<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11">
		<text>Che cosa vuoi?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_111">
		<text>Devo parlare con Jack riguardo il debito di Vano.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1111">
		<text>Vai pure, allora.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_112">
		<text>Faccio solo due passi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1121">
		<text>Questo non è un parco pubblico, amico. Perché non vai da un'altra parte?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_0">
		<text>Sai chi potrebbe rubare qualcosa da un ripostiglio personale?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_1">
		<text>No, ma ho già i miei problemi a cui pensare... Tu hai perso del materiale, ma io potrei rimetterci la pelle...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_2">
		<text>Furti, imbrogli... Cielo, dove andremo a finire? Non ho visto nessuno, ma sono sicuro che chiunque sia stato è già lontano.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_0">
		<text>Vai a trovare Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_1">
		<text>Certo. Dovremmo passare dall'Hawaiano per ricomprare la mia tuta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_11">
		<text>Muoviamoci.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_2">
		<text>Ne sarei felice, ma non mi va di farmi beccare da un'emissione mentre ho i pantaloni abbassati. Aspettiamo un po'.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_0">
		<text>Ci servirà una tuta con un modulo respiratorio a ciclo chiuso per arrivare a Pripyat. </text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_1">
		<text>Ah, ma no! La mia tuta ne ha uno: ti fa respirare tranquillamente anche se infili la testa in un forno, ma l'ho data in pegno all'Hawaiano. Se solo riuscissi a riaverla... ma sono al verde e ci serviranno cinque bigliettoni...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_0">
		<text>Posso darti io i soldi per la tuta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_1">
		<text>Darmeli e basta? Dici sul serio?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_11">
		<text>Certo. Ecco cinque bigliettoni.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_111">
		<text>Amico, mi stai davvero salvando il culo. Adesso ti seguirò anche in capo al mondo!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_12">
		<text>Te li darei io, ma non ho cinque bigliettoni.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_121">
		<text>Succede anche ai migliori, amico mio... Credimi, lo so bene.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_13">
		<text>Ci penserò.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_131">
		<text>Certo... Dopotutto sono soldi tuoi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_2">
		<text>Allora, me li dai o no?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_0">
		<text>Sto raccogliendo una squadra per andare a Pripyat. Vuoi unirti a me?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_1">
		<text>Tu hai aiutato me, amico, e ora io aiuterò te.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_2">
		<text>Mi piacerebbe, amico, ma non posso andarmene finché ho questo debito che mi grava sulle spalle. Non sarebbe giusto e poi, se li incontrassimo, mi ucciderebbero come un cane. A quei bastardi non importa chi fanno fuori...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_0">
		<text>Allora, sei pronto per andare a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_1">
		<text>Sono più che pronto!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_11">
		<text>Beh, entra. Cosa vuoi?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_12">
		<text>Hai pagato il tuo debito, ora smamma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_0">
		<text>Erano dei bastardi arroganti... li ho dovuti eliminare.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_0">
		<text>Ho pagato, quindi non sei più in debito.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_1">
		<text>Ehi, grazie, amico! Non lo dimenticherò.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_0">
		<text>Non benissimo, mi hanno anche fatto pagare gli interessi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_1">
		<text>Così non va bene... Ma mi farebbero pagare ancora di più, credimi. Grazie dell'aiuto! Non lo dimenticherò.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_0">
		<text>Non sono ancora stato da loro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_1">
		<text>Sbrigati prima che aumentino gli interessi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_0">
		<text>Sono andato da loro, ma vogliono degli interessi sul debito.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_1">
		<text>Ma sono pazzi? Già ho faticato a raccogliere quella cifra... Credi di poterli convincere a dimenticare gli interessi? Ti servirà una buona arma. La forza è l'unica cosa che rispettano.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_0">
		<text>Cosa hai detto riguardo il tuo debito?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1">
		<text>Beh... Avevo una vecchia tuta che iniziava a logorarsi, così ho pensato che fosse il caso di comprarne una nuova. Poco dopo ne ho vista una nuova di zecca in vendita, con tanto di modulo respiratorio a ciclo chiuso e tutto quanto... Ho contato i miei soldi, ma non arrivavo alla cifra richiesta... Poi Jack, il venditore, mi ha detto, "Non ti preoccupare, Vano, il resto me lo potrai pagare con comodo". E io ho pensato, "Che brava persona!"...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11">
		<text>OK, e dopo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111">
		<text>Ho venduto la tuta vecchia, ho raccolto tutti i miei contanti e sono andato da lui. Jack mi ha detto, "Bravo, Vano, ma come la mettiamo con gli interessi?" E io ho pensato, "Sì, ha ragione... devo pagargli gli interessi..." Così ho raccolto altro contante e gliel'ho portato. Al che lui mi ha detto, "Mentre eri fuori l'interesse è cresciuto, Vano”. A quanto pare gli interessi aumentano così in fretta che non riesco a starci dietro... Ho dovuto dare in pegno la tuta nuova e anche le mie armi...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111">
		<text>E adesso?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111">
		<text>Lo voglio pagare con i soldi che ho guadagnato. Per Vano nulla è più importante della sua reputazione... Ma ho paura. Potresti andare tu da Jack a pagare il mio debito?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111111">
		<text>OK, nessun problema.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111111">
		<text>Però, quando vai da lui, assicurati di portare con te un'arma bella potente. Fai vedere che non sei uno da prendere alla leggera e ti tratteranno con rispetto...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111111">
		<text>Ci penso io.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111112">
		<text>Adesso ho da fare.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1112">
		<text>Ne ho avuto abbastanza.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_2">
		<text>Allora, puoi andare tu da Jack a pagare il debito al posto mio?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_11">
		<text>OK, OK, non sparare, pagherò il debito... Ehm, scusa, ti avevo scambiato per un altro...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_12">
		<text>Com'è andata con i banditi?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_13">
		<text>Ehi, amico, sono contenuto che tu sia venuto!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_14">
		<text>Ehi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_11">
		<text>Abbiamo visite... Uno stalker vuole parlare con Shishak... Sei venuto per portargli dei regali o devi parlare di affari? In entrambi i casi sputa il rospo, amico.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_12">
		<text>Non pensavo saresti tornato... Allora, che cos'hai per me?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_13">
		<text>Di cos'altro dobbiamo parlare, stalker?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_0">
		<text>Cosa vuoi? Ti sei forse stancato di trascinare il tuo bottino in giro? Se vuoi possiamo darti una mano noi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_1">
		<text>Devo parlare con il tuo capo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_11">
		<text>Ehi, amico, non ho tempo per questa roba. Togliti subito di torno o ti aiuterò a trovare la strada con questo bel fucile.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_111">
		<text>OK, OK... me ne vado.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_2">
		<text>Sono qui per lo stalker prigioniero... voglio parlare con il tuo capo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_21">
		<text>Mmm... Fai pure, ma vedi di non fare scherzi o ti seppelliremo in men che non si dica... Vai dritto poi entra nel passaggio in mezzo ai container. Tutto chiaro?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_211">
		<text>Sì.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_3">
		<text>Passavo solo di qui, ora smammo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_4">
		<text>Sono qui per lo stalker prigioniero... voglio parlare con il tuo capo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_0">
		<text>Cos'altro vuoi? Sparisci!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_1">
		<text>OK...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_0">
		<text>Ascolta, babbeo, stai cercando di insultarmi? Hai portato abbastanza grana per le chiappe del tuo amico, ma non ci hai pagato per lasciarti passare! Un po' ingenuo da parte tua, no?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1">
		<text>Di quanti soldi stiamo parlando? Ricorda però che devo arrivare alla base.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11">
		<text>Oh, sei proprio spassoso! Qui non siamo in un bordello, amico, non abbiamo un listino prezzi... Svuota le tasche, stronzo!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_111">
		<text>D'accordo, ecco qui.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11111">
		<text>OK, ora vado.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_112">
		<text>Cosa?!? Vuoi prenderti tutto il mio bottino? Non se ne parla!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_2">
		<text>Ho pagato il riscatto. Non c'è altro di cui discutere.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_11">
		<text>OK, stalker, abbiamo incassato la nostra somma. È ora di andare.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_111">
		<text>Grazie ragazzi, alla prossima.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_112">
		<text>Aspetta. Ci potrebbero essere altri banditi nascosti in giro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_12">
		<text>Bene, è ora di andare. Il ragazzino non ce l'ha fatta, ma noi abbiamo fatto del nostro meglio...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_13">
		<text>Aspetta, non abbiamo ancora finito!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_131">
		<text>Preso!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Vieni a Pripyat con me.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Per ora sarà meglio che resti qui e faccia in modo che Mitay si tenga alla larga dai guai.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_11">
		<text>Ehi, stalker! Grazie mille per aver tirato fuori Mitay! Stavamo già iniziando a radunare una squadra... Tieni, consideralo un modo per dimostrarti la nostra gratitudine.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_12">
		<text>Ehi, stalker! Grazie mille per aver tirato fuori Mitay! Sei una vera belva! Affrontare tutti quei banditi da solo... Tieni, consideralo un modo per dimostrarti la nostra gratitudine.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_13">
		<text>Ehi, stalker! Grazie per averci aiutato a tirare fuori Mitay! Personalmente, non pensavo che pagare il riscatto avrebbe dato buoni risultati... Sono sicuro che un po' di contanti ti farebbero comodo, quindi prendi questi. Ti siamo riconoscenti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_14">
		<text>Ehi, stalker! Grazie per averci aiutato a tirare fuori Mitay! Avevo ragione su tutta la faccenda. Mai cedere ai banditi! Bisogna mettergli un po' di pepe al culo... e tu hai avuto le palle per farlo. Tieni, prendi questo... tutti hanno voluto qualcosa, quindi non è granché, ma ti siamo riconoscenti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_15">
		<text>Com'è andata con il riscatto?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_151">
		<text>Ci sto ancora lavorando su.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_16">
		<text>Allora, che si dice? Quand'è che metterai un po' di pepe al culo ai banditi?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_161">
		<text>Presto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_17">
		<text>Hai cambiato idea o stai avendo dei problemi con i banditi? Oh, beh, fai quel che devi fare ma fallo alla svelta... Non vogliamo che perdano la pazienza e uccidano Mitay.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_171">
		<text>Sistemerò tutto. Andrà tutto bene.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_18">
		<text>Sono felice di vedere un professionista come te, stalker!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_19">
		<text>Abbiamo perso un gran bravo ragazzo... Povero Mitay... Non siamo riusciti a salvarlo... begli amici che siamo!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_191">
		<text>Cosa puoi fare?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Vieni a Pripyat con me.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Sono venuto qui solo per tenere compagnia ai miei amici, quindi resterò qui con loro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_11">
		<text>Ehi, grazie per Mitay. Stavamo per andare a pagare il riscatto. Le cose si sono risolte per il meglio, non ci sono dubbi...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_12">
		<text>Ehi, grazie per Mitay... Come sei riuscito a convincerli? Cavoli, ho davvero molto da imparare da te...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_13">
		<text>Ehi, grazie per Mitay... Avevo ragione, vero? La negoziazione è la chiave per il successo!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_14">
		<text>Ehi, grazie per Mitay... Continuo ancora a pensare che sia meglio negoziare, ma tutto è bene quel che finisce bene.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_15">
		<text>Stai indietro... Adesso non ho nessuna voglia di parlarti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_151">
		<text>OK, basta che ti calmi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_16">
		<text>Salve, signor professionista!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_17">
		<text>Povero Mitay... era solo un ragazzino... aveva ancora tutta la vita davanti...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_171">
		<text>Cosa puoi fare?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_0">
		<text>Bene, siamo tutti qui. Grizzly mi ha parlato di te... Il piano è semplice: i ragazzi si metteranno in posizione per attaccare intorno al perimetro e io, dalla mia posizione, eliminerò la sentinella: quello sarà il segnale di inizio dell'attacco. Prendi nota delle nostre posizioni e di tutto quello che pensi ti possa servire. Sono sicuro che sai già cosa fare... Sei pronto?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_1">
		<text>Lo terrò a mente. Andiamo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_2">
		<text>Aspetta, dammi un po' di tempo per pensarci su.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_0">
		<text>Te la senti di fare un viaggetto fino a Pripyat con me, Mitay?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_0">
		<text>Gli scienziati stanno assumendo gente. Che ne diresti di lavorare per loro?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_1">
		<text>Qual è il lavoro?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_11">
		<text>Difendere il loro bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_111">
		<text>No, amico, la mia avventura tra i banditi mi è bastata. Me ne starò seduto qui e cercherò di rilassarmi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_12">
		<text>Eseguire delle misurazioni nelle anomalie.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_121">
		<text>Mmm, interessante. Ho già lavorato per gli scienziati e, visto che sei tu a chiedermelo, accetto. Io, Grizzly e Torba andremo al bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_0">
		<text>Dimmi come mai sei stato catturato.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_1">
		<text>Amico, non toccare questo tasto! È stata tutta colpa mia. I banditi mi avevano avvertito, però poi... Hanno iniziato a prendere una fetta del mio bottino, ma la Zona non appartiene mica a nessuno! Perché avrei dovuto pagarli?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_111">
		<text>Io e i ragazzi li abbiamo mandati al diavolo e per un po' tutto è filato liscio. Ma i banditi si sono rivelati tipi piuttosto furbi: mi hanno teso un'imboscata: una volta sono stato così stupido da andare a cercare manufatti da solo, loro mi sono saltati addosso e mi hanno legato le mani ancora prima che potessi estrarre l'arma... Ecco com'è andata.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_11">
		<text>Grazie per aver pagato il mio riscatto! Non lo dimenticherò!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_12">
		<text>Grazie per avermi liberato, stalker! Non lo dimenticherò!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_13">
		<text>Grazie per aver pagato il mio riscatto!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_14">
		<text>Grazie per aver contribuito alla mia liberazione, stalker!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_15">
		<text>Grazie dell'aiuto, stalker... I miei amici ti ricompenseranno sicuramente... Torniamo alla base insieme, ci metteremo meno.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_151">
		<text>Muoviamoci.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_152">
		<text>Tu vai, io passerò più tardi. Ho ancora delle questioni da sbrigare, qui.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_11">
		<text>Cavoli, credevo che ci avrei rimesso la pelle in questo posto... Wow, Grizzly e Torba hanno assunto tutte queste persone?!? Santo cielo! Non avevo mai assistito a una sparatoria simile in vita mia! Adesso possiamo andarcene?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_111">
		<text>Aspetta, potrebbero esserci ancora dei banditi in giro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_112">
		<text>Sì, andiamo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_12">
		<text>Cavoli, credevo fosse giunta la mia ora... Grandioso, hai eliminato tutti questi banditi da solo! Sei un vero osso duro! Quando racconterò questa storia non mi crederà nessuno... Adesso possiamo andarcene da qui?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_121">
		<text>Aspetta, potrebbe esserci ancora qualcuno in giro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_122">
		<text>Sì. Andiamocene da questo posto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_11">
		<text>Grazie, stalker! Sbrighiamoci, prima che i banditi cambino idea.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_111">
		<text>Muoviamoci.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_21">
		<text>Dobbiamo andarcene da qui alla svelta!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_0">
		<text>Non possiamo cedere alle richieste dei banditi. Questo problema va risolto con la forza.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_1">
		<text>Esatto! Conosco un po' di gente che sarebbe ben felice di aiutarci... Pagheremo anche te, se non ti dispiace agire in squadra.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_0">
		<text>Sono pronto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_1">
		<text>Bene! Conosco un gruppo di stalker che operava in un'unità di polizia speciale. Dovrai incontrarli in un punto prestabilito dopo l'una del mattino. Ti aspetteranno.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_11">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_0">
		<text>Torba ha ragione. Non ha senso scatenare un bagno di sangue mentre hanno un ostaggio. Dobbiamo negoziare.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_1">
		<text>Mmm, forse voi due avete ragione... Il fatto è che se io e Torba andiamo dai banditi, loro non ci lasceranno più uscire, visto che ci siamo rifiutati di seguire le loro regole. Hanno detto che ci avrebbero seppelliti vivi. Ora, se tu potessi fare da negoziatore...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_0">
		<text>Certo, ci penso io. Dammi il manufatto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_1">
		<text>Sii prudente.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_11">
		<text>Andrà tutto bene.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_0">
		<text>Possiamo stare a discutere fino alle calende greche... Il nostro successo è in mano a chi guiderà la baracca. Mi occuperò di persona di quei bastardi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_1">
		<text>Cavoli, proprio non me l'aspettavo... Buona fortuna.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_11">
		<text>Tornerò presto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_wait_dialog_0">
		<text>Concordo, ma mi serve del tempo per prepararmi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11">
		<text>Stalker, aiuta il nostro amico Mitay a uscire dai guai, ti spiace?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111">
		<text>Cosa è successo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_1111">
		<text>Mitay è in un mare di guai... I banditi hanno iniziato a pretendere una parte dei manufatti trovati dagli stalker. Noi gli abbiamo detto di farsi un giro, perché abbiamo pensato che gli stalker non devono niente a nessuno, e sembrava che la storia fosse finita lì... Loro invece hanno teso un'imboscata a quel povero diavolo una volta che era andato a caccia di tesori da solo, e ora chiedono un riscatto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11111">
		<text>Che cosa farete?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111111">
		<text>Torba propone di cedere un manufatto come pagamento del riscatto... Io dico che non gli dobbiamo dare un bel niente. Se lo faremo, sarà come se gli stalker lavorassero per i banditi... Meglio vendere il manufatto, assumere un bel gruppo di uomini e attaccare la base dei banditi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_112">
		<text>Ce ne occuperemo più tardi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_12">
		<text>Allora, ci aiuterai a salvare Mitay? Torba continua a sostenere di voler pagare il riscatto con un manufatto. E io insisto nel dire che dobbiamo attaccare la base dei banditi. Meglio vendere il manufatto e con i soldi acquistare i servizi di un gruppo di combattenti... Non abbiamo ancora deciso il da farsi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_13">
		<text>Sei pronto? Ti daremo il manufatto con cui pagare la libertà di Mitay e ti aspetteremo al bar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_15">
		<text>Sei già stato dai banditi?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_151">
		<text>No, mi sto ancora preparando.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_152">
		<text>Sì, ma per il momento non è successo ancora nulla. Vi farò sapere non appena la situazione sarà più chiara.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>Ultimamente sono stato all'Oasi, dove ho trovato un manufatto. Ti interessa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>Ah, non ti aspetterai mica che ti creda, vero? Ho sentito parlare spesso dell'Oasi, ma non ho MAI sentito qualcuno dire di esserci stato davvero. Senza offesa, ma non ti credo sulla parola.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Ho dei documenti dello stabilimento Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Sì, prendili tutti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Sì, prendi l'ordine di evacuazione.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Sì, prendi l'ordine del giorno delle riunioni.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Sì, prendi il programma delle consegne.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Sì, prendi l'appunto delle officine di riparazione.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Magari la prossima volta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Chi avrebbe potuto rubare qualcosa da un ripostiglio personale?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Di sicuro non i miei uomini. Forse qualcuno della Freedom. Se avessimo il controllo completo di Yanov cose del genere non succederebbero mai.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_0">
		<text>Parlami della Duty.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1">
		<text>Cosa vuoi sapere, di preciso?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1111">
		<text>Cosa fate in questo posto?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11111">
		<text>La stessa cosa che facciamo da sempre. Proteggiamo gli stalker da ogni genere di parassita. Hai visto quanti mutanti ci sono da queste parti, e non sono come i bei cucciolotti che si trovano al Cordon. Per esempio, ieri sera ho visto una chimera con i miei stessi occhi. Iniziava a fare buio, quindi non l'abbiamo inseguita... E i mutanti non sono l'unico problema da queste parti. Dobbiamo anche indagare e raccogliere prove dai laboratori abbandonati prima che quegli idioti della Freedom ci mettano su le mani.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112">
		<text>Come mai sei finito nel centro della Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121">
		<text>Vuoi scherzare? E tu come mai ci sei finito? Tirerò a indovinare e dirò che siamo qui per lo stesso motivo. Il centro della Zona è sempre stato un obiettivo irraggiungibile, un luogo dove speriamo di trovare le risposte a tutte le nostre domande. Volevamo scoprire in che modo la Zona era stata creata e come può essere distrutta. Ecco perché non appena abbiamo sentito dire che il Bruciacervella era stato disabilitato, ci siamo diretti verso il centro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211">
		<text>E cosa avete scoperto?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112111">
		<text>Un sacco di roba, ma sono informazioni riservate. Posso solo dire che nella Zona c'è molto più di quanto salti all'occhio. Alcuni dei nostri credono che la Zona sia un tumore da rimuovere a ogni costo. Considerato quello che ho visto, sono più incline a credere che la Zona sia un organismo vivente e che noi non siamo altro che batteri che vivono al suo interno. Anche se unissimo le forze militari di tutte le nazioni del pianeta, non riusciremmo comunque a distruggere la Zona. Ecco perché dobbiamo farci furbi: dobbiamo scoprire il motivo dell'esistenza della Zona ed eliminarlo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121111">
		<text>E se non fosse possibile eliminare tale motivo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211111">
		<text>Beh, allora dovremo escogitare qualcos'altro, ma c'è comunque una speranza. Dobbiamo compiere il nostro dovere e mantenere un atteggiamento positivo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1113">
		<text>Come sei finito nella Duty?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11131">
		<text>È una storia noiosa, oltretutto priva di gesta eroiche. Subito dopo la comparsa della Zona io e Lenya, una mia amica, abbiamo deciso di venire qui a dare un'occhiata. Al tempo lavoravo come ufficiale di campo e Lenya era nel servizio di intelligence. Non eravamo degli sprovveduti, ma ci siamo cacciati comunque in un bel casino. Abbiamo strisciato per ore, feriti e sanguinanti, finché alla fine la Duty ci ha raccattato. Io ce l'ho fatta, Lenya no. Non avevo nessun amico nella Zona, così ho deciso di restare con la Duty. Da allora, ho avuto un motivo valido per odiare la Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1114">
		<text>In che rapporti siete con la Freedom?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11141">
		<text>Ufficialmente siamo in guerra, ma al centro della Zona vigono regole molto particolari. C'è ancora qualche posto sicuro sparso qua e là, ma né la Duty né la Freedom possono contare su una grande disponibilità di uomini. Quindi che senso ha uccidersi a vicenda? Ecco perché la tacita regola è di non intralciarsi a vicenda. Questa regola non si applica fuori da Yanov, però: lì siamo ancora in guerra, e facciamo sul serio.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1115">
		<text>OK, lascia perdere.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11151">
		<text>Oh... OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Volevo parlare di un membro della Freedom di nome Flint.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Non mi interessa la gente della Freedom purché stia alla larga da noi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Flint, altrimenti noto come Magpie, si è messo in affari con dei cacciatori stalker a Zaton, poi ha rubato tutto il loro bottino ed è fuggito.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>E allora? La cosa non mi sorprende. La Freedom è piena di feccia del genere.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>C'è dell'altro: ho incontrato uno stalker alla cava. Prima di morire, mi ha detto che Flint lo aveva lasciato in un'anomalia, si era preso il bottino e se n'era andato.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Ah, vedi, questo è il genere di cose che gli stalker non dimenticano... nemmeno alla Freedom. Grazie per tutte le informazioni... faremo in modo di sfruttarle al meglio.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Non lo sopporto. Cioè, quel bastardo ha perfino le palle per vantarsi di cose che ho fatto io!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Sarà un brutto colpo per la reputazione della Freedom. Grazie per l'informazione. Faremo in modo di sfruttarla al meglio.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>Lascia perdere.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>OK, come ti pare.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>Ho il PDA del vostro ufficiale delle scorte, Morgan.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>D'accordo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Ci penserò.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>D'accordo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Diamo un'occhiata... Quindi quel bastardo faceva degli affari di nascosto e usava il nostro nome come copertura... Se questa storia dovesse saltare fuori, la nostra reputazione andrà giù per il cesso. E se ti comprassi questo PDA? Ti pagherò 4000.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_1">
		<text>Questa è un'accusa seria. Fammi vedere il PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_11">
		<text>Ecco qui.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_111">
		<text>È giusto dire che avevo i miei sospetti su di lui... E ora avremo modo di portarli allo scoperto. Grazie, stalker! Spero che nessuno verrà mai a sapere di questa conversazione. Ho una piccola ricompensa per te... Dopotutto hai salvato la reputazione della Duty!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_12">
		<text>Per il momento lo terrò io.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_2">
		<text>Un altro... Molto interessante... Lo aggiungerò al file del caso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_21">
		<text>Ecco qui.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_211">
		<text>Grazie! Ecco una piccola ricompensa per i tuoi sforzi...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_22">
		<text>Permettimi di tenerlo come pegno.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Ho incontrato un gruppo di combattenti che vuole unirsi alla Duty.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Noi cerchiamo sempre uomini che sappiano il fatto loro. Di' loro che mi vengano a trovare e scambieremo due parole.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>C'è una cosa, però... Sono ex-combattenti Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Cosa intendi dire con "ex" combattenti Monolith? Per quanto ne so i combattenti Monolith appartengono a due categorie: quelli ancora in attività e quelli morti. Non ho mai incontrato nessun "ex".</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>A quanto pare erano sotto il controllo di qualcuno, perché non ricordano cosa sia successo loro dopo essere partiti per Chernobyl. Non che siano aggressive o altro, comunque: semplicemente non sanno cosa fare.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Beh, se non sono aggressivi è un bene... Cioè, troverei subito un modo per tenerli occupati e li farei rigare dritto. È che al momento non sono sicuro al cento per cento. Puoi garantire per loro?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111111">
		<text>Sì, mi fido di loro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111111">
		<text>Mmm... il problema è che io non posso fidarmi neanche di te. Spiacente.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111112">
		<text>OK, ma ricorda che se succede un casino sarai tu a doverne rispondere. Il fatto è che da soli non saprebbero come arrivare a Yanov. Tu dovrai prendere i miei ragazzi e condurli fino alla squadra dei Monolith. Si parleranno e, se tutto andrà bene, verranno accettati nella Duty. Dimmi quando sei pronto per partire.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111112">
		<text>No, non mi fido granché di loro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Nella nostra fazione non accettiamo i primi venuti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Sono pronto a portare i tuoi uomini alla squadra dei Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Bene. Manderò due uomini con te.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>Bene.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Facciamolo dopo, sta per succedere qualcosa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Aspetta! Tu fai quel che vuoi, ma non permetterò ai miei ragazzi di farsi colpire da un'emissione.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>Ho trovato il PDA del fondatore della Duty. Ti interessa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Vediamo un po'... Allora è così che è andata... Non penso che gli altri debbano saperlo. Sarebbe meglio se nessuno mettesse mai le mani su questo PDA. La leggenda della creazione della Duty deve restare tale. Sei disposto a vendermi questo PDA?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Prendilo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Grazie! Ecco la tua ricompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Prenderò in considerazione la tua offerta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_0">
		<text>Prendi il PDA del fondatore della Duty.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_1">
		<text>Grazie! Mi hai fatto un grande favore. Ecco la tua ricompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Mi occorrono dei combattenti che lavorino per gli scienziati. Puoi aiutarmi?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Siamo sempre felici di aiutare gli scienziati. Cosa dobbiamo fare?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Cercano delle persone che proteggano il loro bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Certamente. Invierò alcuni dei miei ragazzi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Certamente. Invierò alcuni dei miei ragazzi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Lo farei volentieri, ma lavorano già con la Freedom. Inviare anche una nostra squadra non farebbe che rendere più tesa una situazione che lo è già.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_0">
		<text>Voglio partire per Pripyat. Sei disposto a concedermi alcuni combattenti per questa missione?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_1">
		<text>Siamo già a corto di personale! Parla con Strider... a quanto pare lui non si sente a suo agio nella Duty, quindi forse potrà trovare la sua strada insieme a te.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_2">
		<text>Siamo già a corto di personale! Non invierò nessuno in una missione senza speranza.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_11">
		<text>Parla in fretta, e vattene ancora più in fretta. Cosa vuoi?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_12">
		<text>Ti ascolto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_13">
		<text>Sono felice di vedere che sei ancora vivo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Ho dei documenti dello stabilimento Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Dubito che contengano nulla di interessante. Quando sono arrivati gli stalker, qualcuno aveva già saccheggiato lo stabilimento. Però... mmm, vedo che qualche informazione decente c'è. Vorrei farli vedere a una persona. Sei disposto a vendermeli?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Sì, prendili tutti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Sì, prendi l'ordine di evacuazione.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Sì, prendi l'ordine del giorno delle riunioni.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Sì, prendi il programma delle consegne.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Sì, prendi l'appunto delle officine di riparazione.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Magari la prossima volta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Chi avrebbe potuto rubare qualcosa da un ripostiglio personale?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Io non sono una guardia, e non tocca a me sorvegliare il tuo ripostiglio! Di sicuro non sono stati i miei ragazzi... loro sanno bene che certe cose non si fanno.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Parlami della Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>È una storia lunga. Cosa vuoi sapere?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>Cosa fate in questo posto?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>Ci assicuriamo che i vari ufficiali non nascondano niente alla gente comune. Sai come funziona: non appena trovano un nuovo laboratorio o dei documenti che gettano una nuova luce sui segreti della Zona, organizzano subito un'operazione militare e ripuliscono tutto al volo, meglio di un dannato aspirapolvere. L'unico modo di scoprire qualcosa è arrivare per primi sul posto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>Come mai sei finito nel centro della Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>Sai, i ragazzi avevano voglia di fare una passeggiata in un posto nuovo. Sto scherzando. Qui hai l'opportunità di trovare cose mai viste prima. Qui non ci sono mai stati né l'esercito né gli stalker prima d'ora, quindi c'è qualcosa di nuovo dietro ogni angolo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>Hai trovato qualcosa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>Un paio di porte chiuse a chiave e alcuni nuovi, strambi manufatti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>Come sei finito nella Freedom?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Quando la Zona non esisteva ancora ero amico dei capi della Freedom. Bada però, a quei tempi non erano affatto capi, ma semplici hippy. Così quando sono entrato nella Zona a cercare manufatti e facce conosciute, ho pensato che tanto valeva restare con gente che conoscevo già.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>Che cosa ne pensi della Duty?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>Sono degli idioti, ecco che cosa penso. Cioè, perché cavolo vorrebbero distruggere la Zona? Non consuma mica preziose fonti energetiche né diventa più grande col passare dei giorni. Potrebbero starsene seduti e studiarla: pensa a quante scoperte scientifiche si potrebbero fare... Cioè, in tutta la storia dell'umanità non si è mai riusciti a comprendere l'assenza di gravità, giusto? E nella Zona si trovano dei congegni anti-gravità bell'e pronti sparsi dappertutto. Non mi dispiacerebbe cacciarli da qui a calci in culo, ma è una scocciatura eccessiva. A proposito, non farti confondere dai rapporti che vedi qui a Yanov. Siamo in guerra, ma Yanov è stata dichiarata zona neutra, se mi capisci.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>OK, lascia perdere.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>Nessun problema.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Volevo parlarti di uno dei tuoi stalker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Davvero? Dimmi pure. Spero che tu non sia qui per fare una soffiata su qualcuno.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Il tuo stalker Flint è conosciuto a Zaton con il nome di Magpie. I cacciatori locali lo stanno cercando perché lui li ha fregati e se l'è data a gambe con il loro bottino.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>E ti aspetti che ti creda?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Ascolta le storie che racconta al bar. Prima ha fregato quegli stalker e ora mente anche a te.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>OK, calmati. Contatterò Beard e andrò a fondo della questione. Se quanto dici corrisponde al vero, ci occuperemo dell'atteggiamento di Flint così tipico degli uomini della Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Mmm... Mi stavo proprio chiedendo come era riuscito a procurarsi quel manufatto così alla svelta. Immagino che metà della sua storia fossero tutte balle. Parlerò con i miei ragazzi. Se quanto dici corrisponde al vero, ci occuperemo di questo atteggiamento così tipico degli uomini della Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>Lascia perdere.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>D'accordo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Ci penserò.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Prendilo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Ho incontrato un gruppo di combattenti che vuole unirsi alla Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Bene, accogliamo sempre gli uomini di valore. Se sono all'altezza dell'incarico sono i benvenuti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>C'è un piccolo problema, però... Sono ex-combattenti Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Un "piccolo" problema? I combattenti Monolith preferisco vederli da dietro un mirino. Tutto il resto è fuori questione.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Questi sono pacifici. Sembra che fossero sotto il controllo di qualcuno, perché non ricordano cosa sia successo loro dopo la partenza per Chernobyl. Ora non sanno proprio cosa fare.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Spiacente, ma continuo a essere scettico. E se mi stessi mentendo di proposito?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11112">
		<text>Mmm... Magari potrei scambiare due parole con loro e scoprire di cosa si tratta. Invierò un paio dei miei uomini con te. Parleranno con loro e se tutto andrà bene li accetteremo nella Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Ma perché non te ne vai? Non riesco a credere che tu stia davvero proponendo di accettare una simile feccia nella Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Sono qui per l'ammissione di quella squadra dei Monolith nella Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>I miei uomini sono pronti per partire.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>OK, di' loro di seguirmi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Tra un po'.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Aspettiamo un attimo, le emissioni non fanno bene alla salute.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>Ho trovato il PDA del fondatore della Duty. Ti interessa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Sì, purché contenga qualcosa di utile... Wow, davvero interessante! Loro continuano a diffondere le loro stronzate di propaganda per tutta la Zona, ma a quanto pare la loro storia è piena di stronzate. Mi piacerebbe leggermi questa roba con attenzione. Ascolta, sono disposto a pagarti bene per questo PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Prendilo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Grazie! Ecco i tuoi contanti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Ci penserò.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_0">
		<text>Prendi il PDA del fondatore della Duty.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_1">
		<text>Grazie! Ecco i tuoi contanti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Gli scienziati stanno cercando gente da assumere. Hai qualcuno da inviare?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Beh, dipende dal lavoro che deve essere svolto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Agli scienziati serve qualcuno che protegga il loro bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Certamente. Invierò alcuni dei miei ragazzi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Certamente. Invierò alcuni dei miei ragazzi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Mi piacerebbe aiutarti, ma la Duty è già sul posto. Trascorriamo già abbastanza tempo con quei bastardi a Yanov, quindi credo che lasceremo perdere. Grazie comunque.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_0">
		<text>Puoi darmi una squadra con cui andare a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_1">
		<text>Parla con la nostra nuova recluta, Strider. Qui non si sente felice, quindi forse tu potrai dargli quel che cerca.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_2">
		<text>Se avessi qualche uomo disponibile probabilmente lo farei, ma purtroppo non è così. Abbiamo già abbastanza guai da queste parti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>Allora, cos'hai da dire?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>Che cosa ci fai qui?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_13">
		<text>Sono felice di vederti, amico! Nella Freedom ho sentito parlare bene di te. Allora, come posso aiutarti?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_0">
		<text>Ho trovato uno strano oggetto in una galleria della ferrovia. Ti interessa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_1">
		<text>Mmm, no. È spazzatura. Sembra un manufatto ma non ha alcun effetto. Normalmente regalo questa robaccia agli scienziati.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>Ho trovato uno strano oggetto a Zaton. Ti interessa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>E cosa dovrei farci? Non mi interessano nemmeno i manufatti normali, quindi capirai... Fallo vedere agli scienziati, loro pagano bene per questo tipo di spazzatura.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>Sto cercando uomini per proteggere il bunker degli scienziati. Conosci nessuno adatto al lavoro?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>Non troverai nessuno migliore della Freedom. Potresti anche cercare di trovare un accordo con gli stalker, ma non sempre sono degni di fiducia. Se ti abbandonano a metà del lavoro, poi come farai a ritrovarli? Ti suggerisco di non parlare della cosa con la Duty. Quei fanatici sono bravi solo a disinfestare i mutanti e nient'altro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>Sto cercando uomini per raccogliere dei campioni per gli scienziati. Conosci nessuno adatto al lavoro?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>Certo. Vai da Loki... lui sarà felice di aiutarti. Potresti anche cercare di trovare un accordo con gli stalker, ma alcuni di loro non sono particolarmente degni di fiducia.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_0">
		<text>Qualcuno ha rubato qualcosa dal mio ripostiglio. Sai chi potrebbe essere stato?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_1">
		<text>Cosa sta diventando questo posto, amico? Dubito che sia stato qualcuno della Duty. Loro seguono severe regole di disciplina, anche troppo rigide per i miei gusti. A quelli della Freedom non serve la tua spazzatura, quindi è stato sicuramente uno stalker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Di recente ho incontrato una squadra dei Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Wow, io non ne ho mai incontrati! Anche se i ragazzi mi hanno raccontato delle storie da far gelare il sangue. Tipo che i Monolith sono dei veri pazzi. Dev'essere stata una dura lotta, vero?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Non c'è stata nessuna lotta. Sono persone pacifiche. Mi hanno detto che è come se un velo fosse stato sollevato dai loro occhi e grazie a questo hanno ripreso il controllo di loro stessi. Ora però non sanno che fare, quindi sto cercando di inserirli in una fazione per aiutarli.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Wow, interessante. Beh, degli stalker non se ne parla perché probabilmente gli sparerebbero a vista a causa dei loro precedenti incontri e via dicendo... Prova a parlare con Loki. Nessuno li toccherà se indossano uniformi della Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_0">
		<text>A chi potrebbe interessare la verità riguardo il fondatore della Duty?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_1">
		<text>Proprio non saprei. Dipende da quanto questa verità è diversa dalla storia ufficiale. Parlane con Loki, lui saprà consigliarti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>Ho il PDA dell'ufficiale delle scorte della Duty. Ti interessa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Neanche per sogno. So dove comprare a un prezzo migliore tutta la merce che vende. Non c'è altro che potrebbe interessarmi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_0">
		<text>Chi potrebbe venire a Pripyat con me?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_1">
		<text>Pripyat? Wow! Cavolo, mi piacerebbe mollare tutto e partire, ma al momento ho davvero molto da fare...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_2">
		<text>Pripyat? Wow! Dovresti chiedere a Loki se sa consigliarti qualcuno di adatto. Scommetto che non rifiuterà di aiutare un brav'uomo come te.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>Sei venuto per rilassarti? I miei drink non sono niente di speciale, ma questo è un posto accogliente e dall'atmosfera amichevole.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>Ho tutto quello di cui avrai bisogno. Cosa vuoi? Preferisci un boccone, un drink o vuoi sparare due colpi?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_0">
		<text>Sto cercando uomini per proteggere il bunker degli scienziati. Conosci nessuno adatto al lavoro?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_1">
		<text>Parla con gli stalker. Immagino che sarebbero felici di lavorare per le teste d'uovo... Dopotutto, questo gli darebbe un permesso ufficiale per entrare nella Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_0">
		<text>Sto cercando uomini per raccogliere campioni per gli scienziati. Conosci nessuno adatto al lavoro?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_1">
		<text>Meglio lasciar stare gli stalker inesperti. Non troverebbero niente, anzi, potrebbero anche perdere qualcosa, se mi capisci.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Ultimamente ho incontrato una squadra dei Monolith e ti volevo chiedere una cosa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Sai, per quanto ne so chi incontra dei combattenti Monolith si ritrova con qualche buco in più in corpo e resta senza battito cardiaco. Tu, invece, mi sembri piuttosto in forma. Allora, cosa volevi chiedermi?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Questa squadra non è affatto così. Ho parlato con loro, non ho dovuto affrontarli.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Ma non mi dire!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Sì, invece. Mi hanno detto che è come se un velo fosse stato sollevato dai loro occhi. Ora non sanno che fare, così hanno chiesto il mio consiglio.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Beh, il mio consiglio è di stare alla larga dagli stalker. Hanno una memoria troppo buona per lasciarli in vita. Potresti aiutarli a entrare in una fazione, ma non so se la Duty o la Freedom accetterebbero di farsi coinvolgere in questa storia.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_0">
		<text>Ho un PDA contenente la verità sul fondatore della Duty. Ti interessa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_1">
		<text>Ricorda che a me non interessano i pettegolezzi. Se vuoi vendere delle informazioni, vai da Owl. Adora questo genere di cose. È anche vero che, considerato il tipo di informazioni, anche Loki o Shulga potrebbero essere interessati.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>Ho il PDA dell'ufficiale delle scorte della Duty. Ti interessa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Ho la sensazione che questo PDA mi procurerebbe dei problemi con la Duty, e questa è l'ultima cosa che voglio. Perché non provi a parlare con Loki?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>Mi serve assistenza medica.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>Diamo un'occhiata...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>Così va meglio.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_0">
		<text>Chi potrebbe venire a Pripyat con me?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_1">
		<text>Parla con Vano, è uno stalker. È un gran bravo ragazzo, al punto che spesso questo gli procura un sacco di guai.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_2">
		<text>Da queste parti non ci sono molti pazzoidi, amico, quindi dovrai cercare altrove.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>Cerchi dei medicinali o sei qui solo per chiacchierare?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Qualcuno ha rubato qualcosa dal mio ripostiglio. Sai chi potrebbe essere stato?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_12">
		<text>Sai come si chiama quello stalker?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_121">
		<text>Ho sentito dire che è qui non da tanto... Com'è che si chiama... Snob? Snap... No, no. Qualcosa tipo snack... Snag, ecco! Si chiama Snag.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11">
		<text>Che si dice, fratello?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_111">
		<text>Ehi. Ho importanti questioni di lavoro da discutere con te.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1111">
		<text>Bene, prima facciamoci una bevuta per prendere questi affari davvero sul serio!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11111">
		<text>OK, beviamo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11112">
		<text>No, adesso non ho nessuna voglia di bere.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12">
		<text>Allora, di quali affari parlavi?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_121">
		<text>Ho intenzione di andare a Pripyat attraverso il passaggio sotterraneo che corre sotto lo stabilimento di Jupiter. Nitro mi farà entrare.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1211">
		<text>Mmm... andare a Pripyat passando sottoterra... Questa sì che è una buona idea... che richiede un'altra bevuta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12111">
		<text>Salute.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13">
		<text>Ehi, questa roba è buona. Spero che tu non voglia avventurarti in questa missione da solo, vero? No... non è il caso. Verrò io con te... e ti serviranno anche altri uomini. Un paio di persone fidate fanno comodo, in queste situazioni...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_131">
		<text>Nitro mi ha suggerito di mettere insieme una squadra...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1311">
		<text>Sì, è una buona idea... Facciamoci un'altra bevuta, al successo di questa missione...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13111">
		<text>Alla goccia!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_132">
		<text>Posso farcela anche da solo, sai... Cioè, a Zaton ho massacrato una tana di succhiasangue tutto da solo... Un paio di taniche di gas e inizia la festa!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1321">
		<text>Wow, hai il mio rispetto, amico. Beviamo all'importanza di avere sempre una tanica di gas a portata di mano!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13211">
		<text>Amen!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_133">
		<text>Uomini fidati, hai detto? Beh, questo posto è un covo di feccia... Ho incontrato un mercante a Zaton ma ho scoperto che faceva parte della Duty...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1331">
		<text>Wow, quindi la Duty cova delle serpi in seno... Cosa sta succedendo al mondo? Bah, smettiamola di preoccuparci e facciamoci una bevuta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13311">
		<text>Mi inchino alla tua saggezza. Salute.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14">
		<text>Mmm... Mica male, vero? Una squadra è una buona idea, ci serviranno almeno tre persone. Hai già in mente qualcuno?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_141">
		<text>Troverò qualcuno... Ci serviranno anche delle tute con dei moduli respiratori a ciclo chiuso...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1411">
		<text>Sì. La sicurezza innanzitutto e via dicendo... A proposito: non ti preoccupare per me, la mia tuta è a posto, ma ce ne serviranno per gli altri e forse dovremo faticare un po' per trovarle: quelle tute non sono molto comuni da queste parti. A una ricerca proficua!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14111">
		<text>Salute.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_142">
		<text>Conosci quello strano tipo di nome Noah? Vive tutto solo su una chiatta con ogni genere di merce... Anziché salutarti ha la tendenza a scaricarti addosso un paio di colpi di fucile.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1421">
		<text>Sì, è un po' che non lo vedo. Avevamo lavorato insieme tempo fa. Era un bravo combattente... peccato si sia ridotto così. Beviamo a lui e alla sua sanità mentale!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14211">
		<text>A Noah!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_143">
		<text>Ho incontrato Vano a Yanov un po' di tempo fa. Mi aveva detto che non riusciva a pagare il suo debito ai banditi. Comunque, ho aiutato quel povero bastardo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1431">
		<text>Bene, con lui il viaggio sarà sicuramente più divertente, e poi faremo trasportare a lui tutte le provviste. A Vano!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14311">
		<text>Puoi dirlo forte, fratello!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_144">
		<text>Nel bunker degli scienziati vive un militare... Non ha niente da fare, quindi forse accetterà di venire con noi...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1441">
		<text>Sì, uno dell'esercito ci farebbe comodo... Beviamo alla speranza che si unisca a noi!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14411">
		<text>Beviamo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_145">
		<text>Non ci crederai, ma l'altro giorno ho aiutato una squadra dei Monolith... A quanto pare avevano recuperato tutte le rotelle che gli mancavano e non sapevano cosa fare. Li ho aiutati e adesso sono a Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1451">
		<text>Mmm... A quanto pare la vodka ti ha dato alla testa! Oh, beh, di certe cose non se ne ha mai abbastanza!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14511">
		<text>Questo è vero.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15">
		<text>OK, sembra che non ci sia altro... La cosa più importante è fare in modo di non perderci sottoterra...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_151">
		<text>Non ti preoccupare... ho le mappe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1511">
		<text>Bene. Beviamo al successo della nostra missione!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15111">
		<text>Questo sì che è un brindisi!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_152">
		<text>Ah, amico, rilassati... L'altro giorno ho trovato l'Oasi... Proprio quella a cui nessuno riesce ad arrivare...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1521">
		<text>Wow, sei un vero esploratore! Con il tuo aiuto troveremo la strada per Pripyat in un batter d'occhio. Salute!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15211">
		<text>Salute.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_21">
		<text>Salve!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_0">
		<text>Credo di avere uomini a sufficienza. Possiamo partire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_1">
		<text>Sei sicuro? Un altro paio di mani farebbero comodo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_11">
		<text>Sono sicuro. Andiamo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_12">
		<text>Hai ragione. Cercherò di trovare altri uomini.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_2">
		<text>Bene. Diamoci dentro, gente!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_21">
		<text>Muoviamoci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_3">
		<text>I combattenti sono fondamentali, ma sei sicuro di avere abbastanza protezioni per te stesso? Prima di partire dovrai procurarti una tuta con modulo respiratorio a ciclo chiuso... Non ho intenzione di trascinare da nessuna parte il tuo culo morto... Ho già abbastanza roba da trascinare: il mio cannone e le munizioni pesanti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_31">
		<text>Sì, ho capito.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_4">
		<text>Aspettiamo che passi questa emissione. In genere non sono molto salutari!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_0">
		<text>Dove posso trovare dei combattenti per formare la nostra squadra?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_1">
		<text>Chiedi alla gente dalle parti di Jupiter... Quelli che stavano a Zaton di sicuro non vorranno venire a Pripyat. Ci serve qualcun che non abbia motivo di restare... Devono essere disposti a unirsi a quella che, di fatto, è una missione disperata. Ricordi qualcuno così? Forse ci sono persone che sono in debito con te o magari conosci qualcuno che non si è ancora stabilito.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_2">
		<text>Adesso abbiamo uomini a sufficienza. Non ha senso radunare un'intera divisione. Useremo piccole squadre tattiche.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_0">
		<text>Che cosa ne pensi di Strider?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_1">
		<text>I Monolith sono generalmente combattenti fanatici e feroci... Non so nulla degli ex-membri, però. All'apparenza Strider sembra calmo, ma l'aspetto inganna, si sa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_11">
		<text>Wow! Un'armatura Monolith. Dove te la sei procurata?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_111">
		<text>Faceva parte di un carico. Lui è Strider, un ex-combattente Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_1111">
		<text>Non mi ero reso conto che ci fossero "ex" combattenti Monolith. Oh, beh, vedremo come se la caverà quando il gioco si farà duro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_0">
		<text>Cosa ne pensi di Sokolov?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_11">
		<text>Quel tipo ha una bella tuta, molto scientifica. Erano un paio d'anni che non ne vedevo una così.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_111">
		<text>Quello è Sokolov, il copilota dell'elicottero militare che si è schiantato.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_1111">
		<text>Beh, da come si comporta è evidente che non è uno scienziato. Un buon soldato fa sempre comodo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_0">
		<text>Da quanto tempo conosci Vano?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_1">
		<text>Ci siamo incontrati un paio di volte al 100 Rads. Dicono sia un tipo onesto, ottimista e anche un bravo stalker... ma è troppo ingenuo, e questo è un difetto fatale nella Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_start_11">
		<text>E così Vano è dei nostri? Bene, abbiamo qualcuno che trasporterà le provviste... Ah ah, rilassati, amico. Sto scherzando.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Chi avrebbe potuto rubare qualcosa da un ripostiglio personale?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Ti hanno derubato? Che peccato. Non so cosa dire. Non ho visto niente di sospetto da queste parti... Se scopro qualcosa te lo farò sapere, stanne certo. Non vogliamo spie alla base.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_0">
		<text>Ho sentito che da queste parti ci sono state delle sparatorie...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_1">
		<text>Ah, ero io. Degli idioti si sono messi a discutere vicino alla torre e hanno iniziato a gridare. Io ho sparato un paio di colpi del vecchio MG e loro sono scappati verso la sottostazione. Era proprio una riunione di idioti, eh eh.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_0">
		<text>Ho deciso di cedere il manufatto dell'Oasi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_1">
		<text>Una saggia decisione. Dallo a me, per favore.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_11">
		<text>Tieni.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_111">
		<text>Splendido, questo miracolo deve essere studiato immediatamente. Oh, a proposito, grazie per i tuoi servizi: ecco quanto pattuito. </text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_0">
		<text>Ti serve aiuto?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1">
		<text>Grazie, abbiamo già una squadra di stalker che lavora per noi. Anche se... sarebbe una teoria, di fatto è più una leggenda... Hai mai sentito parlare dell'Oasi?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1111">
		<text>Cercherò di trovare l'Oasi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1112">
		<text>Scusa, al momento ho troppo da fare.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_12">
		<text>No, non ne ho mai sentito parlare.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_121">
		<text>Allora ascolta. Ne parlano in molti, ma a quanto pare nessuno l'ha mai vista. È come la fonte dell'eterna giovinezza. Se passi da lì, le tue ferite guariscono all'istante e la tua energia viene ripristinata. Ci sono molte voci, una più incredibile delle altre... Alcuni sostengono di averla vista in sogno, ma in quanto scienziato sono tenuto a domandare, "Come facevi a sapere che era proprio l'Oasi?" Se accetti di cercarla... Beh, non posso prometterti un fiume d'oro, ma se l'Oasi esiste davvero, la sua scoperta sarebbe un passo da gigante nella nostra ricerca.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_0">
		<text>Ho trovato l'Oasi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1">
		<text>Davvero?!? Quindi esiste? Non voglio fare lo scettico, ma hai riportato qualche prova?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11">
		<text>Sì, ho portato una specie di manufatto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111">
		<text>Dammelo, presto!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1111">
		<text>Prendilo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11111">
		<text>Splendido, questo miracolo deve essere studiato immediatamente. Oh, a proposito, grazie per i tuoi servizi: ecco quanto pattuito. </text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1112">
		<text>Non ci penso proprio. Potrebbe tornarmi utile.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11121">
		<text>Sei un vero egoista. E anche pericoloso. Le proprietà di questo manufatto sono sconosciute. Cosa farai se domani dovessi svegliarti con le gambe paralizzate? O con la pelle verde? Ti assicuro che è meglio lasciare che siano gli scienziati a maneggiare oggetti del genere... almeno noi facciamo di tutto per proteggerci dai loro effetti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111211">
		<text>Cercare di spaventarmi non servirà a nulla. Mi terrò il manufatto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111212">
		<text>OK, va bene. Prendilo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12">
		<text>No, non l'ho fatto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_121">
		<text>No? Allora cosa dovrei studiare, secondo te? Sai cosa differisce gli scienziati dagli altri? Il fatto che per noi ogni teoria deve essere supportata dai fatti! Mi servono delle prove!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1211">
		<text>OK, allora ci tornerò.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1212">
		<text>Ci ho già trascorso fin troppo tempo. Adesso non posso tornarci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12121">
		<text>Se non ti interessa essere pagato, almeno pensa alle possibilità che l'Oasi aprirebbe per la medicina! Se non mi sbaglio, l'Oasi possiede una natura anomala, tipica della Zona. Se è davvero così, è la prima anomalia in grado di guarire!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>Come mai da queste parti?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_12">
		<text>Hai visto i mercenari che ci facevano da guardie?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_13">
		<text>È splendido vedere un'altra persona intelligente. Come posso aiutarti?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_14">
		<text>Riesci a crederci? I mercenari che ci facevano da guardie sono stati uccisi fuori dal bunker!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_0">
		<text>Hermann, tu sai niente dell'Oasi?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_1">
		<text>L'Oasi? Ah! È una menzogna, pura e semplice. Alla gente piace credere in una panacea in grado di curare ogni male, così si inventano queste favole. Credimi, l'Oasi non è altro che il frutto della fervida immaginazione di qualcuno.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_11">
		<text>Sono in molti a parlarne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_111">
		<text>Anche troppi. Ma nessuno c'è mai stato. Io mi attengo a un punto di vista scientifico: ciò di cui non è stata dimostrata l'esistenza, non esiste.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_12">
		<text>OK, capisco. Grazie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_0">
		<text>OK, andiamo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_1">
		<text>Bene... Torneremo prima che tu possa dire "succhiasangue"... Ah!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_11">
		<text>Vedremo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_2">
		<text>Bene. Ma prima di andare aspettiamo che finisca l'emissione.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_11">
		<text>Buona giornata a te, stalker. Sono lo Zio Yar... immagino che tu sia stanco per il viaggio. Mangia un boccone, già che sei qui. Hai scelto un bel momento per arrivare: mi serve aiuto. Alla mia età ci sono cose che non posso più fare da solo. Ai vecchi tempi, però...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_12">
		<text>Allora, ti senti fresco? Hai voglia di fare due passi? Potresti aiutare un povero vecchio...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_13">
		<text>Come va la vita? Tra l'altro, ti trovo meglio...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_0">
		<text>Qual è il lavoro?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_1">
		<text>Un gioco da ragazzi... Noi due andiamo fino a Kopachy. Non è lontano e il resto lo vedrai con i tuoi occhi arrivati sul posto...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_0">
		<text>I tuoi amici della Freedom non vogliono aiutarti?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_1">
		<text>Non voglio seccarli con questa roba... Noi due saremo più che sufficienti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_0">
		<text>Verresti a Pripyat con me?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_1">
		<text>No... Se solo fossi più giovane... Mi ricordo che facevo avanti e indietro fino alla Siberia a piedi, ma ultimamente cerco di fare solo viaggi brevi... Probabilmente sto invecchiando.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_0">
		<text>Fai attenzione.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_1">
		<text>Aspetta. Se vai a Yanov che ne dici di fare il viaggio insieme? È sempre piacevole avere qualcuno con cui scambiare due chiacchiere...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_11">
		<text>Grazie, ma preferisco andare da solo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_12">
		<text>Andiamo a Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_start_11">
		<text>Grazie per aver aiutato un povero vecchio... Prendi questo. Se hai delle domande chiedi pure. Ti risponderò come meglio posso...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_0">
		<text>Perché non hai chiesto aiuto ai membri della Freedom?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_1">
		<text>Che senso avrebbe far incavolare i mercenari con la Freedom? Abbiamo già fatto una guerra, e ci è bastata. Questa è una faccenda personale... Non ha senso coinvolgerli, capisci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_0">
		<text>Ma si può sapere cos'è successo qui?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_1">
		<text>Sono venuti dei tizi per uccidermi... Sai, ero nascosto nei cespugli a farmi i fatti miei quando dal nulla è sbucata una squadra di mercenari. Il loro capo cianciava qualcosa nel suo PDA riguardo un laboratorio centrale a Pripyat, un ordine urgente e via dicendo... A quel punto ho calpestato un dannato ramo, rivelando la mia presenza. Allora ho impugnato il fucile e ho tentato la fuga, ma sapevo che sarebbero venuti a prendermi. Ecco il prezzo che si paga a origliare, oggigiorno.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_11">
		<text>Non devi stupirti di niente, questo è l'importante. Seguimi in silenzio... Se non faremo rumore filerà tutto liscio.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_0">
		<text>Dobbiamo andarcene da qui. Parleremo dopo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_1">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_0">
		<text>Sto raccogliendo una squadra per andare a Pripyat. Vuoi unirti a me?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_1">
		<text>Invitante... ma no, grazie. Gli scienziati mi hanno promesso un permesso per restare nella Zona e mi pagano pure bene. Spiacente, ma credo che rimarrò qui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_0">
		<text>Sei pronto per fare delle misurazioni nelle anomalie?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_1">
		<text>Siamo sempre pronti, purché tu ci copra. Di quale anomalia vogliamo occuparci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_11">
		<text>Andiamo a Fen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_12">
		<text>Superiamo il villaggio di Kopachy, fino al Cumulo di cenere.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_13">
		<text>Aspetta, non voglio più partire subito.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2">
		<text>OK, siamo pronti, ma probabilmente conviene aspettare che passi l'emissione...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_21">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_0">
		<text>Abbiamo terminato le misurazioni, andiamocene.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_1">
		<text>Neanche a me piace stare qui a perdere tempo. Adesso dove andiamo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_11">
		<text>Andiamo a Fen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_12">
		<text>Superiamo il villaggio di Kopachy, fino al Cumulo di cenere.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_13">
		<text>Al bunker degli scienziati.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_14">
		<text>Aspetta, fammi pensare.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_0">
		<text>Sei pronto per tornare al bunker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_1">
		<text>Siamo più che pronti...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_11">
		<text>Beh, in tal caso, andiamo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_12">
		<text>OK, aspettami solo un istante...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_0">
		<text>Ho un paio di domande.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1">
		<text>Chiedi pure e farò del mio meglio per risponderti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1110">
		<text>Credo non ci sia altro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111">
		<text>Voglio chiederti alcune cose sulla missione degli scienziati.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11111">
		<text>Ah, la galleria... In quel posto c'è qualcosa, uno strano manufatto o qualcosa del genere. Comunque il posto è troppo misterioso. Inizialmente tutto era tranquillo, poi ho iniziato a sentire qualcosa dentro alla testa... Brulicava di criceti, ma di loro non devi preoccuparti... li elimineremo alla svelta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111111">
		<text>Ci sei già stato?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111111">
		<text>Sì. Non ci siamo addentrati molto, stavamo facendo delle misurazioni per Hermann quando sono usciti i criceti. Quando siamo tornati, gli scienziati erano così eccitati per i risultati che pensavo se ne sarebbero andati. Invece, volevano che esplorassimo tutta la galleria da cima a fondo, ma io lì non ci entro più! Adesso che hanno assunto te, noi serviamo solo per fornire copertura.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111112">
		<text>Capisco.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112">
		<text>Beh, abbiamo già fatto delle misurazioni, quindi sapremo cavarcela.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121">
		<text>Dove avete già eseguito le misurazioni?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111211">
		<text>Beh, misurazioni è un parolone per un semplice lavoretto. In realtà lo abbiamo fatto solo una volta, nello psico-campo di quel maledetto tunnel. Anche allora, non appena abbiamo acceso i dispositivi, i criceti sono sbucati da ogni dove. Mace è riuscito a malapena a uscire tutto intero da lì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112111">
		<text>Non trovi che sia strano?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121111">
		<text>No, perché dovrei? Alla Zona non piacciono gli impiccioni, quindi è normale. Ecco cosa mi ha detto una volta Ozersky, quindi si può dire che le sue parole si sono rivelate esatte. Chiedi pure a lui, se vuoi, forse sa qualcosa che non vuole condividere con noi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112112">
		<text>Capisco.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111122">
		<text>Capisco.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112">
		<text>Cosa puoi dirmi delle persone che vivono nel bunker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121">
		<text>Quello sì che è un bel gruppetto... Due scienziati, Hermann, il capo da queste parti, e Ozersky. Novikov si occupa della parte tecnica e Garry è la guida. Poi ci siamo noi, reclutati da poco per eseguire le misurazioni e altre cose scientifiche. Ah, l'altro giorno Garry ha portato nel bunker un tizio dell'esercito. Questo è tutto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111211">
		<text>Puoi dirmi di più su Hermann?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112111">
		<text>Hermann è il capo da queste parti. È un professore, probabilmente in un qualche istituto segreto. Ha organizzato la spedizione, quindi hanno abbandonato questo bunker subito dopo la disattivazione del Bruciacervella. Inoltre, è stato lui ad assumere noi e Garry. Ci paga bene e ci ha persino promesso un permesso ufficiale per entrare nella Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121111">
		<text>Parliamo d'altro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111212">
		<text>Puoi dirmi di più su Ozersky?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112121">
		<text>È un bravo ragazzo, amichevole, ed è il numero due da queste parti. Hermann ogni tanto ascolta i suoi consigli. Non so molto altro su di lui, sai, per lo più abbiamo a che fare con Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111213">
		<text>Puoi dirmi di più su Novikov?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112131">
		<text>È una specie di Einstein, amico. Sa davvero il fatto suo quando si tratta di installare roba tecnica. È il migliore che c'è sul campo. Non so come sia finito qui, ma appare subito ovvio che conosce bene la Zona, meglio di noi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111214">
		<text>Puoi dirmi di più su Garry?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112141">
		<text>Garry è un ragazzo in gamba, ed è stato uno dei primi ad arrivare qui. Mi ha raccontato che gli scienziati sono arrivati poco dopo di lui, e si è unito subito a loro. Ultimamente però si annoia, perché non ha più nessuno con cui chiacchierare, ma non può andarsene prima dello scadere del suo contratto con gli scienziati. Se vuoi sapere altro, chiedi direttamente a lui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111215">
		<text>Parlami del tizio dell'esercito.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112151">
		<text>Ah ah. Garry lo ha incontrato mentre fuggiva dagli zombi. È stato fortunato a incontrare proprio Garry, perché molti altri lo avrebbero sicuramente tolto di mezzo. Non esce mai dal bunker e non lo biasimo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111216">
		<text>Cosa ci fanno qui i mercenari?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112161">
		<text>Quei dannati tagliagole difendono il bunker. Sono arrivati un po' di tempo fa, hanno parlato con Hermann e non se ne sono più andati. Ho l'impressione che nemmeno a Hermann piaccia la loro presenza... Il loro capo si chiama Black e ha un vero caratteraccio.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116">
		<text>Cosa puoi dirmi su quest'area?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11161">
		<text>Vediamo, non lontano da qui c'è una vecchia base militare. A nord della base c'è il villaggio e a est una stazione ferroviaria, dove si riuniscono gli stalker. Ah, e c'è anche un treno sulla ferrovia lì vicino... Non è un bel posto, credimi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111611">
		<text>Parlami della vecchia base militare.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116111">
		<text>Beh, non c'è molto da dire... Qualunque cosa di valore è già stata saccheggiata da un pezzo, quindi al momento non restano altro che mutanti e zombi. C'è anche un piccolo bunker, sufficiente per proteggere da un'emissione.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111612">
		<text>Parlami del villaggio.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116121">
		<text>Beh, non è esattamente un villaggio, quanto più una serie di collinette. È stato sepolto nell'86 per impedire il diffondersi delle radiazioni. Oggi la gente non ci va più perché non è un posto salutare e non vi si trova niente di valore.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111613">
		<text>Parlami della stazione ferroviaria.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111614">
		<text>Cosa puoi dirmi del treno?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_116131">
		<text>Beh... se non sei mai andato alla stazione Yanov vale la pena farci un salto. È un bel posto per bere qualcosa e incontrare altri stalker. Inoltre è l'unico posto sicuro, oltre il bunker, da queste parti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_0">
		<text>Vedo che hai nuovi strumenti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_1">
		<text>Sì, tesoro. Ora siamo ufficialmente noti come la squadra investigativa e di ricerca Iskra! Non credere che ci siamo dimenticati di te, ora che siamo scienziati! Io e i miei "colleghi" abbiamo discusso la questione in modo approfondito e la nostra conclusione è che... te lo sei guadagnato, amico! Se dovessi mai trovarti in un'anomalia o in un'emissione, che Dio te ne scampi, prenditi un momento per mandarci un biglietto di ringraziamento. Riceveremo il messaggio, fidati di me!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_11">
		<text>Ehi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_12">
		<text>Salve.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_13">
		<text>Allora, sei pronto per partire o vogliamo aspettare un po'?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_14">
		<text>Pensavo che sarei rimasto in quel tunnel, trasformato in uno zombi senza cervello! Come posso aiutare l'uomo che mi ha salvato?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_15">
		<text>Ti va di sgranchirti un po' le gambe?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_16">
		<text>Ehi, fratello.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_17">
		<text>Siamo in debito con te, e non lo dimenticheremo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_18">
		<text>Ho la sensazione che qui non ci sia più niente da fare. Andiamocene da questo posto...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_0">
		<text>Allora, che mi dici di questo tunnel?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_1">
		<text>Qui non c'è polvere, nemmeno un granello. Hermann attribuisce la colpa all'induzione magnetica, ma io fatico a crederci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_2">
		<text>Chiedi al capo, io non so cosa dovrei e cosa non dovrei dirti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_0">
		<text>Dimmi cosa hai scoperto mentre stavi eseguendo le misurazioni nello psico-campo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_1">
		<text>Ho visto delle impronte sul terreno. Sembravano lasciate da un umano, ma chi potrebbe essere così pazzo da camminare scalzo in un posto del genere?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_2">
		<text>La mente ti si annebbia e tutto inizia ad assumere strane forme. È colpa di quel dannato psico-campo, sai cosa voglio dire?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_0">
		<text>E cosa hai scoperto sottoterra?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_1">
		<text>Non molto, solo un paio di criceti morti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_2">
		<text>Eh eh... Nient'altro che non si trovi dappertutto nella Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_0">
		<text>Stai bene?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_1">
		<text>Sto bene, grazie a te! Ti darò delle coordinate come segno della mia gratitudine. Potrai tenere tutto quello che troverai. Non è molto, ma te lo dono con il cuore...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_0">
		<text>Come ti senti?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_1">
		<text>Amico, grazie mille! Grazie... Sono senza parole. Ecco le coordinate del nostro deposito: un segno della nostra gratitudine.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_0">
		<text>Sei ancora vivo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_1">
		<text>Grazie, non me lo dimenticherò. Ecco, prendi le coordinate del nostro deposito... te le meriti!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_0">
		<text>Il tuo cervello funziona ancora?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_1">
		<text>Cavolo, quello che ho visto quando ero... Non lo dimenticherò per tutta la vita.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_0">
		<text>Allora, si torna al bunker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_1">
		<text>Puoi scommetterci!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_11">
		<text>Allora muoviamoci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_12">
		<text>Tu vai avanti, ci vediamo lì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_0">
		<text>La tua squadra è pronta per dirigersi al tunnel?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1">
		<text>Dimmi solo quando.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_11">
		<text>Quando. Ci Muoviamo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_12">
		<text>Aspetta ancora un po'.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_13">
		<text>Andrò da solo. Ci vediamo lì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_14">
		<text>Andrò da solo. Ci vediamo lì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_141">
		<text>No, non ci fidiamo di te e il tempo è denaro. Quindi o vieni con noi o non si va da nessuna parte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1411">
		<text>In tal caso, andiamo subito insieme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1412">
		<text>In tal caso dovrai attendere.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_2">
		<text>Non se ne parla... Non ha senso correre rischi durante un'emissione.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_0">
		<text>Allora, eccoci qui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_1">
		<text>Allora... andiamo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_11">
		<text>Sì, certamente!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_12">
		<text>Dammi un secondo per orientarmi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11">
		<text>Cosa diavolo vuoi?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_111">
		<text>Passavo solo di qui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_1111">
		<text>Allora continua per la tua strada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11112">
		<text>Rilassati, idiota.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_112">
		<text>Non sono affari tuoi!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11">
		<text>Oh... ciao...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_111">
		<text>Nimble mi ha detto che sei un bastardo traditore. Immagino tu abbia ingannato parecchi stalker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1111">
		<text>Di cosa stai parlando? Non ho mai fatto niente del genere in vita mia! Nimble è fuori di testa!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_112">
		<text>Cos'hai raccontato ai banditi sul mio conto? Perché mi stavano aspettando vicino alle gru del porto?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1121">
		<text>Devi avermi scambiato per qualcun altro, io non ho niente a che fare con i banditi!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_113">
		<text>Nimble mi ha parlato di te... Ti suggerisco di darmi l'arma e rendere tutto più semplice per entrambi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1131">
		<text>Cosa ti ha detto? Tutto quello che ho è roba mia!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11312">
		<text>Fatti un giro, amico...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21">
		<text>Aiutami, fratello... Mi serve un kit di pronto soccorso!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211">
		<text>Prima dimmi dove hai nascosto la mia roba!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111">
		<text>Mi spiace, amico, ma avevo un gran bisogno di soldi... Ti dirò tutto, ma aiutami! Davvero, ho chiuso con quella roba, mi sono redento!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21111">
		<text>OK, tieni.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211111">
		<text>Grazie, amico! La roba è nel mio nascondiglio nelle fogne dietro la sotto-stazione.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111111">
		<text>Capisco.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21112">
		<text>Non ti credo. Niente kit di pronto soccorso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_212">
		<text>Prendi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_213">
		<text>Non te lo darò.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_31">
		<text>Grazie. Non pensavo che mi avresti aiutato...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_0">
		<text>Chi potrei assumere per proteggere gli scienziati?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_1">
		<text>La Duty, naturalmente. Chi altri, se no? Dopotutto sono i migliori combattenti nella Zona! Guardie d'assalto pesanti, che ne dici?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_2">
		<text>Al momento lavorano con la Freedom? In tal caso proprio non saprei. Volevo suggerirti la Duty, ma so che non vanno tanto d'accordo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_0">
		<text>Chi potrei assumere per eseguire delle misurazioni per conto degli scienziati?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_1">
		<text>Prova a parlare con Shulga. I suoi uomini non sono tutti scienziati nucleari, e alcuni sono piuttosto svegli e potrebbero fare al caso tuo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_2">
		<text>Pagano ancora la Freedom per proteggerli? In tal caso eviterei di assumere la Duty... è il miglior consiglio che posso darti al riguardo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_0">
		<text>Quando siamo entrati nel sottopasso l'ascensore ha smesso di funzionare...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_1">
		<text>Ah, sei sceso usando l'unico generatore funzionante... Che è pure quello di scorta. Già è stata una fatica riuscire a farlo funzionare, mi sa che ha fatto il suo lavoro poi si è spento definitivamente. Dovresti essere contento che non si è fermato a metà strada... Quell'ascensore non ha un'uscita di emergenza!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Chi avrebbe potuto rubare qualcosa da un ripostiglio personale?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Dannazione! Proprio non saprei. Posso solo dirti che se Shulga fosse il capo a Yanov, cose del genere non succederebbero.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_0">
		<text>Chi potrebbe aprire un contenitore d'acciaio?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_1">
		<text>Non sono mica uno scassinatore, amico! Il metallo non fa per me... Se invece hai dei problemi di elettronica fammi un fischio.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Un gruppo di pacifici combattenti Monolith cerca un rifugio. Chi potrebbe aiutarli?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Dici sul serio? Ho sentito dire che sono come degli animali... Beh, di sicuro gli stalker non gli hanno reso la vita facile. Probabilmente dovresti parlare con Shulga. Se il tenente colonnello permette loro di unirsi alla Duty saranno al sicuro. Forse potrebbero persino trovare qualcosa di utile da fare.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_0">
		<text>Sai come decifrare una scatola nera?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_1">
		<text>Vediamo un po'... Non sarà un lavoro facile. Ci vorranno almeno tre ore e non ti costerà poco. Farò il lavoro poi parleremo... Intanto tu fatti una passeggiata, io ho bisogno di concentrarmi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_2">
		<text>Vediamo un po'... Non sarà un lavoro facile. Ci vorranno almeno tre ore e non ti costerà poco. Farò il lavoro poi parleremo... Intanto perché non vai a cercare i pezzi che mi servono? Guadagnerai qualcosa e ti ridurrò il costo del lavoro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_11">
		<text>Cosa? Ci sto ancora lavorando su. Dannazione, questa scatola è un vero incubo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12">
		<text>Finalmente ho finito con la tua scatola nera... È stata una vera scocciatura...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121">
		<text>Quanto ti devo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1210">
		<text>Almeno 3.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12101">
		<text>Prendi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12102">
		<text>Non ho tutti quei contanti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121021">
		<text>Beh, ti farò uno sconto quando mi porterai i componenti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121022">
		<text>Fai come se fossi a casa tua.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12103">
		<text>Troppo caro per le mie tasche... Ci penserò su.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1211">
		<text>Ti farò uno sconto. Solo 2850.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1212">
		<text>Ti farò uno sconto. Solo 2.700.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1213">
		<text>Ti farò uno sconto. Solo 2.550.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1214">
		<text>Ti farò uno sconto. Solo 2.400.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1215">
		<text>Ti farò uno sconto. Solo 2.250.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1216">
		<text>Ti farò uno sconto vantaggioso. Solo 2.100.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1217">
		<text>Ti farò uno sconto vantaggioso. Solo 1.950.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1218">
		<text>Ti farò uno sconto vantaggioso. Solo 1.800.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1219">
		<text>Ti farò un prezzo di favore per un lavoro del genere. Solo 1650.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_13">
		<text>Eh eh, naturalmente non so a cosa ti serve la registrazione, ma visto quanto l'hai pagata spero bene che ti sia utile.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_131">
		<text>Vedremo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_14">
		<text>Sono ancora al lavoro sulla scatola nera... Perché non ti rendi utile e mi vai a cercare i componenti?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_1">
		<text>Parli di Senka? L'ho incontrato la prima volta che passavo attraverso Zaton e da allora è rimasto sempre con me... È un ubriacone professionista con anni e anni di esperienza sulle spalle... Ah ah! Lo sfrutto per svolgere dei lavoretti qua e là...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_0">
		<text>A chi potrebbero interessare delle informazioni sul fondatore della Duty?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_1">
		<text>A Shulga, naturalmente... La Duty tiene molto alle proprie origini. Sai come si dice: se non studiamo la storia, siamo destinati a ripeterne gli errori. L'importante è che la Freedom non metta le mani su queste informazioni. Non farebbero che distorcerle, non ci sono dubbi. Mica per malignità, ma semplicemente perché hanno una pessima memoria.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_0">
		<text>Ti ho portato gli strumenti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_1">
		<text>Perfetto... Quali sono per me?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_11">
		<text>Quelli per il lavoro di base.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_111">
		<text>Grandioso! Adesso mi servono gli strumenti per la calibrazione e il lavoro di precisione...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_12">
		<text>Quelli per il lavoro di precisione.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_121">
		<text>Grandioso! Adesso mi servono gli strumenti per la calibrazione e il lavoro di base...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_13">
		<text>Quelli per la calibrazione.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_131">
		<text>Grandioso! Adesso mi servono strumenti per il lavoro di base e quelli per il lavoro di precisione...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Nessuno, per adesso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_141">
		<text>Bene! Ora mancano solo degli strumenti per la calibrazione e sarò a posto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_151">
		<text>Bene! Ora mancano solo degli strumenti per il lavoro di precisione e sarò a posto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_161">
		<text>Bene! Ora mancano solo degli strumenti per il lavoro di base e sarò a posto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_171">
		<text>Wow! Ma come sei riuscito a trovarli?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_0">
		<text>Se ti servono degli strumenti posso procurarteli io.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_1">
		<text>Sarebbe grandioso. Adesso mi sembra di lavorare nell'età della pietra. L'unica differenza è che al posto della bacchetta dello sciamano ho il ferro da saldatura... Se avessi gli strumenti adatti potrei eseguire notevoli potenziamenti, e stai pur certo che ne verrebbe in tasca qualcosa anche a te...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_11">
		<text>OK. Vado a cercarli.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_12">
		<text>Ho cambiato idea.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_3">
		<text>Buona idea. Io potrò eseguire i potenziamenti e tu guadagnerai qualcosa...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_0">
		<text>Ho il PDA del mercante della Duty: conosci qualcuno a cui potrebbe interessare?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_1">
		<text>Un mercante nella Duty? Ma non mi dire... Dai il PDA a Shulga, saprà lui cosa farne. Ma non devi dire nulla alla Freedom, mi hai capito bene? Ricorrerebbero a ogni meschinità pur di sabotare la reputazione di tutta la fazione...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_0">
		<text>Ho trovato dei documenti. Descrivono un modo per arrivare a Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_1">
		<text>Diamo un'occhiata... Bene, bene, bene... Quindi, per riassumere, c'è un passaggio sotterraneo chiamato Pripyat 1 che corre sotto la città di Pripyat, con una sezione che finisce nella zona di trasporto dello stabilimento Jupiter. Notevole! A giudicare dagli appunti, è stato sigillato, riempito di gas e privato della corrente elettrica. Immagino che potremmo cercare di ripristinare il generatore e aprire la serratura. Solo che...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_3">
		<text>...Solo che io non ho intenzione di entrare a Jupiter senza protezione, e ti inviterei caldamente a non andare sottoterra da solo. Dovrai portare con te almeno un paio di uomini. Avrete tutti bisogno di tute con moduli respiratori a ciclo chiuso, altrimenti non durereste nemmeno un minuto là sotto. Ascolta, Zulu vive in una torre non lontano da qui, prova a parlare con lui. Se gli farai una buona impressione ti dirà come radunare una squadra.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_0">
		<text>Hai parlato di materiali...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_1">
		<text>Giusto, da queste parti è pressoché impossibile trovare dei materiali da usare con un'attrezzatura radio funzionante. Ho sfruttato tutto quello che sono riuscito a trovare, ma nessuno fornisce i materiali adatti perché si guadagna di più a vendere pistole... Ho sentito dire che potrebbe essere rimasto qualcosa alla fabbrica di cemento, però...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_0">
		<text>Ecco, ho trovato i materiali. Ho esplorato la fabbrica di cemento da cima a fondo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_1">
		<text>Wow, fratello... Sono senza parole! Mi scrivo subito un promemoria: mano d'opera gratuita su tutte le riparazioni e i potenziamenti per il mio stalker preferito!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_0">
		<text>Sono riuscito a trovare alcuni dei materiali che volevi. Ecco qui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_1">
		<text>Wow! Avrai sconti a profusione, amico mio!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_0">
		<text>Posso procurarti io i materiali.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_1">
		<text>Sarebbe splendido! Se riesci a trovare della colofonia o dei condensatori, portameli... Diamine, ti sarei grato perfino se mi portassi della textolite. Non posso prometterti contanti a palate, ma di sicuro avrai un ottimo sconto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_0">
		<text>Per cosa ti servono i materiali?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_1">
		<text>Io lavoro con le armi e le attrezzature... Insomma, bisogna pur fare qualcosa per campare... Ma la mia vera passione sono le radio. Sai cosa si prova a costruire qualcosa e vedere che funziona? Ricordo che una volta ho costruito un'emittente di disturbo... Mi è tornata molto utile: l'accendevo quando gli annunci del 100 Rads non mi lasciavano dormire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_0">
		<text>Perché dovrebbero esserci dei componenti radio alla fabbrica di cemento?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_1">
		<text>Fabbrica di cemento è ormai solo un nome... Aveva smesso di produrre cemento fin da prima del disastro di Chernobyl. Hanno smantellato il possibile e hanno iniziato a sfruttare l'edificio per costruire applicazioni elettriche.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_0">
		<text>A Jupiter ho trovato dei documenti. Vuoi dare un'occhiata?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_1">
		<text>Allora... Qui non c'è niente di interessante... solo scartoffie amministrative...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_2">
		<text>Mmm... di tanto in tanto c'è qualcosa di interessante, ma niente di certo... Ci occorrono informazioni complete. Prova a controllare nei posti menzionati nei documenti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_11">
		<text>Mi servono dei materiali, dannazione! Come faccio a lavorare in queste condizioni?... Ah, salve. Come va?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_12">
		<text>Salve! Ti occorre qualche lavoretto tecnico? Naturalmente non dispongo dei materiali, ma posso sempre riparare il tuo kit ed eseguire piccoli potenziamenti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_13">
		<text>Ah, salve. Ascolta, ho pensato... A quanto pare tutti i materiali che mi servono stanno prendendo polvere alla fabbrica di cemento... Il solo pensiero mi dà sui nervi...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_14">
		<text>Ehi! Ti si è rotto qualcosa o hai racimolato i soldi per un potenziamento? Ricorda che hai uno sconto a vita!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_15">
		<text>Ciao, fratello, come posso aiutarti? Ricorda, per te solo prezzi di favore!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_0">
		<text>Puoi sbloccare un modulo di memoria?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_1">
		<text>Penso di sì... Non l'ho mai fatto prima d'ora, quindi mi ci vorranno almeno tre ore. Comunque sarò felice di provarci. Tutto considerato, ti farò un buon prezzo: solo 1.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_11">
		<text>Non ho fretta, quindi direi affare fatto!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_111">
		<text>Grandioso! Mi metto subito al lavoro... Tu intanto fai pure quello che vuoi, ti farò sapere quando avrò finito.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_12">
		<text>Non ho tutti quei contanti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_121">
		<text>Torna pure quando vuoi e ti farò il lavoro. Tanto non troverai un prezzo migliore.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_13">
		<text>Ci penserò.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_2">
		<text>Ti ho detto che ci riuscirò in tre ore. Inoltre, 1.000 è un ottimo prezzo, quindi fossi in te accetterei.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Allora, hai sbloccato il modulo di memoria?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_1">
		<text>No, ci sto ancora lavorando... Non ti preoccupare, appena avrò finito te lo farò sapere.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Come? Non hai ricevuto il modulo? Allora non hai incrociato Senka. Te lo avevo mandato incontro perché ti consegnasse il modulo... Beh, fa lo stesso. Oltre ai dati sui livelli di densità del terreno e della vegetazione conteneva anche le coordinate di tre radiofari. Caricherò tutto sul tuo PDA...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_0">
		<text>Hai rintracciato le chimere?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_1">
		<text>Quella ferita è andata a Zaton. Il gruppo di Gonta la sta seguendo... Ma ho sentito che a loro manca un cacciatore esperto. Se li aiuti ti ricompenserò lautamente... L'altra, quella che ha ucciso Fox... quella l'ho persa. È come se fosse svanita... Povero Fox... era un brav'uomo, ma l'età esige il suo dazio...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_2">
		<text>Beh, tu ti sei occupato di una, quella ferita... L'altra, invece, quella che ha ucciso Fox... l'ho persa. È come se fosse svanita... Povero Fox... era un brav'uomo, ma l'età esige il suo dazio...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_0">
		<text>Tu che cosa fai?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_1">
		<text>Beh, sono Trapper e fino a poco tempo fa cacciavo i mutanti che costituivano un pericolo per gli stalker. Oggi prendo ordini e li impartisco ai cacciatori più giovani. Li addestro e insegno loro tattiche di caccia...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_0">
		<text>Parlami della caccia ai mutanti...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1">
		<text>Beh, i mutanti richiedono approcci diversi... Per i seppellitori e i poltergeist ne serve uno, mentre per gli pseudogiganti e i controllori un altro... e le chimere sono casi tutti speciali.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1111">
		<text>Parlami dei seppellitori.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11111">
		<text>I seppellitori usano attacchi gravitazionali... Quando sono lontani cercano di lanciarti qualcosa contro, mentre quando sono vicini lanciano direttamente te. La cosa migliore da fare è tenersi a una distanza media e non smettere mai di muoversi, a meno che non ti piaccia farti colpire da qualcosa di grosso e pesante... Ma non dimenticare di conservare la tua energia! I seppellitori possono usare degli impulsi gravitazionali per strapparti le armi dalle mani, e se sei stanco potrebbero riuscirci senza fatica.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1112">
		<text>Parlami dei poltergeist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11121">
		<text>Ci sono due tipi di poltergeist. Il primo lancia degli oggetti contro il nemico usando campi gravitazionali, mentre il secondo, detto poltergeist del fuoco, usa le fiamme per ardere le proprie vittime. I cacciatori inesperti gli girano intorno per evitare i loro attacchi... Ma il trucco sta nel sapere che i poltergeist non vedono né sentono nel senso tradizionale del termine: sfrutta quindi questo fatto a tuo vantaggio. Loro percepiscono gli oggetti all'interno del campo gravitazionale... Quindi un cacciatore più esperto si ferma non appena vede un poltergeist, spara e si ferma di nuovo, e avanti così.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1114">
		<text>Parlami dei controllori.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11141">
		<text>Usano la tua stessa mente contro di te. Quando cacci un controllore, è importante mettersi al riparo, perché per influenzare la tua mente deve vederti. Inoltre, sono piuttosto lenti, quindi se sei in pericolo di vita usa pure le granate.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1115">
		<text>Parlami delle chimere.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11151">
		<text>Sono predatori notturni alquanto pericolosi. Sfruttano le tenebre per aggirarti e balzarti addosso da dietro. Se sai che c'è una chimera nei dintorni, non smettere mai di guardarti le spalle tue e quelle dei tuoi amici...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1116">
		<text>Parlami degli pseudogiganti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11161">
		<text>La cosa più difficile della caccia agli pseudogiganti è ucciderli. Possono subire ingenti danni senza battere ciglio... Posso solo dirti che probabilmente la cosa più utile è usare un fucile a distanza ravvicinata. Ricorda che gli attacchi degli pseudogiganti possono sradicare tutto ciò che non è ben piantato. Attaccali dall'alto... e assicurati che il tuo punto d'appoggio possa subire dei danni senza crollare.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1117">
		<text>OK, lascia perdere.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_0">
		<text>Perché non vai più a caccia?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_1">
		<text>Amico mio, sto invecchiando. Ecco perché Fox è morto... Lui era il mio amico e il mio compagno di caccia. Insieme, spalla a spalla, abbiamo ucciso dozzine di bestie. Poi, nei pressi di Zaton, ci siamo imbattuti in due chimere che non venivano avvistate nella Zona da diciotto mesi... Una ha buttato Fox a terra ancor prima che riuscissi a estrarre il fucile. Ho ferito l'altra e sono scappate... Spero possano ardere per sempre all'inferno!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_0">
		<text>Chi avrebbe potuto rubare qualcosa da un ripostiglio personale?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_1">
		<text>Mmm... non saprei. Cose del genere non succedono tra i cacciatori. Piuttosto, se fai incazzare qualcuno puoi fare la scoperta che le persone sanno essere piuttosto avare di proiettili quando hai un succhiasangue attaccato alle chiappe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_1">
		<text>A mali estremi, estremi rimedi... Considerato quello che so dei succhiasangue, direi che almeno un paio erano usciti a caccia... Ma ora che non hanno più una tana dove tornare non costituiscono più una minaccia per gli stalker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_0">
		<text>Hai del lavoro per me?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_1">
		<text>Certo. L'altro giorno una squadra di stalker si è addentrata nelle gallerie a nord dello stabilimento e si è imbattuta in una tana di mutanti. I ragazzi erano tutti così sconvolti che nessuno ha saputo spiegare di quale tipo di mutanti si trattasse, ma due stalker non sono riusciti a uscirne vivi. Dopo questo episodio la gente di Yanov si è spaventata a morte e ha istituito una ricompensa di 5.000 per chi è disposto a occuparsi di questa tana. È un lavoro pericoloso, quindi sta a te decidere... Cosa vuoi fare?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_11">
		<text>Ci sto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_111">
		<text>Sei un uomo coraggioso. Buona fortuna, ne avrai bisogno.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_12">
		<text>Non adesso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_121">
		<text>Non ti biasimo... Dubito che qualcuno avrà mai il fegato per occuparsi di un'intera tana di mutanti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_2">
		<text>Stessa storia. Mutanti non identificati nelle gallerie a nord dello stabilimento Jupiter. Ricompensa di 5.000... Ti va di accettare l'incarico?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_3">
		<text>Al momento gli stalker sono preoccupati per i mutanti nelle gallerie...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_0">
		<text>I mutanti nelle gallerie erano nani mutati. Ora sono nani mutati morti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_1">
		<text>Direi che si trattava di seppellitori. Questo spiega perché la gente di Yanov si era tanto agitata... Beh, ora che sono morti la ricompensa è tutta tua!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_2">
		<text>Direi che si trattava di seppellitori... Quelli che di recente hanno ammazzato due stalker. Questo spiega perché la gente di Yanov aveva fissato una ricompensa per la loro uccisione. Beh, ora che sono morti, la ricompensa è tutta tua!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_0">
		<text>Sono pronto per occuparmi della chimera.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_1">
		<text>Grandioso. Il cacciatore che ha trovato quella bastarda l'ha vista proprio mentre faceva buio. Era diretta verso il complesso di ventilazione. Le chimere sono animali notturni e territoriali, quindi probabilmente stava andando nella sua zona di caccia... Penso che sia il caso di cercarla lì, una volta calate le tenebre. È anche vero che quando fa buio è più attiva... Sii prudente e buona caccia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_0">
		<text>La chimera è morta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_1">
		<text>Grazie... grazie! Hai vendicato Fox, che ora può riposare in pace. Ecco il tuo denaro, te lo sei guadagnato. Non è tutto, prendi anche il mio fucile. Mi hai portato qualcosa di più importante: dopo tanto tempo, finalmente un po' di pace...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Sono Trapper... non c'è bisogno che ti presenti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>Come mai da queste parti?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_13">
		<text>Grazie per essere venuto... Mi serviva un cacciatore esperto e affidabile, e tu sei quanto di meglio Yanov ha da offrire. Dopo tutto quello che è successo, non posso permettere alla chimera di fuggire di nuovo. Investirò tutti i miei risparmi in questa missione: 10.000. Voglio assicurarmi che il lavoro venga svolto bene... Fox deve essere vendicato!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_14">
		<text>Ti supplico di uccidere la chimera. Se non vuoi farlo per liberare Yanov da questo mutante omicida, allora fallo per i soldi: 10.000 sono un bel po' di contanti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_15">
		<text>Ci sono aggiornamenti sulla chimera? Il tempismo è essenziale, poiché potrebbe dirigersi verso nuove zone di caccia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_16">
		<text>Che bello vederti! Che si dice di nuovo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_0">
		<text>Hai del lavoro per me?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_1">
		<text>Certo... A Fen è stato individuato un gruppo di succhiasangue della palude, dietro la fabbrica di cemento. Sembra che per il momento non si muovano dalla loro palude... Ma gli stalker del posto vogliono assicurarsi che ci restino per sempre, se capisci cosa voglio dire. Il pagamento per tutto il gruppo è 3.000. Che ne dici?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_11">
		<text>Ci sto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_111">
		<text>Bene. Buona caccia, allora...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_12">
		<text>Non adesso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_121">
		<text>A te la scelta. Hai ancora tempo per cambiare idea prima che altri cacciatori accettino il lavoro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_2">
		<text>Stesso discorso di prima... Il gruppo di succhiasangue della palude a Fen, dietro la fabbrica di cemento. La ricompensa è 3.000... ci stai?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_3">
		<text>Al momento a Fen ci sono solo i succhiasangue...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_0">
		<text>Ho ucciso i succhiasangue della palude.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_1">
		<text>Ora gli stalker potranno finalmente rilassarsi. Ecco la tua ricompensa, come pattuito.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_2">
		<text>Sì, gli stalker del posto saranno felici di essersi sbarazzati di questi scomodi vicini. Hanno anche messo insieme i soldi della ricompensa, 3.000 per essere precisi. Ecco, prendili.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_0">
		<text>Io e Gonta abbiamo ucciso la chimera a Zaton.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_1">
		<text>Grazie mille. Meno bestie di quella risma ci sono in giro, meglio per tutti. Ora, se potessi individuare anche l'altra...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_2">
		<text>Grazie per esserti occupato anche della seconda bestia. È bello sapere che quelle chimere non si prenderanno più le vite degli stalker...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_0">
		<text>Dimmi come hai ucciso il controllore.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_1">
		<text>Ascolta e impara, amico, ascolta e impara... Sono andato al mio nascondiglio per recuperare il bottino e, una volta arrivato, ho visto un controller seduto sopra di esso. Così ho preso una grata di metallo da terra e l'ho usata come scudo mentre mi avvicinavo. Quando quello stronzo si è reso conto di cosa stava succedendo, gli avevo già scaricato mezzo caricatore in testa. Proprio mentre iniziava a cercare di controllarmi, gli ho dato un'ultima botta con il calcio del fucile. Fine della storia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_0">
		<text>Parlami dei manufatti alla cava.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1">
		<text>Ah! Non c'è molto da dire, perché ormai alla cava non c'è rimasto più un cazzo! Non ha senso ispezionare le anomalie già esplorate da Flint, questo lo sanno tutti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11">
		<text>Allora sei stato tu a lasciare il tuo amico a morire nella cava!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111">
		<text>Cosa?!?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11111">
		<text>Non puoi dimostrare nulla. Sono tutte balle. È la tua parola contro quella di un membro della Freedom... tanti auguri.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111111">
		<text>Vedremo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1112">
		<text>Niente.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_12">
		<text>Grazie, ciao.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_0">
		<text>Raccontami la storia dei succhiasangue di Zaton.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1">
		<text>Quando ero a Zaton, i succhiasangue rendevano un inferno la vita degli stalker. Questi li combattevano giorno e notte, ma i succhiasangue tornavano sempre. Io decisi di aiutarli, presi il fucile e andai dritto alla tana dei succhiasangue. Mi bastò passare un po' di tempo con i nostri cari affezionati e il problema a Zaton fu del tutto risolto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_11">
		<text>Probabilmente non sai neanche dov'è la tana.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_111">
		<text>Sparisci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_112">
		<text>Cosa vuoi? Vai a sparare le tue fregnacce da un'altra parte!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_113">
		<text>Fatti un giro, amico... È la tua parola contro quella di un membro della Freedom... tanti auguri.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1131">
		<text>Vedremo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_12">
		<text>Grazie, ciao.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_0">
		<text>Raccontami la storia della scorciatoia per Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1">
		<text>La guida faceva sempre delle lunghe deviazioni dalla strada di Zaton. Io, invece, volevo andare dritto... e l'ho fatto. Ho provato alcune strade e sono riuscito a districarmi abbastanza velocemente tra le anomalie. Poi ho venduto le indicazioni alla guida, che ora prende sempre quella strada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_11">
		<text>E se chiedessimo a Pilot chi gli ha procurato le mappe?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_111">
		<text>Sparisci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_112">
		<text>Cosa vuoi? Vai a sparare le tue fregnacce da un'altra parte!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_113">
		<text>Non puoi dimostrare un bel niente... È la tua parola contro quella di un membro della Freedom... tanti auguri.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1131">
		<text>Vedremo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_12">
		<text>Grazie, ciao.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_0">
		<text>Raccontami del tuo viaggio all'Oasi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1">
		<text>Sono stato il primo a raggiungere l' Oasi. È un posto privo di mutanti e anomalie: ci sono solo pace e quiete dappertutto. E di manufatti se ne trovano in abbondanza, puoi scegliere quello che più ti piace e portarlo a casa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_11">
		<text>Stronzate. Sono stato all'Oasi e non è affatto così.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_111">
		<text>Sparisci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_112">
		<text>Cosa vuoi? Vai a sparare le tue fregnacce da un'altra parte!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_113">
		<text>Fottiti. È la tua parola contro quella di un membro della Freedom... tanti auguri.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1131">
		<text>Vedremo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_12">
		<text>Grazie, ciao.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_0">
		<text>Raccontami del tuo lavoro con gli scienziati.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1">
		<text>L'altro giorno sono stato al loro bunker. Erano molto contenti e mi hanno detto, "sei proprio quello di cui abbiamo bisogno, Flint!" Insomma, volevano qualcuno che piazzasse i loro congegni sotto le anomalie. Allora io ho detto, "ma è un gioco da ragazzi!" e in quattro e quattr'otto ho fatto quello che volevano. La parte difficile è stata far sganciare i soldi della ricompensa a quei secchioni.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_11">
		<text>Piantala di prenderti il merito per il successo altrui. Quello l'ho fatto io, non tu!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_111">
		<text>Sparisci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_112">
		<text>Cosa vuoi? Vai a sparare le tue fregnacce da un'altra parte!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_113">
		<text>Balle... non puoi dimostrare un bel niente. È la tua parola contro quella di un membro della Freedom... tanti auguri.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1131">
		<text>Vedremo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_12">
		<text>Grazie, ciao.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_11">
		<text>Ehi, vuoi stare a sentire anche le mie storie?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_21">
		<text>Vuoi chiedermi qualcosa?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_31">
		<text>Che cosa vuoi?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_0">
		<text>Amico... merda... sto morendo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1">
		<text>Prendi questo kit di pronto soccorso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_11">
		<text>Grazie, amico... ma non servirà... Ascolta... sono venuto qui con un membro della Freedom... abbiamo trovato un manufatto... tornando indietro sono incappato in un'anomalia gassosa... se mi avesse aiutato me la sarei potuta cavare... invece... ha preso il manufatto e mi ha abbandonato qui. Diceva che sarebbe andato a chiedere aiuto... Devi trovarlo. Voglio che tutti sappiano che non ci si può fidare di lui...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111111">
		<text>Lo troverò.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111112">
		<text>Dubito che riuscirò a dimostrare qualcosa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_2">
		<text>Aggrappati alle mie spalle, ti porto da un medico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_3">
		<text>Sono cose che capitano. Stammi bene.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_0">
		<text>Ho qualcosa per te...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_11">
		<text>Un Pezzo di carne. Ecco, prendilo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_111">
		<text>Grazie. Gli scienziati pagano bene, ma a me interessa di più il permesso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_112">
		<text>Grazie mille, amico! Finalmente ora posso andare a Pripyat... devo solo trovare il modo di arrivarci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_12">
		<text>Un Kolobok. Ecco, prendilo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_121">
		<text>Grazie. Gli scienziati pagano bene, ma a me interessa di più il permesso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_122">
		<text>Grazie mille, amico! Finalmente ora posso andare a Pripyat... devo solo trovare il modo di arrivarci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_13">
		<text>Un Pezzo di carne e un Kolobok. Ecco, prendili.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_131">
		<text>Grazie mille, amico! Finalmente ora posso andare a Pripyat... devo solo trovare il modo di arrivarci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_14">
		<text>Nessuno.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_0">
		<text>Da queste parti ci si annoia parecchio?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_0">
		<text>Parlavi del tuo contratto...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1">
		<text>Beh, ho firmato per lavorare per gli scienziati, pensando che sarebbe stata una passeggiata. Peccato che non mi fossi accorto che il contratto è valido solo al termine di tutto il lavoro, alla fine del quale gli scienziati mi hanno promesso un permesso per restare nella Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_111">
		<text>Ho rispettato ogni dannata clausola del contratto, tranne un maledetto dettaglio. Devo trovare tutti i manufatti chimici esistenti. Chi poteva sapere che da queste parti non si trovano né Pezzi di carne né Kolobok? Se ne avessi trovati, me ne sarei già andato a Pripyat da un pezzo, ma non posso!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1111">
		<text>Forse potrei aiutarti io a procurarti quei manufatti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1112">
		<text>Che peccato.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_2">
		<text>Sì... Un Pezzo di carne e un Kolobok e potrò partire per Pripyat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_0">
		<text>Cosa c'è di tanto speciale a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_1">
		<text>Nessuno sa come arrivarci... Siamo nella Zona, dopotutto, quindi non è che ci si può andare tranquillamente a piedi. Dicono che è un vero tesoro di manufatti. E poi, intorno a Pripyat circolano talmente tante leggende che sono semplicemente curioso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_0">
		<text>Sto raccogliendo una squadra per andare a Pripyat. Vuoi unirti a me?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_1">
		<text>In realtà anche io stavo pensando di andarci... Ma preferirei farlo da solo. Niente di personale, è che sono abituato a lavorare così...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_2">
		<text>Ah, anche io presto partirò per Pripyat... ma viaggerò da solo. Niente di personale, è che sono abituato a lavorare così...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_11">
		<text>Benvenuto nel regno della noia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_12">
		<text>Cavoli, quanto vorrei andare a Pripyat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_13">
		<text>Devo solo escogitare un modo per arrivare a Pripyat e ci sarò in un batter d'occhio.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_14">
		<text>Qui si sta bene! È così che la vita deve essere vissuta!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_15">
		<text>È bello sentirsi al sicuro, certo. Solo che vorrei fosse meno noioso!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_volunteer_0">
		<text>Forse potrei aiutarti io a procurarti quei manufatti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_0">
		<text>Sai davvero come arrivare a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_1">
		<text>No, ma se quel posto è pieno di manufatti come si dice in giro, allora sono pronto a scoprire subito una strada. Sono un apripista di prima qualità, sono stato uno dei primi a trovare la strada per Jupiter. Ma lavoro sempre da solo, non ho tempo di guardare le spalle anche a qualcun altro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_0">
		<text>Mi porterai a Jupiter?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_1">
		<text>Certo. Sei pronto per partire?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_11">
		<text>Sì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_12">
		<text>Non ancora.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_2">
		<text>Non durante un'emissione.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_0">
		<text>Mi porterai a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_1">
		<text>Ci sto per 5.000. Mi piace quel posto!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_11">
		<text>Affare fatto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_12">
		<text>No, grazie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_121">
		<text>OK, come ti pare.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_13">
		<text>Non penso di avere abbastanza denaro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_2">
		<text>Ci sto per 5.000... Però aspettiamo che l'emissione finisca.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_0">
		<text>Puoi portarmi a Zaton?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_1">
		<text>No, amico... lì ci si annoia a morte. Parla con Pilot, lui è lo specialista dei lavori sicuri ma noiosi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_2">
		<text>Beh, posso portarti fino a Yanov e per 3.000 posso convincere Pilot a portarti fino a Zaton. Che ne dici?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_21">
		<text>D'accordo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_22">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_221">
		<text>Come vuoi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_23">
		<text>Non ho tutti quei contanti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_3">
		<text>Beh, posso portarti fino a Yanov e per 1.000 posso convincere Pilot a portarti fino a Zaton. Che ne dici?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_4">
		<text>No, amico... lì ci si annoia a morte. Parla con Pilot, lui è lo specialista dei lavori sicuri ma noiosi. Parla con lui una volta terminata l'emissione.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_5">
		<text>Beh, posso portarti fino a Yanov e per 3.000 posso convincere Pilot a portarti fino a Zaton... Una volta finita l'emissione, ovvio.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_6">
		<text>Beh, posso portarti fino a Yanov e per 1.000 posso convincere Pilot a portarti fino a Zaton... Una volta finita l'emissione, ovvio.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_11">
		<text>Dicono che sei passato dalle gallerie, è vero? Anche io sono arrivato da Jupiter, attraverso un passaggio sotterraneo. Posso riportarti indietro gratis, se ti serve... Sai, sono felice di fornire qualunque tipo di assistenza alle autorità.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_12">
		<text>È un pezzo che non ci si vede! Dicono che sei passato dalle gallerie, è vero? Io ho trovato un passaggio sotterraneo. Posso riportarti indietro gratis, se ti serve... Sai, sono felice di fornire qualunque tipo di assistenza alle autorità.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_13">
		<text>È un pezzo che non ci si vede! Dicono che sei passato dalle gallerie, è vero? Non ci crederai, ma sono riuscito a liberarmi del mio contratto e a ottenere comunque il permesso... Non appena l'ho ricevuto mi sono diretto qui e ho trovato un passaggio sotterraneo. Posso riportarti indietro gratis, se ti serve... Sai, sono felice di fornire qualunque tipo di assistenza alle autorità.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_14">
		<text>È un pezzo che non ci si vede! Dicono che sei passato dalle gallerie, è vero? Io ho trovato un passaggio sotterraneo. Posso riportarti indietro gratis, se ti serve... Sai, sono felice di fornire qualunque tipo di assistenza alle autorità. A proposito, grazie per avermi aiutato a portare a termine il contratto con gli scienziati... Ho dato un'occhiata in giro e ho trovato questo. Prendilo, sono sicuro che ne farai buon uso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_0">
		<text>Topol, perché non proteggi il bunker degli scienziati?</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_1">
		<text>Siamo assunti per eseguire delle misurazioni e raccogliere campioni. Praticamente siamo scienziati anche noi. E poi, anche se non ho niente contro quel tipo di lavoro, non so se sarei in grado di gestire i nuovi nemici delle teste d'uovo. Non ho voglia di morire per colpa del proiettile di un mercenario.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_11">
		<text>Sei nel posto sbagliato, amico! E ti conviene andartene prima che diventi anche il momento sbagliato!</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_12">
		<text>Cerchi forse dei guai? Vattene prima che siano loro a trovare te!</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_13">
		<text>Sparisci, amico. Fallo in fretta e rimarremo in buoni rapporti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_0">
		<text>Adesso cosa farete?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_1">
		<text>Presto andremo alla stazione di Yanov. Vieni con noi, se vuoi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_11">
		<text>Sì, è sulla mia strada. Verrò con voi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_12">
		<text>No, non è sulla mia strada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_squad_start_dialog_0">
		<text>È una fortuna che tu li abbia portati da noi... Da soli non sarebbero durati a lungo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_start_dialog_0">
		<text>Grazie per aver fatto da tramite con la Duty.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_0">
		<text>Adesso cosa farete?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_1">
		<text>Presto andremo alla stazione di Yanov. Vieni con noi, se vuoi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_11">
		<text>Sì, è sulla mia strada. Verrò con voi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_12">
		<text>No, non è sulla mia strada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_squad_start_dialog_0">
		<text>Hai fatto la cosa giusta, amico. Hai aiutato quegli uomini e ci hai portato dei rinforzi. Hai il mio rispetto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_start_dialog_0">
		<text>Grazie per aver fatto da tramite con la Freedom.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Sai chi potrebbe rubare qualcosa da un ripostiglio personale?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Non lo so. Da queste parti c'è gente di ogni tipo... Puoi chiedere a Conciaossa, lui conosce praticamente tutti in questo posto...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_0">
		<text>Vai a trovare Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_1">
		<text>OK. Spero che non mi spari al vedere la mia vecchia armatura! Dobbiamo prenderla lungo la strada... e restituire quella che indosso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_11">
		<text>Muoviamoci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_2">
		<text>Aspettiamo un attimo, le emissioni non fanno bene alla salute.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_0">
		<text>Cosa è successo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1">
		<text>Non ci ricordiamo come siamo arrivati qui. Ricordo che facevamo parte di una squadra dei Monolith, e avevamo questo grande desiderio di raggiungere il centro della Zona. È lì che si trova il Monolite: è una meteora che ha portato germogli di una nuova vita da altri pianeti... Ricordo che avevamo raggiunto insieme la centrale di Chernobyl... Poi ho immagini frammentate. Ricordo una luce intensa... un gelo cosmico... una voce... Tutto era... perfetto. Non ricordo cosa mi aveva ordinato di fare quella voce. Così tanti anni della mia vita... andati. E ai ragazzi è successa la stessa cosa. Non sappiamo cosa fare. Ci serve un posto dove rifugiarci dalle emissioni... e dai mutanti, dico bene? Non è che conosci un posto del genere?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_11">
		<text>Non lontano da qui si trova una base Staller, posso indicarvela sulla mappa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_111">
		<text>Non sono certo sia un posto sicuro... Mentre andavamo alla centrale di Chernobyl, eravamo trattati con sospetto... Forse abbiamo anche ucciso degli stalker. Sai come la gente tratta la nostra fazione? Probabilmente ci sparerebbero addosso... Puoi aiutarci? Potresti dire a quelli dell'accampamento degli stalker che non siamo più assassini? Potresti convincerli ad accettarci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1111">
		<text>Nessun problema, parlerò loro la prossima volta che andrò alla base.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1112">
		<text>Spiacente, non posso esservi d'aiuto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_0">
		<text>Che genere di aiuto vi occorre?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_1">
		<text>Ci serve un posto dove ripararci dalle emissioni... e dai mutanti, dico bene? Puoi trovarci un rifugio dove stare al sicuro?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_11">
		<text>OK. Chiederò a quelli di Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_12">
		<text>Spiacente, non posso esservi d'aiuto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_0">
		<text>Ti servirà una tuta con un modulo respiratorio a ciclo chiuso per arrivare a Pripyat. </text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_1">
		<text>Nessun problema, ho ancora la mia armatura Monolith, dotata proprio di un modulo di quel tipo. Il problema è che non posso indossarla a Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_0">
		<text>Sto raccogliendo una squadra per andare a Pripyat. Vuoi unirti a me?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_1">
		<text>Verrei... Cioè, sono molto curioso di scoprire cosa ci sia successo in quel luogo, ma adesso non posso. Non posso lasciare i miei ragazzi qui, e loro non mi seguirebbero. Ne hanno già passate abbastanza così.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_2">
		<text>Sì, verrò con te. Voglio sapere cosa ci è successo. Spero di trovare la risposta a questa domanda a Pripyat. Devo solo avvisare Loki, ma dubito che avrà da obiettare.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_3">
		<text>Sì, verrò con te. Voglio sapere cosa ci è successo. Spero di trovare la risposta a questa domanda a Pripyat. Devo solo avvisare Shulga, ma dubito che avrà da obiettare.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_0">
		<text>Sei pronto per partire?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_1">
		<text>Sì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_11">
		<text>Salve, stalker. Puoi aiutarci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_12">
		<text>Salve. Hai scoperto se possiamo andare alla base degli stalker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_121">
		<text>No, ci sto ancora lavorando...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_1211">
		<text>Sbrigati. Non si sa mai cosa potrebbe succedere in questo posto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_13">
		<text>Salve. Grazie per il tuo aiuto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_14">
		<text>Salve.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_0">
		<text>Come va?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_1">
		<text>Bene, la squadra è in ordine, ma voglio scoprire cosa ci è successo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_0">
		<text>Cosa ci fanno qui i mercenari?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_1">
		<text>Di questo devi parlarne con Hermann. Lui si occupa di tutti gli aspetti amministrativi del laboratorio. Per quanto ne so, i mercenari hanno raggiunto un accordo con Hermann riguardante la protezione del nostro laboratorio. Non conosco i dettagli dell'accordo, però. Devo comunque ammettere che in numerose occasioni si sono rivelati combattenti affidabili.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_0">
		<text>Cosa ci fate qui?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1">
		<text>Una domanda alquanto retorica, non trovi? Conduciamo delle ricerche. Ti interessa qualcosa in particolare?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1111">
		<text>Qual è lo scopo della vostra ricerca?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11111">
		<text>Non abbiamo un obiettivo specifico in mente. Puoi chiamarci scienziati esploratori. Cerchiamo di identificare elementi che colleghino tra loro determinati fenomeni, sviluppare teorie per poi dimostrarle o confutarle. Alcune delle nostre teorie non hanno alcuno scopo pratico, per quanto ne sappiamo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1112">
		<text>Cosa sai della Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11121">
		<text>A questo punto posso solo fare delle ipotesi... Credo che la Zona si sia formata come conseguenza di un nuovo tipo di forza. Dei campi elettromagnetici, una forza fisica o delle radiazioni non avrebbero potuto modificare la biosfera a una simile velocità. Naturalmente, alcune delle mutazioni possono essere attribuite alle radiazioni... Tu che dici! Un maiale impiegherebbe centinaia, se non migliaia di anni per mutare la propria carne! Nella Zona, invece, le mutazioni hanno avuto luogo nel giro di due anni. È come se qualcuno avesse alterato direttamente le informazioni genetiche dei singoli animali! Basta questo pensiero per farmi venire i brividi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1113">
		<text>Da quanto sei nella Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11131">
		<text>Da non più di una settimana. Ci sono voluti terribili sforzi per superare tutte le pratiche burocratiche e organizzare questa spedizione. Se non fosse stato per Hermann, forse saremmo ancora al confine della Zona ad aspettare, mentre gli stalker si appropriavano di oggetti di valore inestimabile.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1114">
		<text>Non mi occorre sapere altro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_0">
		<text>Ozersky, perché Hermann mi ha assunto per proteggere la squadra mentre loro eseguono le misurazioni?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_1">
		<text>È stata una mia idea. Lui non ne vedeva l'utilità, ma sono riuscito a convincerlo. La mia ricerca indica che gli effetti della nostra strumentazione a onde potenziate sui campi di anomalie provoca uno stato aggressivo nelle specie mutate che si trovano nelle vicinanze, oltre ad aumentare i loro livelli di attività. Detta in parole semplici, si mettono alla ricerca di qualcosa da uccidere.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_0">
		<text>Ozersky, ho delle novità.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1">
		<text>Davvero? Ti ascolto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11">
		<text>Avevi ragione. I mutanti non ci hanno lasciato in pace nemmeno per un secondo mentre eseguivamo le misurazioni, ma non appena abbiamo spento i dispositivi si sono calmati.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_111">
		<text>Cosa?!? Se... se le mie ipotesi si sono rivelate corrette, è probabile che gli animali mutati acquistano la capacità di accedere ai campi informazioni e possono ricevere segnali telepatici dall'esterno... segnali artificiali... In tal caso... l'innaturale somiglianza nelle mutazioni e questi cambiamenti tipici nella struttura cellulare... non avvengono per caso...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1111">
		<text>Puoi essere più specifico? O magari dire qualcosa che abbia senso?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11111">
		<text>No! Queste sono solo le mie congetture. Oh, ma quanto sono maleducato! Grazie per il tuo aiuto nella nostra ricerca.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_0">
		<text>Cosa deve succedere perché tu parli a Hermann di una tuta?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_1">
		<text>Nei pressi della cava è comparsa un'area piena di una pianta anomala precedentemente sconosciuta. Voglio un campione di questa pianta, ma gli stalker si rifiutano di avvicinarsi a quel luogo. Se avessi una di quelle piante, potrei convincere Hermann a ricompensarci con una delle tute di scorta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_11">
		<text>Ti procurerò io la pianta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_111">
		<text>OK, caricherò le coordinate dell'anomalia al tuo PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_12">
		<text>Magari la prossima volta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_121">
		<text>Fammi sapere se cambi idea.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_0">
		<text>Ecco, ti ho portato la pianta che ti serviva. Allora, per quella tuta?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_1">
		<text>Grandioso. Ah, Sokolov si è lasciato sfuggire che la tuta serve a lui. Beh, non importa. Mostrerò la pianta a Hermann e lui accetterà sicuramente di darmi la tuta. Di' a Sokolov di passare a prenderla.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_0">
		<text>Posso trovarti nuove guardie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_1">
		<text>Sarebbe molto gentile da parte tua. Per favore, parla di questa faccenda con Hermann... rientra nelle sue responsabilità.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Vorrei controllare la mia resistenza allo psico-campo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Ah, e così Hermann ti ha mandato da me? Va bene, cercherò di essere il più chiaro possibile. Per poter analizzare correttamente la tua resistenza alle psico-emissioni, mi occorrerebbero un complesso di ricerca scientifica e anni di studio. E io dispongo solo di un kit da campo con un paio di vecchie provette.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_11">
		<text>Quindi è impossibile?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_111">
		<text>Non correre. Non si parla di un'analisi completa. Per i nostri scopi dobbiamo solo valutare la resistenza dei tuoi neuroni alle psico-emissioni. Un esame di base andrà benissimo. Allora... Sembra che la tua testa sia a posto. Questo significa che puoi essere colpito da livelli piuttosto alti di psico-emissioni senza perdere conoscenza.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_0">
		<text>E che mi dici dell'ipotesi riguardo l'aumento dell'aggressività nei mutanti?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_1">
		<text>Ho due teorie al riguardo. La prima è che l'aggressività dei mutanti sia provocata dall'intrusione di numerose persone nel loro territorio, nel cui caso è un comportamento normale anche per le specie non mutate, compresi gli umani. L'altra teoria è che i mutanti sono in qualche modo in grado di ricevere le emissioni attive dei nostri congegni di misurazione. Chiaramente, quest'ultima teoria è molto più affascinante.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_11">
		<text>Com'è possibile eseguire dei test?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_111">
		<text>Il congegno di misurazione deve essere attivato in un'area dove non si sono mai verificate attività mutanti. Inoltre, per poter minimizzare gli effetti dell'intrusione umana, l'esperimento deve essere condotto da una persona al massimo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_0">
		<text>Ho portato lo scanner.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_1">
		<text>Che risultati hai ottenuto?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_11">
		<text>Non so cosa mostrerà il tuo congegno, ma credo che l'ipotesi sia corretta. Cinque minuti dopo aver attivato lo scanner gli pseudo cani mi hanno attaccato.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_111">
		<text>Proprio come pensavo. Per un qualche motivo, sono sempre le teorie più sgradevoli a rivelarsi corrette. In ogni caso, è un bene che tu abbia fatto questa prova. Ora dobbiamo assicurarci che ogni squadra che inviamo a eseguire le misurazioni sappia cosa l'aspetta. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_0">
		<text>Sono pronto per cercare di confermare o confutare l'ipotesi. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_1">
		<text>Mi fa piacere che al mondo ci sia ancora qualcuno disposto a compiere un sacrificio per un bene scientifico superiore. Il posto migliore per condurre l'esperimento è lo smottamento al confine meridionale della cava: quell'area è piena di anomalie gravitazionali che i mutanti cercano solitamente di evitare. Il congegno che ti darò integra un sensore di rilevazione dei mutanti. Quando mi riporterai il congegno dopo aver completato l'esperimento potrò rintracciare gli effetti dell'emissione sull'aggressività mutante. Sei pronto per questa missione?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_11">
		<text>Sì, ci sto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_12">
		<text>Adesso no.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_0">
		<text>C'è un modo per procurarmi una tuta scientifica?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_1">
		<text>Questo va contro il protocollo. Dobbiamo rendere conto di ogni equipaggiamento di cui disponiamo. Comunque, conoscendo Hermann, probabilmente ne ha ordinate più di quante ce ne servano. Credo che, in determinate circostanze, potrebbe accettare di dartene una.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_0">
		<text>Hai bisogno che recuperi dei manufatti?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_1">
		<text>No, mi dispiace. Non mandiamo più gente sconosciuta a caccia di manufatti. Abbiamo firmato un contratto con un esperto cacciatore di manufatti, ed è lui a procurarci tutto quello che ci serve.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_0">
		<text>Posso trovarti nuove guardie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_1">
		<text>Sarebbe ottimo. La Zona non è mai tranquilla... Parlane con Hermann, è lui il capo da queste parti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_0">
		<text>Dovresti darmi degli scanner per le ricerche delle anomalie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_1">
		<text>Prendi questi. Sono tre, come stabilito da Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_2">
		<text>Prendi questi. Sono altri due, come stabilito da Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_0">
		<text>Come posso procurarmi una tuta scientifica?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_1">
		<text>Hermann è il responsabile dell'inventario. Ma ti risparmierò il disturbo di chiederglielo, tanto da lui non otterresti nulla. Prova piuttosto a parlare con Ozersky. Da una parte è più accomodante e dall'altra ha anche una certa influenza su Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>Come mai da queste parti?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_12">
		<text>Ascolta, dove sono andati quei mercenari? Quelli che ti proteggevano?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_13">
		<text>Come va la vita?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_14">
		<text>Ascolta... Qualcuno ha freddato i mercenari che ti proteggevano. Nemmeno a me piacevano granché, ma qui si esagera...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_15">
		<text>CS-3a... fico! È un'armatura niente male... Mi ricorda i bei tempi andati...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_0">
		<text>Puoi sbloccare un modulo di memoria?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_1">
		<text>Vediamo un po'... nessun problema. L'ho già fatto parecchie volte, mi basterà un'ora. Te lo farò per... mmm, 2.000. Affare fatto?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_11">
		<text>Affare fatto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_111">
		<text>Bene. Ti farò sapere appena l'avrò sbloccato.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_12">
		<text>Non ho tutti quei soldi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_121">
		<text>Mmm. Beh, sai sempre dove trovarmi. Dubito che qualcuno riuscirebbe a fare questo lavoro meglio di me.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_13">
		<text>Ci penserò.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_2">
		<text>Come ho detto, lo farò in un'ora per 2.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Allora, hai sbloccato il modulo di memoria?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_1">
		<text>L'ora non è mica passata. Ti ho detto che ti avrei contattato io a lavoro terminato.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Sì, ecco. Ora puoi accedere alle informazioni</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>Ho trovato uno strano semi-manufatto. Ti interessa?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Certamente. Dove l'hai trovato?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_11">
		<text>A Zaton, nella stazione di drenaggio abbandonata.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1111">
		<text>Affare fatto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1112">
		<text>No, grazie! Cercherò un altro acquirente.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_0">
		<text>Cosa ci fanno qui i mercenari?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_1">
		<text>Abbiamo un contratto con loro per la protezione del laboratorio mobile. Anticipando la tua domanda, ti dirò subito che sono stato costretto a reclutarli. A causa di una qualche operazione militare segreta, non ci è stata fornita la protezione adeguata all'allestimento del laboratorio. A questo aggiungi il fatto che gli stalker sono improvvisamente impazziti per la caccia ai manufatti, quindi volendo tenere al sicuro il laboratorio, ho dovuto per forza ricorrere ai mercenari.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_0">
		<text>Cosa fate qua?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1">
		<text>Eseguiamo delle ricerche su vari fenomeni.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1111">
		<text>Qual è lo scopo della vostra ricerca?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11111">
		<text>Conduciamo ricerche di fondamentale importanza. In altre parole, non siamo qui per fare test sulle tute, per inventare nuove droghe o cose del genere. Cerchiamo di trovare una spiegazione logica a quanto accade nella Zona. Se riuscissimo a svelare i segreti che si celano dietro almeno il dieci per cento dei fenomeni che osserviamo, potremmo compiere dei passi da gigante nello sviluppo tecnologico globale.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1112">
		<text>Cosa sai della Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11121">
		<text>Non molto, a essere sincero. Abbiamo appena iniziato a comprendere i meccanismi che sovrintendono alcuni dei fenomeni che osserviamo, e purtroppo siamo ancora lontani dal capire la Zona nel suo insieme, cosa resa ancora più complicata dal fatto che essa muta costantemente. Non mi riferisco alla comparsa di nuove anomalie o cosucce del genere. Parlo di mutamenti più notevoli, mutamenti spesso invisibili a occhio nudo. L'indebolimento del campo magnetico ne è un esempio. La cosa più triste è che non sappiamo dove tutto questo ci porterà. Non ci resta che sedere e aspettare.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1113">
		<text>Da quanto sei nella Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11131">
		<text>Non molto, circa una settimana. Comunque, ho già visitato varie volte il laboratorio di Sakharov. Ancora mi pento di non essere riuscito a far decollare questa spedizione più velocemente. Ho detto un sacco di volte a quelli del Ministero dell'Educazione che avremmo avuto bisogno di due laboratori mobili pronti da un momento all'altro, ma loro si limitavano ad annuire con le loro testone grasse. A causa loro abbiamo rischiato di perdere la più grande occasione mai fornitaci dalla Zona!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1114">
		<text>Capisco.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_0">
		<text>Sono arrivate delle informazioni dagli scanner che ho collocato nelle anomalie?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_2">
		<text>A quale anomalia ti riferisci, nello specifico?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_21">
		<text>A quella accanto al parcheggio.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_211">
		<text>Sì, i nostri congegni indicano la presenza di manufatti in quell'anomalia!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_212">
		<text>Purtroppo, non ci sono tracce di manufatti in quell'anomalia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_22">
		<text>Anomalia Bagno di cemento</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_23">
		<text>Anomalia Bitume</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_24">
		<text>Anomalia Fen</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_25">
		<text>Anomalia Cumulo di cenere</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_26">
		<text>Per ora è tutto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1">
		<text>Sono tutto orecchie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11">
		<text> Gli ultimi eventi hanno dimostrato chiaramente che la nostra squadra di ricerca non è pronta a condurre un adeguato lavoro sul campo. Tu, d'altro canto, ti sei occupato del controllore tutto da solo! Davvero notevole!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111">
		<text>Dove vuoi arrivare?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1111">
		<text>Voglio arrivare a dire che per noi sarebbe quanto meno logico cercare di reclutare esperti come te. Il nostro gruppo di scienziati ha un grande bisogno del tuo aiuto. Dobbiamo eseguire delle misurazioni, collocare gli scanner...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11111">
		<text>Continua...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111111">
		<text>Sto cercando di trovare il collegamento tra le emissioni e la comparsa dei manufatti nelle anomalie. Ho una teoria secondo la quale è possibile prevedere la prossima emissione usando il numero e il tipo di manufatti che compaiono. Per poter eseguire calcoli scientifici precisi, però, devo formulare delle statistiche. Dobbiamo solo collocare alcuni scanner al centro di anomalie di vario tipo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11112">
		<text>Spiacente, non mi interessa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111121">
		<text>Che peccato. Avresti reso un grande servizio alla scienza.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_2">
		<text>OK, ti aiuterò.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_21">
		<text>Eccellente! Fatti dare gli scanner da Novikov e collocali nelle anomalie indicate sul tuo PDA. Quando hai fatto torna da me... Dobbiamo discutere di un altro lavoro riguardante gli scanner e le misurazioni.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_3">
		<text>Ci penserò su e tornerò più tardi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_0">
		<text>Ho collocato gli scanner nelle anomalie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_1">
		<text>Eccellente! Ho già i primi risultati. Non vedo l'ora che arrivi un'emissione... ci fornirà tutti i campioni statistici che ci servono.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_1">
		<text>Sono tutto orecchie!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_11">
		<text>Quando mi ci sono avvicinato e ho estratto il rilevatore scientifico, tutto intorno a me ha iniziato a distorcersi, come se fosse compresso. Poi, dopo un po', cadaveri di stalker sono comparsi dal nulla. Poi tutto si è fermato.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_111">
		<text>Ma è incredibile! Naturalmente, è un'informazione terribilmente limitata da cui non è possibile dedurre nulla di certo, ma inseriremo questa descrizione nel nostro database. Chiameremo quell'anomalia Bolla spaziale!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_0">
		<text>Vedo che hai delle nuove guardie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_1">
		<text>Sì, sono piuttosto in gamba. Ci sentiamo molto più sicuri con loro a proteggerci. Grazie per i tuoi sforzi, ecco la tua ricompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_0">
		<text>Guarda un po' questi documenti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_1">
		<text>Vediamo... Non ti chiederò come te li sei procurati, ma sono semplicemente incredibili! Lascia che faccia una copia... Oh, a proposito, ecco la tua piccola ricompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_0">
		<text>Cosa è successo alle tue guardie?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1">
		<text>Non lo so, sono scomparse!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11">
		<text>Ho delle conoscenze nella Zona. Potrei procurarti nuove guardie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_111">
		<text>Sarebbe splendido! Gli forniremmo un sostegno scientifico completo e le ultime novità tecnologiche in cambio del loro lavoro! E anche tu riceveresti una ricompensa!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1111">
		<text>Affare fatto!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11111">
		<text>Non vedo l'ora!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1112">
		<text>Ho cambiato idea.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11121">
		<text>Che peccato.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_12">
		<text>Capita.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_121">
		<text>Nient'altro?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_2">
		<text>Le nostre guardie sono state assassinate! Freddate sulla soglia del bunker!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_0">
		<text>Allo stabilimento Jupiter ho trovato dei documenti. Vuoi dare un'occhiata?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_1">
		<text>Interessanti, ma non molto utili. Grazie comunque per lo sforzo. Se trovi altro portalo pure qui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_11">
		<text>Mentre cercavo i documenti sono stato attaccato dai mercenari. Ecco il PDA del loro capo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_111">
		<text>Wow, e io che pensavo fossero qui per proteggerci. A quanto pare dovrò riferirlo ai miei superiori... Grazie mille, giovanotto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_2">
		<text>Purtroppo non contiene alcuna informazione utile.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_1">
		<text>Ecco qualcosa: dobbiamo saperne di più sugli ultimi sviluppi fatti allo stabilimento Jupiter. Mi servono i documenti tecnici riguardanti questi sviluppi. Probabilmente ti conviene cercarli nell'ala amministrativa dello stabilimento.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_11">
		<text>Li cercherò e ti riporterò tutto quello che riuscirò a trovare.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_12">
		<text>No, in questo caso non posso aiutarti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_0">
		<text>Ho riportato i documenti da Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_1">
		<text>Interessanti, ma non molto utili. Grazie comunque per lo sforzo. Se trovi altro portalo pure qui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_11">
		<text>Mentre cercavo i documenti sono stato attaccato dai mercenari. Ecco il PDA del loro capo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_111">
		<text>Wow, e io che pensavo fossero qui per proteggerci. A quanto pare dovrò riferirlo ai miei superiori... Grazie mille, giovanotto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_11">
		<text>Cercherò di trovare l'anomalia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_12">
		<text>Non ho tempo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_0">
		<text>Voglio parlare con te del mio coinvolgimento nella tua ricerca.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1">
		<text>So di parlare per tutta la squadra quando dico che ci farebbe molto piacere se tu accettassi di servire ancora una volta la scienza. Cosa ti interesserebbe fare?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11">
		<text>Vorrei aiutarvi a eseguire le misurazioni.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_112">
		<text>Sei davvero disposto ad assisterci durante una scansione esterna completa? </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1121">
		<text>Sì, vi aiuterò. Dimmi cosa devo fare.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1122">
		<text>No, devo riordinare i miei pensieri.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12">
		<text>Hai parlato di posizionare degli scanner.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_121">
		<text>Sto cercando di trovare il collegamento tra le emissioni e la comparsa dei manufatti nelle anomalie. Ho una teoria secondo la quale è possibile prevedere la prossima emissione usando il numero e il tipo di manufatti che compaiono. Per poter eseguire calcoli scientifici precisi, però, devo formulare delle statistiche. Dobbiamo solo collocare alcuni scanner al centro di anomalie di vario tipo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1211">
		<text>OK, ti aiuterò.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12111">
		<text>Eccellente! Fatti dare gli scanner da Novikov e collocali nelle anomalie indicate sul tuo PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1212">
		<text>Ci penserò su e tornerò più tardi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_122">
		<text>Gli scanner nelle anomalie stanno trasmettendo le informazioni. Ora non dobbiamo fare altro che attendere i risultati. Se vuoi puoi collocare altri scanner nelle anomalie, le informazioni extra ci fanno sempre comodo. Riguardo la tua ricompensa, ti faremo sapere quando i manufatti compaiono nelle anomalie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1221">
		<text>D'accordo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12211">
		<text>Eccellente! Fatti dare gli scanner da Novikov e collocali nelle anomalie indicate sul tuo PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1222">
		<text>Ci penserò su e tornerò più tardi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_131">
		<text>Purtroppo, abbiamo una ferrea regola che ci vieta di assegnare più di un incarico alla volta alla stessa persona. Mi dispiace ma dobbiamo rispettarla.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_0">
		<text>La squadra che ho protetto ti ha consegnato i risultati delle misurazioni delle anomalie eseguite sul campo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_31">
		<text>Volevo aggiungere che le tue misurazioni hanno attirato l'attenzione di zombi e mutanti. Abbiamo dovuto faticare parecchio per respingerli.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_311">
		<text>Mmm, quindi credi che abbiano reagito alle scansioni? Interessante. Beh, a quanto pare anche tu hai confermato le ipotesi di Ozersky: i mutanti possono accedere telepaticamente a vari campi. Credo che valga la pena di discuterne con lui. Ecco il pagamento per il lavoro svolto. Te lo sei guadagnato!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_312">
		<text>Mmm, quindi credi che abbiano reagito alle scansioni? Interessante. Beh, a quanto pare anche tu hai confermato le ipotesi di Ozersky: i mutanti possono accedere telepaticamente a vari campi. Credo che valga la pena di discuterne con lui. Peccato per gli stalker. Una parte dei nostri modesti fondi verrà usata per ripagare le loro famiglie. Il resto è il tuo pagamento per il lavoro svolto. Grazie!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_0">
		<text> C'è un modo per procurarmi una tuta scientifica?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_1">
		<text>No! Il numero di tute è limitato e non posso proprio permettermi di distribuirle in giro!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>Cosa volevi dirmi?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_12">
		<text>Non è che per caso hai visto quelli che dovrebbero difendere il nostro bunker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_13">
		<text>Continua.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_14">
		<text>Non ci crederai, ma qualcuno ha ucciso le nostre guardie, proprio accanto al bunker!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_0">
		<text>Ti serve aiuto?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1">
		<text>Al momento stiamo raccogliendo un nuovo tipo di campioni. Non possiedono alcun effetto anomalo, ma gli esperimenti che conduciamo su di essi danno risultati da non credere!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11">
		<text>Vai avanti...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111">
		<text>Taglia corto e dimmi cosa c'è da fare.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111">
		<text>OK... Gli stalker che hanno trovato lo psico-campo dicono che contenga una tana mutante. Io non gli credo... Cioè, in uno psico-campo intermittente potrebbe sopravvivere solo un controllore! Non ti preoccupare, i nostri ragazzi si occuperanno dei mutanti. Abbiamo bisogno di te solo perché il contatto costante con gli psico-campi ha ridotto la resistenza dei nostri stalker ai loro effetti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111111">
		<text>Vediamo di capirci: vuoi che entri in uno psico-campo sconosciuto e ti procuri dei campioni di qualcosa che forse non c'è neanche, e anche se c'è nessuno sa com'è fatta?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111111">
		<text>Esatto! Questa missione è essenziale per la scienza in generale e per la nostra squadra nello specifico. Il tuo aiuto sarebbe inestimabile. Se hai dei dubbi, vai da Ozersky. Lui condurrà le analisi necessarie, con cui valuterà la tua attuale resistenza alle psico-emissioni. Se vuoi parla anche con i nostri stalker, loro ti spiegheranno tutto quello che c'è da sapere. Allora, sei disposto ad aiutare la scienza?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111111">
		<text>Sì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111112">
		<text>Non lo sai? La nostra squadra di stalker è morta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_2">
		<text>Considerato che l'ultima volta non ti sei presentato al tunnel, sarà molto difficile convincere la squadra a lavorare con te.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_21">
		<text>È stato un incidente.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_211">
		<text>Ti credo, ma la nostra squadra di raccolta dei campioni è composta da gente strana... non ti conviene fregarli. Parlerò di nuovo con loro e forse riuscirò a convincerli a cambiare idea. Ma stavolta vedi di non deludermi. Aspetto il campione.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_3">
		<text>Perdonami, ma devo rifiutare. Il tuo equipaggiamento è semplicemente inadatto a uno psico-campo intermittente... Incontreresti una morte rapida e dolorosa, e non voglio averti sulla coscienza.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_0">
		<text>Ti ho procurato il campione.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_1">
		<text>Davvero? Dammelo, non vedo l'ora!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_11">
		<text>Ti ho procurato il campione e ho trovato un controllore nel tunnel. Ha cercato di sopraffare la tua squadra e per poco non ci è riuscito. L'ho ammazzato appena in tempo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_111">
		<text>Sei straordinario! Hai ucciso un controllore e salvato gli stalker da uno psico-attacco... Se non sapessi che è tutto vero non ci crederei mai! È un'ottima esperienza e un campione fantastico. Il tuo contributo alla scienza è senz'altro degno di nota! Ti ringrazio personalmente, a nome della mia squadra e di tutti gli scienziati del mondo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_12">
		<text>Purtroppo la squadra è stata attaccata da un controllore. Mi sono dovuto difendere. Il controllore è morto, ma anche gli stalker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_121">
		<text>Un controllore, dici? Ma è terribile! Non c'era modo di saperlo, e piango la perdita di quegli uomini coraggiosi... Erano fedeli servitori della scienza. Anche se tecnicamente non erano scienziati, hanno contribuito più loro alla scienza che molti professori! Ti ringrazio e ti prego di accettare questa modesta ricompensa...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_13">
		<text>Purtroppo la squadra è stata attaccata da un controllore. Io me la sono cavata per un pelo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_0">
		<text>Cosa ci fanno qui i mercenari?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_1">
		<text>Si mettono tra i piedi. Ma questa è solo la mia opinione personale. All'inizio non facevano che chiedermi come riparare questo o come sistemare quello... Poi ieri hanno abbandonato qualunque pudore e hanno iniziato a chiedermi come funziona la nostra attrezzatura. Proprio non riesco a capire come questo possa aiutarli a proteggere il bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_0">
		<text>Quali modifiche all'equipaggiamento puoi eseguire?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_1">
		<text>Come puoi vedere, questo è un complesso scientifico... Non abbiamo kevlar né parti di ricambio delle armi. Al massimo posso riparare un'armatura o modificarla usando uno dei miei ritrovati. Come puoi immaginare, dispongo di abbondanti attrezzature di prima qualità!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_2">
		<text>Grazie a te e al campione che hai riportato dallo psico-campo, Ozersky è riuscito a escogitare qualcosa che protegga le persone dalle psico-emissioni. Io ho convertito la sua idea in qualcosa di concreto... Che se vuoi posso installare nella tua tuta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_3">
		<text>Beh, a parte i soliti potenziamenti, posso offrirti un sistema di filtraggio e di psico-protezione. Dopotutto, è anche grazie a te che sono possibili... Ozersky e Hermann erano contenti come delle Pasque!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_4">
		<text>Beh, a parte i soliti potenziamenti, posso offrirti un sistema di isolamento e di psico-protezione. Dopotutto, è anche grazie a te che sono possibili... Ozersky e Hermann erano contenti come delle Pasque!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_5">
		<text>Dispongo di tutte le modifiche: isolamento, filtraggio e psico-protezione. Una tuta che le installi tutte e tre ti permetterà di entrare in qualunque anomalia... E forse riuscirai anche a uscirne vivo. A proposito, grazie per aver partecipato alla ricerca di Hermann. Senza di te non potrei offrirti tutte queste possibilità.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_0">
		<text>Parlami del vostro bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1">
		<text>Cosa vuoi sapere, di preciso?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1111">
		<text>Cosa fate nel laboratorio?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11111">
		<text>Dubito che Hermann e Ozersky siano in grado di rispondere a questa domanda. Ovviamente conducono ogni genere di ricerca... ma il risultato è misero, nella migliore delle ipotesi. Comunque, potresti scambiare due parole con Ozersky... Basandomi sulle sue teorie sono riuscito a ottenere un paio di modifiche niente male per la tuta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1112">
		<text>Cosa sai della Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11121">
		<text>Nulla, in senso scientifico, ma ho fatto molta esperienza pratica nella Zona. Qui l'unica cosa di valore è ciò che aumenta le tue possibilità di sopravvivenza. Alla Zona non interessa se sei un bandito o uno stalker che raccoglie manufatti per dar da mangiare alla propria famiglia. Qui nella Zona sopravvivono solo i più forti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1113">
		<text>Da quanto sei nella Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11131">
		<text>Ormai da un po'. Inizialmente cercavo manufatti come tutti gli altri, ma la mia salute è peggiorata al punto che ho dovuto smettere. Fortunatamente i neuroni non mi mancano, quindi non ho faticato a trovare un lavoro. Ho trascorso quasi un anno in una formazione composta da ex scienziati. Erano brave persone... peccato che siano morti nell'inseguimento di una vana meta. Poi ho vagato nella Zona per un po', dopodiché ho iniziato a lavorare per gli scienziati. Finora il bilancio è in positivo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1114">
		<text>Non mi occorre sapere altro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Ho intenzione di andare nello psico-campo intermittente. Hai qualche consiglio per me?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Cosa posso dire? Dubito che tu abbia familiarità con la teoria del campo di energia a impulsi... Puoi stare certo che una breve esposizione allo psico-campo non è pericolosa... a lungo termine, almeno. Ma non rilassarti troppo quando sei lì dentro. Chi sottovaluta gli psico-campi finisce trasformato in zombi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>Chi potrebbe aprire un contenitore d'acciaio?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>Non io. Non ho l'equipaggiamento adatto... e va contro le nostre regole di salute e sicurezza.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_0">
		<text>Sai come decifrare una scatola nera?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_1">
		<text>Sì, ma non lo farò. Una volta era il mio pane quotidiano... e non mi piaceva. Troppe seccature... gli scienziati mi procurano lavoro a sufficienza.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_0">
		<text>Cos'ha di tanto speciale la CS-3a?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_1">
		<text>Oltre al fatto che l'ho progettata io? È una delle tute migliori della Zona. Ecco perché la indossi, no? È leggera, trasportabile ed è resistente come un'armatura militare. Ho aggiunto le protezioni alle anomalie di persona... Peccato che a quei tempi ci fosse penuria di materiali... Ma, dopotutto, cosa puoi pretendere quando si lavora in mezzo a una palude? Comunque, un paio di rattoppi e sarà come avere una bella tuta moderna... Ho attrezzature di qualità in abbondanza, quindi non c'è nessun problema.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_0">
		<text>Lavori per Owl?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_1">
		<text>No. L'altro giorno mi ha aiutato a procurarmi qualcosa... Un favore in cambio di un favore.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_0">
		<text>Owl mi ha chiesto di portarti dei rilevatori. Eccoli qui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_1">
		<text>Bene. Li userò poi chiederò alle guide di restituirli a Owl... Qualunque altra cosa sono faccende personali tra te e lui.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_0">
		<text>Oh! Quindi eri tu a vendere armi ai banditi di Zaton!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_1">
		<text>Shh... Sei pazzo a dire cose simili qui? Noi non ci conosciamo, intesi?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_11">
		<text>Capito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_12">
		<text>E se raccontassi al comandante che hai un secondo lavoro?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_121">
		<text>E cosa gli dirai? Non hai niente contro di me. Cioè, sei stato tu a contribuire all'eliminazione dei testimoni. Non hai prove e accusandomi farai solo la figura dell'idiota.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_0">
		<text>Ho trovato un PDA addosso a dei mercenari morti. Contiene un incarico per assassinarmi. E tu sei il committente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_1">
		<text>Ne ho avuto abbastanza di te... Ascolta, dammi il PDA e ti darò un'eccellente arma usata esclusivamente dalle truppe elite della Duty. Allora, che ne dici?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_12">
		<text>OK, prenderò l'arma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_13">
		<text>Tienila. Non mi serve la carità di un serpente traditore!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_0">
		<text>Ho un altro PDA contenente l'incarico di assassinarmi. E tu sei di nuovo il committente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1">
		<text>Dannazione... dannati mercenari... non ci si può proprio fidare di loro. Senti, facciamola finita. Ecco cosa faremo: i mercenari smetteranno di cercarti e tu mi lascerai in pace. Per compensare le tue perdite, ti condurrò al magazzino segreto della Duty dove potrai prendere tutte le armi che riuscirai a trasportare.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_11">
		<text>OK, ci sto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_111">
		<text>Bene, incontriamoci lì. Il deposito è accanto alla cava.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_12">
		<text>Non andrò da nessuna parte. Dovrai portarmi tutto qui.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_121">
		<text>Qui non ho niente! Non sono così stupido! O ci incontriamo al deposito o non avrai niente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1211">
		<text>No, grazie.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_13">
		<text>Non mi serve la carità di un serpente traditore!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_0">
		<text>Voglio andarmene dalla Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_1">
		<text>Sicuro? Poi non potrai più tornare.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_11">
		<text>Sono sicuro. Andiamo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_12">
		<text>In effetti... per ora resterò.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Diamo un'occhiata... Beh, il tuo fegato è più grosso di quanto pensassi, ma è uno dei rischi del mestiere, no? A parte questo, sei sano come un pesce.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116141">
		<text>Sarebbe normale se solo non fosse fluorescente. Così com'è fa paura. Vai a controllare tu stesso... anche se dubito che ti piacerà.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1112">
		<text>OK, come ti pare.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text>Ex combattenti Monolith? Beh, come ti pare... Garantirai per loro?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text>Ex combattenti Monolith? No, grazie. L'ultima cosa di cui ho bisogno è un branco di fanatici morbosi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_2">
		<text>Ah. Bravo ragazzo. Sai badare a te stesso, e questo significa che non mi deluderai. Allora, cosa mi hai portato? Un manufatto o i 15.000?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_14">
		<text>Ho portato un manufatto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_141">
		<text>Bene. Quale?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_15">
		<text>Non ho un manufatto che valga tanto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1411">
		<text>Fiamma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1412">
		<text>Pesce rosso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1413">
		<text>Lucciola.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1414">
		<text>Fiocco di neve.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1415">
		<text>Nessuno, per adesso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_151">
		<text>Beh, ho detto quel che dovevo dire. Ora tocca a te parlare.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_break_dialog_0">
		<text>Ci si vede.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_4">
		<text>Ma certo! Lo psico-campo intermittente deve essere ancora studiato e prima lo facciamo meglio è. Lascia che ti faccia una domanda, però. Come sai che questa avventura è sicura, almeno per quanto possibile? Ci serve quasi sicuramente la tua assistenza per ottenere un campione sperimentale. Allora, sei disposto ad aiutare la scienza?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_0">
		<text>Potrei riuscire a trovare dei bravi uomini per formare il vostro nuovo gruppo di ricerca.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_1">
		<text>Davvero? Un aiuto del genere sarebbe molto apprezzato e, immagino, degno di una ricompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_11">
		<text>Va bene. Assumerò le persone giuste.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_12">
		<text>Ci penserò ancora un po'.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_14">
		<text>Eccolo qui. In quel tunnel ho trovato un controllore. Poi l'ho ammazzato.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_141">
		<text>Sei fantastico! Hai ucciso un controllore e ti sei procurato quel che ci serviva... Se non ne avessi le prove, non ti avrei mai creduto! Un'eccellente esperienza e un campione fantastico. Il tuo contributo alla scienza è davvero degno di nota. A nome mio e di tutti gli scienziati, ti prego di accettare la mia più sincera gratitudine!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_15">
		<text>Eccolo qui. In quel tunnel ho trovato un controllore. Mi sono salvato per miracolo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_151">
		<text>Un controllore, hai detto? Davvero terribile, ma chi avrebbe potuto immaginarlo? L'importante è che tu ci abbia portato il campione, contribuendo così in modo significativo alla scienza. Grazie, ti prego di accettare questa modesta ricompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_0">
		<text>Che ne dici del nostro nuovo gruppo di ricercatori?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_1">
		<text>Oh, è perfetto. Devo ammettere che sono giovani competenti. Ti prego di accettare questo. Ti siamo grati per la tua, ehm, abilità nel campo delle risorse umane.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_31">
		<text>Come va, fratello? Ovviamente sono felice di vederti, ma ogni tanto non mi dispiacerebbe nemmeno stare per i fatti miei.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_0">
		<text>Sono qui per comprare lo stalker prigioniero.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1">
		<text>Esigo rispetto per i banditi e le nostre regole, amico, ma non cerco nemmeno guai inutili... Per il momento andranno bene quindicimila bigliettoni o un buon manufatto... Sono un uomo onesto, e non ti chiederò più di quanto devo avere.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_11">
		<text>Ecco il contante.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_111">
		<text>OK... rispetto quel che fai. Prendi questo perdente e di' agli stalker che la prossima volta gli interessi saranno più alti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_12">
		<text>Non ho tutti quei contanti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_121">
		<text>OK, non hai un bel niente. Che altro c'è di nuovo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_13">
		<text>Al momento non ho nulla di adatto... Tornerò più tardi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Vediamo un po'... Beh, qui non c'è nulla di importanza strategica, ma potrebbe tornare utile. Ti compro tutto a 500 ogni documento. Affare fatto?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Diamo un po' un'occhiata. Santo cielo... Queste informazioni danneggerebbero la reputazione della Duty... e di parecchio! Te le pagherò quattro bigliettoni.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_111">
		<text>Interessante. Beh, sono disposto a pagartele due bigliettoni.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_2">
		<text>Sì, ma il prezzo non cambia: duemila.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_114">
		<text>OK, allora, ci vediamo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111121">
		<text>Ma è terribile! Cosa mai potrebbe essergli successo? Mmm... i mutanti sono una buona ipotesi. Dovrò chiedere a Ozersky di che tipo di mostro potrebbe trattarsi... Mmm, comunque, è necessario studiare lo psico-campo. Questa missione è essenziale per la scienza e soprattutto per la nostra squadra. Per acquisire un campione abbiamo un tremendo bisogno del tuo aiuto. Se hai dei dubbi, vai da Ozersky. Lui condurrà le analisi necessarie, con cui valuterà la tua attuale resistenza alle psico-emissioni. Allora, sei disposto ad aiutare la scienza?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111112">
		<text>Ci penserò.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111">
		<text>La nostra squadra di ricerca, composta da stalker del posto, ha da poco trovato uno psico-campo alquanto insolito. Stando alle nostre teorie e alle misurazioni eseguite, la natura del campo genera psico-effetti intermittenti, anziché emetterli in modo permanente.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_113">
		<text>Purtroppo, la squadra di spedizione è morta è finché non troveremo dei sostituti non potremo eseguire nessuna misurazione.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_0">
		<text>Aspetta... Saresti così gentile da concedermi un momento di attenzione?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_0">
		<text>Quali sono i risultati della scansione dell'anomalia?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_0">
		<text>Hai del lavoro per me?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11">
		<text>Ne ho sentito parlare.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_111">
		<text>Purtroppo, non sono ancora riuscito a convincere Hermann a radunare una squadra di ricerca... Lo ammetto, le voci su questo fenomeno sono troppo contraddittorie, ma qualcosa mi dice che l'Oasi esiste. Raramente il mio intuito sbaglia, quindi se riesci a trovare la prova della sua esistenza e a riportarmela te ne sarei profondamente grato.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1113">
		<text>La cercherei, ma sono già stato nell'Oasi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11131">
		<text>Mmm... ehm... forse ho capito male. Cos'hai detto?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_0">
		<text>Sono qui per pagare il debito di Vano.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1">
		<text>Sì, mi ricordo di lui. Il suo debito non è poco e con gli interessi si arriva fino a sette bigliettoni.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1111">
		<text>OK, tieni.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11111">
		<text>Di' a Vano che non ci deve più niente.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_111111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1112">
		<text>Non ho tutti quei contanti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11121">
		<text>Allora torna quando li avrai.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1113">
		<text>Gli interessi non facevano parte dell'accordo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11131">
		<text>Di cosa stai parlando? Mi prendi per scemo? Credi che presti dei soldi senza applicare un interesse? Sette bigliettoni e non si discute.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1114">
		<text>Ora ascoltami bene. Ho un'arma e non mi preoccupo di usarla. Dimmi, cosa se ne farà il tuo cadavere di tutti quegli interessi?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11141">
		<text>OK, OK, calmati, capo! Sicuramente possiamo raggiungere un accordo. Pagami cinque bigliettoni e considereremo il debito risolto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11142">
		<text>Ah! Infilati quel giocattolo dove dico io, idiota! Sette bigliettoni, compresi gli interessi. Fine della storia.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1115">
		<text>Ti sei dimenticato di me? Sono ancora armato.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1116">
		<text>Preferisco ammazzarti gratis.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1117">
		<text>Ci penserò.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_2">
		<text>Sette bigliettoni, compresi gli interessi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_1">
		<text>Al momento non mi va di accettare lavori impegnativi. Voglio riordinare le idee... Sai, forse me ne tornerò persino a casa... Mi troverò un vero lavoro e mi lascerò alle spalle questi maledetti manufatti... Solo che non so come farei a lasciare Grizzly... e Torba... Ormai siamo molto uniti, e ci aiutiamo sempre a vicenda... Non so, forse ho solo bisogno di riposare e riordinare i pensieri...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_2">
		<text>Al momento non mi va di accettare lavori impegnativi. Per un po' lavorerò per gli scienziati... Sai, forse me ne tornerò persino a casa... Mi troverò un lavoro all'esterno... Non so, forse ho solo bisogno di riposare e riordinare i pensieri...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_14">
		<text>Allora, sei pronto a salvare Mitay? Spero non ti dispiaccia lavorare con alcuni uomini che ho assunto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>Ho il PDA del mercante della Duty, Morgan. Ti interessa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_0">
		<text>Ho un PDA che dimostra che Morgan ha dei collegamenti con i mercenari.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_12">
		<text>In realtà... lo terrò io.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11211">
		<text>Sapevo che alla fine in te avrebbe prevalso il desiderio di far avanzare la scienza e fare del bene nel mondo! E va bene, ecco il piano. Un gruppo di ricerca di stalker eseguirà tutte le misurazioni. Tu dovrai scortarli, proteggerli e guidarli nelle zone impervie. Buona fortuna. Gli stalker ti aspettano qui fuori.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_11">
		<text>Salve, stalker. Sorpreso di vedere un vecchio da queste parti? Eh eh. Sono venuto con i ragazzi per cambiare un po' aria. Posso rimettere in sesto gli equipaggiamenti e a volte anche le persone...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_12">
		<text>Ora che sei qui, cosa posso fare per te?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_0">
		<text>Come sei arrivato a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_1">
		<text>Garry mi ha mostrato la strada. Quegli stalker è un pezzo che pianificano di venire qui, ma non volevano avere niente a che fare con i militari. Non appena Garry ha detto che l'esercito aveva levato le tende, non ci ho pensato su due volte! Non temere, lo Zio Yar è qui! Ah ah!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_0">
		<text>Mi serve assistenza medica.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_1">
		<text>Lascia che questo vecchio ti dia un'occhiata...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_111">
		<text>Ecco qui, sopravvivrai. Se si dovesse gonfiare, facci un goccio di pipì sopra... ho sentito dire che serve.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_2">
		<text>A me sembri in perfetta salute! Vuoi prendere in giro questo vecchio?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Benvenuto nel mio piccolo regno del piacere e della gioia. Vuoi la gioia, il piacere o entrambe le cose in egual misura?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1111">
		<text>I ragazzi dicono sempre che sono troppo buono, come una specie di fata madrina, quindi ti conviene esserne contento... La prossima volta non sarò altrettanto gentile. Ora fuori da qui, perdente!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111113">
		<text>Ci sono già stato. I banditi sono morti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111131">
		<text>Ehi, sei un osso duro! Grazie mille! Ecco, prendi questo denaro... sarebbe servito per pagare il debito, ma ora andrà a qualcuno che se lo merita davvero.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_1">
		<text>Ehi, sei un osso duro! Grazie mille! Ecco, prendi il denaro che sarebbe servito per pagare il debito. Ora andrà a qualcuno che se lo merita davvero.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_1">
		<text>I nostri scanner hanno registrato un'attività insolita a nord... A giudicare dai dati ricevuti, mi aspetto che la formazione anomala sia instabile. Purtroppo da qui non riesco a stabilire altro. Dobbiamo condurre delle ricerche sul campo... Posso solo dire che i rilevatori stalker standard non riusciranno a individuare l'anomalia. Avrai bisogno di uno Svarog, uno dei nostri gioiellini.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_2">
		<text>Gli scanner continuano a registrare un'attività anomala instabile a nord. Se hai di meglio di un normale rilevatore stalker, come per esempio uno Svarog, potresti cercare di condurre una ricerca sul campo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_1">
		<text>Finora solo dalla palude anomala. Nonostante questo, Novikov ha già trovato un'applicazione pratica. Grazie per il lavoro svolto e aspettiamo con ansia il secondo gruppo di risultati.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_2">
		<text>Finora solo dall'area anomala oltre Kopachy. Nonostante questo, Novikov ha già trovato un'applicazione pratica. Grazie per il lavoro svolto e aspettiamo con ansia il secondo gruppo di risultati.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_3">
		<text>Certo. Ho ricevuto i risultati completi. A essere sincero, la quantità dei dati prodotti è tale che occorreranno settimane se non mesi per elaborarla. Nonostante questo, Novikov ha già trovato ottime applicazioni pratiche. Grazie mille per il tuo aiuto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_1">
		<text>No, qui non è successo nulla del genere. Mmm... In effetti ho visto un tipo sospetto di recente. Ero andato a fare una passeggiata e al ritorno ho individuato uno stalker che se ne andava da Yanov. Non appena mi ha visto, ha iniziato a comportarsi da maleducato e ha detto qualcosa come?"so dove abiti" o cose di questo tipo. Io l'ho ignorato, perché pensavo fosse sbronzo o drogato, ma ora che ci penso è piuttosto strano.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_11">
		<text>Dov'è andato?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_111">
		<text>A nordest. Ho sentito degli spari provenire da quella direzione, ma da queste parti è normale. Chiedi a Zulu... passa giorno e notte nella sua torre, quindi forse ha visto qualcosa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_112">
		<text>A nordest. Probabilmente è andato alla sotto-stazione.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_13">
		<text>Capisco.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_15">
		<text>Che si dice, amico?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Come butta?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Me la passo bene. Cioè, non è facile ma ce la caveremo. Insieme possiamo tutto!</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Come butta?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Non so come risponderti... Qui non mi sento molto a mio agio. Ho la sensazione di dover cambiare aria. Presto potrei andarmene... non volermene.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_0">
		<text>Ho spazzato via la tana di succhiasangue a Zaton. Completamente.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_11">
		<text>[continua...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>[continua...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_11">
		<text>[continua...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_11">
		<text>[continua...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Ho bisogno di persone per eseguire misurazioni nelle anomalie.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Ho bisogno di misurazioni eseguite nelle anomalie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_0">
		<text>Chi è la bella addormentata?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_1">
		<text>Hai trovato il manufatto?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_1">
		<text>Puoi scommetterci! Non abbiamo niente da fare, e l'unico passatempo sono le partite a backgammon. Qui non siamo a Pripyat... Dannazione, se solo riuscissi a portare a termine questo dannato contratto ci andrei di corsa!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_2">
		<text>[continua...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Puoi andare alla cava, è là che è morto Scheggia. Prima di morire, è riuscito a dirmi che Flint gli ha rubato il manufatto e lo ha lasciato a crepare in un'anomalia...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1111">
		<text>Si chiamava Scheggia. È finito in una anomalia gassosa e tu sei fuggito con il manufatto. Come puoi vedere, è riuscito a dirmi tutto, prima di morire.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Non ti chiederò dove hai preso questa roba. Facciamola semplice: ti comprerò questo PDA per 4.000. Sono davvero curioso di scoprire che cosa combina il nostro ufficiale delle scorte, quando non è in servizio...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Vediamo un po'... Accidenti, che bastardo! Non solo vendeva le nostre armi, ha addirittura consegnato il magazzino alla Freedom! Dannazione... metto subito insieme una squadra per andare a porgere i nostri saluti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Vediamo un po'... Dannazione, non ci credo! Sapevamo del magazzino e avevamo intenzione di farci un gro, ma non avevamo idea dell'allarme, visto che quel bastardo non ce ne ha parlato. Aspetta un secondo, avviso i ragazzi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Guarda, te ne darò 4.000, giusto perché sono curioso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_1">
		<text>Beh, non è un soldato d'assalto, ma con la pistola se la cava bene. Però ha sempre un'aria piuttosto depressa, è sempre imbronciato, come se mangiasse soltanto limoni.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_0">
		<text>Ho trovato una strana anomalia, vicino alla vecchia torre di raffreddamento.</text>
	</string>
</string_table>
