<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_achievement_10_descr">
		<text>Яка ганьба для ворога! Вбитий десять разів, він жодного разу не зміг Вас дістати. Втім, йому краще сприймати це не як надмірну жорстокість, а як добрий стимул для тренувань.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_name">
		<text>Час жнив</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_descr">
		<text>Одним пострілом прохромити двох ворогів? Та Ви втілення самої Смерті!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_name">
		<text>Шампур</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_descr">
		<text>Ви несете миттєву смерть ворогові. Вибити з мисливської рушниці дві цілі поспіль? Нівроку, нівроку... </text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_name">
		<text>Два постріли - два трупи</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_descr">
		<text>Ви осягнули глибинну суть сталкерського ремесла і перший пробилися до лав легендарних сталкерів</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_name">
		<text>Кар'єрист</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_descr">
		<text>Розтяти екзоскелет ножем? Ти ба! Скидається на те, що Ви не боїтеся ставити перед собою незвичайну мету - і при цьому не жалієте себе, лише б її досягнути.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_name">
		<text>Консервний ніж</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_descr">
		<text>Вони думали, що дістали Вас? Та облизня їм! Ви зупинилися за два кроки від небуття та ще й поклали п'ятьох.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_name">
		<text>Міцний горішок</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_descr">
		<text>Ви просто змели їх струменем куль. П'ятеро ворогів за п'ять секунд... це вражає!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_name">
		<text>Нестримна лють</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_descr">
		<text>Схоже, приказка «Як в око вцілив» - саме про Вас. Двічі вбити ворога у такий спосіб та ще й примудритися не загинути? Оце так!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_name">
		<text>Окуліст</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_descr">
		<text>Вони можуть чигати на Вас за рогом, але ніколи не перетворяться на серйозну перепону: навіть на бігу Ви здатні поцілити в око вивірці.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_name">
		<text>Блискавичні рефлекси</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_descr">
		<text>Нехай ворог намагається врятуватися, нехай втікає без пам'яті! Навіть якщо це олімпійський чемпіон зі спринту, Ваша куля все одно летить швидше.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_name">
		<text>Зупинити втікача</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_descr">
		<text>Справжня кривава різанина... Ви вбили аж двадцятьох, а самі лишилися живі!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_name">
		<text>Розправа</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_descr">
		<text>Нехай їх було троє та в кожного снайперська гвинтівка, Ваша майстерність дозволила зліпити їх усіх.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_name">
		<text>Найвлучніший стрілець</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_descr">
		<text>Варварські методи нехай лишаються ворогові. Ви зуміли показати, що для перемоги не завжди треба використовувати зброю.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_name">
		<text>Посланець миру</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_descr">
		<text>Що є відстань для справжнього снайпера? Ви б'єте точно в яблучко на відстані понад сто двадцять метрів.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_name">
		<text>Смертельна точність</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_descr">
		<text>Ворог таки дістав Вас. Але уявіть його подив, коли поруч із Вашим наплечником він знайшов зведену гранату!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_name">
		<text>Сувенір на згадку</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_descr">
		<text>Вони вбили Ваших товаришів і заслуговують на помсту. Три ворожих трупи за трьох убитих товаришів - то ще доволі м'який присуд.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_name">
		<text>Месник</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_descr">
		<text>Сьогодні Ви працюєте янголом-охоронцем. Убивши ворогів, які двічі намагалися його перехопити, Ви зберегли життя своєму товаришеві.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_name">
		<text>Херувим</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_descr">
		<text>Вам вдалося не втратити лице і відстояти честь команди! Ворогові не судилося виграти «всуху».</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_name">
		<text>Зберегти гідність</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_descr">
		<text>Чи Ви й правда знаєте, де він з'явиться? Як би там не було, Ви примудрилися підібрати артефакт за пару секунд після його появи.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_name">
		<text>Сталкерське чуття</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_descr">
		<text>Та Ви щасливець... Це ж треба - завалити ворога останньою кулею в магазині автомата! Та ліпше нехай щастить Вам, ніж Вашим ворогам.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_name">
		<text>Щасливець</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_descr">
		<text>Один за одним було вбито вісьмох ворогів. Ви кинули їм виклик і не боїтеся запрошення на матч-реванш.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_name">
		<text>Чорний список</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_descr">
		<text>Цього разу ніхто не зміг дістати Вас: вони не мають снаги змагатися із таким акуратним та завбачливим супротивником. За час гри Ви жодного разу не загинули і набрали п'ятнадцять очок!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_name">
		<text>Параноя</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_descr">
		<text>Ви полюбляєте робити свою справу, не привертаючи зайвої уваги, тому завжди користуєтеся глушником. Та й нащо ворогові знати, звідки його було вбито?</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_name">
		<text>Мовчазна погибель</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_descr">
		<text>На ворога чекав розгром: перемога за Вами, та й очок у Вас удвічі більше, ніж у кращого їхнього бійця.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_name">
		<text>Приголомшлива перевага</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_descr">
		<text>Зухвалий план із миттєвого захвату артефакта вдався! Ви відкрили рахунок своєї команди менш ніж за три хвилини з моменту початку гри.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_name">
		<text>Бліцкріг</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_descr">
		<text>Ви не дали ворогам жодного шансу на перемогу! Вони так і не змогли здобути жодного артефакта.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_name">
		<text>Перемога «всуху»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_descr">
		<text>Ви перемогли в усіх номінаціях: найбільше вбитих ворогів, найбільше здобутих артефактів, найменше власних смертей... Так тримати!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_name">
		<text>Чемпіон-багатоборець</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_descr">
		<text>Сталь бойового ножа стала продовженням Вашого тіла. За третину хвилини Вам вдалося випатрати трьох ворогів!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_name">
		<text>Шаленство</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_descr">
		<text>Навіть в найдосвіченішого ворога знайдеться вразливе місце. Ви знайшли його ахілесову п'яту, поціливши з пістолета просто йому в око!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_name">
		<text>«Ахілесова п'ята»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_descr">
		<text>Що Вам свист ворожих куль? Ви проходите крізь дощ із крапель смерті. У Вашій руці ніж. Ваша ціль - обличчя ворога.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_name">
		<text>Швидше за кулі</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_descr">
		<text>Як тільки у Зоні з'являється щось нове, Ви готові дослідити це першим. Знаходячи ще не вивчені аномальні утворення, Ви допомогли науці набагато краще зрозуміти Зону.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_name">
		<text>Першовідкривач</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_hint">
		<text>Сталкери стали краще до Вас ставитися.\nЩоб хоч якось віддячити Вам, вони час від часу залишають патрони у Вашому особистому ящику на станції «Янів».</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_descr">
		<text>Ви не намагаєтеся уникати небезпечних мутантів - ви ведете на них полювання і маєте в цьому успіх. Добрі мисливці - шановні люди серед сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_name">
		<text>Мисливець на мутантів</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_hint">
		<text>Сталкери стали краще до Вас ставитися.\nЗі щирої поваги до Вас вони час від часу залишають медикаменти у ящику на «Скадовську».</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_descr">
		<text>Ви розкрили таємницю зникнення сталкерів зі «Скадовська»: винуваті в цьому виявилися не мутанти, а небезпечніший супротивник - людина. Ваша завзятість у пошуках істини викликала глибоку повагу в сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_name">
		<text>Сищик</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_hint">
		<text>Сталкери стали краще до Вас ставитися.\nНа їхнє прохання торговець Сич зробив для Вас постійну знижку на товари.\nБорода пропонує Вам хороші ціни за артефакти.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_descr">
		<text>Давши одкоша бандитам на чолі із Султаном, Ви набули популярності серед сталкерів. Вас завжди раді бачити на «Скадовську».</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_name">
		<text>Свій хлопець</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_hint">
		<text>Бандити стали ставитися до Вас із повагою.\nТорговець Сич із побоювання, що наступною жертвою може стати він сам, зробив для Вас постійну знижку.\nБорода, згідно із домовлістю, повинен виплачувати Вам відсоток від своїх доходів.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_descr">
		<text>Ви допомогли Султанові перехопити ініціативу в сталкерів та взяти під контроль справу Бороди. Тепер на Затоні Вас бояться і поважають.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_name">
		<text>Авторитет</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_hint">
		<text>Хабар Сороки, отриманий підлістю та обманом, сталкери віддають тому, хто найбільше на те заслуговує. Цю здобич склали до Вашого особистого ящика на «Янові».</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_descr">
		<text>Ви не дали негідникові втекти від правосуддя. Сталкер Сорока не раз підставляв інших під удар і не гребував методами, тож тепер на нього чекає справедлива розплата.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_name">
		<text>Гонець правосуддя</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_hint">
		<text>Сталкери стали краще до Вас ставитися.\nБандити люто переслідуватимуть Вас під час вилазок до Зони.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_descr">
		<text>Ви знайшли усі види артефактів, відомі дослідникам Зони. Тим самим Ви заслужили на повагу сталкерів і пильну увагу бандитів.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_name">
		<text>Шукач</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_hint">
		<text>Кардан може виготовити унікальну модифікацію, котра дозволить швидко пересуватися в екзоскелеті: він збирається обладнати сервоприводи гідравлічними посилювачами.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_descr">
		<text>Тепер в Кардана є набори інструментів на будь-який випадок. Це дозволить йому проводити недоступні раніше поліпшення.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_name">
		<text>Майстер бойових систем</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_hint">
		<text>Азот може виготовити унікальну модифікацію тактичного шолома: інфрачервоний сканер, котрий дозволяє у темряві фіксувати людей, що знаходяться поблизу. </text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_descr">
		<text>Азот одержав усі набори інструментів, про які тільки може мріяти технік у Зоні. Тепер він у змозі виготовляти різноманітні високотехнологічні модифікації.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_name">
		<text>Майстер високих технологій</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_hint">
		<text>Накопичений досвід дозволяє Вам частіше знаходити рідкі артефакти.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_descr">
		<text>Біля центру Зони майже не лишилося доступних місць, обійдених Вашою увагою. Ви побували фактично в усіх тутешніх аномаліях.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_name">
		<text>Досвідчений сталкер</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_hint">
		<text>Ваші лідерські навички підвищують шанси команди на виживання.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_descr">
		<text>Зіткнувшись із нагальною потребою працювати в команді, Ви зібрали гарний загін. Це переконливий доказ якостей справжнього лідера.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_name">
		<text>Лідер</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_hint">
		<text>Поважаючи Ваше вміння домовлятися, «Воля», «Долг», вільні сталкери ба навіть бандити стали краще до Вас ставитися.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_descr">
		<text>Ви вмієте вирішувати проблеми у мирний спосіб. Не обов'язково застосовувати силу, якщо все можна вирішити шляхом переговорів. Проте Вам як і раніше варто остерігатися тих, хто спочатку стріляє, а потім запитує.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_name">
		<text>Дипломат</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_descr">
		<text>Ви так довго працювали з ученими, що цілком заслуговуєте на звання наукового співробітника. Тепер усі мешканці дослідницького бункера ставляться до Вас як до своєї людини.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_name">
		<text>Науковий співробітник</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_hint">
		<text>Ваші відносини з «Долгом» покращилися. Якщо Ви трапите у халепу, бійці угруповання намагатимуться прийти до Вас на допомогу.\nТехнік Азот симпатизує «Долгу», тому зробив для Вас постійну знижку.\nВаші відносини із «Волею» погіршилися.\nГаваєць - торговець, який симпатизує «Волі», - підвищив ціни на свої товари.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_descr">
		<text>Ви багато допомагали угрупованню «Долг», тому набули авторитету серед його бійців та їхніх друзів. Але не варто забувати, що не всі симпатизують «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_name">
		<text>Друг «Долгу»</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_hint">
		<text>Ваші відносини із «Волею» покращилися. Якщо ви трапите в халепу, бійці «Волі» намагатимуться прийти до вас на допомогу.\nГаваєць - торговець, який симпатизує «Волі», - зробив Вам постійну знижку.\nВаші відносини із «Долгом» погіршилися.\nТехнік Азот симпатизує «Долгу», тому підвищив ціни на свої послуги.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_descr">
		<text>Ви багато допомагали угрупованню «Воля» і набули авторитету серед її бійців та їхніх друзів. Але не варто забувати, що не всі симпатизують «Волі».</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_name">
		<text>Друг «Волі»</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_hint">
		<text>Для сталкерів на «Янові» є важливим баланс сил «Долгу» та «Волі», тому технік і торговець зробили Вам постійні знижки.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_descr">
		<text>Ви не віддали перевагу якомусь угрупованню і завжди поводилися мов вільний сталкер. У результаті Ви не нажили нових ворогів, але й не зустріли нових друзів.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_name">
		<text>Прихильник рівноваги</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_hint">
		<text>Торговці частіше пропонують Вам найрідші та найдорожчі товари.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_descr">
		<text>Не з чуток знайомий із браком коштів, Ви при тому далеко не завжди обмежені у грошах. Навпаки, іноді Вашим заощадженням можна позаздрити. Подібні клієнти - велика радість для торговця.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_name">
		<text>Заможний клієнт</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_hint">
		<text>Записки виявилися для Стрільця додатковим стимулом до того, щоб вижити та за будь-яку ціну дістатися наміченої мети.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_descr">
		<text>Вам не можна відмовити у завбачливості: знайшовши записки у схованках групи Стрільця, Ви не розставалися із ними, поки не знайшли того, кому вони належать.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_name">
		<text>Зберігач таємниць</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_descr">
		<text>Ви змогли пережити викид, не переховуючись в укритті - Вас врятували таблетки анабіотика. Це вчинило неоднозначний вплив на Вашу психіку: в голові настала дивна тиша. Здається, Ви більше не чуєте постійного плину думок.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_name">
		<text>Мічений Зоною</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_hint">
		<text>Торговець Сич зробив Вам знижку як кращому інформатору та колезі.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_descr">
		<text>Яка б інформація не трапляла до Ваших рук, Ви завжди знаходили на неї покупця. Не гублячи можливості надати інформацію зацікавленим особам, Ви, звісно, не забували і про власний зиск.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_name">
		<text>Торговець інформацією</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_hint">
		<text>Ваші відносини зі сталкерами покращилися. Якщо Ви трапите у халепу, сталкери намагатимуться прийти до вас на допомогу.\nСталкери-медики домовилися продавати Вам медикаменти за собівартістю.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_descr">
		<text>Зустрічаючи сталкерів, які трапили в халепу, Ви завжди надавали їм допомогу. Сталкери не надто організовані, та в їхньому негласному братерстві у Вас з'явилися союзники, котрі зможуть допомогти Вам і в бою, і в мирній ситуації.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_name">
		<text>Друг сталкерів</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_hint">
		<text>Сукупність нових даних дозволила професорам Герману та Озьорському синтезувати в умовах Зони експериментальний анабіотик.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_hint">
		<text>Навіть без прийому препаратів у Вас є шанс пережити викид поза укриттям, якщо Ваше здоров'я нічим не підірване.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_hint">
		<text>Розгледівши у Вас цінного помічника, професор Герман пропонує Вам медикаменти та устаткування, призначені лише для персоналу бункера, за собівартістю.\nНовіков настільки до Вас звик, що, здійснюючи модифікації, вимагає плату лише за витратні матеріали.</text>
	</string>
</string_table>
