<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_0">
		<text>Підкажи мені щодо одного діла... </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_1">
		<text>А шо за дєло?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_10">
		<text>Що ти думаєш про Спритника?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_101">
		<text>Це про Шустрого, тіпа?.. Я, корочє, так думаю, шо якось ми його таки стрєтім у тихом мєстє і трохи цю суку тряхнем.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_11">
		<text>Що ти чув про Оазу?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_111">
		<text>Про Оазіс, шолє? Ги-и-и! Та я, корочє, таку хохму слишав - ти шо, умірєть нє встать! Корочє, якось, на Свалкє ще, пацани прикол одмочили: толкнули адресу Оазіса з тємой, шо, тіпа, це повний вєрняк, і приникалися там на ничку всією кодлой. Ну й шо тобі сказать... там, корочє, з бакланов стока познімали, шо пацани назавтра тупо із Зони звалили! На всю оставшуся жизнь кожному фатить. Один тока пацанчик тут остався - Йога йому погоняло було.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_112">
		<text>Шо, корочє, слишав, так це тіпа там любі хвороби проходять. Я так сєку - корисна, мля, штука: і гємора по жизні ніякого нема, з бодуна чи з передоза там довбешка не тріщить... Корочє, ставиш туди гостінічку - і бабло греби лопатой!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_113">
		<text>А шо мені про його слухать? То фраєрські тєлєги, не тєма для нормальних пацанов. Ти сам заціни: сидиш ти, корочє, в барє, біленьку кушаїш, а в тебе над головою сталкерюги вищать як рєзані - рішають, де Оазіс. І, по-любе, каждий зуб дає, шо реально знає, де його шукать. А місця по ходу всі разні!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_12">
		<text>Не зустрічав сталкера на ім'я Сорока?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_121">
		<text>А шо, бачив такого... Там по-любе ясно було - той іще фраєр. Та й сталкерюги стали язиками хлопать, тіпа ссучився він зовсім. От де он щас - то не знаю, дядя, сам шукай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_122">
		<text>Нє-є... Реально по першому разу таке погоняло слишу.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_13">
		<text>Не знаєш, хто б то міг поцупити речі із особистого ящика?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_131">
		<text>Ясно, хто - криса яка-то!.. Ти, корочє, тих спрашуй, хто на «Яновє» в уважухє. Їм крису випасти - самоє то, якраз спасибо тобі за наводку скажуть.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_14">
		<text>Хто тут розбирається у дешифруванні?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_141">
		<text>Є така маза, шо Азот, которий на «Яновє». Вроді він як тоді під «Долг» не попав, так пацанчикам знайомим пару раз трофейні КПК ламав. Тіки лафа ця вже тю-тю, всьо.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_143">
		<text>Сишиш, дядя, то вже шо-то сильно тонке. Тобі спеца нада, реального хакера. Мені кореш задвинув раз тєму: тіпа, мотав він срок з одним таким. Сам він скоро одкидується, а тому ще п'ять років оставалося топтать. Корочє, на зонах такі точняк єсть, тіки тут Зона не та. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_15">
		<text>Маю КПК «долговця»-бариги. Кого він може зацікавити?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_151">
		<text>Корочє, є на «Скадовськє» барига, погоняло в нього Сич. Іноді нормальний бабос за всяку хрінь одслюнює, так йому пацани сталкерські КПК пару разів скидали. Мужик реальний, зайвих вопросів не задає... корочє, ти з ним потолкуй.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_152">
		<text>І своїх, і чужих, і лівого кого-то... Сам розчухай: свої гада уриють, чужі - кіпіш піднімуть, а в Сича на Затонє такий КПК як у воду, наче й не було нікада. А де спливе - про вже один Сич в курсах. Ну, корочє, тобі рішать. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_16">
		<text>Де в околицях можна знайти інструменти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_165">
		<text>Я, корочє, дядя, так мислю. Як тобі хірургічєскі - то чеши давай до ближньої больнички, ги-ги... Якшо нада строїтельні - оно біля «Юпітера», рядом з кар'єром пошарь. Ну а якшо тобі ці... як їх, блін? О, мля, слєсарні!.. Так якшо тобі такі нада, то вже в старих майстерських позирь.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_166">
		<text>А без понятія. В мене з такими оленями і без інструментов добре перетирать получаїться, ги-и!.. Та ти не мандражуй, то я бєса гоню.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_17">
		<text>Хто може розблокувати модуль пам'яті?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_171">
		<text>От ето ти вдачно зайшов! Я, блін, кожний день тонами ці модулі ламаю!.. Мужик, ну ти шо, сліпой?! Я тобі шо, паяльник?! Чеши оно до мастерових чи до цих... научників. Нашо ото мені мозги парить?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_172">
		<text>Я тобі так скажу: реально я дискети в прошлий раз іще в своїй бурсі, в ПТУ тіпа, бачив. До спєцов оно топай, їх за яйця хапай, а я тобі шо?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_18">
		<text>Хто міг би зламати сталевий контейнер?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_181">
		<text>Тут, корочє, надавно терли за одного пацана, якого ще Кардан по п'яні фомкою по всій баржі ганяв. Фомка реальная була. Я так мислю, ти якшо з Карданом зговоришся, він тобі мєдвєжатніком попрацює.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_182">
		<text>Та, блін, із железками і я можу! Але ти подумай: хто ж в Зону із ними попреться? Може, тєхнарь який ненормальний. Таких пошукай, мужик, хай вони тобі роботають. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_19">
		<text>Я шукаю сталкера на прізвисько Корч. Не знаєш, де його можна знайти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_191">
		<text>А хрін його знає... Ти оно Султана на «Скадовськє» зачепи. Бригадир на постой в курсах, де який фраєр крутиться.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_193">
		<text>Шо, слихав я за такого фраєрка... Он зара вроді по Затону в обичняк шариться, так шо тут його шукать - без мази по-любе.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_2">
		<text>Тобі щось відомо про ті гелікоптери, що впали?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_20">
		<text>Кого могла б зацікавити інформація про засновника «Долгу»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_201">
		<text>Фігасе! Та однозначно - всіх! То така бомба, ти шо!.. Тока це... Якшо нема желання кіпіш піднімать, зкинь її по-тихому Сичу на «Скадовськє». І бабос тобі буде, і ворогів не прибавиться. А я - могила!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_22">
		<text>Нє, ну ти помозгуй: зліва - «Долг», справа - «Свобода», до дупи сталкери пристраюються, а мені оце тепер іще й за небом слідить?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_23">
		<text>Пацани казали, один в Желєзном лісі на проводах качався. Тока там все равно шукать нема шо, може тока пригоди на свою жопу. Як розрядом не зафігаче, так полтергейст башку проломить.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_24">
		<text>Пацани казали, бачили... Летів, тіпа, по косой, наче воділа в ньому п'яний. Ну, корочє, летів так, летів, ну й бацнувся на це, як його... плато, куди дороги нема.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_26">
		<text>Мені, корочє, двигали, шо тіпа одна вертушка в болото сіла. Тока в багнюку вся не ушла: тєма така, шо вона, по ходу, за островок зачепилася. Живого, думаю, там по-любе нікого нема: водичка в том болоті хужа за хрєнь, якою картоплю од жуков бризгають.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_3">
		<text>Не бачив військових поблизу?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_30">
		<text>Кого можуть зацікавити мапи місцевості між Затоном та «Юпітером»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_301">
		<text>Та я так думаю, тут Лоцмана інтерес. То, тіпа, в тих краях живе такий Іван Сусанін... Компас в нього і так єсть, а ти йому ще карт підбрось, так він ващє од радості здуріє.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_31">
		<text>Корєша казали, тіпа воєнних ціла кодла перла з юга прямо в бік лагеря найманців. Ну, пацани собі прикинули, шо щас маслини почнуть літать, і звалили одтуда по-тихому.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_32">
		<text>Сишав я тему, тіпа прям на болоті воєнні крутилися возлє своєї вертушки, ящики які-то важкі тягали. От прикол, да? Ти прикинь картину: оті п'ять чи скока їх там вояк по вуха в болото ниряють чи по кочках скачуть... Їхнім матом, зуб даю, ту хімію сто пудов перебивало.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_33">
		<text>Було дєло, один пацанчик тьор... Тіпа ото шов он за сталкером, шоб того на хабар розвести, а тут оба-на - стрільба! Він, корочє, приглядівся, а там воєнні з найомниками одне одному жару дають. Ну, пацанчик був не дурак, заліг од гріха подальше, а поки ждав, када розборка кончиться, сталкер уже тю-тю. Отака засада!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_34">
		<text>Братело розказував: корочє, баржа ця, шо з млином на криші, рядом Ной руками махає, шнягу якусь гонить, і з десяток воєнних од Ноєвої собачки один в одного під юбками ховаються. Пацана таке діло проперло, тіко близько до того кіна він все равно підходить не став.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_35">
		<text>Нє-є. Тут місця нєрвні, штимпов із навороченими стволами до фіга. А мене парить втикать, хто з них воєнний, а хто «долговець» при ісполнєнні.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_4">
		<text>Не знаєш, як можна дістатися Прип'яті?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_40">
		<text>Кого можна винайняти для охорони вчених?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_403">
		<text>Ги-и! Та осьо тобі я та пацани мої! Таку кришу організуєм, ти шо - монстр не підійде, сталкер не подлетить! І, корочє, умови льготні: башлять будеш раз в тиждень, ну й по мєлочі шось на празнікі.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_41">
		<text>Ножками, дядя, ножками. Берьош їх в ручки й топаєш у сторону «Юпітера», ну а там уже будеш за відповіді інтересуваться. Тока ти прикол врахуй: од Затона до Припяті прямого путі нема - доказано наукой!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_43">
		<text>Сишиш, мужик, я тобі шо, на поводиря похожий? В мене шо, тіпа шашечки де-то нарисовані?.. Ти, корочє, з такими темами до Лоцмана катись: йому за поводирські діла башляють, не мені.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_44">
		<text>Та нє-є... а шо там дєлать? Там же ж сталкерів ні фіга нема!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_5">
		<text>Не порадиш когось, хто був би готовий прориватися на Прип'ять?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_51">
		<text>Та ну... нє-є, реальному пацану там нема шо дєлать! Там же ж ці, монстри тіпа, аномалії, а сталкерів із хабаром ні фіга не найдеш. Сишиш, дядя, ти ето... Якшо сталкерня вдруг на Припять попре, ти нам з пацанами маякни - ми теж підтянемся.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_57">
		<text>Та ти знаєш... нє, ващє без дупля.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_6">
		<text>Я знайшов дивну зброю. Хто може щось про неї знати?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_62">
		<text>Та я так думаю, техніки должни шось по таких ділах шарить. Вони ж з того свій кусок мають - профі ж тіпа.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_63">
		<text>Корочє, зуб не даю, тока сталкери со «Скадовська» толкали тілєгу за Кардана. Хочеш - іди базарь із ним, поки он на бєлкє не шизанувся.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_7">
		<text>Не знаєш, хто зможе провести вимірювання для вчених?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_73">
		<text>Та пацани наші, шо тут думать! Нє, вони академієв не кончали, але все, шо нада, заміряють тіко так, не сомнівайся. Тіпа рост там, ширина плечей, а потім три доски - і все, ги-ги-и!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_8">
		<text>Маю дуже дивний артефакт. Не скажеш, де знайти покупця?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_81">
		<text>А шо в ньом дивного, в твойому артефакті? Дай гляну... а-а, лошара, напрягся?! Та лана, розслабся, то я бєса гоню. Мужик, в тебе, мля, вопщє є чим думать, нє? Шо ти хабаром світиш? Лана я добрий, так ти ж в другой раз тока так нарвешся!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_83">
		<text>А ти, блін, смілий - так артефактом світить. Тьортий, уважаю! Лана, корочє, слухай сюда. По цій часті тобі главний буде Борода на «Скадовськє». Як він артефакти з Зони сплавляє - ми, корочє, без руля... ну то поки шо. Ну й тіпа в тебе єсть іще шанс йому свій хабарок толкнуть. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_9">
		<text>За два кроки, виявляється, є ціле лігво кровососів. Що будемо робити?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_91">
		<text>Оба-на! А шо тут робить? Тут по-любе звалювать треба.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_98">
		<text>Добре, облиш.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_0">
		<text>Підкажи мені щодо одного діла... </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_1">
		<text>Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_10">
		<text>Що ти думаєш про Спритника?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_101">
		<text>Шустрый, что ли?.. Нет, не знаю такого. Может, в другом отряде?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_11">
		<text>Що ти чув про Оазу?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_111">
		<text>Сталкерские байки! Сами всякие чудеса про Зону напридумывают, а потом целыми толпами бродят, ищут, где оно находится. Одним словом, не обращай внимания: это всё сказки. Вроде Клондайка артефактов или Исполнителя Желаний.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_112">
		<text>А-а, это вроде как то самое место, где раны сами залечиваются, и силы за минуту восстанавливаются... Забудь, не бывает такого. Это сталкеры выдумывают, чтобы Зона такой страшной не казалась. Только реальность совсем другая: безопасных мест в Зоне нет. Тут надо самому о выживании заботится, а мечтатели - они долго не протягивают.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_113">
		<text>Ага, а ещё там на блюдечке с голубой каёмочкой артефакт лежит цены немеряной... Шучу. Конечно, было бы неплохо знать, куда можно просто прийти и без всяких медиков выздороветь, да только одни мечты это.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_12">
		<text>Не стрічав сталкера на ім'я Сорока?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_121">
		<text>Да тут хотя бы тех ребят, кто в «Долге», всех запомнить, а ты про сталкеров! Вон у них лагерь на «Скадовске», пойди и спроси.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_122">
		<text>Нет, я такого не встречал.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_13">
		<text>Не знаєш, хто б то міг поцупити речі із особистого ящика?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_131">
		<text>Поехало! На нашей базе такого бы не случилось, а тут-то полно этих уродов из «Свободы». У них бы я в первую очередь и поискал. Да с пристрастием!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_14">
		<text>Хто тут розбирається у дешифруванні?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_141">
		<text>На станции «Янов» есть техник, кличут Азотом. Он вроде неплохо в электронике разбирается. Я как-то пароль к своему КПК забыл, так он за пять секунд защиту взломал.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_143">
		<text>Это тебе лучше к «Янову» идти. Найди там Азота, он на такие дела мастер.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_15">
		<text>Маю КПК «долговця»-бариги. Кого він може зацікавити?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_151">
		<text>Чтобы в «Долге» когда был барыга?! Слушай, ты или врёшь, или... Так, слушай. Если у тебя есть какая информация насчёт этого, лучше отдай её подполковнику Шульге. Он разберётся.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_16">
		<text>Де в околицях можна знайти інструменти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_163">
		<text>Да тут рядом целый завод. Конечно, там могли уже всё до последней гайки растащить, но на заводских складах я бы пошарил.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_165">
		<text>Начни искать со старых мастерских. Может, ещё в магазинах что осталось.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_166">
		<text>Ха, в окрестностях! В окрестностях тут одни аномалии и мутанты. В аномалиях я бы на твоём месте искать не стал, да и бюрер с контролёром тебе вряд ли что толковое подскажут.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_169">
		<text>Знаешь, тут состав под мостом есть? Я такие раньше видал: там обычно техперсонал возят. Ну а где техники, там, я так мыслю, и инструменты найдутся.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_17">
		<text>Хто може розблокувати модуль пам'яті?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_171">
		<text>Азот сделает. Он на станции «Янов» единственый специалист по этому делу.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_172">
		<text>Мда, с такими вопросами тебе к техникам надо. А приличный техник есть только на «Янове». Зовут Азотом.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_18">
		<text>Хто міг би зламати сталевий контейнер?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_181">
		<text>Тут, говорят, у сталкеров есть техник... горькую пьёт, но руки растут откуда надо. Ты ему покажи.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_182">
		<text>Ты бы ещё сейф с собой таскал! Скажу сразу: Азот за такое вряд ли возьмётся. Вот если бы тут электронный замок был... </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_19">
		<text>Я шукаю сталкера на прізвисько Корч. Не знаєш, де його можна знайти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_191">
		<text>Слушай, ты лучше сталкеров расспроси, они своих лучше знают. А об этом, как его... Корявом?.. В общем, ничего я про него не слышал.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_2">
		<text>Тобі щось відомо про ті гелікоптери, що впали?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_20">
		<text>Кого могла б зацікавити інформація про засновника «Долгу»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_201">
		<text>Норма-альный вопрос! Конечно, Шульгу, командира нашего. Доложи всё, что знаешь, ему, а уж он за такую информацию, знаешь... </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_22">
		<text>Угу. Наши ребята из разведки видели, как вертолёт шел на снижение, в сторону резервных площадок возле «Юпитера». Говорят, задолбались им сигналить, чтобы сменили курс, только пилотам, видать, было не до того. Интересно, они вообще выбрались с минного поля?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_23">
		<text>Поблизости - нет. Наше присутствие здесь ограничено. Попробуй спросить ребят в районе «Янова».</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_25">
		<text>Патруль докладывал, что военный вертолёт пытался совершить аварийную посадку в районе завода «Юпитер». К сожалению, ничего у ребят не вышло: въехали на скорости прямо в крышу над цехами. Выживших, скорее всего, не было: патруль сигналов о помощи не получал.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_3">
		<text>Військових поблизу не бачив?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_30">
		<text>Кому можуть бути цікаві мапи місцевості між Затоном та «Юпітером»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_301">
		<text>Тому, кто этим сможет воспользоваться. Я имею в виду Лоцмана - это проводник, ходит по маршруту от «Янова» до «Скадовска».</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_31">
		<text>Военных? Не встречал, но мы вообще тут редко бываем.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_35">
		<text>На минном поле недавно тело военного обнаружили. Наверное, один из вертолётного десанта. На борту этих вертушек места на отделение - восемь человек. Видно, остальные смогли выйти, но вот куда они ушли - неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_36">
		<text>В бункере у учёных недавно видали военного. Подробностей не знаю.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_37">
		<text>В районе ЗРК «Волхов» наблюдали кого-то в военной форме: входил в здание. Правда, есть неслабая вероятность, что спутали с кем-нибудь из зомбированных.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_38">
		<text>Сталкеры рассказывали, видели группу военных недалеко от «Юпитера». Судя по описанию - группа спецназа. С ними был сталкер, кто именно - неизвестно, а шли по направлению к Припяти. Вроде бы похоже на правду, хотя лично я этим сведениям особо не доверял бы.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_4">
		<text>Чи не знаєш, як дістатися Прип'яті?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_40">
		<text>Кого можна винайняти для охорони вчених?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_401">
		<text>Лучшей охраны, чем отряд «Долга», им не найти. Ты вот что, зайди-ка к подполковнику Шульге на «Янов». Думаю, проблем не будет, договоритесь быстро.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_402">
		<text>Пока на них работает хоть один из «Свободы», наши туда ни ногой. Целый день рядом с этими укурками - да лучше сразу застрелиться!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_42">
		<text>Сейчас у «Долга» нет необходимости искать путь на Припять, но сбор информации ведётся. По неподтверждённым данным, туннели под заводом «Юпитер» идут до самого города. Чтобы уточнить эти сведения, нужно детально обследовать все объекты на территории завода.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_43">
		<text>Нет. Если тебе нужна информация такого рода, обратись к проводникам из гражданских. У нашей разведки и так дел по горло.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_44">
		<text>Наши ребята время от времени прочесывают местность в поисках безопасного пути на Припять, но пока результатов нет.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_5">
		<text>Може, підкажеш когось, хто був би готовий прориватися на Прип'ять?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_51">
		<text>В этом регионе присутствие «Долга» ограничено. Лучше узнай у наших на «Янове».</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_52">
		<text>Есть сведения, что у учёных в бункере сейчас гостит военный. Деваться ему особо некуда: у учёных программа исследований на год-полтора, а пешком до границ Зоны ему одному не добраться. Вот тебе и кандидатура прорыва на Припять!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_53">
		<text>Я бы на твоём месте искал среди тех, кто сам себе приключения на... э-э-э... голову находит. Вон, на станции «Янов» есть сталкер Вано. Ему обычно всё равно, в какую неприятность влипать, а тебе оно и на руку будет: у него талант через аномальные области без проблем ходить.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_54">
		<text>Нет, ну можно, конечно, объявить набор добровольцев в психушке... Стой! Знаю кто тебе подойдёт - «монолитовцы»! Тут как раз недалеко от ЗРК заметили отряд. Ты только это, мой солдатский юмор всерьёз не воспринимай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_56">
		<text>Поищи добровольцев среди «Долга». Вот, например, Бродяга. У него пока никакого задания нет, так я думаю, подполковник ему разрешит.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_57">
		<text>Слушай, да каждая собака знает, что лучшие бойцы - в «Долге»! Только сейчас у нас другие задачи.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_6">
		<text>Я знайшов дивну зброю. Хто може щось про неї знати?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_62">
		<text>Ого, вот это агрегат! Признавайся, правда нашёл или сам сделал? Не встречал такого ни разу... Ты вот что, ты у техников спроси.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_7">
		<text>Не знаєш, хто зможе провести вимірювання для вчених?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_71">
		<text>Тут и думать нечего: конечно, наши ребята. Из «Долга». Есть здорово опытные, уже не раз с учёными работали. Иди к подполковнику Шульге, он такими вещами заведует.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_72">
		<text>Кто же захочет там работать, если бункер «свободовцы» охраняют? Да эти пацифисты долбаные по обкурке и друг дружку на раз пристрелят.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_8">
		<text>Маю дуже дивний артефакт. Не скажеш, де знайти на нього покупця?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_81">
		<text>Артефакты все странные... и, я тебе так скажу, носи их с собой поменьше. И вообще, сдай лучше эту штуку специалистам.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_83">
		<text>Покажи эту фигню сталкерам, они по таким вещам как раз спецы. А ещё лучше - тому, кому они артефакты продают.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_9">
		<text>За два кроки, виявляється, є ціле лігво кровососів. Що будемо робити?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_91">
		<text>Группы «Долга» сейчас не проводят зачисток в этом районе. Так что с логовом придётся погодить.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_98">
		<text>Добре, забудь.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_0">
		<text>Підкажи мені щодо одного діла... </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_1">
		<text>Паняй.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_10">
		<text>Що ти думаєш про Спритника?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_101">
		<text>Та я про нього хіба краєм вуха... Ти оно краще сталкерів порозпитуй - той Спритник же начебто якраз із таких?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_11">
		<text>Що ти чув про Оазу?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_111">
		<text>Усього по вінця. Та-ак, нічого не скажеш, і правда легенда красива. Палац між безкраїх пісків, острів серед океану тумана, замок із баштами до самого неба... Шамбала, Едем... Оаза. А й правда - хіба буває вільна людина без мрії?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_112">
		<text>Із цікавого - розповідь одного сталкера. Він, здається мені, перший заговорив про Оазу. Казав, там чи не за хвилину гояться рани, а на душі стає так погідно, немов ти й не посеред Зони з усіма її дурними приколами. Хм... До речі, того мена я відтоді й не бачив. І от шкрябнуло мені ще тоді щось, а що - тільки потім розібрався. Він же ж накульгував був завжди, а тоді від нашого вогнища так бадьоро пострибав, наче не лише ногу підлікував, а ще й років із п'ятнадцять скинув.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_113">
		<text>Чував від вольних сталкерів його координати - разів із десять й усі не схожі. Коротше кажучи, виходить, що Оазу цю розмазало по Зоні від самого Випалювача до ЧАЕС. А якщо через усі оці от прив'язки лінії провести, їхній перетин буде якраз у барі «Янова». Тож ми із тобою, чувак, зараз практично в Оазі.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_12">
		<text>Не зустрічав сталкера на ім'я Сорока?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_121">
		<text>Нє. Я в цих місцинах із вільних мало кого знаю. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_122">
		<text>Сорока? Нє, не пам'ятаю такого. Але нейм реально прикольний!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_13">
		<text>Не знаєш, хто б то міг поцупити речі із особистого ящика?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_131">
		<text>Оце не в курсі, чувак. В нас тут таких і не було ніколи! Ну там батон чужий погризти чи з банки міцного троха хильнути - це да, це можуть. Але так, щоби красти?..</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_14">
		<text>Хто тут розбирається у дешифруванні?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_141">
		<text>Азот на «Янові» наче любитель. Тільки я точно тобі не скажу, особисто із ним теревенити не доводилося: він типу на «долговців» рівняється, тому до «Волі» ставиться не дуже.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_143">
		<text>Та я тутешніх спеців не дуже й знаю. Ти, чувак, як будеш на «Янові», спитай там наших хлопців, вони тобі точно підкажуть.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_15">
		<text>Маю КПК «долговця»-бариги. Кого він може зацікавити?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_151">
		<text>О, ніштяк штуковина! Слухай, мен, я б віддав його Локі - то такий наш головний на «Янові». Ото він зрадіє! І пр-равильно, нема чого приховувати! Нехай вільні сталкери взнають, які ідейні, які самовіддані хлопці воюють у лавах «Долгу»!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_16">
		<text>Де в околицях можна знайти інструменти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_163">
		<text>Ясна річ, на заводі, чувак. Тіко слухай, там таки страшненько - ну, прикинь, як ото в метро повз ментів із пакаваном у руках відкрито перти... Відчуваєш, так? Є, правда, і позитивний момент: склади. На складах не так стрімає - то раз, а два - там на порядок більше трапляється всяких ніштяків типу твоїх інструментів.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_165">
		<text>Хитре питання, мен! Але давай мислити логічно. Де ти береш інструменти за межами Зони? О, в точку: йдеш і купуєш у магазині, як в самого десь не завалялися. А як навіть і завалялися, але руки в тебе з дупи, ти йдеш і дивишся щодо інструментів разом із чиїмось прямими руками. До майстерні йдеш, коротше кажучи. Так? Ото й у Зоні все приблизно так само. Елементарно, сталкере!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_166">
		<text>Інструменти? Слухай, мен, ти не шифруйся, ти нормально питай. Тут Вавілон не давить, шифруватися не треба... Ні, ти правда серйозно про те начиння? Слухай, ну я навіть не знаю.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_169">
		<text>Чував я таке, еге, чував... Один чувак якось по цьому ділу до потягу забрався, що під мостом. А там «тесла» літає! Загалом, з його слів, ганяти перед нею - це шось, повні ногавиці адреналіну. Та, чого ж я тобі то все затираю: він казав, наче бачив там якісь інструменти.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_17">
		<text>Хто може розблокувати модуль пам'яті?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_171">
		<text>Диви, чувак. По-перше, є такий Новіков, техніком у бункері вчених працює. Робить швидко, якісно - загалом сервіс дуже таки ніштяк. З іншого боку, є такий Азот на «Янові», за п'ять хвилин «долговець». В такого, сам розумієш, загалом буде дешево, але сердито.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_172">
		<text>Мабуть що технік який тямущий. Місцевий, я так чув, більше виступа як слюсар. Так тобі цеє, як на модуль той тонку нарізку робити не треба, йди в районі «Юпітера» питайся: там із техніками ситуйовина краща.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_18">
		<text>Хто міг би зламати сталевий контейнер?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_181">
		<text>Посеред людей, чувак, нині оно які чутки ходять: є на «Скадовську» такий собі Кардан. Майстер - у-у, прима! Руки не те що золоті, а платинові, хоча й гасить він не просихаючи. Ти свій контейнер до нього тягни, нехай дірку крутить.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_182">
		<text>Та я так думаю, що будь-хто, тільки б хоч раз на життя справу мав із металом. Тільки врахуй, чувак: місцевий технік, це котрий Азот, - він не годиться. Я чув, він більше спец зі зламування електроніки.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_19">
		<text>Я шукаю сталкера на прізвисько Корч. Не знаєш, де його можна знайти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_191">
		<text>Нє-є, я взагалі такого не знаю, мен. Ти краще оно вільних сталкерів порозпитуй.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_2">
		<text>Тобі щось відомо про ті гелікоптери, що впали?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_20">
		<text>Кого могла б зацікавити інформація про засновника «Долгу»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_201">
		<text>Мен, тобі точно потрібен Локі. Це в нас тут є ватажок такий, на «Янові» мешкає. Швидко тягни інфу до нього, от прямо зараз і тягни! Ти не знаєш, «долговці» про неї не пронюхали? Тут же ж головне, аби «долговці» не пронюхали. Інакше... ні, ну ти тіки прикинь, яку купу красивого лайна вони від радості тоді усім у вуха наваляють? Тьху, та мене аж нудить від тої думки!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_22">
		<text>Еге. Чув щодо вертушки на мінному полі? Там колись був резервний майданчик, от вояки на нього й гепнулися. А те, що той майданчик їхні ж років із п'ять... чи шість?.. ну, коротше кажучи, колись самі вояки й замінували. З іншого боку, чогось мені на те скидається, що недарма вони то зробили. Замінували, щоб ніхто не вліз, еге? А оці осьо, котрі на вертушці, насправді спокійнісінько сіли на вільну ділянку, зараз прокручують свої справи, а потім повернуться, сядуть до свого візочка, запустять гвинти - та гайда! Ет, знати б, що в них за завдання - може, й перехопили б.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_23">
		<text>Із тих, що поруч, - ні фіга. Ми ж тут самі не місцеві пацики. Ти оно краще заглядай до нас на «Янів»: там хлопці тобі так на вухах потовчуться - геть-чисто все знатимеш, і що хочеш, і що не хочеш.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_25">
		<text>Так, наші хлопці нещодавно бачили один такий. Летіло воно, мов той гордий їжачок, котрому стусана дали... ну й сідало відповідно - бемцнулося на черевце. От лишень місце ті хлопці обрали ну ду-уже невдале: один з дахів «Юпітера». А там уже прогниле все, так та вертушка заразом із дахом углиб корпусу й гулькнула.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_3">
		<text>Не бачив військових поблизу?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_30">
		<text>Кого можуть зацікавити мапи місцевості між Затоном та «Юпітером»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_301">
		<text>О, мен, та це дурне питання: стопудово Лоцмана! Він же тут серед сталкерів за головного проводиря. Йому оці мапи якраз в тему.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_31">
		<text>Гей, мен, розслабся! Будь спок, тут поблизу ані військових, ані ментів, ані добровільної народної дружини. А ми люди мирні, шмалити в тебе без поважних причин не будемо.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_35">
		<text>Ні, не знаю. Але піпл розказував, багато людей у військовому повзли через мінне поле біля старих гелікоптерних майданчиків. Наші ото ще спочатку подумали - може, помогти? А потім забили, пихнули, ще раз подумали й вирішили - та ну його нафіг. Вояки - хлопці стрьомні, дідько зна, що їм за хвилину в макітру втелющиться.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_36">
		<text>Сам не бачив, та люде розказували: до наукового бункера прибився вояк. Озьорський - то біолог в них - зронив якось слівце, ніби вояка той із вертушки, котра до заводу через дах в'їхала. Наші тепер приколюються: мовляв, і хвацькі ж оті вчені, таку домашню тваринку завели - вченого солдата!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_37">
		<text>Ні, та чував троха від вільних сталкерів. Ті кажуть, бачили самотнього вояка біля ЗРК «Волхов». Як гадаєш - то привид ходе чи зомбований теє, роззомбувався?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_38">
		<text>Нє-є. Та один мен казав, бачив біля радіозаводу аж сімох військових: йдуть собі одне за одним у бік Прип'яті, а першим в них якийсь сталкер. Я так гадаю: гешу нам давно не завозили, тому це або безсовісне гонево та вигадки, або... е-е-ем-м... Ну, так, - вона. Шиза.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_4">
		<text>Чи не знаєш, як дістатися Прип'яті?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_40">
		<text>Кого можна винайняти для охорони вчених?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_401">
		<text>А далеко ходити не треба: нас і наймай. «Волю» тобто. Ми й так із вченими постійне співробітництво налагодили, так нам їм людей на охорону поставити - як два зайці обігнать. Ти поговори із Локі на «Янові», він стопудово погодиться.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_402">
		<text>А хрін його зна. Вчені, як я зрозумів, винайняли собі польову групу «Долгу»... На вчених ми б із задоволенням попрацювали, але кожного дня бачити оті кам'яні мармизи «долговців»... ні-і, жодного нема бажання.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_42">
		<text>Кажуть, з «Юпітера» є шлях. Із заводу тобто, а не з того, котрий за астероїдами, ні. О-о, ото я прогнав!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_43">
		<text>Знаєш, точно не скажу: усе ніяк не зберуся туди змотатися... Ти краще оно Лоцмана у таборі спитай, еге? Він із вільних сталкерів околиці краще за всіх знає.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_44">
		<text>Ех, чувак... Аби я знав, давно б уже туди пішов. Від «Долгу», від військових, від розборок отих дурних звалив би нафіг.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_5">
		<text>Не порадиш когось, хто був би готовий прориватися на Прип'ять?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_51">
		<text>Вибач, друзяко, на Затоні я нікого особливо не знаю. Усе, що можу порадити: порозпитуй на «Янові» в нашого піпла.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_52">
		<text>Знаєш бункер учених? То ось, нездорова там в них ситуація. Спочатку Гарика, тамтешнього сталкера, пробило йти на Прип'ять, зараз вояку, який до них прибився, та сама шиза клеманула. Гарик - то ще нехай: він одинак, гордовитий, значить... а от вояк, вважай, якраз твій клієнт.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_53">
		<text>Та той же таки Вано на «Янові». Нормальний чувак, ми його вже давно б до себе, із розкритими обіймами, як то кажуть... Тільки він не хоче. Нема йому кайфа із «Долгом» собачитися - він взагалі ні з ким собачитися не хоче. Отака в чувака життєва позиція.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_54">
		<text>Льогко. Один наш бачив загін біля висохлого озера, так тобі ті бійці підходящі за всіма параметрами. Прип'ять вони мають знати як свої п'ять пальців, а що вже відчайдухи вони - стопудово кращих не знайдеш. Усе ж таки «монолітівці», хо-хо!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_55">
		<text>А чого б і не підказати? Підкажу. Оно Бродяга, головний в наших нових хлопців... вочевидь, щось йому в нас не теє. Його бійці нічого, нормально вписалися, а він сам... Загалом, ти закинь йому свою тему - може, йому покатить? Паскудно ж дивитися, як хорошу людину ковбасить.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_57">
		<text>Нє-є... зовсім без руля.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_6">
		<text>Я знайшов дивну зброю. Хто може щось про неї знати?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_62">
		<text>Інструкції до неї, часом, не було? Ну, тоді без руля.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_7">
		<text>Не знаєш, хто зможе провести вимірювання для вчених?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_71">
		<text>Я так гадаю, наші піпли згодяться. Тупих у «Волі» нема, а чого не знаємо - то в бункері спитаємо. Своїм ентузіазмом готові допомогти науковому прогресу! Ти, головне, із Локі на «Янові» на цю тему поговори.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_72">
		<text>Ми з розумними чуваками попрацювати б і раді були, та в них тепер охорону із «Долгу» набрано. Зараз до вчених зазирнути - вважай, все одно, що на цих бронелобих свідомо наражатися, ну а кожен день там тинятися... ні, ну його нафіг. Доброго в такій ситуйовині не шукай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_8">
		<text>Маю дуже дивний артефакт. Не скажеш, де знайти покупця?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_81">
		<text>Дивний, кажеш? Тоді шукай колекціонера якогось, чувак. Тільки в районі «Янова» ти такого однозначно не знайдеш: сюди й сталкери не дуже потикаються. Краще на Затоні розпитай - в них там наче спокійніш.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_83">
		<text>Знаєш Бороду? То, чувак, так бармена звуть у таборі вільних сталкерів. От він завжди з дорогою душею скуповує атефакти, причому за чесну ціну. Тож цеє, хоч і не серед нас він, але, як не крути, дядько кльовий.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_9">
		<text>За два кроки, виявляється, є ціле лігво кровососів. Що будемо робити?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_91">
		<text>Треба, чувак, ці дані злити вільним сталкерам: тут в них, як не крути, головний табір. Ні, тваринний світ Зони - справа цінна, унікальні біоценози і все таке, та мені чомусь людська пика приємніша, навіть якщо в респираторі.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_98">
		<text>Добре, облиш.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_0">
		<text>Підкажи мені щодо одного діла... </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_1">
		<text>Питай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_10">
		<text>Що ти думаєш про Спритника?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_101">
		<text>Та я із ним і справ особливих не мав... Ти, брате, спитайся краще в тих, хто постійно на «Скадовську» тиняється.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_11">
		<text>Що ти чув про Оазу?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_111">
		<text>А чого я лишень не чував! То ж легенда, тому тут кожен сталкер своє заповітне вкладає. Ну й кожен тобі точно розкаже, яким маршрутом до тої Оази перти. І воно б добре, та місцини щось усі різні, і щоб хоч однієї з них дістатися, так у таку дупу залізти доведеться... </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_112">
		<text>Ну, кажуть, там будь-яка рана на тобі - р-раз! - і на очах заживає. Сили там відновлюються, хвороб жодних... ти уяви лишень, навть променевої нема! Отже, ти як будеш близько центру Зони... зрозумів, так? Тільки - ша! Нікому, зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_113">
		<text>Чував я, там можна зустріти будь-яку тварину Зони - і жодна на тебе не нападе, уявляєш? А ще кажуть, там артефакт є - Серце Оази. Це завдяки йому там усе так, і брати його не можна нікому. Хто підніме, тому більше не буде життя не лише в Зоні - ніде, отак-о. Де Оаза, питаєшся? Ото дивак, то ж кожному відомо! На Прип'яті, під «чортовим колесом», де ж іще? </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_12">
		<text>Не зустрічав сталкера на ім'я Сорока?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_121">
		<text>Так, бачив такого... Тільки де він зараз - то я без найменшого поняття.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_122">
		<text>М-м-м... ні, не знаю такого.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_13">
		<text>Не знаєш, хто б то міг поцупити речі із особистого ящика?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_131">
		<text>Ого, нічого собі!.. Ні, тут ніколи таких зухів не було. Ти, може, в старожилів із «Янова» взнай - а раптом допоможуть?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_14">
		<text>Хто тут розбирається у дешифруванні?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_141">
		<text>Азот на «Янові». Ото вже любитель подлубатися в електронному начинні! Навіть про зброярню іноді забуває.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_143">
		<text>Слухай, я навіть і гадки не маю. Спробуй пробити на «Янові»: там наче був якийсь спец... </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_15">
		<text>Маю КПК «долговця»-бариги. Кого він може зацікавити?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_151">
		<text>Знаєш Сича на «Скадовську»? Мислю я собі, він подібний КПК купить із задоволенням. Він такий... поціновувач гостренького, еге.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_152">
		<text>На Затоні, де стоїть «Скадовськ», наче крутилася людинка, Сичем звати. Він інформацією гендлює, так йому твій трофей якраз.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_16">
		<text>Де в околицях можна знайти інструменти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_161">
		<text>Мені один сталкер розказував, ніби його батько ще до вісімдесят шостого працював на підстанції. Каже, обладнання всякого там було неміряно - ну а яке обладнання, щоби без інструментів? Звісно, зараз уже вже напевне заіржавіле, але чому б і не спробувати, га?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_162">
		<text>Знаєш тартак у гаю, що на пагорбі? Там, якщо триматися логіки, інструменти мають знайтися. Але діставатися туди паскуднувато: ще на підході таке, знаєш, чуття виникає... от не хоче п'ята точка, щоб на неї потім проблеми знайшлися, ну що ти скажеш! І не в радіації там справа, я тобі скажу.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_163">
		<text>Ну, тут якби поруч із «Юпітером», то завод такий. Там по-любому інструменти є, хоча особисто я б туди пертися не став - стрьомно! Хіба що на склади «Юпітера» - ті, що скраю.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_164">
		<text>Я чував, на Прип'яті є пара місцин, де можна знайти різну технічну хрінь. І начебто одно з них - старий універмаг. Ти специфіку таких місцин у ті часи січеш? Еге, правильно: як щось із хороших інструментів тоді у продаж завезли, то чого б їм там не бути? У підсобці якійсь, приховані, лежать і на тебе чекають.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_165">
		<text>А я знаю? Знайшов кого спитати... Оно в старих майстернях глянь чи в магазинах: може, там щось корисне і знайдеться.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_166">
		<text>Чесно кажучи, останне місце, де я бачив нормальні інструменти, було в підвалі в Сидоровича, на Кордоні. Зате якісні, нові - та й недорого, зрештою.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_167">
		<text>Знаєш, брате, от що б мені на думку ніколи не спало, то це лізти до Зони за оцим ось. Скажи чесно, тобі що, потрібні особливо радіоактивні молоток та пасатижі?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_168">
		<text>Хтось якось мовив, що на старому КБО можна всяким дріб'язком розжитися, як чогось кращого в око не впало. Ну а там ще й інструменти можуть знайтися, чому б і ні? Хто туди та назад перший проб'ється, того й тапки, він усім решті й розкаже.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_169">
		<text>Складне питання! Знаєш, я б ото понишпорив у старому потязі, який під мостом... Чому? А я знаю? Вважай, інтуїція.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_17">
		<text>Хто може розблокувати модуль пам'яті?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_171">
		<text>А ну, дай подумати... Так, ну то тобі однозначно на «Янів» потрібно, до Азота. Іще, мабуть, Новіков: він техніком під вченими працює. Теж спец, але більше коштує. Коротше, думай. За якість не скажу, але в Азота точно дешевше буде.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_172">
		<text>То більше робота для техніків, тільки близько тут самий Кардан. Сам розумієш, після стількох років запою високі технології троха не для нього. Ти оно краще в районі «Юпітера» поспитайся, там із техніками краща ситуація.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_18">
		<text>Хто міг би зламати сталевий контейнер?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_181">
		<text>Та Кардан зі «Скадовська», хто ж іще. Здоровенні замки він, в усякому разі, так зріза, що аж диво!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_182">
		<text>Ну, то до техніка якого абощо. Азот, щоправда, швидше за все не візьметься: він тупу роботу не любить, йому із цікавинкою подавай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_183">
		<text>Ото ти знайшов що питати на Прип'яті!.. Порада моя така: шукав би ти зломщика подалі від центру Зони.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_19">
		<text>Я шукаю сталкера на прізвисько Корч. Не знаєш, де його можна знайти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_191">
		<text>А ти оно Бороду - бармена на «Скадовську» - спитайся. Він зазвичай в курсах, хто із хлопців куди намилився.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_193">
		<text>Корч? Ні, не знаю. Може, на Затоні хто? Він зазвичай там крутиться.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_2">
		<text>Тобі щось відомо про ті гелікоптери, що впали?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_20">
		<text>Кого могла б зацікавити інформація про засновника «Долгу»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_201">
		<text>На твоєму місці я б на «Скадовську» перемовився із Сичем. Він якраз інформацією промишляє. Якщо так прикинути, в нього до таких фактів ще й який інтерес моє бути.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_21">
		<text>Бачив я один... Не схоже було, щоби він падав, та якісь проблеми в них явно були. Метеляло його так, знаєш, добряче, поки він не сів на це... ага, плато, котре на півдні Затону. Ех, добре було б глянути, що там! Чи не вижив, бува, хтось... та тільки як туди дістанешся!.. З іншого боку, балакають, наче Ноєві, який на психо-баржі, шлях туди якраз відомий.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_22">
		<text>Чував, що кілька штук гелікоптерів десь тут бемцнулися. Куди саме - щодо того кажуть різне, я тільки про один точно запам'ятав. Начебто сів він на якийсь резервний майданчик, котрий самі військові раніше замінували. Прикинь, еге? Ото правду кажуть: не плюй в колодязь.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_23">
		<text>Від приятеля чув, який до Залізного лісу ходив за артефактами. Тільки, значить, зайшов, тут бац - гримить щось! Він так обертається на звук - і маєш, майже прмо на нього гелікоптер несеться... ну як несеться - падає вже, стовбури дерев зносить. Тут кореша мого ноги якось самі звідти й винесли, навіть не знає, як до аномалії не вляпався. Та-ак... Ну а ти як хочеш знайти Залізний ліс, то воно легко: той ліс здалеку видко. Але ти ще врахуй: полтергейстів там - сила силенна.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_24">
		<text>Чув, що один начебто на південне плато сів, але туди влізти - цирк іще той, бо ніхто не зна, як то зробити. З іншого боку, ляпають, ніби там, нагорі, якось стовбичив Ной. Може, той псих і справді якийсь шлях туди знає?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_25">
		<text>Ні, сам не бачив, хіба чув, що якийсь вертоліт прямо на завод беркицьнувся. Інша річ, що ніхто туди потикатися не хоче: надто вже небезпечно.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_26">
		<text>Один сталкер розповідав, начебто бачив кілька військових гелікоптерів. Ну й щось там в одного сталося: движок почав диміти, потім взагалі зайнявся, ну машина каменем униз і пішла. Десь прямісінько в мочарі поміж аномаліями. Ні, туди дістатися не проблема, проблема в іншому - в тих драговинах. Нема чого там робити людині, в якої зі здоровим глуздом усе гаразд.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_3">
		<text>Не бачив військових поблизу?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_30">
		<text>Кого можуть зацікавити мапи місцевості між Затоном та «Юпітером»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_301">
		<text>Кого-кого - Лоцмана, ясна річ! Він же ж постійно сновигає поміж «Скадовськом» та «Яновом» - так йому як проводиреві це діло точно згодиться.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_302">
		<text>Та тут наче ж не Затон та не «Юпітер». У тих краях і питався б. Тут ці мапи хіба порізати на шматки - та на гвіздочок... гм... у літній альтанці із нічною вазою.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_31">
		<text>Бачити не бачив, та байку одну чув. Кажуть, вояки спускалися із південного плато, з того боку, де відстійник лайна. Звідки вони там узялися, ніхто не знає. Начебто спочатку намагалися усе за наукою зробити, на тросах спуститися, а потім плюнули та прямо на дупах униз із'їхали. Бобслей, ну!..</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_32">
		<text>На «Скадовську» ляси точили, ніби бачили десь із п'ятеро військових. Вони зі стічного тунеля виходили, це який біля драговини. Кажуть, брудні вони були мов чорти, а один так і зовсім як болотяний кровосос - у тванюці по самісінькі брова.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_33">
		<text>Та я сам ні, а от братчик один бачив, як військові перестрлювалися із найманцями десь під переробною станцією. Братчик той іще казав - тільки-но влягся, щоб за тими веселощами спостерігати, а воно все за законом Мерфі раз! - і скінчилося. Вояки щезли, мов провалилися. І що, казав він, дивно було: стрілянина була таки чималенька, а з обох боків хоч би тобі один труп.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_34">
		<text>Та начебто бачили, як біля баржі Ноя стовбичили щось із десятеро військових. А раз він по тому живий показувався, то, значить, із ними якось домовився. Діло ясне, що бажання із Ноєм говорити щодо того всього ні в кого не виникло: хтозна, як у психа сьогодні зірки в добвешці встали?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_35">
		<text>Радше чув, як бабахнуло щось уночі. Потім на «Янові» розповідали - бачили тіло вояка на старому мінному полі, а за ним кинутий армійський гелікоптер. Видно, військові поночі не розібрали, куди гепнулися, ну й ломанулися напрямки. А скільки їх там уже вибралося із мінного поля - то, брате, питаннячко... Але, звісно, навряд чи той жмурик сам-один у такій машині прилетів.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_36">
		<text>Не те, щоби бачив, і не те, щоби військових... але бовкають, наче до вчених таки прибився один справжній вояк. Наче ото Гарик-сталкер знайшов його на вході до ракетного комплексу. А там, сам знаєш, зомбі... коротше кажучи, боржник тепер той воячок перед Гариком до скону.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_37">
		<text>Ні, але... Кажуть, біля «Волхова» крутився один. Хто як, а в мене щось на те віра слабенька. Я так думаю, брешуть, а як навіть і не брешуть, так, значить, зомбі від військового відрізнити не здатні.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_38">
		<text>Військових? Щось там таки було, щось мимрили про загін військових, котрий із якимось сталкером тупотів повз «Юпітер». Та я оті плітки не дуже й слухав.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_4">
		<text>Чи не знаєш, як дістатися Прип'яті?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_40">
		<text>Кого можна винайняти для охорони вчених?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_401">
		<text>Знаєш загін Спартака? То ті хлопці, які Затоном туди-сюди швендяють. Так вони і хлопці хороші, і бійці теж непогані: чимало разів давали усяким бикам відкоша. Я так гадаю, думка на вчених побатрачити їм має до душі припасти.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_402">
		<text>Ти не чув про загін Тесака? Це на Затоні, біля цехів підстанції. Ну звісно, ці хлопці - вони з претензією, як будь-які найманці, але вміють спочатку запитувати, а вже потім стріляти. Мізкую, що як в тебе вийде зговоритися із ними, тоді і вчені задоволені будуть, і сталкери із полегшенням зітхнуть. Куди не кинеш оком - суцільна користь!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_403">
		<text>Е-е-е... гм. Та так, знагла, і не пригадується ніхто. Ні, точно не знаю.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_41">
		<text>Ото що я точно знаю, то це що із Затону туди шляху нема. Усі, кому закортіло на Прип'ять, пішли у бік «Юпітера», то в тих краях і питайся.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_42">
		<text>Та є поголос... мовляв, під «Юпітером» є якісь тунелі, що аж до самого міста йдуть. Тільки, по-перше, таке зазвичай по другій склянці починають тріпати, а, по-друге, на тім «Юпітері» таке... мда. Одне слово, нікого туди особливо сунутися не тягне.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_43">
		<text>Слухай, мужик, ну відки то мені знати? Ти б іще про Клондайк артефактів спитав. Я так скажу: знайди собі якого проводиря та й говори із ним. Хоча б оно Лоцман! Якщо хто такий шлях і знає, то це він.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_44">
		<text>Г-ги! Якщо б я знав, як дістатися Прип'яті, мене б тут уже не було. А з якої радості, ти думаєш, я взагалі приперся до центру Зони? Там же, на Прип'яті, артефактів - тьма-тьмуща! Хто перший добереться - той і кум королю!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_5">
		<text>Не підкажеш кого-небудь, готового прориватися на Прип'ять?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_51">
		<text>Та тут, напевно, і не знайдеш таких. Усі, хто хотів бути ближчий до центру Зони, пішли до «Юпітера», то ти там і порозпитуй.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_52">
		<text>Чув про вояка, який прибився до вчених? Ото чудасія!.. Але, думаю, йому так і так нема чого було тут стирчати. Ті ж як? Ішачать в автономному режимі, їм до нього діла нема. А одному воякові до Кордону точно не дійти. Раз він все одно при такому піковому інтересі, то, може, і на Прип'ять погодиться піти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_53">
		<text>Знаєш Вано зі станції «Янів»? Чесний хлопець і сталкер відмінний, та лише такий довірливий - жах! От кому-кому, йому точно туди треба, де аномалій побільше, а людей поменше. Зона ж його любить і береже, а тут завжди знайдеться гад, готовий обдурити.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_54">
		<text>Ти слухай, мужик. Кажуть, на південь від ЗРК, біля висохлого озера, бачили групу бійців. А ще кажуть, то не просто якісь там сталкери чи «Воля» із «Долгом», а найсправжнісінькі «монолітівці»! Ото й думай. А я так скажу: якщо тобі потрібні люди для походу на Прип'ять, то кращих тобі не знайти... Ги-и, дядьку! Ти що, повівся? Я ж стебуся! Із «монолітівцями» справу мати, та ти що!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_55">
		<text>Може, чував про Бродягу чи бачив його кислу пику? Значить, є такий командир, новий загін «свободівців» водить. І сліпий побачить: невидержка йому на «Янові» чогось, така вже невидержка... Ти б спробував із ним поговорити. Мо', він і погодиться?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_56">
		<text>Може, чував про Бродягу чи бачив його кислу пику? Значить, є такий командир, новий загін «долговців» водить. І сліпий побачить: невидержка йому на «Янові» чогось, така вже невидержка... Ти б спробував із ним поговорити. Мо', він і погодиться?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_57">
		<text>Хм-м... Ні, ніхто на думку не спадає.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_6">
		<text>Я знайшов дивну пушку. Хто може щось про неї знати?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_62">
		<text>Біс його зна. Я б спеців поспитався... може, техніки щось знають.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_63">
		<text>А ти спитай у Кардана на «Скадовську», гірше точно не буде. Усе ж таки таки зброяр - золоті руки... Так, талант точно не проп'єш.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_7">
		<text>Не знаєш, хто зможе провести вимірювання для вчених?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_71">
		<text>Гонту-мисливця знаєш? Я так мізкую, він зі своїми хлопцями буде не проти на вчених попрацювати. Знову ж таки, як робочому процесу монстри заважатимуть, то вони хлопці цупкі, знають, що робити.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_72">
		<text>Чув про Ведмедя, Торбу та Митяя, сталкерів на «Янові»? Як вони у трійці працюють - дай Боже кожному. Думаю, цілком підійдуть на таку роботу, хіба що, може, Митяй знову в щось вляпався.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_73">
		<text>Тю, а я відки знаю? Тут в усіх своїх турбот досить.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_8">
		<text>Я знайшов дуже дивний артефакт. Не скажеш, де знайти покупця?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_81">
		<text>Навіть не знаю... ні, мабуть шо. Тут народ віддає перевагу вірним угодам. Спробуй дізнатися на Затоні: вони все ж таки хоч трохи, а до Великої землі ближчі.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_83">
		<text>Я б от що... я б його Бороді показав - він бармен на «Скадовську». Кажуть, в Бороди клієнтура - ого-го, колекціонери там усілякі. Таким, сам розумієш, чим дивніше, тим краще.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_9">
		<text>Неподалік виявилося ціле лігвище кровососів. Що будемо робити?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_91">
		<text>Еге! Про таке слід терміново Бороду на «Скадовську» повідомити. Ту же так: або ми з ними розберемося, або вони нас в момент зжеруть.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_98">
		<text>Гаразд, забудь.</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_0">
		<text>Де тут найближчий табір сталкерів?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_1">
		<text>О, блін, Маша-потіряша!.. Та лана, не грузися, братан, - то я тіпа шуткую. Корочє, сталкєров не сталкєров, а тіки швендять ближче всього до «Скадовська». Я тобі зара координати зкину - причому заціни, як свому пацану, безплатно. </text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_0">
		<text>Де тут найближчий табір сталкерів?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_1">
		<text>Зараз покажу... все, можеш дивитися у свій КПК. Назагал це старе цебро зветься «Скадовськ».</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_2">
		<text>До зустрічі.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_27">
		<text>Та чув, що наче впало кілька... Деталей тільки не знаю: нема коли було ті теревені слухати. Тут уже, вибач, я тобі не допоможу.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_28">
		<text>Ох, мужик... мені ще хіба впалих гелікоптерів до купи не вистачало! Оно хай у тих, хто ці вертушки впустив, голова болить, а в мене своїх турбот отакенна купа.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_27">
		<text>Сишиш, ну які ващє гелікоптери? Ті, которі після двох пузирєй кажуця - це, мля, сурова правда жизні! А ті, котрі по небу літають - то всьо казки не для нас, поняв?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_27">
		<text>А?.. Ні-і, мен, я собі такими штуками макітру не забиваю. Таке у справі просвіти та прогресу жодної користі не несе!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_27">
		<text>Было дело - наш патруль видел снижение вертолётов, только детали всего этого касались только подполковника лично. Не моё это дело! У командования голова большая, вот пусть оно над этим и думает.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_50">
		<text>Де можна дістати костюм із замкнутою системою дихання?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_501">
		<text>Достать - не достать, а за бабло всьо купить можна. Главне - знать, де!.. Ти, корочє, із Шустрим перетри. Якшо договоритеся, він за твоїм шматьом змотаїться. І ще лишній раз со «Скадовска» висунеться, коз-злина... </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_502">
		<text>А без дупля! Ми самі не мєсниє... Ти братков на Затонє поспрошай, там є свої конци.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_503">
		<text>Без поняття... А ти шо, в аномалію лізти собрався?! Ну смарі, будеш з артефактами шурувать, так ти помаякуй. А ми до тебе мигом з цвітами там, подарками, мароженим... ги-ги-и!..</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_50">
		<text>Де можна дістати костюм із замкнутою системою дихання?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_501">
		<text>А я почем знаю? Хотя погоди... тут на «Скадовске» один парень есть, говорят, что хочешь достанет. Звать его Шустрым, он обычно на верхней палубе сидит.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_502">
		<text>Здесь такой не достать, кто же сюда лишний костюм тащить будет? Ты лучше на Затоне поспрашивай, всё же поближе к людным местам будет.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_503">
		<text>Где тебе его искать - не знаю... Такие костюмы даже у нас, в «Долге», редкость. Выдают только особо отличившимся или там для проведения операций в районе повышенной аномальной активности.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_50">
		<text>Де можна дістати костюм із замкнутою системою дихання?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_501">
		<text>Я тут від вільних чув, що є такий мен продвинутий - Спритником кличуть. Так у нього начебто майже все шо хочеш можна дістати. Ну ти зрозумів, еге? Снарягу там усяку, стволи... не кайф, ні. Він на «Скадовську» зазвичай крутиться, до речі.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_502">
		<text>Складне питання, мен... Ну, ми у «Волі» взагалі таке не тягаємо, а так - я б сталкерів розпитався на Затоні. Там наче хтось різні такі штуки може намутити.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_503">
		<text>Ги, чувак, а тобі нащо? Він же ж у бою ніякий. Хоча... Якщо так подумати, користь, звісно, є. І дим до атмосфери не йде, і сонце по очах не так б'є... Треба буде якось собі такий добути - аби тільки знати, де їх дають.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_50">
		<text>Де можна дістати костюм із замкнутою системою дихання?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_501">
		<text>Та в Спритника, я так думаю. Він на третій палубі «Скадовська» сидить. Він і чорта з рогами добути може... Ти, щоправда, врахуй: на послуги Спритника далеко не кожному купила стане.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_502">
		<text>Дай-ка подумати... Начебто була така людина на Затоні, прізвисько - Спритник. Спробуй його знайти. Подейкують, він є фахівцем з ексклюзивних товарів.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_503">
		<text>Мужик, ти так ото запитав, нібито його по талонах тут видають. А біс його зна! Такий товар - птиця нечаста, прилітає рідко. Кому пощастило, той і схопив, а загадувати... </text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_3">
		<text>Пока.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_1">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_0">
		<text>Побачимося.</text>
	</string>
</string_table>
