<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11">
		<text>Шо нада?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_111">
		<text>В мене справа до Валета. Стосовно Вано.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1111">
		<text>Лана, чеши, не задержуйся.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11111">
		<text>Зрозумів, іду.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_112">
		<text>Та так... Гуляю тут.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1121">
		<text>Нема шо тобі тут гулять. Вали нах!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_0">
		<text>Не знаєш, хто б то міг поцупити речі із особистого ящика?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_1">
		<text>Не видел, не знаю! Извини, дорогой, у меня своё горе есть... У тебя нечестные люди вещи украли, а у меня завтра злые люди жизнь забрать могут.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_2">
		<text>Вах, куда мир катится... Обманывают кругом, воруют кругом! Я сам не видел, дорогой, извини, не до того мне было, только я так тебе скажу: кто украл, тот убежал. Такие люди - шакалы, трусы, дорогой!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_0">
		<text>Пішли до Зулуса.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_1">
		<text>Конечно, пошли. По дороге к Гавайцу ещё заглянем, мой костюм выкупать будем.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_11">
		<text>Ходімо.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_2">
		<text>Я всегда с радостью, дорогой! Только вот под выброс попасть неохота, понимаешь, да?.. Давай подождём немного.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_0">
		<text>Для походу на Прип'ять знадобиться комбінезон із замкнутою системою дихання.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_1">
		<text>Вах, слушай, дорогой! В моём костюме такая есть, можешь хоть в «газировку» с головой лазить - дыши на здоровье, не хочу! Только костюм сейчас у Гавайца заложенный. Нужно вернуть, 5000 нужно, только денег нет совсем. Такие дела, дорогой.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_0">
		<text>Я міг би дати тобі грошей на костюм.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_1">
		<text>Слушай, ты правда друг или Вано обмануть зачем-то хочешь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_11">
		<text>Маєш 5000.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_111">
		<text>Вах! Слушай, ты такой друг, всё время меня выручаешь! Совсем куда хочешь пойдём, всё для друга сделаю!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_12">
		<text>Дав би я грошей, та в мене нема 5000.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_121">
		<text>Э-э, дорогой, это ничего! Это не совсем стыдно, это с мужчиной иногда бывает, Вано знает... </text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_13">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_131">
		<text>Конечно, думай. Деньги твои, правильно?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_2">
		<text>Э, дорогой, а ты дашь? Правда дашь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_0">
		<text>Я збираю команду - іти до Прип'яті. Підеш зі мною?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_1">
		<text>Что за вопрос, дорогой! Ты мне помог - я тебе помогу!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_2">
		<text>Эх, дорогой! Я бы отсюда ушёл, прямо сегодня ушёл, но... Говорю как другу: не могу уйти, долг на мне, не по-мужски будет. И жить хочу, а не отдам долг - застрелят Вано... </text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_0">
		<text>Ну як, готовий рушати на Прип'ять?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_1">
		<text>Да Вано самый готовый!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_11">
		<text>Ну заходь. Так шо ти хотів од братви?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_12">
		<text>Долг оддав - вали.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_0">
		<text>Зухвалі вони були... довелося покласти всіх.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_0">
		<text>Я віддав гроші. Більше ти їм нічого не винен.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_1">
		<text>Вах, дорогой! Спасибо тебе, дорогой!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_0">
		<text>Та ось довелося ще й зверху відсотки заплатити.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_1">
		<text>Вах, плохо, дорогой, слушай... Спасибо тебе за помощь. Вано всегда помнить будет.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_0">
		<text>Я ще не був у них.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_1">
		<text>Вах, дорогой! Ты больше ходишь - они больше денег хотят!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_0">
		<text>Був у них. Щось верзуть про якісь відсотки.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_1">
		<text>Вах, сволочи! Слушай, я ведь и эти деньги плохо, еле нашёл... У тебя пушка хорошая есть, да? Если с такой к ним прийти, они проценты не могут брать: силу уважают, да.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_0">
		<text>То що ти там про борг казав?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1">
		<text>Вах, дорогой, такая история получилась, слушай! Старый костюм был у меня, защищать меня уже плохо стал. Вано думает, пора искать новый. Иду, вижу - продаётся костюм новый, дыхание замкнутое, весь красивый такой. Считаю деньги - никак не хватает! Человек костюм продавал, Валет зовут, смотрел-смотрел, потом говорит: «Не переживай, Вано, потом остаток принесёшь». «Вах, - думает Вано, - вот золотой человек!». А потом... </text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11">
		<text>І що ж потім?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111">
		<text>Вано старый костюм продал, другое ещё продал, деньги собрал - принёс. Валет говорит: «Молодец, Вано! А процент где?». Вано думает - и правда, нехорошо, когда хорошему человеку нет процента. Заработал ещё, приношу, Валет говорит: «Ты, Вано, ходил, процент больше набежал». Вах, я опять ходил, я бегал, дорогой, - а процент всё равно быстрей бегал. Новый костюм купил - новый костюм заложил, оружие тоже заложил. Плохо!..</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111">
		<text>То що тепер?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111">
		<text>Что собрал, отдать хочу, понимаешь? Про Вано плохо никто не скажет! Но... боюсь я, дорогой. Как другу скажу: боюсь. Придёт Вано, а Валет ему: «Процент, давай процент!». Если бы кто-нибудь вместо меня сходил, долг отдал... </text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111111">
		<text>Добре. Я до них зайду.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111111">
		<text>Вах, дорогой!.. Ты только смотри: если к ним пойдёшь, достань свою пушку самую крутую, перед ними махай. Пусть смотрят, что ты мужчина. Тогда с ними можно разговор... </text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111111">
		<text>Добре, розберуся.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111112">
		<text>Зараз не вийде: справ багато.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1112">
		<text>Край. З мене досить.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_2">
		<text>Слушай, ты можешь за меня к Валету сходить, дорогой? Долг отдать?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_11">
		<text>Вах, не надо! Не надо стрелять, я отдам всё... Ох, прости, дорогой, перепутал... </text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_12">
		<text>То як воно? Що там із бандитами?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_13">
		<text>Здравствуй, дорогой! Вах, какой ты молодец, что пришёл!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_14">
		<text>Привіт.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_11">
		<text>А, в нас гості! Дивіться: сталкер заглянув на огоньок до Шишака... Ну й шо тобі? Підгоном хорошим порадуєш? Чи, може буть, другой базар до мене єсть? Корочє, давай, шквар у темпі.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_12">
		<text>Я вже думав, не повернешся... Ну, шо притаранив?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_13">
		<text>Про шо то ми з тобою ше не побазарили, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_0">
		<text>Шо приперся? Западло хабар на спині тягати?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_1">
		<text>Мені треба поговорити із бугром.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_11">
		<text>Нє хєр тобі тут бодягу розводить! Руки в ноги - і вали давай! Чи, може, тобі дроб'ю в інтірєс дунути для ускорення?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_111">
		<text>Зрозумів. Мене вже тут нема.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_2">
		<text>Щодо полоненого сталкера. До бугра вашого.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_21">
		<text>Хм-м... ну зарулюй. Тіки смари мені, шоб без отетіх штук, а то ми безтолковки не ремонтуєм. Корочє, чеши прямо, а далі - через прохід у контейнерах. Усьок?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_211">
		<text>Втямив.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_3">
		<text>Гуляв тут краєм. Уже йду.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_4">
		<text>Я щодо полоненого сталкера. До бугра вашого.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_0">
		<text>Шо тобі ше нада? Вали давай.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_1">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_0">
		<text>Сишиш, ти, олень... Ти шо, босяков обидіть хочеш?! За голопупка одстібнув, а братанам за проход не накинув? Голимий розклад виходить, фраєр. </text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1">
		<text>Скільки накинути, щоб образи не було? Тільки врахуй: мені ще до бази дійти треба.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11">
		<text>Сишиш, борзий! Тут тобі не бабу знять, прейскурантом не одбудешся! А ну, шмонай кишені, фраєр! Шмонай собі кишені, сказав!..</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_111">
		<text>Гаразд. Диви що є.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11111">
		<text>Уже йду.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_112">
		<text>Що? Увесь хабар тобі здати? А ку-ку в руку?!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_2">
		<text>Викуп я заплатив. Жодних базарів у нас більше бути не може.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_11">
		<text>Все, сталкер, мы свою долю честно отработали. Пора линять.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_111">
		<text>Дякую, хлопці. До зустрічі.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_112">
		<text>Поки стій. Може, хто з бандюків іще переховується.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_12">
		<text>Всё, пора линять! Парень не выжил, только мы уже отработали как могли.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_13">
		<text>Ще не все, не розслаблюйся!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_131">
		<text>Зрозумів!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Ходімо зі мною до Прип'яті.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Я краще поки тут залишуся. Приглежу, аби Митяй іще кудись через дурість свою не вшелепкався.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_11">
		<text>О, сталкере! Слухай, ну подяка тобі від нас величезна, що Митяя витяг! А ми ж були вже хлопців збирати почали... Осьо, тримай. Від нас. Із вдячністю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_12">
		<text>О, сталкере! Слухай, ну подяка тобі від нас величезна, що Митяя витяг! Ти як той термінатор: один та на юрму бандюків... Осьо, тримай. Від нас. Із вдячністю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_13">
		<text>О, сталкере! Слухай, ну подяка тобі від нас величезна, що Митяя витяг! Якщо чесно, я не дуже й сподівався, що зі штуки з викупом щось путяще вийде... Думаю, зайва копійка тобі не перешкодить, тож тримай. Це від нас усіх. Із вдячністю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_14">
		<text>О, сталкере! Спасибі тобі, що допоміг Митяя витягти. Але ж мав я рацію, ні? Не можна йти на поводі в бандюків! Притиснути їх треба, та якомога міцніше... А ти - сильний! Мужик!.. Оце тобі. Тут не так багато - ділили на всіх, та зате від щирого серця.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_15">
		<text>Ну? Як там із викупом?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_151">
		<text>Поки в процесі.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_16">
		<text>Ну що? Коли ви бандюків прижмете?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_161">
		<text>Вже скоро.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_17">
		<text>Ти що, передумав? Чи з бандюками не витанцювалося?.. Слухай, ти роби як знаєш, але тільки швидше, добре? Не можна, щоб Митяя вбили.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_171">
		<text>Розберуся. Усе буде в порядку.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_18">
		<text>Сталкере!.. Радий, радий зустрічі із майстром!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_19">
		<text>Такого хлопця... Ет, Митяй... Не змогли друзі тебе виручити. Ламаного шеляга такі друзі варті... </text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_191">
		<text>Що вже тут... нічого не попишеш.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Пішли зі мною до Прип'яті.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Та я ж сюди взагалі із друзями прийшов, за компанію, так би мовити. Із друзями й залишуся.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_11">
		<text>Вітаю!.. Слухай, ото спасибі тобі за Митяя! А ми тільки-но зібралися йти із викупом - і треба ж, як вдало усе вийшло!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_12">
		<text>Вітаю!.. Слухай, ото спасибі тобі за Митяя! І як тільки ти зміг їх вмовити? Та-ак, сто років живи - сто років учися... це я про себе, якшо шо.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_13">
		<text>Вітаю!.. Слухай, ото спасибі тобі за Митяя! А все ж таки я правильно думав! Домовитися - воно завжди правильніше буде.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_14">
		<text>Вітаю!.. Слухай, ото спасибі тобі за Митяя! Брехати не буду, мені той метод не дуже до душі припав: таки, як на мене, краще в таких випадках домовлятися. Та цеє... переможців же ж не судять, вірно?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_15">
		<text>Відійди краще. Не в гуморі я з тобою зараз говорити.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_151">
		<text>Добре, не хвилюйся.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_16">
		<text>О, сталкере! Радий вітати майстра!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_17">
		<text>Митяй, бідака... Зовсім же ж пацан був - жити б йому ото та й жити... </text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_171">
		<text>Нічого не попишеш... </text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_0">
		<text>Чудово, тепер усі в зборі. Про тебе, дядьку, мені Ведмідь уже розповів. Отже, пояснюю, який маємо план дій. Хлопці займають позиції для атаки по периметру, а я зі своєї точки знімаю вартового. Тільки-но зніму - починаємо штурм. Ти, головне, враховуй наше розташування, а щодо дій руки в тебе розв'язані... Ну то як, готовий до виходу?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_1">
		<text>Намагатимусь усе врахувати. Пішли.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_2">
		<text>Чекай, треба дещо обміркувати.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_0">
		<text>Не хочеш, Митяю, зі мною до Прип'яті зганяти?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_0">
		<text>Учені хочуть винайняти групу сталкерів. Ти не проти на науку попрацювати?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_1">
		<text>Що треба буде робити?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_11">
		<text>Вони потребують охорони для бункера.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_111">
		<text>Ні, друзяко, мені моїх пригод із бандитами отак-о вистачило! Краще тут посиджу, досить із мене.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_12">
		<text>Проводити виміри в аномаліях.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_121">
		<text>Хм-м... то вже цікаво! Я раніш на них уже троха працював, а як тут іще твоє слово на додачу, то згоден. Значить, ми тоді з Ведмедем і Торбою рушаємо до бункера.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_0">
		<text>Розкажи, як ото ти так до полону трапив.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_1">
		<text>Ет, не питай... Дурень я! Було недавно, бандюки попереджали, що наступного разу одними розмовами не скінчиться. Ну й ото, значить, стали з мене знімати відсоток від хабара. А Зона ж - вона ж спільна! Ніхто ні з кого за прохід вимагати не може, я так вважаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_111">
		<text>Ми з приятелем зброєю троха помахали, та й розійшлися. Та бандюки хитрі виявилися, сіли до засідки. А я, лобуряка такий, сам виліз: думав трохи понишпорити по околицях. Ну, вони підібралися тихо, руки одразу заламали... та й таке.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_11">
		<text>Дякую, що викупив! Я тепер тобі винен.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_12">
		<text>Спасибі, сталкере, за звільнення! Я тепер тобі винен.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_13">
		<text>Дякую, сталкере, що допоміг мене викупити!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_14">
		<text>Спасибі, сталкере, що допоміг мене витягти!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_15">
		<text>Дякую, що допоміг! Товариші мої тобі обов'язково віддячать, як ми повернемося... Ну то що, пішли на базу? Разом дорога коротша!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_151">
		<text>Ходімо.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_152">
		<text>Ти йди, я пізніше підійду. В мене тут іще справи лишилися.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_11">
		<text>Сталкере?! Я був уже думав, усе, капець!.. Це що, Ведмідь із Торбою стільки народу найняли?! Ну ви даєте! Я таке місилово перший раз у житті побачив!.. Тепер як, можемо валити звідси?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_111">
		<text>Чекай трохи. Можливо, хто з бандюків іще лишився.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_112">
		<text>Так. Ходімо.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_12">
		<text>Сталкере?! Я був уже думав, усе, капець!.. Ти що, один пішов на всю бандитську кодлу?! Ну ти даєш! Як розповім - не повірять... Ну то що, тепер можемо валити звідси?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_121">
		<text>Потерпи трохи. Можливо, хтось іще залишився.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_122">
		<text>Так. Рушаємо прямо зараз.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_11">
		<text>Дякую тобі, брате! Тільки давай ото чухати звідси якнайскорше, поки бандюки не передумали.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_111">
		<text>Пішли.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_21">
		<text>Вшиватися звідси - і швидко!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_0">
		<text>Погоджуватися на умови банди не можна. Потрібно силове рішення.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_1">
		<text>Та я ж і кажу!.. Є й хлопці, які схочуть у цьому участь узяти... Не бійсь: якшо шо, ми тобі заплатимо. Ти як взагалі, не проти пограти за нашу команду?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_0">
		<text>Я готовий іти.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_1">
		<text>Чудово! Є група хлопців, вони колись у ментівськім спецназі служили, то вони чекатимуть у домовленому місці. Готуйся на після першої години ночі: я з ними на цей час домовлюся.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_11">
		<text>Домовилися.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_0">
		<text>Торба вірно каже. Нема чого різанину влаштовувати, поки в них є заручник! Треба домовлятися.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_1">
		<text>Так? Може, ви й праві обидва. Та я так думаю: підемо ми з Торбою, а бандюки нас відпускати не схочуть. Ми ж за їхніми правилами не зіграли? А вони попереджали - мовляв, за таке горлянку виривати почнуть. Ото якби ти погодився бути посередником... </text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_0">
		<text>Спробую. Давай артефакт.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_1">
		<text>Акуратніше там, добре?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_11">
		<text>Усе буде в нормі.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_0">
		<text>Слухай, сперечатися можна нескінченно. Успіх тут залежить від людини, яка буде всім займатися. Згоден, як я розберуся із тими покидьками?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_1">
		<text>Ого... не очікував на таку допомогу. Дякую - і щасти тобі.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_11">
		<text>Незабаром повернуся.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_wait_dialog_0">
		<text>Згоден. Тільки мені потрібний час на підготовку.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11">
		<text>Сталкере, допоможи Митяя, товариша нашого, із халепи витягти!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111">
		<text>А що з ним?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_1111">
		<text>Та засів Митяй... Бандюки почали встановлювати свої порядки: вимагають від нашого брата хороший відсоток зі знайдених артефактів. Ми спочатку їх послали - з якого це дива сталкери комусь щось винні? Ну, тоді розійшлися більш-менш мирно, та вони не заспокоїлися. Пристерегли пацана, коли той сам за хабаром пішов, ну й ото тепер викуп вимагають.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11111">
		<text>До чого збираєтеся вдатися?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111111">
		<text>Торба оно пропонує віддати артефакт. А я вважаю, нічого віддавати не можна. Палець даси - руку по лікоть одкусять. З якого дива сталкери на бандюків працюватимуть? Отже, я думаю так: артефакт продати, найняти розумних людей та організувати на бандитську базу напад.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_112">
		<text>Давай не зараз.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_12">
		<text>То що, допоможеш Митяя виручити? Торба, як і раніше, пропонує віддати бандюкам артефакт. А я на своєму стою: надійніше буде вирішити питання раз і назавжди, тобто розорити їхню малину. Продаємо артефакт, наймаємо людей... Але, бачиш, двоє нас - і кожен у свій бік тягне.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_13">
		<text>Ти вже готовий? Дивися, ми даємо тобі артефакт для викупу Митяя, а самі чекаємо у барі.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_15">
		<text>Як справи? Із бандюками бачився?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_151">
		<text>Ще ні. Саме збирався рушати.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_152">
		<text>Бачився, тільки поки без пуття. Скажу, як ситуація буде зрозуміліша.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>Я тут недавно в Оазі побував. Артефакт там знайшов. Він тобі потрібен?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>В Оазі?! Нема чого мені москаля пускати! Я багато що про Оазу чував, та ще ніхто не знахабнів настільки, щоб брехати, ніби там побував. А будь-яким словам вірити... таке, знаєш, навіть із малими дітьми зараз не проходить.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Маю документи із заводу «Юпітер».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Забирай все що є.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Забирай приказ про евакуацію.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Забирай стенограму засідання.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Забирай график постачання.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Забирай записку з ремонтного цеху.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Можливо, іншим разом.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Хто б то міг поцупити речі з особистого ящика?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Явно не мои люди. Может, из «Свободы» кто. Был бы «Янов» полностью под нашим контролем, такого не случилось бы.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_0">
		<text>Розкажи мені про «Долг».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1">
		<text>Что именно тебя интересует?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1111">
		<text>Що ви тут робите?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11111">
		<text>То же, что и обычно. Защищаем сталкеров от всякой мрази. Ты сам видел, сколько здесь мутантов - и это тебе не беззубые собачки на Кордоне. Я, например, вчера своими глазами химеру видел. Жаль только, не перехватили мы её, а в потёмках за ней гоняться... Да и кроме тварей дел хватает. Например, нужно успеть обследовать брошенные лаборатории и собрать там все материалы, пока до них не добрались эти бездельники из «Свободы».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112">
		<text>Що привело вас до центру Зони?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121">
		<text>Шутишь?.. Хорошо, я тогда тоже спрошу: а тебя что привело? Думаю, то же, что и всех. Центр Зоны уже годы - недостижимая цель. Тут все надеются получить ответы на свои вопросы. Мы хотим знать, что такое Зона, как она образовалась - и как можно её уничтожить. Поэтому едва прошёл слух об отключении Выжигателя Мозгов, мы уже действовали.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211">
		<text>То як, чи вдалося щось взнати?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112111">
		<text>Это закрытая информация. Могу только сказать, что с Зоной не всё так просто. Некоторые из наших считают, что это вроде опухоли, которую нужно удалить любой ценой. Однако лично я после всего того, что видел, склонен считать, что Зона - скорее живой организм. А мы - микробы в нём. Не факт, что даже при помощи совокупного военного потенциала всех государств мы сможем уничтожить Зону, поэтому нужно действовать умнее. Иногда найти причину проблемы - всё равно что уже устранить саму проблему.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121111">
		<text>А що, як причину визначити не вдасться?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211111">
		<text>Не получится - тогда и будем думать, что делать дальше. А пока мы работаем. Нужно исполнять свой долг и верить в лучшее.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1113">
		<text>Як ти потрапив до «Долгу»?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11131">
		<text>Довольно скучная история, ни капли героизма. Когда Зона только появилась, мы с другом - Леонид его звали - решили пробраться, разузнать, что к чему. Я тогда ещё опером работал, а Лёня только-только в запас из своей разведки ушёл. Вроде и не полные лопухи были, а вляпались по самое не хочу. Уже лужи красненькие под нами подтекали, когда нас подобрали ребята из «Долга». Меня-то выходили, а Лёнька... Других друзей у меня и на Большой земле не очень-то было, а в Зоне - он один. В общем, подумал я и решил с «Долгом» остаться: зуб у меня на Зону с тех пор.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1114">
		<text>Які у вас відносини із «Волею»?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11141">
		<text>Формально - война. Только тут, в центре Зоны, жизнь идёт немного по другим законам. Безопасных мест не так много, да и людей что у нас, что у «Свободы» - по пальцам пересчитать. Какой смысл в том, чтобы перестрелять друг друга? Поэтому работает негласное правило: одна песочница другой не мешает. Правда, за пределами «Янова» это правило уже не действует. Там уже настоящая война.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1115">
		<text>Добре, забудь.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11151">
		<text>Ну... ладно.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Є одна справа. Стосовно сталкера з «Волі», Флінтом кличуть.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Мне до их сталкеров дела нет. Пусть лучше держатся от нас подальше.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Флінт, він же Сорока, підставив сталкерів-мисливців на Затоні, привласнив собі весь хабар та втік із ним.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>И что? Если ты меня думал удивить, то я не удивлён. В «Свободе» сброда хватает.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>А ще я зустрів сталкера у кар'єрі. Хлопець помирав, але встиг розповісти про те, як Флінт покинув його в аномалії, а сам прибгав хабар і випарувався.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>А вот такое не прощается... Спасибо за информацию. Не беспокойся, мы правильно ею распорядимся.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Маю достатньо компромату на нього. Наприклад, він любить приписувати собі вчинки інших. Мої, наприклад.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Это будет серьёзный удар по репутации «Свободы». Спасибо за информацию. Мы сумеем правильно ею распорядиться.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>Та ні, нічого.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>Дело твоё.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>Маю КПК Моргана, вашого постачальника.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Згоден.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Згода.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Дай-ка взглянуть... Так, значит, этот урод вёл свои дела и нами прикрывался? Нда, если это всплывёт... Давай так: я предлагаю тебе вознаграждение за эту находку. Скажем, 4000. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_1">
		<text>Это очень серьёзное заявление. Покажи мне КПК.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_11">
		<text>Осьде він.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_111">
		<text>М-м-м... чёрт, а ведь были у меня подозрения... Ладно, мы займемся этим делом вплотную. Спасибо тебе, сталкер. Надеюсь, этот разговор останется между нами. Разреши предложить тебе небольшую награду за спасение репутации «Долга».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_12">
		<text>Я поки залишу його при собі.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_2">
		<text>Ещё один... очень интересно. Ладно, приложу его к делу.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_21">
		<text>Осьде він.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_211">
		<text>Спасибо. Возьми: здесь небольшая компенсация за хлопоты.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_22">
		<text>Краще залишу на пам'ять.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Я зустрів групу бійців, вони хочут вступити до «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Хорошие бойцы нам никогда не помешают. Пусть подходят сюда, пообщаемся.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Є певна проблема. Справа в тім, що то колишні «монолітівці».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Что значит бывшие? Они бывшими не бывают. «Монолитовец» - он или есть, или мёртвый. Бывших ещё никто ни разу не встречал.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Зате я зустрів. Схоже, вони були під контролем: не пам'ятають, що з ними було після відходу до станції. Зараз вони просто не знають, що робити. Агресії не виявляють абсолютно.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Не проявляют агрессии - это хорошо... Вообще я, конечно, нашёл бы им дело, но уверенности на их счёт у меня пока взяться неоткуда. Ты можешь за них поручится?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111111">
		<text>Так. Я за них певен.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111111">
		<text>Хм-м... Проблема только, что я пока ещё не могу доверять тебе полностью. Извини.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111112">
		<text>Ну, смотри. Теперь, если они подведут, отольётся и тебе. Сейчас ситуация такая, что сами на «Янов» они не дойдут. Бери ребят, отведёшь их к «монолитовцам», пусть пообщаются. Если всё будет нормально - примем их в «Долг». Скажешь, как будешь готов.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111112">
		<text>Ні, я сам не дуже їм довіряю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Мы кого попало не принимаем.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Я готовий провести хлопців до «монолітівців».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Добро. С тобой пойдут двое.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Давай трохи пізніше: маю зараз трохи справ.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Ста-аять! Ты сам как хочешь, но своих ребят я под выброс не отпущу.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>Я знайшов КПК засновника «Долгу». Цікавить?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Ого. Ну, давай посмотрим. Так... ага, вот как оно было... Думаю, всем подряд об этом знать не стоит. Оставим всё как есть: официальная версия возникновения «Долга» вызывает меньше вопросов. Значит, так... Я хочу купить этот КПК.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Тримай.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Отлично. Вот компенсация.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Я подумаю над твоєю пропозицією.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_0">
		<text>Маєш КПК засновника «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_1">
		<text>Спасибо, ты оказал мне серьёзную услугу. Вот твой гонорар.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Мені потрібні бійці для роботи на вчених. Зможеш допомогти?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Учёным мы всегда рады. Какая именно помощь требуется?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Вони потребують нову охорону для бункера.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Конечно. Я пришлю своих ребят.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Да, конечно. Я пришлю своих ребят.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Без проблем, но... на них уже работают сталкеры из «Свободы». Присутствие там наших только накалит обстановку, а она и так не очень.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_0">
		<text>Я збираюся йти на Прип'ять. Чи не даси мені пару бійців?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_1">
		<text>У нас каждый человек на счету. Лучше пообщайся с Бродягой: ему, судя по всему, не слишком комфортно в наших рядах.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_2">
		<text>У нас и так каждый человек на счету. А ещё я не имею права посылать подчинённых на безнадежные задания.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_11">
		<text>Говори мало, уходи быстро. Что тебе нужно?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_12">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_13">
		<text>Рад видеть тебя живым.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Маю документи із заводу «Юпітер».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_1">
		<text>І що в них цікавого? Завод іще до сталкерів устигли по шматках розтягати. Хоча... стій, тут є цікаві зачіпки... Добре було б показати ці папірці декому. Продаси?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Забирай усе.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Забирай наказ про евакуацію.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Забирай стенограму засідання.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Забирай графік постачань.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Забирай записку з ремонтного цеху.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Мабуть, іншим разом.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Хто міг вкрасти речі з особистого ящика?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Я тобі хіба сторож, ото за твоїм ящиком стежити? Мої хлопці точно не брали, нема в нас такого.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Розкажи мені про «Волю».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>Розповідати довго. Запитуй конкретніше.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>Що ви тут робите?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>Стежимо, щоб різні офіційні особи нічого не приховали від звичайних людей. Ти ж знаєш, як воно ведеться: тільки-но знайшли якусь лабораторію нову чи документи, що проливають світло на таємницю Зони... так одразу трах-бах, військова операція, прибирають усе краще за той пилосос. Тож єдиний спосіб хоча б щось довідатися - знайти першими.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>Що привело вас до центру Зони?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>Хлопцям просто по приколу було сходити подивитися на нові місця... Жартую. Для нас то шанс знайти щось таке, від чого увесь світ на вуха стане. Адже раніше тут не те що військових - сталкерів не було. Куди б не плюнув, скрізь щось нове.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>Знайшли що-небудь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>Поки хіба пару закритих дверей та незрозумілі нові артефакти.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>Як ти опинився у «Волі»?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Та як опинився... ще до утворення Зони дружив із лідерами «Волі». Тоді, щоправда, вони були не лідерами, а звичайнісінькими хіпанами. А як до Зону за артефактами поліз, дивлюся - о, знайомі обличчя! Ну й вирішив із друзями тусуватися.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>Що думаєш про «Долг»?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>Дурні вони, от що думаю. Таке питання: якого біса їм знищувати Зону? Їсти не просить, за старі межі не лізе. Сиди собі та вивчай її на здоров'я. Це ж скільки наукових відкриттів можна зробити! От людство скільки існує, а антигравітацію так і не змогло створити. А тут, у Зоні, на кожному кроці готовий антигравітаційний прилад. Прогнати б ото їх звідси, аби не заважали, та лінь зв'язуватися... До речі, нехай тебе наше сусідство на «Янові» не вводить в оману. Направду ми воюємо. Просто «Янів», як би це сказати... то така нейтральна територія.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>А, нехай. Забудь.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>Без проблем.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Є діло стосовно одного з твоїх людей.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Так? Розповідай. Сподіваюся, не набріхувати прийшов?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Ваш боєць Флінт відомий на Затоні як Сорока. Його шукають місцеві сталкери-мисливці за те, що він їх підставив та втік із хабаром.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>І ти хочеш, аби я повірив на слово?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Ти послухай, що він розповідає у барі. Спершу сталкерів обдурив, а зараз вас знаменито обкручує.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Добре, не гарячкуй. Я зв'яжуся із Бородою, довідаюся, що та як. Якщо твої слова підтвердяться, ми розберемося із Флінтом по-своєму.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Гм. А я був думав - як він так швидко артефакт роздобув? Мабуть, із того, що він розповідав, половина була брехня. Значить, я запитаю своїх. Як те, що ти сказав, є правдою, ми розберемося із ним по-своєму.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>Та ні, нічого.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>То діло таке.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Згоден.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Тримай.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Я зустрів групу бійців, вони хочуть вступити до «Волі».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Ну, ми добрих людей на порозі не тримаємо. Якщо хочуть - ласкаво просимо.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Є невелика проблема. Вони - колишні «монолітівці».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Ні фіга собі проблемка! Я «монолітівців» волію бачити лише через оптичний приціл. І в жоден інший спосіб.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Ці - мирні. Схоже, вони були під контролем: не пам'ятають того, що відбувалося із ними після відходу до ЧАЕС. Зараз вони просто не знають, що робити.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Вибач, та на слово я тобі не вірю. Раптом ти зумисно взути мене хочеш?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11112">
		<text>Ну... Може, тоді й справді є сенс поговорити з ними, довідатися, що до чого. Одним словом, відправлю із тобою пару своїх хлопців. Вони поспілкуються - і, якщо все як слід, візьмемо твоїх «монолітівців» до нас.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Слухай, а чи не пішов би ти?.. І стає ж нахабства втелющувати нам усякий непотріб!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Я щодо прийому «монолітівців» до «Волі».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Мої хлопці готові. Можете відправлятися хоч зараз.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>Добре. Нехай рушають за мною.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Ні, трохи пізніше.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Давай почекаємо трохи. Викид - він же ж по мізках шибає... неприкольно.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>Я знайшов КПК засновника «Долгу». Цікавить?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Ну, якщо там не казки для трирічних... Ух ти, як, однак, усе цікаво було! Вони тут на всю Зону маячню свою репетують, а в самих руки ой не чисті... Треба вивчити це як слід. Слухай, я готовий купити в тебе цей КПК. За гідну суму.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Тримай.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Спасибі. Ось твої гроші.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_0">
		<text>Тримай КПК засновника «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_1">
		<text>Спасибі. Ось твої гроші.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Учені шукають хлопців для роботи. Зможеш направити кого?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Це зважаючи яка робота.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Треба охороняти бункер учених.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Так, звісно, я надішлю своїх хлопців.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Так, звісно, я надішлю своїх хлопців.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Я б із радістю, та там уже «долговці» засіли. А нам із ними й на «Янові» сусідства більш ніж вистачає.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_0">
		<text>Даси мені загін бійців для походу до Прип'яті?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_1">
		<text>Поговори із Бродягою, нашим новеньким. Йому все одно не сидиться на місці. Може, хоч із тобою знайде свій шлях.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_2">
		<text>Були б зайві - мабуть, що й відправив би. А так - вибач. Нам і тут є де голову згубити, а вже пертися за цим кудись... </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>Що розповіси?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>Із яким питанням прийшов?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_13">
		<text>Радий тебе бачити, мен! У «Волі» про тебе гарні чутки ходять. Чим можу допомогти?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_0">
		<text>Я знайшов дивний предмет у залізничному тунелі. Потрібен?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_1">
		<text>Гм, та ні, мабуть... фігня якась! Наче й на артефакт схоже, а властивостей жодних. Ми таке сміття зазвичай ученим віддаємо.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>Я знайшов на Затоні дивний предмет. Цікавить?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>А нащо мені він? Я й нормальні артефакти без особливого бажання беру. Віднеси краще до вчених, вони за таку дурницю гори золоті обіцяють.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>Я шукаю людей для охорони бункера вчених. Чи не підкажеш когось?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>Краще за «Волю» нікого не знайдеш. Можна ще зі сталкерами спробувати домовитися, але вони люди ненадійні. Якщо підставлять, де ти їх потім шукатимеш? А от до «Долгу» ходити не раджу. Тії фанатики лише для зачищення мутантських гнізд годящі.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>Я шукаю людей, щоб проводити вимірювання для вчених. Чи не підкажеш когось?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>Звісно, підкажу. Йди до Локі - думаю, він тобі з радістю допоможе. Можна ще зі сталкерами спробувати домовитися, тільки серед них іноді зустрічається аж надто ненадійний народ.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_0">
		<text>У мене викрали речі з особистого ящика. Чи не знаєш, хто б то міг таке зробити?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_1">
		<text>Оце бєспрєдєл! Так, ну «долговці» - то навряд чи, в них дисципліна сувора. Навіть аж занадто сувора, як на мене. А «Волі» твої речі нафіг не потрібні... Отже, хтось зі сталкерів?..</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Я нещодавно зустрів групу «монолітівців».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Овва! А я їх жодного разу не бачив. Лише хлопці за чаркою таке розповідали, що кров у жилах холоне. Що, мовляв, «монолітівці» хворі на всю голову. Важко було із ними воювати?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Я не воював: ці виявилися мирними хлопцями. Сказали, в них якась полуда з очей спала і тепер вони себе контролюють. Просили прилаштувати їх кудись, а то зовсім не уявляють, що робити.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Оце номер... Ну, до сталкерів їх все одно не можна: ті їх за звичкою можуть теє... за колишні ж бо заслуги! Спробуй поговорити із Локі. У комбінезонах «Волі» їх ніхто не зачепить.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_0">
		<text>Як ти думаєш, кого зацікавить правда про засновника «Долгу»?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_1">
		<text>Навіть не знаю. Це зважаючи, наскільки сильно та правда відрізняється від того, що втирає нам офіційна пропаганда «Долгу». Ти інфу Локі передай, він тобі точніше скаже.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>У мене тут КПК постачальника «Долгу». Потрібен?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Нафіг не потрібен. Я все, що в нього є, знаю, як дістати дешевше. А більше там нічого цікавого.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_0">
		<text>Хто б міг піти зі мною до Прип'яті?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_1">
		<text>До Прип'яті? Ото даєш! Я, може, і сам би зірвався, як у старі добрі часи, та тільки справ - сила... </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_2">
		<text>До Прип'яті? Ото даєш!.. Знаєш, спитай за людей в Локі. Думаю, він не відмовить доброму чоловікові.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>Що, зайшов освіжитися? Випивка у мене звичайна, а от гостинність і привітність - прима! Вищий клас!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>У мене як в Греції - усе є. Тобі чого: попоїсти, випити, постріляти?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_0">
		<text>Я шукаю людей для охорони бункера вчених. Порадиш когось?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_1">
		<text>Поговори зі сталкерами. Думаю, вони будуть не проти попрацювати на вчених. Як не як, а офіційний пропуск до Зони отримають.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_0">
		<text>Я шукаю людей для проведення вимірювань для вчених. Порадиш когось?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_1">
		<text>Пораджу не зв'язуватися із недосвідченими сталкерами. Оці не те, що нічого не знайдуть, ще й загубити щось можуть, а мені потім їх лікувати.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Я недавно «монолітівців» зустрів. Із цього приводу є питання.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Знаєш, зазвичай тих, хто зустрічався із «монолітівцями», мені приносили із кількома зайвими дірками в тілі. А ти, як я бачу, сам на ногах стоїш. Цікаво тоді, що ж то за питання таке?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Справа в тім, що вони були нормальні. Тобто я з ними говорив, а не воював.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Брешеш?!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Ні. Вони розповіли, що в них з очей, мовляв, спала полуда і тепер вони не знають, що робитимуть далі. Просять поради.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Еге-е... Та яка тут муже бути порада? Нехай подалі від сталкерів тримаються, а то їм швиденько все пригадають. От хіба що до угруповання їх якого влаштувати... Але тут уже я не знаю, чи схочуть «Долг» чи «Воля» зв'язуватися із ними.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_0">
		<text>Маю КПК із правдою про засновника «Долгу». Цікавить?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_1">
		<text>Я плітками не займаюся, запам'ятай це. Якщо хочеш продати інформацію, тоді тобі до Сича - він у нас таке поціновує. Але, з огляду на специфіку, можливо, що Локі або Шульга зацікавляться.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>Я маю КПК постачальника «Долгу». Потрібен?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Відчуваю, через цей КПК матиму я проблеми із «Долгом». А таке мені ні до чого. Спробуй краще із Сичем поговорити.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>Мені потрібна медична допомога.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>А ну, дай-но я гляну... </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>Ось, тепер усе добре.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_0">
		<text>Хто міг би піти зі мною до Прип'яті?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_1">
		<text>Поговори зі сталкером на ім'я Вано. Він чесний хлопець - щоправда, постійно через це трапляє в усякі неприємні ситуації.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_2">
		<text>Знаєш, дурнів тут мало - до Прип'яті ходити.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>Ти за медикаментами чи так, побалакати?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_0">
		<text>У мене викрали речі з особистого ящика. Чи не знаєш, хто б то міг вчинити?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_12">
		<text>Ти знаєш, як кличуть того сталкера?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_121">
		<text>Мені казали, він тільки недавно з'явився. Як же його кликали... щось типу Кочерга... ні. Качан? Ні, не те. Щось криве таке... Корч! Точно, Корчем його кличуть.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11">
		<text>Здоров, брате.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_111">
		<text>Привіт.Маю до тебе важливу справу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1111">
		<text>О, раз справа важлива, то сідай, вип'ємо!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11111">
		<text>Ну давай вип'ємо!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11112">
		<text>Ні, я зараз не маю настрою пити.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12">
		<text>То як, ти кажеш, за справу?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_121">
		<text>Я збираюся йти до Прип'яті через підземний шлях під заводом «Юпітер». Азот може відкрити туди вхід.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1211">
		<text>Хм... Пройти до Прип'яті під землею? А слушна думка! Треба за це випити.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12111">
		<text>Вип'ємо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13">
		<text>Ех, добре пішла!.. А ти що ж, до такої подорожі сам-один зібрався? Ні, так не пойдьоть. Я з тобою піду! І ще треба когось прихопити. Пару надійних людей у такій ризикованій справі не завадять.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_131">
		<text>Азот порадив зібрати загін.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1311">
		<text>Оце правильно! Давай-но ми за це діло!..</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13111">
		<text>Твоє здоров'я.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_132">
		<text>Та я й сам можу! На Затоні оно я сам лігвище кровососів винищив!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1321">
		<text>Оце молодець, поважаю. Ну, за полювання!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13211">
		<text>За полювання!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_133">
		<text>Надійних... Тут одна наволоч навколо! Я на Затоні баригу одного зустрів, так він із «Долгу» був... </text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1331">
		<text>Значиить, і в «Долгу» вже гнилизна завелася. Куди цей світ котиться?.. Давай-но вип'ємо, аби полегшало.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13311">
		<text>Твоя правда. Вип'ємо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14">
		<text>Ух, холодненька!.. Загін - це правильно. Треба, щоб хоча б людей зо три було... Чи є хто на прикметі?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_141">
		<text>Знайду. Ще нам знадобляться костюми із замкнутою системою дихання.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1411">
		<text>Так, безпека - то перше діло! Значить, щодо снаряги... Зі мною все в порядку, в мене комбез ого-го. А от для інших треба буде пошукати, такі штуки тут трапляються рідко. Нумо, хапонемо за вдалий пошук!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14111">
		<text>Хапонемо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_142">
		<text>О, а ти знаєш такого дивака, його Ноєм кличуть? Замкнувся у баржі із купою добра різного... Замість «здоров» по всіх із дробовика гатить!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1421">
		<text>Так, щось давно я його не бачив. Гарний боєць був, пліч-о-пліч колись... Шкода, голова тепер не на місці. Давай за нього вип'ємо, щоб йому добре велося!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14211">
		<text>За нього.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_143">
		<text>Тут такий випадок стався... Я на «Янові» Вано зустрів, він усе не мог бандитам борг віддати. Зрештою, допоміг йому.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1431">
		<text>Ну так треба ж і його з собов узяти - з ним завжди значно веселіш. За Вано!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14311">
		<text>Наливай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_144">
		<text>У бункері учених військовий сидить. Та робити йому там все одно нема чого. Може, він піде?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1441">
		<text>А що, військовий нам би став у пригоді! Давай за те, аби він погодився.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14411">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_145">
		<text>Уявляєш, а я ото недавно «монолітівцям» допоміг. В них мізки на місце встали, так вони не знали, куди їм тепер подітися... Пристроїв їх до діла, тепер на «Янові» сидять.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1451">
		<text>Кхм... Горілка начебто не палена... Мабуть що буду тобі по половинці наливати. Хапонули?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14511">
		<text>Хапонули.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15">
		<text>Ну, наче все й обговорили. Тепер головне - у підземеллі цьому не заблукати.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_151">
		<text>Про це не турбуйся: я схему маю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1511">
		<text>Ну що, тоді давай вип'ємо, щоб усе вдало обернулося. Будьмо!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15111">
		<text>Будьмо!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_152">
		<text>Та що там та підземка... Я недавно Оазу знайшов! Ту саму, куди ніхто дорогу відкрити не міг.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1521">
		<text>Ну ти й слідопит! Із такою командою ми до Прип'яті на раз-два доберемося. Хапонули!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15211">
		<text>Хапонули!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_21">
		<text>Здорово!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_0">
		<text>Думаю, бійців нам вистачить. Можемо йти.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_1">
		<text>Ти певен? Зайва пара рук не завадить.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_11">
		<text>Певен. Ходімо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_12">
		<text>Маєш рацію. Спробую знайти ще людей.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_2">
		<text>Добре. Загін! А ну, підняли дупи!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_21">
		<text>Ходімо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_3">
		<text>Бійці бійцями... Про себе ти подбав? Будеш у костюмі із замкнутою системою дихання - тоді підемо. Я твою тушку на собі не тягтиму: мені й кулемета із патронами на тридцять кіло вистачає.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_31">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_4">
		<text>Як би там не було... Краще тут побуть. Викидом причеше - усі звивини в єдну лінію витягнуться.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_0">
		<text>Де можна знайти бійців для нашого загону?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_1">
		<text>Розпитай людей в околицях «Юпітера». Хто на Затоні залишився, до Прип'яті точно не піде. Нам потрібні бійці, яких нічого не тримає. Їх - певен, таки вийде підбити на подібну вилазку. Згадуй, зустрічав таких чи ні? Може, заборгував тобі хто, чи стріляний знайомий є, який у Зоні коріння не пустив?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_2">
		<text>У нас бійців і так цілком вистачає. Дивізію я б збирати не став. Будемо використовувати тактику малих загонів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_0">
		<text>Що думаєш про Бродягу?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_1">
		<text>Зазвичай «монолітівці» - фанатичні бійці. Скажені просто. А от як із колишніми «монолітівцями» - незрозуміло. Зовні Бурлака наче спокійний... Та щось мені здається, що воно тільки зовні.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_11">
		<text>Броня «Моноліту»? Нічого собі! Звідки такий рідкий трофей?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_111">
		<text>Була в комплекті. Це Бродяга, колишній «монолітівець».</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_1111">
		<text>Не думав, що вони бувають колишні. Ну то добре, глянемо, як він себе у ділі покаже.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_0">
		<text>Що скажеш про Соколова?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_11">
		<text>Цікавий у твого бійця комбез. Науковий! Давно я таких не бачив - уже, напевно, років зо два.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_111">
		<text>Це Соколов, другий пілот військового гелікоптера, що впав.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_1111">
		<text>Та я вже по поставі бачу, що не вчений. Ну що, гарний солдат завжди стане в нагоді.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_0">
		<text>Давно знайомий із Вано?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_1">
		<text>Перетиналися пару разів у барі «Сто рентгенів». Кажуть, чесний хлопець, та й сталкер із нього гарний, до того ж іще й оптиміст незламний... Хіба тільки надто довірливий. Народ у Зоні такого не вибачає.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_start_11">
		<text>О, і Вано з нами! Чудово, буде кому провізію нести. Та ти не ображайся тільки, старий. Пожартував я.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Хто б то міг викрасти речі з особистого ящика?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Твоє вкрали? Неприємно. Ні, навіть не знаю, що сказати. Нічого підозрілого не бачив. Як щось довідаюся, обов'язково скажу. Пацюк на базі - то непорядок.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_0">
		<text>Кажуть, недавно тут була стрілянина... </text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_1">
		<text>Е, та то я шумів. Якісь недоумки вирішили біля вишки влаштувати сходку... Судячи з того, що вони репетували, щось там не поділили. Я як з кулемета торохнув, так мітинг одразу і розбігся, рвонули у бік полустанку.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_0">
		<text>Я вирішив віддати артефакт з Оази.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_1">
		<text>Це дуже мудре рішення. То давайте ж його сюди.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_11">
		<text>Ось, тримайте.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_111">
		<text>Так, справді дивно... Необхідно його вивчити - і якомога швидше. Але так, я забув подякувати Вам за знахідку! Ось, візьміть гроші.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_0">
		<text>Вам потрібна якась допомога?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1">
		<text>Спасибі, нам уже допомагає загін сталкерів. Утім... є одна теорія, радше навіть легенда. Вам доводилося чути про Оазу?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1111">
		<text>Я спробую знайти Оазу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1112">
		<text>Вибач, та в мене зараз надто багато справ.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_12">
		<text>Ні, не чув.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_121">
		<text>Тоді слухайте. Багато хто про неї говорить, але ніхто, зважаючи на все, її не бачив. Це щось подібне до водойми із цілющою водою. Варто до неї зайти, як одразу ж затягуються рани, відновлюються сили... Дехто стверджує, наче Оаза йому наснилася, але я як учений одразу запитаю: «А звідки Вам відомо, що то саме Оаза?»... От якби Ви погодилися її пошукати... Буду відвертий: солідну оплату я забезпечити навряд чи зможу, хоча така знахідка - якщо, звісно, Оаза існує насправді - могла б потягнути за собою якісний прорив у багатьох наших дослідженнях.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_0">
		<text>Я знайшов Оазу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1">
		<text>Невже?! То вона справді існує? Не вважайте мене Хомою невіруючим, але... сподіваюся, Ви принесли що-небудь звідти?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11">
		<text>Ось, дещо там знайшов. Схоже на артефакт.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111">
		<text>То давайте його скоріше!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1111">
		<text>Тримайте.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11111">
		<text>Так, це вражає... Необхідно його вивчити - і якомога швидше! Ах так, іще ж Ваш гонорар... ось він. Дякую Вам за знахідку!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1112">
		<text>Ото вже ні. Можливо, він мені самому стане в нагоді.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11121">
		<text>Це дуже й дуже... я б сказав, це вкрай егоїстична точка зору! Ви зрозумійте: адже це може бути небезпечно! Властивості цього артефакту не відомі! Що Ви будете робити, якщо завтра у Вас заклякнуть ноги чи, скажімо, позеленіє шкіра?.. Запевняю, що найрозумніше рішення - це дозволити нам, ученим, мати справу із невідомими предметами. Принаймні, ми маємо відповідні лабораторії та устаткування.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111211">
		<text>Не варто мене залякувати. Я все одно залишу артефакт собі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111212">
		<text>Добре, тримайте. Нехай так.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12">
		<text>Ні, не приніс.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_121">
		<text>Тобто як не принесли? Що ж я досліджуватиму?! Ви взагалі уявляєте, чим учені відрізняються від маси звичайних людей? Тим, що в нас будь-яка - повторюю, будь-яка! - теорія має бути підкріплена фактами! Мені необхідні матеріальні свідчення!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1211">
		<text>Добре. Сходжу ще раз.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1212">
		<text>Я й так витратив на пошуки надто багато часу. Не зараз.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12121">
		<text>Якщо не хочете йти заради винагороди, то подумайте про нові можливості для медицини! Якщо я не помиляюся, то Оаза має аномальну природу, інакше у Зоні й бути не може. І якщо воно є так, то це - перша виявлена аномалія із лікувальними властивостями!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>Що привело Вас до нас?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_12">
		<text>Ви не бачили найманців, які нас охороняли?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_13">
		<text>Як же приємно бачити розумну людину! Чим я можу допомогти Вам?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_14">
		<text>Уявіть собі, найманців, які нас охороняли, вбили! Причому безпосередньо біля стін нашого бункера!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_0">
		<text>Знаєш що-небудь про Оазу?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_1">
		<text>Оаза?! Ха! То міфи. Люди схильні вірити у панацею від усіх хвороб, от і придумують різні казки. Будьте певні, Оаза - то вигадка, не більше.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_11">
		<text>Про неї багато народу говорить.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_111">
		<text>Аж надто багато. От лише ніхто з тих, хто говорить, особисто там не побував. А я дотримуюся суто наукової позиції: явище, достеменно не доведене, цілком може і не існувати взагалі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_12">
		<text>Вигадка, значить... Я зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_0">
		<text>Добре. Ходімо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_1">
		<text>От і чудово... Ми швидко, знудитися не встигнеш.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_11">
		<text>Подивимося.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_2">
		<text>Добре... Чекаємо трохи, щоб викид минув, та йдемо, еге?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_11">
		<text>Гарний день, сталкере! Я - дядько Яр. Втомився з дороги, мабуть? На, покріпися трохи... Звідки ж узятися силі без регулярного харчування? Слухай, ти дуже до речі сюди підійшов. Потрібна пара міцних рук: один не впораюся, вік уже не того. От раніше, пам'ятаю... </text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_12">
		<text>Що, сталкере, відпочив з дороги? А тепер чи не хочеш прогулятися? Ще й допоможеш дядькові трошки... </text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_13">
		<text>Як життя молоде? Бачу, міцнієш із кожним днем!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_0">
		<text>Що треба робити?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_1">
		<text>Та трохи зовсім, дрібниця. Пройтися удвох до Копачів - тут недалеко. А там усе сам побачиш.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_0">
		<text>А друзі-«свободівці» не погоджуються?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_1">
		<text>А чого я їх турбуватиму через дрібниці... Невже ми з тобою, обидва мужики, самі там не впораємося?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_0">
		<text>Підеш зі мною до Прип'яті?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_1">
		<text>Так ні, куди там! Аби був молодший... Пам'ятаю, колись до Сибіру пішки доходив, а тепер усе намагаюся до вогника поближче... кістки вже старі!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_0">
		<text>Бувай здоровий.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_1">
		<text>Стривай. Якщо на «Янів», то, може, разом пройдемося? Побалакаємо дорогою про се, про те... </text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_11">
		<text>Дякую, я сам.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_12">
		<text>Підемо на «Янів».</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_start_11">
		<text>Дякую, допоміг дядькові! Візьми от... презент. І цеє, якщо хочеш - задавай питання. Відповім як зможу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_0">
		<text>Чому ти не попросив про допомогу «волівців»?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_1">
		<text>А нащо найманців на «Волю» нацьковувати? Була вже одна війна, отак наїлися, із верхом! Тут - справа особиста... Нема чого наших приплутувати, сам розумієш.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_0">
		<text>А що отут сталося?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_1">
		<text>А хлопчики тут одні за мною приходили - вбивати... Я якось біля стежки до кущів заблукав. А повз - загін найманців іде. Один - вочевидь, старший - усе із кимсь через КПК тріпався. Про лабораторію на Прип'яті, центральну, про термінове замовлення, іще чогось. Я пригнутися нижче хотів, щоб не помітили, ото тут мене старі кістки й підвели. Ледве поворухнувся, а хруснуло так - аж, як то скажуть, луна лісом покотилася... Я свою снайперку на шию - та й погнав! Утікти спромігся, тільки відчуття було: все одно знайдуть. Не помилився.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_11">
		<text>Ти, головне, не дивуйся. Йди тихенько за мною... Як шуміти й сіпатися не станемо, усе бархатом буде.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_111">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_0">
		<text>Треба вибиратися звідси. Поговоримо на свіжому повітрі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_1">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_0">
		<text>Я збираю загін для походу до Прип'яті. Підеш зі мною?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_1">
		<text>Заманливо... але ні, не піду. Вчені обіцяли оформити на мене пропуск до Зони, та й платять вони нормально. Ти вибач, та я тут лишуся.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_0">
		<text>Готовий проводити вимірювання в аномаліях?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_1">
		<text>Якщо прикриватимеш ти, то завжди готовий. До якої аномалії відправимося?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_11">
		<text>Ідемо до Плавнів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_12">
		<text>Йдемо за Копачі, до Попелища.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_13">
		<text>Чекай, я прямо зараз не можу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2">
		<text>Що готовий - то так. А ось те, що викид, - то, сам розумієш, ні. Треба б перечекати.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_21">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_0">
		<text>Тут вимірювання готові, йдемо далі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_1">
		<text>Мені теж тут стирчати не дуже до душі. Куди підемо?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_11">
		<text>Ідемо до Плавнів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_12">
		<text>Ідемо за Копачі, до Попелища.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_13">
		<text>До бункера вчених.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_14">
		<text>Чекай, дай подумати.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_0">
		<text>Готовий рухатися назад до бункера?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_1">
		<text>Навіть не уявляєш, наскільки.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_11">
		<text>У такому випадку рушаємо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_12">
		<text>Добре, тільки чекай трохи.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_0">
		<text>Маю пару запитань до тебе.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1">
		<text>Запитуй. Як зможу, відповім.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1110">
		<text>Мабуть, усе.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111">
		<text>Є питання про завдання вчених.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11111">
		<text>Ти про тунель цей?.. Так, там щось є. Напевне, якийсь артефакт рідкий або ще що - надто вже місце дивне. Спочатку все спокійно, а потім як почне на мізки давити!.. Ще там тушканів було аж чорно, але щодо цього не хвилюйся, ми їх швидко заспокоїмо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111111">
		<text>Ти бував там раніше?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111111">
		<text>Так, але глибоко не заходив. Тільки встигли вимірювання для Германа зробити, так тушкани й поперли... Зате коли ці два наукових генії побачили результати, їх аж розперло від нових теорій. Хотіли, щоб я їм увесь тунель облазив, тільки це вже дулю їм, я в таку дупу не полізу. Ото вони тепер тебе винайняли.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111112">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112">
		<text>Ну, вимірювання мені не вперше робити. Впораємося.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121">
		<text>А де ти раніше їх робив?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111211">
		<text>Насправді то були не виміри... заголосно так казати. Нормальне було лише одне - аномального психополя у тім проклятущому тунелі. Та й тоді: лише прилади увімкнули, тушканів не менше за пару дюжин з усіх щілин як заюшить... Булаві вони ледь чоловічу гордість не відгризли.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112111">
		<text>Тобі це не видається дивним?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121111">
		<text>Та ні, що тут такого дивного? Усе вірно: Зона не любить, коли хтось дуже цікавий до її справ лізе. Мені, до речі, це сам Озьорський сказав, та й на практиці його слова підтверджуються. Ти до нього із цим питанням підкотися. Він, може, що й зна, лише не каже.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112112">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111122">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112">
		<text>Що ти можеш сказати про мешканців бункера?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121">
		<text>Компанія тут іще та зібралася! Двоє вчених - Герман та Озьорський. Щодо технічної частини в них працює Новіков, а Гарика вони за проводиря винайняли. Ну й нас ото взяли вимірювання робити та іншою дурнею займатися. А, тут іще військовий приблудився, його днями звідкись Гарик притяг.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111211">
		<text>Можеш докладніше розповісти про Германа?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112111">
		<text>Герман тут головний, він професор, чи що. З якого інституту - не знаю. Секретне, мабуть, щось... Коротше кажучи, це Герман експедицію пробив. Їхній бункер сюди скинули ледве не одразу, як Випалювач Мізків відключився. Він же і з Гариком домовився, і нас винайняв... Платить добре, обіцяв навіть офіційний пропуск до Зони оформити.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121111">
		<text>Давай поговоримо про інше.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111212">
		<text>Можеш докладніше розповісти про Озьорського?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112121">
		<text>Непоганий мужик, компанійський такий, але тут не першу скрипку грає. Хоча, буває, Герман до його думки дослухається. Більше про нього особливо і не знаю. Завданнями та всім рештою нас в основному Герман завантажує.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111213">
		<text>Можеш розповісти про Новікова?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112131">
		<text>Скажу тобі так: то такий собі Ейнштейн від техніки. Руки в мужика - золоті. Він тобі може будь-які технічні навороти поставити, та такі, котрі ніхто інший не потягне! Як він до вчених трапив, не знаю, та по ньому одразу видко: цей у Зоні не новачок, розбирається чи не краще за нас.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111214">
		<text>Можеш розповісти про Гарика?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112141">
		<text>Гарик - чудовий хлопець! Він взагалі ж до цих країв першим прийшов. Розповідав, мовляв, саме застав момент, коли вчених тут висаджували, одразу до них і подався. Тепер, однак, уже нудиться... За характером він мов той коник-стрибунець, а піти не може: договір із вченими має закрити. Та ти його краще сам розпитай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111215">
		<text>Розкажи про військового.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112151">
		<text>Ха! Військового Гарик привів. Зустрів, каже, його, коли той від зомбованих драпав. Пощастило воякові, що він Гарика зустрів: інший міг і стрельнути. То він ото сидить зараз у бункері й носа назовні не витикає.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111216">
		<text>Що тут роблять найманці?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112161">
		<text>Ці, бісові головорізи... Бункер вони охороняють. Недавно тут з'явилися, перетерли про щось із Германом, та й залишилися. Зважаючи на все, Герман від них теж не в захваті... Головного в них кличуть Чорним - і характер у нього відповідний.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116">
		<text>Що ти можеш сказати про тутешні місця?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11161">
		<text>Місцева визначна пам'ятка - покинута військова частина, тут за два кроки. Північніше - сільце Копачі, на схід від нього - станція, там сталкери перебиваються... Ну й неподалік звідси на залізниці потяг стоїть. Коротше кажучи, ще та місцинка!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111611">
		<text>Розкажи про військову частину.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116111">
		<text>Тут нема що особливо розповідати... Те, що можна - розтягли, а що лишилося, так теє зараз монстри із зомбаками охороняють. Хоча там іще бункер є. Невеликий, але від викиду сховатися можна.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111612">
		<text>Розкажи про село.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116121">
		<text>Та це так, сама назва. Там лише горбки лишилися. Зарили його ще тоді, у вісімдесят шостому, щоб не фонило. Зараз туди особливо ніхто не потикається: місце, кажуть, погане, та й цінного нічого нема.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111613">
		<text>Розкажи, що там на станції.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111614">
		<text>Що за потяг?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_116131">
		<text>Ну то як же! Станція «Янів» та вокзал при ній... Якщо ти там іще не був, обов'язково зайди. Там гранчачок з дороги пропустити можна та із братом-сталкером потріпатися. Окрім нашого бункера - єдине безпечне місце в околицях.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_0">
		<text>Як гляну, маєте нове спорядження?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_1">
		<text>Атож! Ми ж офіційно тепер - науково-оперативна дослідницька група «Іскра»!.. Тільки не думай: ми нехай до науки пішли, та не забули, як ти наші життя рятував. Значить, за підсумками консиліуму... осьо, тримай на подяку від нашого квартету. Будеш по аномаліях лазити, чи, не дай Боже, під викид трапиш - згадай нас теплим словом. А нам ікнеться, ми й зрозуміємо, що не забув ти іще своїх знайомих.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_11">
		<text>Привіт.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_12">
		<text>Здоров.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_13">
		<text>Як, готовий рушати чи почекаємо ще?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_14">
		<text>Я вже думав був, у тім тунелі дурним зомбі й залишуся... Чим можу допомогти своєму рятівникові?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_15">
		<text>І як щодо розім'ятися?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_16">
		<text>Привіт, брате.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_17">
		<text>Ти врахуй - ми тобі заборгували. Я твоєї доброї справи не забуду.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_18">
		<text>Здається мені, турбот у нас тут більше не лишилося. Час звідси рушати... </text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_0">
		<text>Розкажи, що там за тунель?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_1">
		<text>Пилу там немає, розумієш? Ані порошинки! Герман каже, це через тамтешню «теслу», тільки я йому не дуже й вірю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_2">
		<text>Шефа порозпитуй... Не знаю я, що тобі можна казати, а що не можна!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_0">
		<text>Що ви знайшли, поки проводили вимірювання псі-поля?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_1">
		<text>Сліди я там на підлозі бачив. На людські схожі, та хто ж там босоніж ходити може?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_2">
		<text>Та там якось макітру так зносить, що аж пливе усе перед очима... паскудне псі-поле! Розумієш?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_0">
		<text>І що ви там, під землею, знайшли?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_1">
		<text>Та нічого. Так, пару дохлих тушканів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_2">
		<text>Хм... Та, в принципі, нічого такого, чого в іншій частині Зони не можна було б знайти.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_0">
		<text>Ти як, у нормі?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_1">
		<text>У нормі... дякую тобі. Осьо, дивися, тут координати одного місця. Усе, що там знайдеш, - твоє. Там не так багато, але ти все одно візьми, га? Як мою подяку.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_0">
		<text>Як себе почуваєш?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_1">
		<text>Дядьку... дякую тобі дуже! Аби не ти... Та я навіть не знаю, як таку подяку словами вимовити! Коротше, ось: це координати нашої схованки. Вона тепер твоя.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_0">
		<text>Живий?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_1">
		<text>Спасибі тобі, вік не забуду! Я тут вирішив... це осьо... ну оце тобі як подарунок. Координати схованки нашої.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_0">
		<text>Мізки як, не розплавилися?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_1">
		<text>Блін, що я бачив, поки цеє... Таке не забувається.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_0">
		<text>Ну що, назад до бункера?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_1">
		<text>До нього, до нього, рідненького!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_11">
		<text>Тоді ходімо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_12">
		<text>Йдіть самі, побачимося на місці.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_0">
		<text>Готовий іти до тунелю?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1">
		<text>У будь-який момент.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_11">
		<text>Тоді рушаємо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_12">
		<text>Почекайте ще трохи.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_13">
		<text>Я піду сам. Зустрінемося на місці.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_14">
		<text>Я піду сам. Зустрінемося на місці.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_141">
		<text>Ото вже ні. Ти людина ненадійна, а наш час грошей вартий. Так що або ти йдеш із нами, або ми всі нікуди не йдемо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1411">
		<text>Тоді ходімо разом. Просто зараз.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1412">
		<text>У такому разі тобі доведеться почекати.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_2">
		<text>Яке там... Викид же, носа не виткнеш.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_0">
		<text>Ну от ми й на місці, як я розумію.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_1">
		<text>Ну що, почнемо?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_11">
		<text>Так, звісно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_12">
		<text>Я ще роздивлюся.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11">
		<text>Сишиш, ти! Шо тут забив?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_111">
		<text>Просто йшов мимо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_1111">
		<text>Ну дак це, проходь мимо і не тормози!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11111">
		<text>Уже йду.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11112">
		<text>Краще не хами.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_112">
		<text>Не твоє собаче діло!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11">
		<text>О... привіт.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_111">
		<text>Спритник мені розказав, що ти - розводило, не одного сталкера на понт узяв.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1111">
		<text>Ти шо! Та я... та ніколи в жизні таким не займався! У цього... як його? У Шустрого твого з головою не всьо в порядку!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_112">
		<text>Що ти бандитам про мене наплів? Чому вони на мене біля портових кранів чекали?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1121">
		<text>Та путаєш ти! Я з бандюками ніколи ніяких справ не мав!..</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_113">
		<text>Шустрий мені про тебе бага-ато що оповів... Віддавай-но ти ствол по-доброму, так краще буде.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1131">
		<text>Шо він тобі мог розказати?! В мене нічого чужого нема!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11312">
		<text>Та пішов ти... </text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21">
		<text>Виручи мене, брат! Дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211">
		<text>Розкажи спочатку, куди мої речі сховав!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111">
		<text>Вибач, брат, дуже гроші нужні були... Я все розкажу, тока поможи! Я зав'язав, от тє хрест зав'язав! Ніяких розводов, всьо!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21111">
		<text>Добре, тримай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211111">
		<text>Спасибі, друг!.. Речі я спрятав у свойом тайникє - це в каналізації за полустанком.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111111">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21112">
		<text>Так я тобі й повірив. Не матимеш ти аптечки.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_212">
		<text>Тримай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_213">
		<text>Обійдешся.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_31">
		<text>Спасибо. Чесно якшо - не думав, шо поможеш... </text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_0">
		<text>Кого можна винайняти для охорони вчених?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_1">
		<text>Ну як кого? «Долг», звісно. Кращі бійці у Зоні все ж таки! «Важка штурмова охорона» - звучить, е?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_2">
		<text>На них зараз «Воля» працює? Тоді навіть не знаю... Так би «Долг» порадив, але тих двох краще не змішувати.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_0">
		<text>Кого можна винайняти для проведення вимірів для вчених?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_1">
		<text>Спробуй із Шульгою перемовитися. Звісно, в нього не всі бійці квантову фізику вивчали, але світлі голови серед них точно є.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_2">
		<text>Не знаєш, у них на охороні усе ще «Воля»? Тоді точно не хлопців із «Долгу»... А більше, мабуть, нікого не підкажу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_0">
		<text>Коли ми спустилися до шляхопроводу, ліфт відключився... </text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_1">
		<text>Ха! Ви ж на єдиному робочому генераторі спускалися, на запасному. Він і раніше чухав на самих моїх молитвах... Ну а тепер що ж - свою справу зробив, та й здох. Ти краще радій, що не на півдорозі здох. Там аварійний вихід, між іншим, аж ніяк не передбачений.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Хто б то міг викрасти речі з особистого ящика?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Опа-па, оце так справи!.. Ні, не знаю. Та я тобі одне скажу: якби на «Янові» за порядком стежив підполковник Шульга, такого б точно не сталося.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_0">
		<text>Ти можеш зламати сталевий контейнер?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_1">
		<text>Ну я ж не ведмежатник. Залізо батувати ми не навчені... Будуть щодо електроніки питання - тоді давай, звертайся.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Група мирних «монолітівців» шукає укриття. Хто міг би їм допомогти?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Ти серйозно? Взагалі вони, кажуть, сущі звірі, тому сталкери їм точно не радітимуть... Звернись-но ти, напевно, до Шульги. Якщо підполковник погодиться прийняти їх до лав «Долгу» - буде їм укриття. Солідне, наче за кам'яною стіною... Диви, може й знайдуть собі нормальне заняття.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_0">
		<text>Ти можеш дешифрувати «чорний ящик»?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_1">
		<text>Дай глянути... Хм-м, доведеться попоратися. Це буде... Щодо часу - години три приблизно. А щодо грошей... ну недешево, то це точно. Як роботу зроблю, тоді й поговоримо. Ти погуляй десь поки що, еге? То така робота, що відволікатися не хочу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_2">
		<text>Дай глянути... Хм-м, доведеться попоратися. Це буде... Щодо часу - години три приблизно. А щодо грошей... ну недешево, то це точно. Як роботу зроблю, тоді й поговоримо. Ти б мені поки матеріалів підшукав, еге? І заробиш, і дешифрування дешевше стане.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_11">
		<text>Що? Та я ж іще у процесі!.. Слухай, це не «чорний ящик», а якийсь пипоть... </text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12">
		<text>Усі, закінчив я із твоїм ящиком. Ото, йолки, роботка була... Щиро кажу: знав би заздалегідь, дулю б за неї взявся!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121">
		<text>Скільки з мене?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1210">
		<text>3000. Менше совість не дозволяє - після ото такого.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12101">
		<text>Тримай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12102">
		<text>У мене нема стільки.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121021">
		<text>Ну диви - можу скидочку зробити, якщо матеріали принесеш.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121022">
		<text>Як щось - заходь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12103">
		<text>Дороговато береш... Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1211">
		<text>Для тебе - знижка. Лише 2850.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1212">
		<text>Для тебе - знижка. Лише 2700.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1213">
		<text>Для тебе - знижка. Лише 2550.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1214">
		<text>Для тебе - знижка. Лише 2400.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1215">
		<text>Для тебе - знижка. Лише 2250.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1216">
		<text>Для тебе - серйозна знижка. За 2100, згоден?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1217">
		<text>Для тебе - серйозна знижка. За 1950, згоден?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1218">
		<text>Для тебе - серйозна знижка. За 1800, згоден?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1219">
		<text>Із тебе - за мінімумом. 1650.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_13">
		<text>Ха... Не моя, звісно, справа - знати, нащо тобі той запис. Але раз уже ти за нього такі гроші віддав, бажаю, щоб тобі із того вийшла користь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_131">
		<text>Подивимося.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_14">
		<text>У процесі твій ящик... Слухай, не стовбичив би ти тут, га? Сходи краще по матеріали.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_1">
		<text>Сенько?.. Це іще коли я через Затон ішов, прибився був до мене, та так і лишився. Бухар, прямо скажемо, професійний, стаж - ого-го! Я його за всякими дрібними дорученнями ганяю, принести там щось... таке.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_0">
		<text>Кого могла б зацікавити інформація про засновника «Долгу»?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_1">
		<text>Шульгу, звісно. «Долг» - він про своє коріння завжди пам'ятає. Сам знаєш розумну думку: хто не знає уроків історії, приречений на їхнє повторення. Головне, щоб інформація до «свободовців» не трапила - вони ж набрешуть повні міхи, то обов'язково! Як навіть і не зі злого розуму, так через провали у пам'яті.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_0">
		<text>Я приніс тобі інструменти.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_1">
		<text>О, клас! Якими поділишся?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_11">
		<text>Для простої роботи.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_111">
		<text>Чудово! Тепер роздобути б іще інструментів для тонкої роботи та для калібрування... </text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_12">
		<text>Для складної роботи.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_121">
		<text>Чудово! Тепер би роздобути ще інструменти для грубої роботи та для калібрування... </text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_13">
		<text>Для калібрування.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_131">
		<text>Чудово! Тепер би роздобути ще інструменти для грубої роботи та для тонкої... </text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Поки жодними.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_141">
		<text>Клас! Мені б іще інструменти для калібрування, й усе було б в ажурі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_151">
		<text>Клас! Мені б ще інструменти для тонкої роботи, й усе було б в ажурі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_161">
		<text>Клас! Мені б ще інструменти для грубої роботи, й усе було б в ажурі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_171">
		<text>Ух ти! Ну, молодця... де ти їх тільки зміг добути?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_0">
		<text>Якщо проблема в інструментах, я спробую їх добути.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_1">
		<text>Ото було б добре! А то працюю, мов у кам'яному віці. З новітньої історії самий паяльник, та й той більше шось на кшталт шаманської патериці... От будуть інструменти - будуть і першокласні тюни. А тобі - грошик-інший до кишені.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_11">
		<text>Добре. Пошукаю що-небудь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_12">
		<text>Я передумав.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_3">
		<text>Давай, то справа корисна. Мені - тюни робити, тобі - на них заробити.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_0">
		<text>Маю КПК «долговця»-бариги. Кого він може зацікавити?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_1">
		<text>Барига у «Долгу»? Оце несла-або... Віддай КПК Шульзі, він порядок точно наведе. Тільки «свободовцям» ані гу-гу, добре? Вони через одного вилупка усім бійцям репутацію із радістю спаскудять.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_0">
		<text>Я знайшов документи. У них говориться про шлях до Прип'яті.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_1">
		<text>Дай-но глянути... Угу-угу-угу... Осьо що маємо в підсумку: є, значить, такий шляхопровід підземний за назвою «Прип'ять-1», проходить він під містом Прип'ять... і одна із секцій закінчується шлюзом у відділі транспортування заводу «Юпітер»... Слухай, шикарно! Судячи із записів, він зараз має бути законсервований наглухо, заповнений газом та знеструмлений. В принципі, я міг би спробувати оживити їхній генератор і відкрити шлюз, але... </text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_3">
		<text>...Але от без нормальної охорони я через територію «Юпітера» чухати аж ніяк не погоджуся. Та й тобі не радив би лізти під землю без двох-трьох надійних бійців. Так, і в усіх мають бути комбези із замкнутою системою дихання, а то й дві хвилини не протягнете - там і ляжете, бо газу хлебтанете... Отак. Тут на вишці живе Зулус, спробуй поговорити з ним. Зійдетеся характерами - він тобі розкаже, як зібрати команду.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_0">
		<text>Ти казав про матеріали.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_1">
		<text>Та оце ж у цих місцях для роботи із радіотехнікою взагалі ні-чо-гі-сінь-ко немає! Що із собою було, те вже використав, а постачанням такого ніхто не займатиметься. Стволами - воно вигідніше торгувати... Кажуть, щоправда, на цементному заводі дещо могло залишитися.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_0">
		<text>Я добув матеріали, тримай. Довелося той цементний перерити згори донизу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_1">
		<text>Ну, братчику, ти даєш!.. Так і запишемо: сталкерові Дегтярьову полагодження й тюни - за собівартістю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_0">
		<text>Вдалося дістати дещо з матеріалів. Ось, тримай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_1">
		<text>Оце так!.. Ну все, ти нарвався на серйозну знижку.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_0">
		<text>Я можу принести тобі матеріали.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_1">
		<text>Оце здорово! Як знайдеш хоч щось - каніфоль, кондери... чорт, та мені все потрібно, навіть текстоліту бракує!.. Грошей багато не обіцяю, але постійну знижку тобі забезпечу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_0">
		<text>Нащо тобі ті матеріали?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_1">
		<text>Я, звісно, в основному зараз панькаюся зі стволами та спорягою: їсти ж хоцця! А душа, розумієш, більше до радіотехніки прикипіла. Оце знаєш відчуття, коли зібрав щось і воно... працює! Га? Пам'ятаю, якось навіть глушилку зібрав... Дуже, дуже корисною штукою виявилася! Я її врубав, коли рупор біля бару «Сто рентгенів» спати не давав.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_0">
		<text>Звідки ж радіотехнічні матеріали на цементному заводі?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_1">
		<text>Та то направду сама назва - за профілем він припинив працювати ще до катастрофи. Там майже все демонтували і зайняли будівлю під цехи електроприладів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_0">
		<text>Я знайшов документи на «Юпітері». Глянеш?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_1">
		<text>Та-ак... А, сама дурня. Нічого цікавого, цидулки адміністративного відділу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_2">
		<text>Хм-м... Є цікаві моменти, але нічого певного сказати не можу, інформації бракує. Спробуй перевірити місця, про які тут у документах говориться.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_11">
		<text>Чорт, матеріалів немає ані крихти! Ну як у таких умовах працювати?.. О, здоров. Із чим прийшов?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_12">
		<text>Здоров! Що, потрібна техдопомога? Одразу скажу: матеріалів у мене ні в біса нема, але полагодити-затюнити якусь дрібницю я поки можу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_13">
		<text>А, привіт. Слухай, я що подумав... це ж яка купа радіодеталей просто валяється на цементному заводі й задурно пилом припадає! Та в мене зараз інфаркт станеться, стільки добра йде нінащо!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_14">
		<text>Хаюшки! Що там - поламалося щось чи монет на тюни назбиралося? Ти ж пам'ятаєш, тобі - знижка.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_15">
		<text>Салют найкращим!.. Чим можу допомогти? Для тебе все коштуватиме самі копійки!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_0">
		<text>Ти можеш розблокувати модуль пам'яті?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_1">
		<text>Думаю, так. У такому, щоправда, я ще не длубався... це години три мені потрібно буде, не менше, але подлубався б із задоволенням. Візьму небагато - всього 1000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_11">
		<text>Час дозволяє. Згода!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_111">
		<text>Чудово! Тоді я за роботу. Ти цеє... ти сильно не квапся. Як закінчу, одразу повідомлю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_12">
		<text>У мене стільки нема.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_121">
		<text>Ти повертайся, як щось. Я не образливий, а дешевше все одно не знайдеш.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_13">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_2">
		<text>Я ж казав, години за три розберуся. Всього 1000, погоджуйся.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_0">
		<text>То як, розблокував модуль?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_1">
		<text>Іще ні, колупаюся... Не турбуйся: як буде готове, одразу повідомлю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Тобто? Ти що, модуль не одержав? Ото маєш! Мабуть, із Сеньком разминулся - посилав його із модулем тобі назустріч. Ну добре, біс із ним, я так розповім. Там окрім вимірів рельєфу та щільності рослинності були координати трьох радіомаяків. Зараз я їх тобі... </text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_0">
		<text>Ти не намагався вистежити химер?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_1">
		<text>Поранена пішла на Затон, за її слідом рушила група Гонти. Я, щоправда, чув, їм бракує досвідченого мисливця. Як допоможеш, з мене могорич. А та, інша, котра Лиса вбила... загубив я її слід. Мов у воду пішла! Ех, Лисе... Не та вже реакція, не та... </text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_2">
		<text>Ну, з однією ти розібрався. Це була та, поранена. А та, інша, котра Лиса вбила... загубив я її слід. Мов у воду пішла! Ех, Лисе... Не та вже реакція, не та... </text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_0">
		<text>Чим ти займаєшся?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_1">
		<text>Мені прізвисько не просто так дали - я й правда звіробій. До останнього часу полював на мутантів, які загрожують сталкерам. Тепер беру замовлення та ось досвід молодим мисливцям передаю. Навчаю їх, розповідаю за мисливські хитрості.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_0">
		<text>Розкажи про полювання на мутантів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1">
		<text>Для звіра треба правильну тактику обрати. Для бюрерів та полтергейстів одну, для псевдогіганта із контролером - іншу. А химера - то взагалі окрема пісня.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1111">
		<text>Розкажи про бюрерів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11111">
		<text>Бюрери використовують для нападу гравітацію. Будеш близько - він тебе відкине, покажешся здалеку - кине в тебе щось важке. Тактика із ним буде така: бий його із середньої дистанції - і, головне, на місці ані зайвої секунди не стій. Головне, сили бережи, обережніше витрачай. І ще врахуй: звір може і зброю з рук вирвати своєю гравітацією. Вміє він це діло добряче, особливо якщо мисливець уже втомився.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1112">
		<text>Розкажи про полтергейсти.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11121">
		<text>Ці бувають двох типів: одні гравітацією кидають у тебе предмети, інші намагаються підсмажити. Хто недосвідчений - починає кола навколо намотувати, а оцього якраз робити не треба. Є в полтергейста одна особливість, навіть дві: сліпий він та глухий. Не бачить, не чує, зате чудово відчуває усе, що рухається в його полі. Досвідчений мисливець із полтергейстом працює так: застиг на хвилю, вистрілив і знову застиг.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1114">
		<text>Розкажи про контролерів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11141">
		<text>Контролер воює проти тебе мізками. Не в тому сенсі, що думає, а тобто телепат він. Ти, коли на нього полюєш, частіше використовуй укриття. Контролер має тебе бачити обов'язково, інакше в нього впливати не вийде. І ще: бігати контролер не вміє. Тож якщо зовсім припре тебе до стінки, спробуй почастувати його гранатою.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1115">
		<text>Розкажи про химер.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11151">
		<text>Дуже небезпечні хижаки. Нічні. Заходять у темряві тобі за спину - і стрибають. Якщо знаєш, що десь поруч є химера, постійно крути головою на триста шістдесят градусів і друзям спину прикривати не забувай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1116">
		<text>Розкажи про псевдогігантів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11161">
		<text>Із цим звіром найскладніше - його вбити: живучий він, мов той танк. Найефективніше, що можу порадити - спробуй дробом впритул. Головне, пам'ятай: гігант розкидає все, що не залите бетоном на два метри вглиб, скільки б там воно не важило. Атакуй його зверху - так краще, - лише переконайся, що опора в тебе міцна.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1117">
		<text>Добре, забудь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_0">
		<text>Чому ти сам не полюєш?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_1">
		<text>Реакція вже не та. Ото й Лис через це загинув... Він мені напарник був і друг, таких звірів разом били! А тепер біля Затону нарвалися на двох химер - їх уже років із півтора у Зоні не бачили. Одна Лиса з ніг збила - я навіть дробовик із плеча зірвати не встиг. Другу підранив - вони втекли... щоб їм заціпило.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_0">
		<text>Хто б то міг викрасти речі з особистого ящика?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_1">
		<text>Хм-м? Ото вже чого не знаю, того не знаю. Серед мисливців таке не водиться. Сам розумієш: як почне такого злодія, скажімо, кровосос цілувати, ніхто ж і пальцем не поворухне, аби допомогти.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_1">
		<text>Крайні ситуації вимагають крайніх заходів. Уже наскільки я знаю кровососів, мінімум два-три з них напевно на той момент полювали. Однак тепер їм нема куди повертатися, тому небезпеки для людей вони вже не становлять.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_0">
		<text>Є для мене якась робота?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_1">
		<text>Є. Нещодавно група сталкерів полізла до тунелів на північ від заводу і наштовхнулася там на лігвище мутантів. Що то за мутанти, ніхто до пуття пояснити не може, однак от двоє хлопців звідти не вийшли. Ну, народ на «Янові» сполохався, та так, що вже й винагороду за знищення лігвища зібрав - 5000. Справа небезпечна, тож дивися сам... Візьмешся?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_11">
		<text>Візьмуся.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_111">
		<text>Ну ти одчайдух, дядьку! Хай щастить - щасливий талан тобі зараз ще й як знадобиться.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_12">
		<text>Не зараз.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_121">
		<text>Це я можу зрозуміти... На таку справу не кожен сміливець зважиться.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_2">
		<text>Усе те саме: невідомі мутанти у тунелях на північ від заводу «Юпітер». Нагорода - 5000. То як? Усе-таки візьмешся?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_3">
		<text>Поки що сталкерів мутанти в тунелях непокоять... </text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_0">
		<text>У тунелях карлики-мутанти... жили. Вже не живуть.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_1">
		<text>Це мабуть що бюрери. Недарма народ на «Янові» так сполохався!.. Тож якщо я тебе правильно зрозумів, бюрерів більше нема. Виходить, нагорода твоя.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_2">
		<text>Напевне, бюрери, - ті самі, котрі недавно вбили двох сталкерів. Недарма народ на «Янові» призначив за них винагороду... Тож якщо я правильно зрозумів, бюрерів більше нема? Значить, нагорода по праву твоя.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_0">
		<text>Я готовий іти на химеру.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_1">
		<text>Чудово. Мисливець, який зміг побачити цю сволоту, бачив її надвечір. Прямувала вона у бік вентиляційного комплексу. Химера - хижак нічний та територіальний, тож, треба так розуміти, йшла вона до своїх постійних угідь. Значить, у нічний час її можна буде накрити саме там, хоча... розумієш, тоді вона буде якраз у найактивнішій фазі. Будь обережний, ні пуху ні пера тобі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_0">
		<text>Химера мертва.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_1">
		<text>Дякую тобі. Тепер Лисові точно земля пухом буде - ти за нього відплатив... Оце гроші твої - тримай, відробив їх сповна. Стій, іще. Ось, візьми мій дробовик. І не сперечайся: ти мені дещо важніше приніс - спокій душевний.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Я - Звіробій. Не рекомендуйся, не треба.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>Із чим прийшов?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_13">
		<text>Спасибі, що прийшов. Мені потрібен надійний та досвідчений мисливець, а ти - кращий на «Янові». Я не можу впустити химеру ще раз, розумієш? Плачу 10000, більше не вдалося зібрати, та хочу, щоб усе було напевно... Мені потрібно поквитатися за Лиса.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_14">
		<text>Я... прошу. Візмися за химеру. Не хочеш так позбавити «Янів» від мутанта-вбивці, то давай заради грошей... 10000 - це ж чимала сума!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_15">
		<text>Що з химерою? Зрозумій, довго чекати не можна: вона може змінити місця полювання.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_16">
		<text>Радий тебе бачити!.. Ну, що розкажеш?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_0">
		<text>Є для мене якась робота?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_1">
		<text>Як не бути. У Плавнях, за цементним заводом, бачили зграю болотяних кровососів. Поки вони начебто б зі своєї твані не вилазять, та місцеві сталкери хочуть бути на сто відсотків упевнені, що й не вилізуть. За всю зграю дають 3000. Візьмешся?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_11">
		<text>Візьмуся.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_111">
		<text>Прекрасно. Ну, мисливцю, давай... ні пуху!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_12">
		<text>Не зараз.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_121">
		<text>Диви сам. Можеш іще подумати трохи, поки інші мисливці не наспіли.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_2">
		<text>Та все те саме... Зграя болотних кровососів у Плавнях, за цементним заводом. Нагорода - 3000... Візьмешся?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_3">
		<text>Окрім кровососів у Плавнях - поки що жодної.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_0">
		<text>Я знищив зграю болотяних кровососів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_1">
		<text>Тепер сталкерам спокійніше буде. Усе як домовлялися: твоя винагорода.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_2">
		<text>Так, місцевим сталкерам таке сусідство ох як не до смаку було! Вони навіть 3000 грошей для майбутнього рятівника зібрали. Ось, передаю їх тобі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_0">
		<text>Ми з Гонтою убили химеру на Затоні.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_1">
		<text>Дякую вам: хоч там на скільки цих тварюк менше стало. Ет, ото б іще ту саму вистежити, щоб її... </text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_2">
		<text>Спасибі вам за те, що й другу тварину поклали. Більше ця парочка нічиє життя не відбере.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_0">
		<text>Розкажи, як ти контролера замочив.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_1">
		<text>Вчися, як треба контролерів валити!.. Прийшов я, значить, на свою ничку, лахи забрати, а там - контролер! Я тоді із підлоги вхопив залізні ґрати, перед собою виставив, ну й підкрадаюся до нього ближче. Поки цей красень намагався мене випасти, під контроль узяти, я йому в голову пів-обойми ввалив! А потім прикладом додав - контрольний, ги-ги.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_0">
		<text>Розкажи про артефакти в кар'єрі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1">
		<text>Ге! А шо тут розказувати - ніштяків у кар'єрі більше не лишилося. Після Флінта в аномалії нема шо робити!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11">
		<text>Значить, то ти залишив помирати свого приятеля у кар'єрі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111">
		<text>Шо?!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11111">
		<text>Ти ні біса не доведеш. Порожняк гониш, поняв?! Твоє «ля-ля» проти слова реального «свободівця» нічого не значить!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111111">
		<text>Це ми ще подивимося.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1112">
		<text>Ні, нічо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_12">
		<text>Спасибі, бувай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_0">
		<text>Розкажи історію про кровососів на Затоні.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1">
		<text>Я коли на Затоні був, там кровососи сталкерів діставали. Ті їх у відповідь херачили, а користі - нуль! Ну я й вирішив їм допомогти. Дробовик, значить, узяв - та й прямо до лігвиська! На цілих три дні таку дискотеку закотив, що кровососи тепер від того місця подалі тримаються.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_11">
		<text>Ти, мабуть, навіть не знаєш, де є те лігвище.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_111">
		<text>Та йди ти... </text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_112">
		<text>Чого ти причепився? Іди оно розповідай свої байки в іншому місці!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_113">
		<text>Та пішов ти... Твоє слово проти слова реального «свободівця» нічого не значить.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1131">
		<text>Це ми ще подивимося.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_12">
		<text>Дякую, бувай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_0">
		<text>Розкажи історію про короткий шлях на «Юпітер».</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1">
		<text>Раніше проводир із Затону отакенний гак робив. Я цю тему викупив, то якось зібрався та й почухав напрямки... Ну, туди-сюди - от уже всі проходи через аномалії мої! А потім, значить, цю тему проводнику загнав, так він моїм шляхом тепер усіх водить.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_11">
		<text>А може, краще Лоцмана спитаємося, хто йому мапи підігнав?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_111">
		<text>Та йди ти... </text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_112">
		<text>Чого причепився? Йди розповідай свої байки в іншому місці!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_113">
		<text>Не доведеш ти нічого. Твоє слово проти слова реального «свободівця» ні фіга не важить!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1131">
		<text>Це ми ще подивимося.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_12">
		<text>Дякую, бувай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_0">
		<text>Розкажи, як ти побував у Оазі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1">
		<text>Та вже побував, будь спок, ги-ги... найперший побував! Коротше, там ні монстрів, ні аномалій: тишина та спокій. А артефакти - як ті огурці на городі: один на одному, бери не хочу!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_11">
		<text>Ти базікало. Я був у Оазі. Нічого схожого там нема.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_111">
		<text>Та йди ти!..</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_112">
		<text>Чого ти причепився? Йди розповідай свої байки в іншому місці!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_113">
		<text>Сам ти трепло!.. І взагалі, твоє слово проти слова реального «свободівця» ні фіга не значить!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1131">
		<text>Це ми ще подивимося.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_12">
		<text>Дякую, бувай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_0">
		<text>Розкажи, як ти працював на вчених.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1">
		<text>Недавно до їхнього бункера заходив. Вони кажуть: «О, Флінт, привіт! Ти нам якраз і потрібен». Коротше, треба їм було свої прилади під аномаліями розставити. Ну, мені ж воно не вопрос! Полазив, аномалії на раз повикупав... Трудніш було потім із цих очкариків бабоси вибити.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_11">
		<text>Брехати - то погано. Не ти, а я цим займався.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_111">
		<text>Та йди ти!..</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_112">
		<text>Чого ти причепився? Іди розказуй свої байки в іншому місці!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_113">
		<text>Гониш! Ні фіга ти не зможеш довести. Твоє слово проти слова реального «свободівця» нічого не значить!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1131">
		<text>Це ми ще подивимося.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_12">
		<text>Дякую, бувай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_11">
		<text>Драсті. Теж хочеш послухати моїх розказів?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_21">
		<text>Хочеш шось запитать?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_31">
		<text>Ну, шо тобі від мене треба?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_0">
		<text>Мужик... Слухай, мужик... помираю я... </text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1">
		<text>Тримай аптечку.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_11">
		<text>Ні, друже... дякую... не допоможе вже... Слухай... Я з одним «свободівцем» був... Знайшли артефакт гарний... Я вляпався... на зворотному шляху вляпався до «газировки»... Якщо б той допоміг, був би шанс... Він... артефакт забрав і накивав п'ятами... сказав - по допомогу... збрехав. Знайди його... Нехай знають: йому віри нема... </text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111111">
		<text>Я знайду його.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111112">
		<text>Навряд чи я зможу щось довести.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_2">
		<text>Тримайся за плече. Потихеньку, помаленьку - до лікаря й дістанемося... </text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_3">
		<text>Із ким не буває. Бувай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_0">
		<text>Маю для тебе дещо... </text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_11">
		<text>Ось, тримай «Скибу м'яса».</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_111">
		<text>Дякую. Вчені добре платять, та перепустка мені важливіша.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_112">
		<text>Оце дякую! Дуже-дуже!.. Тепер нарешті зможу рвонути до Прип'яті, лишається хіба шлях продумати.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_12">
		<text>Так, тримай «Колобок».</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_121">
		<text>Дякую. Вчені добре платять, та пропуск мені важливіший.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_122">
		<text>Оце дякую! Дуже-дуже!.. Тепер нарешті зможу рвонути до Прип'яті, лишається хіба шлях продумати.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_13">
		<text>Так, візьми «Скибу м'яса» та «Колобок».</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_131">
		<text>Оце дякую! Дуже-дуже!.. Тепер нарешті зможу рвонути до Прип'яті, лишається хіба шлях продумати.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_14">
		<text>Та ні, нічого.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_0">
		<text>І чого то ти тут нудьгуєш?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_0">
		<text>Ти казав про контракт... </text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1">
		<text>Та таке, підписався на вчених попрацювати... Обов'язки наче легкими видалися - не звернув, дурень, увагу на те, що контракт минає тільки після виконання всієї роботи! Зате вони запропонували офіційну перепустку через пости на Кордоні як винагороду. Непогано, еге?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_111">
		<text>Зробив я за контрактом усе - ну, крім дрібнички однієї. Треба було доставити їм зразки усіх видів артефактів хімічного походження. Хто ж знав, що в цих місцях «Скибу м'яса» та «Колобок» не знайдеш!.. От було б вийшло їх знайти, то я вже давно рвонув би у бік Прип'яті... та тільки де ж їх знайдеш?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1111">
		<text>Мабуть, я зможу тобі допомогти з артефактами.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1112">
		<text>Так, сумно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_2">
		<text>Угу... Добути б «Скибу м'яса» та «Колобок»... одразу рвонув би у бік Прип'яті!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_0">
		<text>А що такого там, у Прип'яті?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_1">
		<text>Ніхто туди шляху не знає. Це ж Зона! Прямо не пройдеш! А там, кажуть, Клондайк артефактів... Та й взагалі цікаво там побувати: про тую Прип'ять вже стільки легенд ходить!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_0">
		<text>Я збираю загін для походу до Прип'яті. Підеш із мною?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_1">
		<text>Загалом я б, звісно, до Прип'яті рвонув... Та тільки сам, ти вже вибачай. Мені якось звичніше нові шляхи самому прокладати.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_2">
		<text>Ха, до Прип'яті я незабаром рвону, ще й як рвону! Та тільки сам, ти вже вибачай. Мені якось звичніше нові шляхи самому прокладати.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_11">
		<text>Ласкаво просимо до нашої нудоти.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_12">
		<text>Е, дядьку, а до Прип'яті ж як хоцця!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_13">
		<text>От зараз шлях обмізкую - та й марш-марш на Прип'ять.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_14">
		<text>Добре тут! Оце я розумію - справжнє життя!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_15">
		<text>Усе-таки добре почувати себе в безпеці. Хіба тільки нудно... </text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_volunteer_0">
		<text>Мабуть, я зможу допомогти тобі з артефактами.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_0">
		<text>Невже ти знаєш шлях до Прип'яті?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_1">
		<text>Не знаю, та якщо там хоча б половина від тих артефактів, про які балакають, я прямо зараз готовий рушати! Досвід сякий-такий є... я з тих, хто перші знайшли дорогу до «Юпітера». Тут справа ось у чому: я новою дорогою звик один іти. На ній зазвичай нема коли із супутниками панькатися.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_0">
		<text>Проведеш мене до «Юпітера»?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_1">
		<text>Звісно. Готовий до виходу?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_11">
		<text>Так.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_12">
		<text>Поки ще ні.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_2">
		<text>Викид. Які можуть бути переходи?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_0">
		<text>Проведеш мене до Прип'яті?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_1">
		<text>За 5000 спробую... Ех, полюбляю я ті краї!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_11">
		<text>Згода.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_12">
		<text>Ні, не годиться.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_121">
		<text>Твоя справа.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_13">
		<text>Мабуть, грошей у мене зараз не вистачить.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_2">
		<text>За 3000 спробую... Лише б викид ото перечекати.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_0">
		<text>Можеш провести мене на Затон?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_1">
		<text>Ні. Там, як на мене, до смерті знудишся. Оно стоїть Лоцман, старий трудяга... спитайся краще в нього.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_2">
		<text>Ну, до «Янова» я вже тебе доведу, а там спробую за 3000 домовитися із Лоцманом, щоб він тебе доправив на Затон. Як такий варіант?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_21">
		<text>Згоден.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_22">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_221">
		<text>Як хочеш.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_23">
		<text>У мене грошей не вистачить.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_3">
		<text>Ну, до «Янова» я тебе доведу, а там спробую за 1000 домовитися із Лоцманом, щоб він тебе доправив на Затон. Що скажеш?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_4">
		<text>Ні. Там, як на мене, взагалі така нудьга, що капець. Оно стоїть Лоцман, старий трудяга... спитайся в нього, як викид скінчиться.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_5">
		<text>Ну, до «Янова» я тебе доведу, а там спробую за 3000 домовитися із Лоцманом, щоб він тебе доправив на Затон... Тільки все це, сам розумієш, уже коли викид скінчиться.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_6">
		<text>Ну, до «Янова» я тебе доведу, а там спробую за 1000 домовитися із Лоцманом, щоб він тебе доправив на Затон... Тільки, сам розумієш, - то вже коли викид скінчиться.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_11">
		<text>Ти, кажуть, тунелями пройшов? А я оно теж прийшов з «Юпітера», тільки знайшов стежечку по землі... Як треба, можу провести назад абсолютно безкоштовно: так би мовити, забезпечу тобі сприяння як офіційній особі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_12">
		<text>Давно не бачилися!.. Ти, кажуть, тунелями пройшов? А я оно теж прийшов з «Юпітера», тільки знайшов стежечку по землі... Як треба, можу провести назад абсолютно безкоштовно: так би мовити, забезпечу тобі сприяння як офіційній особі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_13">
		<text>Давно не бачилися!.. Ти, кажуть, тунелями пройшов? А я оно теж прийшов з «Юпітера», тільки знайшов стежечку по землі! Як треба, можу провести назад абсолютно безкоштовно: так би мовити, забезпечу тобі сприяння як офіційній особі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_14">
		<text>Давно не бачилися!.. Ти, кажуть, тунелями пройшов? А я оно теж прийшов з «Юпітера», тільки знайшов стежечку по землі! Як треба, можу провести назад абсолютно безкоштовно: так би мовити, забезпечу тобі сприяння як офіційній особі... до речі! Дякую, що допоміг тоді закрити контракт із вченими. Я тут уже встиг в околицях трохи пошарити... оп-па, тримай! Нехай буде у добрих руках.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_0">
		<text>Тополю, а чому б тобі не взятися за охорону бункера із вченими?</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_1">
		<text>Ми ж по вимірюванях та збиранню зразків працюємо. Уже молодші наукові співробітники, можна сказати. Та й взагалі, знаєш... Я б, може, і не проти, та щось нема бажання скінчити життєвий шлях від кулі найманця.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_11">
		<text>Ты что тут забыл?.. Вали по-хорошему, а то счас нарвёшся!</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_12">
		<text>Парень, ты проблем себе ищешь? Вали отсюда!</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_13">
		<text>Мужик, иди отсюда! Всё, давай, давай по-хорошему!..</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_0">
		<text>Що збираєтеся робити далі?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_1">
		<text>Скоро идём на станцию «Янов». Если хочешь, давай с нами.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_11">
		<text>Добре, мені по дорозі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_12">
		<text>Ні, мені зараз туди не треба.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_squad_start_dialog_0">
		<text>Это хорошо, что ты их к нам привёл. Сами бы они долго не протянули.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_start_dialog_0">
		<text>Дякуємо, що договорився із «Долгом».</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_0">
		<text>Що збираєтеся робити далі?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_1">
		<text>Незабаром ідемо на станцію «Янів». Як хочеш, гайда з нами!</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_11">
		<text>Добре, мені по дорозі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_12">
		<text>Ні, мені зараз туди не треба.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_squad_start_dialog_0">
		<text>Чєл, ти реально правильно повівся! І піплу допоміг, і нам підкріплення привів. Респект!</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_start_dialog_0">
		<text>Спасибі, що домовився із «Волею».</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Не знаєш, хто б то міг викрасти речі з особистого ящика?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Не знаю, тут людей багато ходить... Спитайся краще в Костоправа, він тут багатьох знає.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_0">
		<text>Підемо до Зулуса.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_1">
		<text>Добре. Він не вистрілить, побачивши мою стару броню? Мені потрібно забрати її по дорозі... Та повернути ту, що на мені.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_11">
		<text>Ходімо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_2">
		<text>Чекай. Не варто іти під викид. Підемо трохи пізніше.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_0">
		<text>Що у вас сталося?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1">
		<text>Розумієш... Ми не знаємо, як тут опинилися. Я пам'ятаю... здається, пам'ятаю... ми були загоном угруповання «Моноліт». Наша мета була - прорив до центру Зони. Там мав знаходитися Моноліт - метеорит, що приніс нам паростки нового життя... Я пам'ятаю, як дійшли до ЧАЕС, але далі... ні, самі уривки. Пам'ятаю... яскраве світло... холод... холод космосу... ясний голос... він говорив і все було зрозумілим... усе було простим і таким... правильним... Але тепер я не знаю, що він наказував. Кілька років... просто пропали. З іншими - так само... Ми не знаємо, що робити. Необхідно, здається, мати схованку від викиду... та від мутантів, так?.. Ти можеш підказати, де ми змогли б переховатися?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_11">
		<text>Неподалік є табір сталкерів. Можу показати на мапі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_111">
		<text>Не знаю... Коли ми йшли до ЧАЕС, до нас ставилися просто насторожено... Я пам'ятаю... мені здається, потім ми вбивали сталкерів... Не знаєш, як до нас поставляться зараз?.. Слухай... адже ти міг би розповісти у таборі сталкерів, що ми більше не вбивці. Можливо, із твоєю допомогою вони приймуть нас?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1111">
		<text>Добре. Буду в таборі, поговорю з місцевими.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1112">
		<text>Нічим не можу допомогти.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_0">
		<text>Якого штибу допомога вам потрібна?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_1">
		<text>Нам потрібне укриття від викиду... та, мабуть, від мутантів, так?.. Ти знаєш місце, де ми могли б переховатися?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_11">
		<text>Добре. Я розпитаю людей на «Янові».</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_12">
		<text>Нічим не можу допомогти.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_0">
		<text>Для походу до Прип'яті знадобиться комбінезон із замкнутою системою дихання.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_1">
		<text>То не проблема. Я зберіг броню «Моноліту», а в ній є така система... Але я не думаю, що в цій броні буде розумно з'явитися на «Янові».</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_0">
		<text>Я збираю загін для походу до Прип'яті. Підеш із мною?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_1">
		<text>Хотів би піти з тобою. Мені треба з'ясувати, що із нами там сталося... Але зараз я не можу. Вибач. Не можу кинути тут своїх хлопців. Вони напевно не захочуть іти до Прип'яті... вони надто багато пережили.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_2">
		<text>Я піду з тобою. Мені треба з'ясувати, що з нами сталося. Сподіваюся, у Прип'яті вдасться знайти відповідь. Необхідно сказати Локі... Думаю, він не заперечуватиме, але я маю його попередити.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_3">
		<text>Так, я піду з тобою. Мені не дає спокою питання, що ж із нами сталося. Сподіваюся, у Прип'яті вдасться знайти відповідь. Мені потрібно лише попередити підполковника... Сподіваюся, Шульга не заперечуватиме.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_0">
		<text>Ти готовий вирушати у путь?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_1">
		<text>Готовий.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_11">
		<text>Доброго дня, сталкере. Ти не міг би нам допомогти?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_12">
		<text>Доброго дня. Ти довідався, чи можемо ми прийти до сталкерів?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_121">
		<text>Іще ні.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_1211">
		<text>Якщо можна, скоріше. Не знаю, як діяти, коли щось станеться.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_13">
		<text>Здрастуй. Спасибі, що допоміг нам.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_14">
		<text>Здрастуй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_0">
		<text>Як справи?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_1">
		<text>Здається, все доволі непогано. Мені тільки не дає спокою питання... що ж із нами сталося?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_0">
		<text>Що тут роблять найманці?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_1">
		<text>Про це Вам краще поговорити з Германом: усією рутиною щодо організації праці лабораторії займається саме він. Наскільки мені відомо, Герман домовився із найманцями про охорону нашої лабораторії, але подробиці тої домовленості мені не відомі. Однак я маю зазначити, що вони неодноразово доводили свою професіональну придатність як бійці.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_0">
		<text>Що ви тут робите?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1">
		<text>Риторичне питання, чи Вам не здається? Відповідь на нього може бути суто такою ж туманною. Отже, відповідаю: загалом ми займаємося науковими дослідженнями. Чи Вас усе ж таки цікавить щось конкретне?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1111">
		<text>Яка мета ваших досліджень?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11111">
		<text>Чіткої мети як такої в нас нема. Ми, якщо хочете, розвідники. Передній край науки! Ми намагаємося виявити закономірності, зіставляючи різні явища, готуємо робочі версії теорій - і самі ж підтверджуємо чи спростовуємо їх! На жаль, поки багато що із відкритого нами навряд чи зможе прислужитися людству.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1112">
		<text>Що ви знаєте про Зону?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11121">
		<text>Я? «Я знаю, що нічого не знаю», - казав Сократ, і я можу лише повторити його слова! Ми йдемо потемки, намагаємося навпомацки пробитися до суті тутешніх таємниць. Моя особиста думка є такою: Зона - результат надзвичайно сильного впливу на навколишнє середовище, причому це вплив абсолютно нового типу. Ані електромагнітне поле, ані будь-які фізичні зміни, ані, тим більше, радіація не могли так швидко змінити все. Ось, наприклад, біосфера! Певна річ, деякі мутації можна цілком логічно пояснити радіацією... але, перепрошую, щоб звичайна свиня мутувала на так звану плоть, потрібні віки, якщо не тисячоліття! А тут подібне перетворення сталося лише за два роки! Неначе щось змінило генетичну інформацію у кожній клітині живої особини! Від самого цього факту в мене, вибачте за метафору, спина сиротами завбільшки з мишу береться!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1113">
		<text>Ви давно у Зоні?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11131">
		<text>Не дуже. Із нашою бюрократією зорганізувати експедицію було неймовірно важко. Якби не вміння та енергія Германа... можливо, ми б і досі сиділи десь на кордоні Зони, а сталкери тим часом виносили найцінніші екземпляри!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1114">
		<text>Більше питань не маю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_0">
		<text>Чому Герман найняв мене охороняти групу під час вимірювань?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_1">
		<text>Такою була моя порада. Він не вважав це за необхідне, але я аргументовано довів протилежне. Мої дослідження показують, що активний вплив нашого високохвильового обладнання на аномальні поля стимулює активність видів, що знаходяться неподалік, і підвищує рівень їхньої агресії. Коротше кажучи, вони починають активно шукати об'єкт для нападу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_0">
		<text>У мене є новини.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1">
		<text>Так, слухаю вас.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11">
		<text>Ви мали рацію. Поки ми проводили вимірювання, мутанти не давали нам спокою. Але як тільки прилади було вимкнуто, усе вщухло.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_111">
		<text>Що? Але ж... але у випадку, коли моя гіпотеза підтвердилася, існує можливість того, що... Ви розумієте, який висновок можна із цього зробити?! Із цього випливає, що внаслідок мутацій такі особини набули здатності сприймати інформаційні поля! Телепатія, друже мій! Телепатія!.. Отже, ті особини здатні сприймати модульовані сигнали, котрі генеруються тою чи іншою апаратурою, і тоді... Чорт забирай! А чому б ні? Отже, ця протиприродна подібність мутацій, ці характерні зміни у клітинній структурі - вони справді не випадкові!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1111">
		<text>А можна якось конкретніше? І до пуття.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11111">
		<text>Поки що - в жодному разі! Можливо, це лише мої здогадки, а я б не хотів стати посміховиськом ув очах колег... Ох, та що то я! Вибачте, зовсім забув висловити Вам свою подяку за проведені дослідження. Можливо, вони влаштують невеличкий переворот у біології - і не лише в біології, мій друже, не лише в ній... .</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_0">
		<text>Що потрібно, аби відбулася розмова із Германом щодо костюму?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_1">
		<text>Нещодавно біля краю кар'єру виникла область аномальної рослинності, причому такий тип раніше не був зареєстрований. Я дуже хотів отримати хоча б один екземпляр, та сталкери рішуче відмовляються йти туди. Якби в мене був зразок, це стало б вагомим аргументом у розмові з Германом. Мабуть, так я зміг би переконати його віддати один із наших запасних костюмів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_11">
		<text>Я дістану цю рослину.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_111">
		<text>Прекрасно. Координати аномалії вже у КПК.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_12">
		<text>Іншим разом.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_121">
		<text>Заходьте, якщо передумаєте.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_0">
		<text>Я приніс рослину. Ось. То як щодо костюма?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_1">
		<text>Чудово! Ха-ха, а Соколов уже проговорився, що це йому костюмчик потрібен! Але то пусте. Щойно я покажу Германові рослину, він одразу ж погодиться віддати костюм, у цьому я абсолютно певен. А Ви перекажіть Соколову, нехай приходить за ним.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_0">
		<text>Я можу знайти вам нову охорону.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_1">
		<text>Це було б вельми люб'язно з Вашого боку! Поговоріть із Германом: вирішення подібних питань у його компетенції.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Я б хотів перевірити свою опірність псі-полю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Отже, Вас Герман до мене послав? Гаразд, спробую пояснити популярно. Аби проаналізувати Вашу опірність псі-впливу, мені знадобляться купа апаратури та роки досліджень. А тут у моєму розпорядженні інструментарію хіба трохи більше, ніж у польовому дослідницькому наборі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_11">
		<text>Тобто це неможливо?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_111">
		<text>Головне, не хвилюйтеся. Адже йдеться не про повний аналіз! Для задоволення наших поточних потреб достатньо буде оцінити реакцію Ваших нейронних тканин на псі-вплив - для цього вистачить базового обстеження. Та-ак... зважаючи на все, з головою у Вас усе гаразд... Ні-ні, я лише маю на увазі, що Ви здатні витримати досить інтенсивне псі-випромінювання, при цьому залишитися притомним і не втратити здатність до логічного мислення.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_0">
		<text>Як там щодо гіпотези про підвищену агресію монстрів?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_1">
		<text>Стосовно цього в мене є дві теорії. Одна з них полягає в тому, що агресію мутантів могло спричинити вторгнення певної кількості людей на їхню територію - у такому разі це типова поведінка, що притаманна й більшості немутованих видів, у тому числі людей. Інша теорія каже, що мутанти якимось чином змогли сприймати активне випромінювання наших вимірювальних приладів. Якщо так, усе стає набагато цікавіше!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_11">
		<text>Як можна це перевірити?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_111">
		<text>Щоби переконатися у цьому, треба увімкнути вимірювальний прилад у місцевості, де раніше активність мутантів абсолютно не фіксувалася. Крім того, щоб мінімізувати похибки, викликані присутністю людей, експеримент має здійснювати максимум одна людина.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_0">
		<text>Я приніс сканер.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_1">
		<text>І які результати?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_11">
		<text>Гадаю, гіпотеза підтвердилася. Я увімкнув сканер, і за п'ять хвилин на мене напали снорки.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_111">
		<text>Так я і думав... Це ж треба! І чому завжди підтвердження знаходять якнайбільш небажані теорії?.. У будь-якому разі добре, що Ви це перевірили. Тепер на проведення вимірювань доведеться посилати більші загони.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_0">
		<text>Я готовий спробувати підтвердити гіпотезу чи спростувати її.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_1">
		<text>Який я радий, що досі існують люди, готові до жертв заради науки!.. Експеримент краще за все провести в обвалі біля південного краю кар'єру: там є гравітаційні аномалії, що їх мутанти намагаються обминати. До приладу, котрий я Вам даю, вбудовано датчик присутності мутантів. Коли Ви після експерименту повернете прилад, я зможу простежити вплив сили випромінювання на агресивність мутантів. Отже, Ви згодні?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_11">
		<text>Так, я готовий.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_12">
		<text>Ні, я зараз не готовий.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_0">
		<text>Чи можливо якось дістати один із ваших захисних костюмів?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_1">
		<text>Напевно, ні... в нас дуже сувора звітність. Хоча, наскільки я знаю Германа... так, можу заприсягтися, що він замовив більше спорядження, ніж планувалося спочатку! Гадаю, за певних умов можна буде переконати його віддати один із запасних костюмів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_0">
		<text>Ви пропонуєте контракти на пошук артефактів?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_1">
		<text>Вибачте, ні. Ми більше не замовляємо видобуток артефактів абикому. Ми підписали контракт з одним досвідченим шукачем артефактів, він і дістає все, що нам потрібно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_0">
		<text>Я можу знайти вам нову охорону.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_1">
		<text>Було б непогано! Адже в Зоні завжди неспокійно. Поговори на цю тему із Германом, він тут начальник.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_0">
		<text>Я маю отримати сканери для дослідження аномалій.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_1">
		<text>Ось. Як мені сказав Герман - три штуки.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_2">
		<text>Ось. Герман сказав видати ще дві штуки.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_0">
		<text>Чи можна якось роздобути один із ваших захисних костюмів?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_1">
		<text>Завгосп у нас Герман, але я тобі одразу скажу: отримати щось од нього - то, друже... Краще поговори з Озьорським. По-перше, він як людина м'якший, по-друге, Герман іноді до його слів дослухається.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>Із чим прийшов?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_12">
		<text>Слухай, а найманці, які у нас в охороні, десь поділися.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_13">
		<text>Розповідай, як справи.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_14">
		<text>Слухай, хтось перестріляв найманців, котрі нас охороняли. Звісно, я цих хлопців теж не дуже любив, але щоб отак... </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_15">
		<text>О, ЧН-3а! Добра броня. Ех, пам'ятаю, було колись... </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_0">
		<text>Ти можеш розблокувати модуль пам'яті?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_1">
		<text>Дай-но глянути... Без проблем, я вже працював із такими. Зроблю десь за годину. За працю візьму... гм-м, ну, 2000. Згода?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_11">
		<text>Згода.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_111">
		<text>Отже, домовилися. Коли розблокую, зв'яжуся із тобою.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_12">
		<text>У мене нема таких грошей.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_121">
		<text>Гм-м... Як там щось, заходь. Без зайвої скромності скажу: якісніше тобі навряд чи хтось зробить.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_13">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_2">
		<text>Як я й казав - приблизно за годину. 2000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Ну як, розблокував модуль?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_1">
		<text>Та час іще потрібний... Я ж казав, неодмінно зв'яжуся із тобою.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Так, забирай. Цілком готовий до зчитування інформації.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>Я знайшов дивний артефакт. Вас таке цікавить?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Безумовно, цікавить. А де Ви його взяли?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_11">
		<text>На Затоні. Він знаходився у старому земснаряді.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1111">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1112">
		<text>Та ні вже. Пошукаю іншого покупця.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_0">
		<text>Що тут роблять найманці?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_1">
		<text>У нас із ними контракт на охорону мобільної лабораторії. Випереджаючи Ваше питання, скажу, що я був змушений погодитися на співпрацю з ними. Через таку собі секретну військову операцію нам не надали охорону на час розгортання дослідницького табору. А в сталкерів почалася абсолютно гарячкова діяльність із пошуку артефактів. Довелося погодитися на співпрацю із найманцями, щоб хоч якось убезпечити лабораторію.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_0">
		<text>Що ви тут робите?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1">
		<text>Займаємося різноманітними дослідженнями.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1111">
		<text>Яка мета ваших досліджень?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11111">
		<text>Ми займаємося фундаментальною наукою. Уточнюю: ми не організуємо випробування костюмів, не винаходимо нові ліки тощо, а намагаємося дати логічне пояснення тому, що бачимо в Зоні. Якщо в нас вийде розкрити таємницю хоча б десяти відсотків зафіксованих явищ, це дасть міцний поштовх розвитку технологій майже в усіх галузях науки та промисловості.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1112">
		<text>Що ви знаєте про Зону?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11121">
		<text>Чесно кажучи, поки небагато. Ми лише починаємо розуміти механізми деяких явищ, але, на жаль, іще надто далекі від того, щоб дати якусь комплексну характеристику Зони. Усе ускладнюється тим, що із часом Зона змінюється - і змінюється стрімко. Я маю на увазі не виникнення нових аномалій, ні. Йдеться про серйозніші зміни, на перший погляд непомітні, наприклад такі, як послаблення магнітного поля. І найсумніше - ми не знаємо, про що все це свідчить. Нам лишається лише гадати... та чекати.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1113">
		<text>Ви давно у Зоні?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11131">
		<text>Ні, ні. Щоправда, раніше мені доводилося бувати в лабораторії професора Сахарова... Досі шкодую, що не вдалося швидше зорганізувати експедицію! Скільки разів я казав у міністерстві: треба завжди мати у розпорядженні як мінімум дві цілком укомплектовані мобільні лабораторії... Вони лише головами кивають, завжди! І нічого не змінюється! Через отих бюрократів ми мало не втратили унікальну можливість - либонь, єдину за всю історію Зони!..</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1114">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_0">
		<text>Чи є інформація від сканерів, котрі я розташував у аномаліях?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_2">
		<text>Котра з аномалій Вас цікавить?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_21">
		<text>Аномалія біля стоянки.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_211">
		<text>Так! Прилади показують, що в цій аномалії є артефакти!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_212">
		<text>На жаль, жодних ознак артефактів у цій аномалії не виявлено.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_22">
		<text>Аномалія «Бетонна ванна».</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_23">
		<text>Аномалія «Бітум».</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_24">
		<text>Аномалія «Плавні».</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_25">
		<text>Аномалія «Попелище».</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_26">
		<text>Поки що все.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1">
		<text>Я вас уважно слухаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11">
		<text>У світлі останніх подій нам стало зрозуміло, що рівень підготовки нашого дослідницького загону зовсім не такий, як треба. А Ви змогли самостійно впоратися із контролером! Цей факт вже сам по собі - диво!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111">
		<text>До чого хилите?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1111">
		<text>До того, що знехтувати такою нагодою, не спробувати найняти на роботу такого широкопрофільного фахівця, як Ви - то була б просто феноменальна тупість! Адже наша наукова група, безумовно, потребує Вашої допомоги. Треба зробити вимірювання, розставити сканери... </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11111">
		<text>Продовжуйте.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111111">
		<text>Я намагаюся знайти зв'язок між викидами та появою артефактів у аномаліях. Мною розроблювана теорія точного прогнозування часу наступного викиду, виходячи з кількості та типу таких артефактів. Для точних розрахунків мені необхідно зібрати велику статистику. Усе, що нам потрібно, - розташувати декілька сканерів у центрах аномалій різного типу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11112">
		<text>Мені це не цікаво.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111121">
		<text>Шкода, дуже шкода! Адже Ви могли б прислужитися справі науки... людству, врешті-решт!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_2">
		<text>Гаразд, я допоможу вам.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_21">
		<text>Чудово! Вам треба взяти в Новікова сканери та встановити їх в аномаліях, координати яких позначені у Вашому КПК. Коли закінчите, повертайтеся: у мене до Вас буде ще одна справа стосовно сканерів та вимірювань.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_3">
		<text>Я подумаю і підійду пізніше.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_0">
		<text>Я встановив сканери в аномаліях.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_1">
		<text>Прекрасно! До мене вже надходить первинна інформація. Із величезним нетерпінням очікую, коли вибірка стане достатньою для формування висновків!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_1">
		<text>Розповідайте мерщій.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_11">
		<text>Коли я підійшов до неї та дістав детектор, виникло відчуття, що простір викривляється. Трохи пізніше із центру того викривлення випали мертві тіла і все припинилося.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_111">
		<text>Це просто приголомшливо! Звісно, інформації катастрофічно мало, не можна нічого сказати напевне, але... Слід занести цей опис до нашої картотеки. Я гадаю, ми назвемо цю аномалію «Просторовий пузир».</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_0">
		<text>Я бачу, у вас нова охорона?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_1">
		<text>Так, непогані хлопці. Із ним почуваєшся як у пана Бога за пазухою. Дякую Вам за працю... ось Ваша винагорода.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_0">
		<text>Гляньте на ці документи.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_1">
		<text>Дозвольте-довольте... ого!.. Не питатиму, звідки Ви їх дістали, але це... це просто неймовірно! Зачекайте секунду, я зніму копію... До речі, прийміть від науки оцю скромну винагороду - Ви справді заслуговуєте на неї.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_0">
		<text>Що сталося із вашою охороною?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1">
		<text>Не знаю. В якусь прекрасну мить вони просто зникли.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11">
		<text>Я міг би підібрати нову охорону.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_111">
		<text>Це було б просто чудово! Ви знаєте, наші офіційні помічники не лише отримують грошову винагороду за свою працю, але й користуються з плодів найновіших наукових розробок! Звісно, перед Вами ми також не залишимося в боргу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1111">
		<text>Домовилися.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11111">
		<text>Чекаю з нетерпінням.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1112">
		<text>Я передумав.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11121">
		<text>Дуже шкода.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_12">
		<text>Таке бува.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_121">
		<text>Щось іще?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_2">
		<text>Охорону було розстріляно!.. Безпосередньо біля стін бункера!..</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_0">
		<text>Я знайшов документи на заводі «Юпітер». Не бажаєте переглянути?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_1">
		<text>Інформація досить цікава... Але там, на жаль, мало корисних для нас даних. Все одно дуже дякую Вам за турботи. Як знайдете щось іще - обов'язково приносьте.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_11">
		<text>Коли я шукав документи, на мене напали найманці. Ось КПК їхнього командира.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_111">
		<text>Дива! Я вважав, їхнє завдання - охороняти нас... Здається, мені треба буде негайно поговорити із деким у нашому керівництві... Дуже Вам дякую, молодий чоловіче!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_2">
		<text>На жаль, тут немає жодної інтересної інформації.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_1">
		<text>Дещо є: треба дізнатися про останні розробки заводу «Юпітер». Мені дуже потрібна технічна документація щодо них. Гадаю, ці документи слід шукати в адміністративному корпусі заводу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_11">
		<text>Гаразд, я пошукаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_12">
		<text>Ні, я не зможу допомогти.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_0">
		<text>Я приніс документи із заводу «Юпітер».</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_1">
		<text>Інформація досить цікава... Але там, на жаль, мало корисних для нас даних. Все одно дуже дякую Вам за турботи. Як знайдете щось іще - обов'язково приносьте.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_11">
		<text>Коли я шукав документи, на мене напали найманці. Ось КПК їхнього командира.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_111">
		<text>Дива! Я вважав, їхнє завдання - охороняти нас... Здається, мені треба буде негайно поговорити із деким у нашому керівництві... Дуже Вам дякую, молодий чоловіче!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_11">
		<text>Я пошукаю цю аномалію.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_12">
		<text>Мені не до того.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_0">
		<text>Хотів спитати про мою участь у дослідженнях.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1">
		<text>Буду радий, якщо Ви погодитеся у черговий раз послужити науці. Що саме Вас цікавить?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11">
		<text>Я б хотів допомогти у проведенні вимірювань.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_112">
		<text>Ви згодні допомогти нам у повному зовнішньому скануванні?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1121">
		<text>Так, я допоможу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1122">
		<text>Ні, мені треба ще раз усе обміркувати.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12">
		<text>Ти казав про розташування сканерів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_121">
		<text>Я намагаюся знайти зв'язок між викидами та появою артефактів у аномаліях. Мною розроблювана теорія точного прогнозування часу наступного викиду, виходячи з кількості та типу виниклих артефактів. Для точних розрахунків мені необхідно зібрати велику статистику. Усе, що нам потрібно, - розташувати кілька сканерів у центрах аномалій різного типу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1211">
		<text>Добре, я допоможу вам у цій справі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12111">
		<text>Чудово! Вам треба взяти у Новікова сканери та встановити їх в аномаліях, координати яких позначені у вашому КПК. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1212">
		<text>Я подумаю і підійду пізніше.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_122">
		<text>Сканери в аномаліях вже передають інформацію, нам лишається тільки збирати ці дані. Якщо хочете, можете розташувати там ще пару сканерів! Мені не завадять додаткові дані, а винагородою Вам стане інформація про виникнення артефактів у аномаліях.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1221">
		<text>Я згоден.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12211">
		<text>Чудово! Вам треба взяти в Новікова сканери та встановити їх в аномаліях, координати яких позначені у вашому КПК. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1222">
		<text>Я подумаю і підійду пізніше.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_131">
		<text>На жаль, юначе, в нас є правило: кожен займається лише одним дослідженням одночасно, не більше. Інакше можливість помилки стає надто великою.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_0">
		<text>Ви отримали результати вимірювань аномалії від групи, яку я охороняв?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_31">
		<text>Хочу додати, що проведення вимірювань явно привернуло увагу мутантів та зомбованих. Довелося попрацювати, аби відбитися від них.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_311">
		<text>Це ж треба, як цікаво! То ви кажете, реагували на проведення вимірювань? Отже, в такому разі гіпотеза Озьорського про телепатичне сприйняття мутантами різнотипних полів отримує додаткове підтвердження... Мабуть, варто розповісти про це Озьорському особисто. А ось плата за роботу - Ви справді заслуговуєте на неї!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_312">
		<text>Це ж треба, як цікаво! То ви кажете, реагували на проведення вимірювань? Отже, в такому разі гіпотеза Озьорського про телепатичне сприйняття мутантами полів різного типу отримує додаткове підтвердження... Мабуть, варто розповісти про це самому Озьорському... Мушу також сказати: мені вельми прикро, що сталкери загинули. Більша частина наших грошей піде на компенсацію членам їхніх родин. Решту я, звісно, передаю Вам - як оплату за зроблену роботу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_0">
		<text>Чи я можу отримати один з ваших захисних костюмів?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_1">
		<text>На жаль, друже мій... Кількість костюмів суворо обмежена, і я не можу дозволити собі роздавати їх на всі боки.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>Що Ви мені скажете?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_12">
		<text>Ви, часом, не бачили охорону нашого бункера?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_13">
		<text>Кажіть.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_14">
		<text>Уявляєте собі, хтось розстріляв нашу охорону! Просто біля стін бункера!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_0">
		<text>Вам потрібна допомога?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1">
		<text>Розумієте, на цей момент ми збираємо новий тип зразків. Самі по собі вони не відзначаються аномальними проявами, але експерименти з ними дають просто приголомшливі результати!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11">
		<text>Продовжуйте.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111">
		<text>Перейдемо до суті. Що треба зробити?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111">
		<text>Сталкери, які знайшли псі-поле, стверджують, що там знаходиться лігвище мутантів. Але який мутант, крім контролера, здатен вижити у змінному псі-полі?.. А втім, я сподіваюся, що з мутантами впораються наші сталкери. На жаль, регулярний вплив аномальних полів знизив загальну опірність загону до останніх. Саме тому нам потрібні Ви.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111111">
		<text>Ви хочете, щоб я заліз до недослідженого псі-поля та дістав звідти зразок, якого там може і не бути? А якщо він і є, то ви самі не знаєте, як він виглядає?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111111">
		<text>Саме так! Ви абсолютно чітко сформулювали своє завдання!.. Розумієте, це дуже важливо як для науки взагалі, так і для нашої групи зокрема. Якщо у Вас є якісь сумніви, зверніться до Озьорського: він проведе необхідні аналізи, що допоможуть визначити рівень Вашої опірності псі-впливу. Крім того, розпитайте наших сталкерів - вони докладно розкажуть Вам усе, що знають... То Ви згодні допомогти науці?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111111">
		<text>Так.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111112">
		<text>Ваші сталкери мертві.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_2">
		<text>Розумієте, у чім річ... Після того як Ви не прийшли до тунелю, мені буде надзвичайно важко умовити сталкерів співпрацювати з Вами.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_21">
		<text>Це сталося випадково.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_211">
		<text>Здається, я Вам вірю. Але наша група зі збирання матеріалів - люди... незвичайні. Не варто їх підводити - на подібний факт вони реагують досить емоційно. Я поговорю з ними ще раз і, можливо, мені вдасться їх переконати. А Ви не підведіть, будьте такі ласкаві. Мені потрібен цей зразок.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_3">
		<text>Прошу пробачити мене за відмову, але зрозумійте - із подібним спорядженням Ви абсолютно не готові до входження до зони змінного псі-поля! Це загрожує наглою та ще й досить болісною смертю. А такий гріх, Ви знаєте, я не бажаю на себе брати.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_0">
		<text>Я здобув зразок.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_1">
		<text>Та невже?! Прошу, не змушуйте мене чекати... де він?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_11">
		<text>Я здобув зразок. Виявилося, що в тунелі мешкав контролер. Він намагався підкорити своїй волі вашу групу і йому це майже вдалося. На щастя, я встиг вбити його раніше.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_111">
		<text>Неймовірно! Вбити контролера та врятувати сталкерів від псі-атаки! Якби я почув це від когось іншого, нізащо не повірив би, але ж Вас я знаю... справжній унікум!.. Що ж, це надзвичайно корисний досвід і чудовий зразок! Ви зробили свій внесок у справу науки, і наука цього не забуде. Велике Вам спасибі не лише особисто від мене та всієї нашої групи, а й від усього людства!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_12">
		<text>На жаль, на групу напав контролер. Мені довелося оборонятися. Контролер і ваші сталкери мертві.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_121">
		<text>Контролер? Жах, який жах... хто міг знати?.. Я щиро жалкую за цими хлопцями: кожен з них віддано служив науці та зробив для неї більше, ніж деякі професори... А Вам дякую. Дякую. Прошу прийняти цю скромну винагороду. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_13">
		<text>На жаль, на групу напав контролер. Я ледве втік.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_0">
		<text>Що тут роблять найманці?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_1">
		<text>Заважають працювати, хай їм грець!.. А втім, це моя особиста думка. Спочатку вони просто замучили нас постійним проханнями - то замінити, це відремонтувати... А вчора взагалі знахабніли: стали розпитувати, як працює наше обладнання. Нащо воно їм?! Охороняти нас це точно не допоможе.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_0">
		<text>Які модифікації спорядження ти можеш зробити?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_1">
		<text>Як бачиш, маємо тут науковий комплекс. Тож запасних частин ані для бронежилету, ані для зброї тут немає. Але залатати броню чи застосувати на практиці свої фірменні напрацювання я можу, обладнання в мене добре.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_2">
		<text>Завдяки тому зразку, котрий ти дістав зі псі-поля, Озьорський зміг дещо придумати для захисту від спорідненого випромінювання. А я теоретичну ідею перевів у практичну площину. Те, що вийшло в результаті, можу встановити на твій костюм.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_3">
		<text>Можу, окрім звичайного асортименту покращень, запропонувати різні види фільтрів та псі-захисту: дані для їхнього розробляння ти сам допоміг здобути. По секрету скажу - як ото Озьорський із Германом тоді раділи, ти що!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_4">
		<text>Можу, крім звичайного асортименту покращень, запропонувати різні види фільтрів та псі-захисту: дані для їхнього розробляння ти сам допоміг здобути. По секрету скажу - як ото Озьорський із Германом тоді раділи, ти що!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_5">
		<text>У мене повний набір: додаткові ізолювальні шари, фільтри, псі-захист... У костюмі, обладнаному всім цим, можна легко зайти до будь-якої аномалії - а головне, із великою ймовірністю звідти вийти. До речі, дякую тобі за участь у дослідженнях Германа! Без їхніх результатів мій набір був би значно скромніший.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_0">
		<text>Розкажи мені про ваш бункер.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1">
		<text>Гм. Що тебе цікавить?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1111">
		<text>Чим займається ця лабораторія?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11111">
		<text>Я гадаю, на це питання навіть Герман з Озьорським не зможуть доладно відповісти. Вони, звісно, вони проводять різні дослідження, але користі з них - з комарину ніжку... Втім, побалакати з Озьорським не завадить. Виходячи з його теорій, я придумав пару непоганих модифікацій для захисних комбінезонів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1112">
		<text>Що ти знаєш про Зону?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11121">
		<text>У науковому сенсі - нічого. Але досвід знайомства із Зоною в мене достатній. Тут справді цінується лише те, що підвищує шанси на виживання. Зоні все одно - бандит ти чи сталкер, який збирає артефакти, щоб прогодувати родину. Виживе лише той, хто найкраще підготовлений до тутешніх умов.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1113">
		<text>Ти в Зоні давно?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11131">
		<text>Та вже чимало часу. Спершу сам за артефактами ганявся, але потім зрозумів, що скоро так жодного здоров'я не вистачить. А оскільки руки ростуть звідки треба, досить легко знайшов собі вигідне місце. Майже рік провів із... з одним угрупованням, там колишніх вчених було багато. Добрі були хлопці, справді шкода їх - загинули у сліпій гонитві за незрозумілою метою... Потім ще трохи поблукав Зоною, подумав та й пішов на службу до вчених. Треба сказати, поки що не шкодую.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1114">
		<text>Більше питань не маю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Мені треба потрапити до зони змінного псі-поля. Що ти можеш порадити?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Та що тут радити... Теорія інформаційно-енергетичних полів тобі невідома? Отже, з усією відповідальністю можу тобі сказати, що в результаті короткочасного впливу псі-поля небезпечних наслідків не виявлено. Але це потім, а от під час самого впливу... Коротше кажучи, розслаблятися небезпечно. Той, хто недооцінює псі-поле, - прямий кандидат у зомбі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>Ти можеш зламати сталевий контейнер?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>Давай обійдемося без цього. Із необхідного обладнання в мене є хіба що запас толу... а це заборонено технікою безпеки.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_0">
		<text>Ти можеш дешифрувати «чорну скриньку»?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_1">
		<text>Можу. Але не буду. Якось я вже займався цією справою... не сподобалося. Робота надто тоскна, а завантаження від учених у мене й так чимале.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_0">
		<text>Чим особливий ЧН-3а?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_1">
		<text>Це якщо поза тим, що я його сконструював?.. Мабуть, я не збрешу, коли скажу, що це один із кращих захисних комплектів для Зони. Та ти й сам його носиш, так? Визнай: легкий, рухливість не обмежує. А бронежилет? Цілком пристойний, чи не так? Тут я використав готову армійську модель, а от захист від аномальних впливів зробив власноруч. Шкода тільки, що в ті часи була дуже серйозна проблема з матеріалами. Сиділи, у повному розумінні того слова, серед болота... А втім, це пусте. Поставити пару латок - і буде, як у фантастичних романах. На щастя, потрібних матеріалів у мене повнісінький склад.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_0">
		<text>Ти працюєш на Сича?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_1">
		<text>Ні. Просто нещодавно він допоміг мені дещо дістати. Фактично - послуга за послугу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_0">
		<text>Сич попрохав мене принести тобі детектори. Ось вони.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_1">
		<text>Добре. Я з ними попрацюю та поверну Сичеві із проводирями. Ну а далі то вже ваші із ним особисті справи.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_0">
		<text>Чи, бува, не ти був на Затоні, зброю бандитам продавав?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_1">
		<text>Тихіше!.. Ти що, геть здурів?! Тут про таке говорити... Так, я тебе не знаю, ти мене не знаєш. Розбіглися в різні боки, ясно?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_11">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_12">
		<text>А як я розкажу командирові про твою халтуру?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_121">
		<text>І що ти йому скажеш? У тебе на мене нічого нема! Сам допоміг прибрати свідків, забув?! А без доказів твої звинувачення - тьху!..</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_0">
		<text>Я здобув у найманців КПК із замовленням на моє вбивство. Це замовлення зробив ти.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_1">
		<text>Не мала баба клопоту... звідки ж ти взявся на мою голову?.. Давай так: ти віддаєш мені КПК, я тобі натомість - ствол. Такий є лише у спецпідрозділів «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_12">
		<text>Згоден. Ствол я візьму.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_13">
		<text>Залиш ствол собі. Мантулів від дворушника я не приймаю.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_0">
		<text>У мене є ще один КПК із замовленням на ліквідацію. Це замовлення теж видав ти.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1">
		<text>Ах ти!.. От же ж найманці... нічого їм довірити не можна! Гаразд, слухай мене, бісів шантажисте. Давай домовлятися. Найманці припиняють на тебе полювати, а ти даєш мені спокій. Аби компенсувати збитки, я проведу тебе до таємного складу «Долгу». Набереш там стільки зброї, скільки зможеш унести.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_11">
		<text>Добре, я підійду.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_111">
		<text>От і добре, зустрінемося вже на місці. Та схованка - біля кар'єру.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_12">
		<text>Нікуди я не піду. Розрахуємося зараз.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_121">
		<text>У мене тут нічого нема, я голий! Лише дурень ховає все на видноті. Або зустрічаємося біля схованки, або ти взагалі нічого не отримаєш.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1211">
		<text>Оце вже ні.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_13">
		<text>Мені не потрібні мантули від дворушника.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_0">
		<text>Я хочу піти із Зони.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_1">
		<text>Ти певен? То дорога в один кінець.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_11">
		<text>Певен. Ходімо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_12">
		<text>Хоча добре... поки залишуся.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Зараз глянемо... Так, печінка, звісно, збільшена, але то професійне... В іншому - здоровий як бюрер!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116141">
		<text>Так був би самий звичайний, якби не світився. А так - щось не по собі стає. Ти сам сходи і глянь... моторошнувате видовище!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1112">
		<text>Діло твоє.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text>Колишні «монолітівці», значить? Ну, диви... Ти готовий за них поручитися?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text>Колишні «монолітівці»?.. Та ні, дякую. Мені юрба агресивних фанатиків ні до чого.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_2">
		<text>Х-ха, молоток! Боїсся за товариша? Значить, і подгон по понятіях захопив... Ну дак шо, чим порадуєш? Артефактом чи 15000?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_14">
		<text>Я приніс артефакт.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_141">
		<text>Угу. Якой?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_15">
		<text>У мене немає настільки коштовного артефакту.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1411">
		<text>«Полум'я».</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1412">
		<text>«Золота рибка».</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1413">
		<text>«Світляк».</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1414">
		<text>«Сніжинка».</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1415">
		<text>Хм-м... Поки ніякого.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_151">
		<text>Ну, я своє слово сказав. І ти кажи, не мовчи.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_break_dialog_0">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_4">
		<text>Ну звісно! Перемінне псі-поле усе ще має бути досліджене, причому невідкладно. Можливо, Ви уже впевнилися у відносній безпеці цього підприємства? Нам вкрай необхідна Ваша допомога в одержанні спробного зразка. То Ви згодні допомогти науці?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_0">
		<text>Я можу підібрати Вам людей для нової дослідницької групи.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_1">
		<text>Справді? Це було б дуже доречно... і, мабуть, я міг би запропонувати Вам за цю деяку винагороду.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_11">
		<text>Добре. Я знайду людей.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_12">
		<text>Я ще подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_14">
		<text>Ось він. Як з'ясувалося, у тунелі жив контролер. Я його вбив.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_141">
		<text>Неймовірно! Повернулися, здобули те, що потрібно, та ще й вбили контролера?.. Даруйте, якби я Вас не знав - нізащо не б повірив. Розумієте, це найкорисніший досвід та найцінніший зразок! Ви зробили величезний внесок у справу науки! Дякую Вам і від мене особисто, і від моїх колег.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_15">
		<text>Ось він. Як з'ясувалося, у тунелі жив контролер. Я заледве втік.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_151">
		<text>Контролер, кажете? Який жах, але ж хто міг знати?.. Головне - Ви змогли принести зразок і тим самим зробили свій внесок у справу науки. Я дякую Вам і прошу прийняти цю скромну винагороду.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_0">
		<text>Як Вам нова дослідницька група?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_1">
		<text>Виглядають досить перспективно, доволі розумні молоді люди... Ось, візьміть. Це Вам за, якщо можна так висловитися, допомогу в підборі персоналу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_31">
		<text>Здоров був, брате. Я цеє, зазвичай радий гостям... та зараз хтів би побути сам.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_0">
		<text>Я щодо полоненого сталкера. Хочу викупити його.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1">
		<text>А я хочу, шоб понятія правильні уважалися - от я шо хочу. Мені бєспрєдєл не надо, ясно?.. Корочє, на первий раз 15000 хватить. Ну або артефакт за стоко. Я за жизнь знаю і лишнього не беру.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_11">
		<text>Ось гроші, тримай.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_111">
		<text>Годиться!.. А за діла твої тобі уважуха. Забирай петушонка... І це, передай сталкерам: наступного разу процент буде вище.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_12">
		<text>Я не маю стільки грошей.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_121">
		<text>Ясно... гол як сокол. Ще шо двинеш?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_13">
		<text>Зараз нічого підходящого немає. Я повернуся пізніше.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Дай-но гляну... так... Ну, стратегічно важливої інформації тут немає. З іншого боку, стати у пригоді може. Викупаю в тебе все, по 500 за документ. Годиться?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Дай гляну... Святий Патрику!.. Ця інформація може підмочити репутацію «Долгу», причому капітально підмочити! Коротше кажучи, я готовий купити. Даю 4000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_111">
		<text>Цікаво. Ну то що ж... я готовий придбати його у Вас за 2000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_2">
		<text>Так, але ціна колишня - 2000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_114">
		<text>Угу, бувай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111121">
		<text>Але... але ж то жахливо! Що із ними могло статися? Можливо, мутанти?.. Слід було б поцікавитися в Озьорського, котрий то із видів... т-так... Проте, параметри псі-поля все одно мають бути вивчені. Розумієте, це дуже важливо як для науки в цілому, так і для нашої групи зокрема! Нам украй необхідна Ваша допомога в одержанні спробного зразка. Якщо у Вас є якісь сумніви, йдіть до Озьорського: він проведе необхідні аналізи, котрі покажуть вашу поточну опірність псі-впливу. Ви згодні допомогти науці?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111112">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111">
		<text>Нещодавно наша дослідницька група - вона складається із місцевих сталкерів - знайшла псі-поле із дуже й дуже незвичайними властивостями. Згідно із результатами проведених вимірів, головна особливість цього поля - не постійний, а змінний характер.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_113">
		<text>Шкода, та нашу дослідницьку групу знищено. Поки ми не знайдемо їй заміну, про проведення вимірів не може бути й мови.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_0">
		<text>Чекайте, сталкере... чи не могли б Ви приділити мені ще хвилину уваги?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_0">
		<text>Які результати сканування аномалій?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_0">
		<text>Є для мене ще якась робота?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11">
		<text>Доводилося.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_111">
		<text>На жаль, мені поки не вдалося переконати Германа спорядити пошукову експедицію... Розумієте, чутки про це явище є надто суперечливими, хоча якщо казати про мою особисту позицію, я готовий хоч зараз визнати існування Оази... можете вважати це інтуїцією. Якщо Ви зможете знайти Оазу й принести мені незаперечні докази цього, наука у моїй особі буде Вам вельми вдячна.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1113">
		<text>Добре, та в Оазі я вже був.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11131">
		<text>Кхм-м... я... Я не певен, що розчув правильно. Як Ви сказали?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_0">
		<text>Я прийшов віддати борг за Вано.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1">
		<text>Еге, еге... Косяк за ним - долг великий, та й проценти набігли. Він уже 7000 должен.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1111">
		<text>Ось, маєш.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11111">
		<text>Добре... Скажи Вано, борг я списав.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_111111">
		<text>Домовилися.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1112">
		<text>У мене не буде стільки.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11121">
		<text>А як буде, ти й приходь.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1113">
		<text>Про відсоток домовленості не було.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11131">
		<text>Здрасьте! Як це не було?! Ми шо, лошари, шоб бабос без процента одалжувать? Сім штук, сказав!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1114">
		<text>А ти подумай. Добре подумай! Я ж тут зовсім поруч стою і ствол у мене під рукою... От скажи, нащо трупу якісь відсотки?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11141">
		<text>Спокуха, брат... спокуха! Я це... я чисто постібався, ну ти шо? Давай базарить... шо, в натурє, два реальних пацана не договоряться? Корочє, за ним 5000.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11142">
		<text>Ти, мля, своєю волиной не розмахуй. Не на сцикливого напав. Повторюю: з процентом - 7000.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1115">
		<text>Забув уже? А ствол - осьо ж він, при мені.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1116">
		<text>Дешевше буде тебе пристрелити.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1117">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_2">
		<text>Корочє... з процентами - 7000.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_1">
		<text>Я поки без далеких ходок: до тями треба прийти... А знаєш, я, може, взагалі додому поїду. Роботу якусь людську знайду - ну їх, артефакти ці!.. Не знаю лише, як Ведмедя залишу та Торбу: здружилися ми міцно, один одного завжди виручаємо... Ой, не знаю... відпочити, напевно, треба, думки до купи зібрати... </text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_2">
		<text>Я поки без далеких ходок: попрацюю на вчених, до тями прийду... Я от думаю - може, взагалі додому виїхати? Роботу якусь знайти на Великій землі... Ох, не знаю. Треба б посидіти, подумати як слід... </text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_14">
		<text>То що, готовий іти Митяя виручати? Це якщо ти, звісно, не проти бути в одній команді із хлопцями, яких я найняв.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>У мене є КПК Моргана, «долговця»-бариги. Цікавить?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_0">
		<text>Маю КПК із доказами того, що Морган зв'язаний із найманцями.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_12">
		<text>Втім, ні. Залишу-но я цю штуку собі.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11211">
		<text>Я знав, що внутрішня свідомість та бажання допомогти науці у Вас переможуть! Що ж, слухайте, а краще конспектуйте. Дослідницька група сталкерів проводитиме вимірювання. А Ви будете виконувати роль супровідного, себто охорони та проводиря у тих місцях, де важко буде пройти. Сталкери вже чекають на Вас у дворі... хай щастить!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_11">
		<text>Здоров був, сталкере! Дивуєшся, що дядька тут побачив? Хе-хе... А я от із хлопцами прийшов, хочу старі кістки розім'яти. Залізяччя всяке лагоджу, ну й людей лікую потрошки.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_12">
		<text>Ти диви, хто до нас на вогник! Чим тобі допомогти?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_0">
		<text>Як ти дістався Прип'яті?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_1">
		<text>А Гарик дорогу показав! Хлопці ж, сталкери тобто, давно сюди збиралися, їм лише з військовими зустрічатися не в радість було. А тут Гарик і каже: «От і на нашій вулиці свято, військові йдуть». Я собі й подумав: а чого б то не згадати минулі дні? Р-раз - і дядько Яр вже у Прип'яті. Оно як!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_0">
		<text>Мені потрібна медична допомога.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_1">
		<text>Дай-но дядько подивиться... </text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_111">
		<text>Ну отак. Житимеш. А як раптом щось заниє - то ти компресом медовим. І всередину теж меду, із чаєм щоб.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_2">
		<text>Такому богатиреві? Ой, шуткуєш ти над дядьком Яром, над старим, хе-хе... </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Вітаю тебе в моєму індивідуальному райському куточку. Що, бажаєш долучитися достатку?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1111">
		<text>Ну ти цінуй, я ж по-божеськи візьму. Братва мені говорить: «Шось ти, Гном, душевний сильно, прямо рєально як со сказки», ги-и... Корочє, радуйся, но так було тока на перший раз!.. Всьо, чеши давай одсюда.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111113">
		<text>Я вже був там. Усі бандити мертві.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111131">
		<text>Вах, ну ты крутой! Спасибо тебе за помощь! Ты вот эти деньги возьми, которые долг был. Пусть будет моя благодарность хорошему человеку!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_1">
		<text>Вах, дорогой, ну ты крутой! Спасибо тебе за помощь! Ты деньги, которые долг был, себе оставь. Так думаю: пусть будут хорошему человеку!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_1">
		<text>Сканери зареєстрували незвичайну активність на північ від нас. Виходячи з отриманих даних, передбачаю, що аномальне утворення, яке там знаходиться, є доволі нестабільним. На жаль, більше інформації немає, необхідно дослідити проблему на місці. Можу лише сказати, що поширені моделі детекторів не допоможуть у виявленні цієї аномалії - тут не обійтися без нашої розробки, «Сварога».</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_2">
		<text>Сканери продовжують реєструвати нестійку аномальну активність на північ від нас. Якщо у Вас є щось трохи краще за звичайний сталкерський детектор - наприклад, «Сварог» - то можна було б провести польове дослідження.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_1">
		<text>Поки лише аномальною зоною на болоті. Проте Новіков уже знайшов їм практичне застосування в одній зі своїх розробок. Дякую Вам за виконану роботу та з нетерпінням очікую на наступну частину результатів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_2">
		<text>Поки лише аномальною зоною за Копачами. Проте Новіков уже знайшов їм практичне застосування в одній зі своїх розробок. Дякую Вам за виконану роботу та з нетерпінням чекаю на наступну частину результатів.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_3">
		<text>Звісно! Даних я отримав більш ніж достатньо. Чесно кажучи, їх обсяг настільки великий, що знадобляться тижні, як не місяці, для повного зіставлення. Проте Новіков уже щосили використовує ці результати у своїх практичних роботах. Величезне спасибі Вам за допомогу!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Нічого собі! Такого тут іще не було... хоча стій, одного підозрілого типа я недавно бачив. Вийшов ото свіжим повітрям подихати, а як повертався, помітив одного сталкера, який від «Янова» виходив. Він лише мене побачив, став слиною бризкати й шипіти, що «... якшо шо, так він мене знайде». Я тоді й уваги був не звернув - хіба мало на світі ідіотів? - але зараз, розумієш, з'явилася підозра.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_11">
		<text>Куди він пішов?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_111">
		<text>На північний схід. Там потім іще стрілянина була... втім, не знаю, тут це звичайна річ. Ти, мабуть, в Зулуса спитайся: він на вежі цілими днями стирчить, може, щось і бачив.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_112">
		<text>У північно-східному напрямку. Думаю, він попрямував до полустанку.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_13">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_15">
		<text>Що скажеш, друже?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Як твої справи?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Хорошо, почему нет? Тут, конечно, ребятам трудно, но ничего, справимся. Потому что все вместе!</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Як твої справи?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Не знаю... Не те, щоб погано, але й не добре. Неправильно. Я відчуваю, треба йти далі. Можливо, скоро піду... Не ображайся.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_0">
		<text>Я на Затоні знищив лігво кровососів. Усіх до ноги.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_11">
		<text>[далі... ]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>[далі... ]</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_11">
		<text>[далі... ]</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_11">
		<text>[далі... ]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Потрібні люди для проведення вимірів у аномаліях.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Потрібно провести серію вимірів у аномаліях</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_0">
		<text>Що то в тебе за... сплячий красунь?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_1">
		<text>Ти знайшов артефакт?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_1">
		<text>А що тут робити? Дрючити летьоху в нарди вже набридло, а інших розваг сюди, вибачайте, не завезли. Тут, брате, не Прип'ять... Ет, та якби лише я міг той паскудний контракт виконати, давно б уже там був!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_2">
		<text>[далі... ]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Можеш сходити до кар'єра - там лежить мертвий Тріска. Перед смертю він встиг розказати мені, що Флінт забрав собі його хабар та залишив помирати в аномалії.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1111">
		<text>Його звали Тріска. Він трапив до «газировки», а ти втік із його артефактом. Він, як бачиш, не одразу помер, встиг про все розповісти.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Даже не буду спрашивать, откуда он у тебя. Давай так: я покупаю этот КПК за 4000. Давно хотел узнать, чем занимается наш снабженец в свободное от службы время... </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Та-ак, и что у нас здесь... ох, скотина-а!.. Мало того, что сбывал наше оружие, так ещё и склад «Свободе» сдал?! Чёрт, нужно им организовать встречную делегацию.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Так, і що ж то ми тут маємо... ото подстава!.. Про склад ми давно знали, навіть збиралися наскочити туди. Лише про сигналізацію нам цей перець ані слова не сказав. Чекай пару секунд, я попереджу хлопців.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Ну, суто з академічного інтересу... Думаю, 4000 я за нього дам.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_1">
		<text>Звісно, не штурмовик, та ствол у руках тримати вміє. Однак якийсь він... пика вже надто кисла. Ніби самі цитрусові у пайку.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_0">
		<text>На місці старої градирні я знайшов дивну аномалію.</text>
	</string>
</string_table>
