<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>На Затоні є місце, де під водою виникли «жарки». Це місце називають Котлом, бо там пара б'є з-під землі, мов зі справжнього котла чи казана. Якщо ти думаєш, що пара - то пусте, так дуже помиляєшся. Досвідчені сталкери ось що кажуть: така парова аномалія не слабша - а то ще й сильніша - за звичайну «жарку». Температура, може, й нижча, зате вологість! І пече довше. А артефакти там знаходили звичайні, вогняні.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>Кажуть, що в кар'єрі є добре місце - багато артефактів. Але й аномалій там чимало. На дні від «газировок» аж булькотить, очі сльозяться навіть у протигазі.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>Попелище - старе кладовище біля Копачів. Там дуже небезпечно, багато «жарок», іноді зомбовані приходять. Зазвичай це місце обминають якнайдалі, але іноді там артефакти зустрічаються.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Кажуть, на старій стоянці знаходили артефакти. Транспорту там - майже ніякого, та навіть від того, що є, добряче фонить, аж лічильник зашкалює. Та й «електр» там до всього купа.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>У Гнилому гаю - це там, де дерева від кислоти перекрутило. Ті, хто туди ходив, розповідали - там багато «газировок», а в повітрі стільки газу, що майже нічого не розгледіти - туман! Та, якщо досвід є, артефакти там знайти можна.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Якщо шукатимеш артефакти, краще шукай кислотні. А найліпше місце, щоб їх шукати - «Бетонна ванна». Конкурентів там небагато: під самими боком цехи «Юпітера», тож сам розумієш...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Неподалік заводу «Юпітер» провалилася дорога. Це місце тепер кличуть «Бітумом» - там дорожнє покриття поплавилося. У проломі дуже багато аномалій: «жарки» впереміш із гравітаційними... А як там аномалії двох видів, то й артефакти різні також мають бути.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Є одне місце за цементним заводом, його ще Плавнями кличуть. Одна затока перетворилася на страшне смердюче болото - ну то певна річ, коли у воді «газировок» повнісінько! Там уже не вода, а майже суцільна кислота... Артефакти там знаходили, еге, та кажуть іще, ніби це місце страшенно полюбляють монстри.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>На старому цементному заводі слід шукати: там повнісінько аномалій, але воно того варте. Звісно, є місця, де артефакт здобути простіше - але там, де легше, там і конкурентів більше. А тут тобі хіба тушкани можуть стати на заваді, та й те лише коли до підвалів полізеш.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Біля Соснодубу треба шукати - це та штука, що виросла між пагорбів над «газировками». Її тут усі так називають: якийсь розумник визначив, що кора на тому дереві частково соснова, а частково - дубова. Якщо хочеш там артефакт шукати, потрібен добрячий захист від хімії... Ну й патронів візьми якомога більше: на пагорбах часто собак зустрічають.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>Іноді й до аномалії лізти не треба, щоб артефакт знайти! Мені розповідали історію, як артефакт просто серед поля знайшли. У одного сталкера детектор давав збої, то він вирішив акумулятори поміняти. Поміняв... і тут детектор раптом спрацьовує, і дядькові майже до рук влітає артефакт! Уяви, ото пощастило! Зона - вона така: коли накаже, а коли й обдарує.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>Я від досвідчених сталкерів чував, що іноді артефакти пересуваються поза аномаліями. Ось детектор почне пищати, ти його дістанеш, а вже й нема нічого. Думаєш: «Що таке?» - а то мандрівний артефакт повз тебе пройшов. Що сумно, гнатися за ним нема сенсу: Зона сама вирішує, кого таким дивом нагородити.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>У Прип'яті артефакти ще ніхто не шукав. Усі, кого знаю, тут недавно... та все обережненько!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Хто його зна, де їх тут шукати! Прип'ять же ж мало розвідана.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Я б шукав у підземних тунелях. Кажуть, їх під містом багато.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>Про ці місця відомо небагато - в основному те, що розповідав Гарик. Він каже, що тут є місце, де з кислотної аномалії виріс величезний виноград, із десятиповерховий будинок завбільшки. Може, він і підбрехав трошки... та якщо ні, то я цей виноградник обов'язково перевірив би на наявність артефактів.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>От де точно знайдеш - в отруйному болоті. Там ще граві-аномалій багато, але їх легко знайти: вони на воді такі сліди залишають, одразу впізнаєш. Із «газировками» гірше, через них там майже нема чим дихати. А якщо на тебе бризне - теж непереливки: броню просто на очах роз'їдає.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>На згорілому хуторі, що стоїть на пагорбі, багато «жарок». І там часто знаходять артефакти - вогняні, певна річ. Шукати треба у будинках: кажуть, що в тому будинку, де утворилося більше «жарок» після викиду, знайдеться й артефакт, причому неодмінно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>У печерах під згорілим хутором їх, мабуть, багато. Якщо йти пагорбом із детектором в руках, так він пищить увесь час. Трапити туди легко: можна зіскочити згори, крізь пролом. Ось вилізти буде складніше - аномалій багато, дуже багато! Здебільшого «воронки» та «газировки»... ще бачили, що у проломі щось рухається, наче «комета», чи що. Отакий різноманітний набір. З іншого боку - мабуть, там і артефакти є різні.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>Аномалію «Цирк» бачив? Там величезна аномалія «Трамплін», а навколо неї дві комети кружляють... видовище - здуріти можна! Та милуватися краще здалеку: ближче до центру починається справжнє пекло, купа «жарок». Артефакти там є, але шукати їх заважає вогняний полтергейст - ото, знаєш, сволота! Тільки-но підійдеш, він тебе одразу намагається підсмажити!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Якщо тебе цікавлять гравітаційні артефакти, треба шукати в аномалії «Ікло». Те місце важко не помітити - там через аномалії землю сильно покорчило, частину пагорба просто вщент знесло. А в печерах, котрі відкрилися у пагорбі, одразу ж оселилися снорки, хоча назовні вони виходять рідко.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_1">
		<text>У Зоні, мужик, у Зоні! Головне - не впадати у відчай.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_2">
		<text>Прекрасне питання. Довідаєшся - мені розкажеш, еге?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_3">
		<text>Де, коли... Головне от що: знайдеш «рибне» місце - нікому не розповідай!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general">
		<text>Де можна знайти артефакти?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_1">
		<text>Я вже тобі відповів.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_2">
		<text>Ні, більше нічого не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_3">
		<text>Це все, що я знаю. Спитайся в інших.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_0">
		<text>Здоров був, брате.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Вітаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Привіт, сталкере.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Драстуй.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>Що треба?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>Чого тобі?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Кажи.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_15">
		<text>Бажаю здоров'я, товаришу майор!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_16">
		<text>Бажаю здоров'я!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_17">
		<text>Слухаю вас, товаришу майор.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>Ну, здоров був.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Шо тобі?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>О, нарисувався!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>О, сталкер! Шо нада?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Хаюшки.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Здоров, мен.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>О, здоров був, чувак.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Здоров.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general">
		<text>Привіт!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>Братуха, поможи!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Брат, рятуй, подихаю!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Потрібна медична допомога!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Аптечку, швидше!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Виручай, мужик... А-а, мля! Больно-о!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Дядька, аптеку... аптеку дай!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Чувак... ох-х... виручай, чувак!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Мен, потрібна аптечка... терміново... </text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Сталкере, допоможи... дай аптечку!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Я поранений... допоможи!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>Чував про земснаряд трохи на схід від «Скадовська»? Кажуть, там ночами світіння якесь дивне. Навіть для Зони дивне. Тож навіть не знаю... залізти, чи що, туди та й глянути - а раптом що цінне? Чи тьху на нього, не ризикувати ото своєю дупою, щоб цілішою була?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Та тут усе старе! Ось хоча б кинута автоколона на мості Преображенського: там геть усе проіржавіло разом із мостом! Але, ти знаєш, все одно кортить там понишпорити. Якби не мутанти та аномалії...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>Ти чув, що сволота Султан хотів Бороду собі підкорити? Мало того, що його бандитську пику терплять на «Скадовську», він ще й похизуватися вирішив! Але з Бородою таке не пройде. Кажуть, він із нашими хлопцями-сталкерами Султана так провчили... Не буде більше в Султана колишнього авторитету серед гопоти!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>От дідько, ти чув? Султан, тварюка, насів на Бороду. Не знаю, як у нього таке вийшло, але нібито він ще й грошей від Бороди вимагає. Як таке взагалі може бути?! Так і незчуєшся, як «Скадовськ» вже малиною бандитською стане.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>Брате, а ти чув про Оазу? Кажуть, є таке місце: знайти його нелегко, а дійти туди - навіть якщо знаєш дорогу - ще важче. І кажуть, є там озеро: коли зайдеш до нього, усі хвороби проходять... та ще й будь-які рани загоюються! Тільки нащо я ото базікаю... Ти бачив, скільки новачків припхалося сюди, до центру Зони? Хтось шукає Клондайк артефактів, комусь просто цікаво, але багатьом потрібна саме Оаза. Вона ж, як вірити чуткам, десь саме у цих краях.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Кажуть, що Зоні гаплик! Хтось знайшов Оазу й забрав головний артефакт, «Серце Оази». Тепер Зона перейде до іншого виміру і жоден сталкер ніколи не вибереться звідти!.. Ха-ха! Жартую! А ти й повірив?.. Ні, справді якийсь новий артефакт знайшли. Зараз над ним вчені у бункері мудрують.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>Чув про Тополя? Він недавно знайшов для своїх хлопців ду-уже перспективну дупу - і, звісно, вони туди полізли із радісним виском. Долазилися до того, що контролер їм мізки проштампував. Загинули б, аби не сталкер, який із ними був. Кажуть, із Тополя зомбування зійшло, він отямився - а перед ним цей сталкер сидить навпочіпки та зрізає вуха з дохлого контролера - на пам'ять.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>Чув про село Копачі? Коли була перша аварія на ЧАЕС, його радіація так накрила, що вирішили усе село по самі дахи закопати. Від будинків там тепер лише радіоактивні горбочки лишилися. Кажуть, місце ще тоді було страшне, а що там зараз коїться, ніхто до пуття й не знає. Усі його обминають - бояться... А може, дарма обминають? Може, Клондайк артефактів саме там?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>Ти знаєш, що на «Янові» зараз лише два сталкери, які відчувають наближення викиду? Один - то Костоправ, наш медик, а другий - Зулус, колишній боєць «Долгу». Оце зовсім недавно втік звідти. Коли на станцію «Янів» прийшли «долгівці», там вже були бійці «Волі» - і, звісно, не були раді появі «Долгу». Під час перестрілки полягла десь половина обох загонів та ще й кілька вільних сталкерів. А тут Зулус як закричить - мовляв, усім ховатися, йде викид. Що тут вдієш? «Долг» та «Воля» швиденько оголосили перемир'я та сховалися на станції. А Зулус майже одразу після цього вийшов із «Долгу» та оселився біля станції, на вишці.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>Розповідають багато що дивного, та вірять усьому лише дурні. Байкарів тут - сила-силенна, хоча й Зона! Але дивно: вже кілька сталкерів зі станції «Янів» розповідали, що бачили НЛО. Вони казали, на вигляд він - як чорний диск діаметром метрів із п'ять. Хоча інші кажуть, воно чимось схоже на літак, тому спочатку ніхто й не стурбувався. Але серед очевидців виявився колишній льотчик, то він потім сказав - за все життя нічого подібного не бачив.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>Новини лише сумні... Добрі сталкери зникають один за одним, а потім їхні тіла знаходять цілком знекровленими. Бісові кровососи, там їх ціла зграя, це вже точно! Ет, якби ото знайти дірку, де вони відсиджуються, та й нафаршувати тих сук свинцем аж по самі вуха! А що нам лишається? Увесь час ходити удвох, навіть до сортиру? Та-ак, оце маємо вільне сталкерське життя... </text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>Є новенький жарт. Хлопці з «Волі» здобули КПК легендарного засновника «Долгу» - і знаєш, що? Виявилося, що той обманув своїх бійців - переконав, що командування полишило їх у Зоні - і в такий спосіб зібрав теперішнє угруповання! Але підлість у Зоні просто так не минає: незабаром цей мерзотник потрапив до просторового пузиря - і ту-ту на той світ! Отак... А я, дурко, ще думав до «Долгу» піти... Ой ні, хай вони краще без мене марширують, оті роботи... </text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>Новий загін «Долгу». З'явилися просто нізвідки! Оно, дивися: група «долгівців» пішла з «Янова», а повертається майже втричі більшою! Вони що, клонуванням займаються?.. Хоча... чому б ні - то ж «долгівці». Певно, вони й самі один одного лише за званням розрізняють.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Новий загін «Волі». З'явилися наче нізвідки. Оно, дивися: група «свободівців» пішла з «Янова», а повертається майже втричі більшою! Вони що, бросткуванням розмножуються?.. Хоча... чому б ні - то ж «Воля». Жахнуть травички, пустять коріння - і давай, розумієш, вегетативно розмножуватися... </text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Знаєш Гонту та його хлопців? У них довго була чорна смуга - Данило зник, Краба поранили... Зате тепер почалася біла: працюють у вчених, проводять для них вимірювання. Ото пощастило хлопцям! Робота, либонь, не надто важка. А може, їм ще й офіційні перепустки впадуть.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Знаєш сталкерську трійку - Митяй, Торба та Ведмідь? Я чув, що вони тепер працюють у вчених, проводять для них вимірювання. Біс його зна, у чому та робота полягає, але навряд чи університетські генії придумали щось хороше. Та то нічого: хлопці меткі, вони впораються - а там, диви, може й офіційні перепустки собі виб'ють!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>Ти чув про Спартака та його хлопців? Їх тепер на «Скадовську» не знайдеш - вони бункер учених охороняють. А чому б і ні? Як із мутантами впоратися, хлопці знають, та й від бандитів не раз відбивалися. Тут же діло має сенс із будь-якого погляду: наука потребує спокою, а хлопці - статусу, та й гроші їм крапають.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Ти бачив найманців, які стовбичили біля цехів підстанції? Все, їх там уже нема. Ходять чутки, вони пішли до «Юпітера» - охороняти бункер учених. До них бункер нібито теж охороняли найманці, але щось із ними сталося. Взагалі непогана тенденція: одні зникають, інші приходять натомість... Отак ще два-три рази, і найманці на Затоні назавжди переведуться.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>Очевидці розповідали, що бункер учених тепер під охороною відважних бійців «Долгу». Цікаво, який із цього зиск «долгівцям»? Невже вони сподіваються, що вчені на знак подяки винайдуть для них плазмову гармату, аби тушканів ганяти? Оці вже мені захисники... </text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Кажуть, що бункер учених тепер охороняє «Воля»... Цікаво, чи вчені не бояться, що їхні дослідницькі екземпляри можуть легко скурити? З іншого боку, тут і користь є: якщо хтось захоче напасти на бункер, доведеться спочатку шукати його посеред тієї димової завіси, та ще й самому не загубитися у центрах.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>Бачив «Юпітер» - завод радіоприладів? Страхітливе місце! Що там таке коїться - біс його зна: і аномалії начебто ті ж самі, і мутантів не більше, ніж деінде... але все одно лізти туди не хочеться. Паскуднувате то місце, я це відчуваю.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>Слухай, то це ж ти той дядько, що викрив медика у «Скадовську»? Дякую тобі за це! Я ж теж колись міг опинитися у нього на столі... Всі ж думали, що то тварюки, а виявилося, людина - вона буває гірша за мутанта.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>Це в тебе треба питати, що нового! Після вашого походу до тунелів під «Юпітером» тут пішли чутки, що ви дісталися центру Зони, така метушня почалася... Вже близько десяти людей зібралися за вами йти! Але Азот усіх розчарував, сказав - мовляв, брама до тунелів зачинилася, він більше її відчинити не може. Звісно, є відчайдухи, які хочуть підірвати двері, але вони поки що не придумали, де роздобути стільки динаміту та чим вони дихатимуть, коли спустяться вниз.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>О, ти про Гарика чув? Той сталкер, який на вчених працював. То тепер уже не «неврахована особа», а офіційна, він дістав собі офіційну перепустку, оно як! Міг би забрати здобич та піти із Зони додому, а він до Прип'яті пішов! Ти таке колись бачив? Ми думали, що він загинув, як інші - ба ні, він таки пройшов! Хоча сталкерам від того зиску мало - він там військових зустрів. Йому все одно, в нього перепустка, а звичайним сталкерам туди таки не варто носа пхати.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>Ну-у... «Воля» знову воює із «Долгом», якусь схованку не поділили. Кажуть, там була купа зброї, вистачило б на три дивізії! Не знаю, хто з них стільки зброї приховав, та бійка була неабияка, усіх сталкерів на «Янові» переполохала. Добре, що хлопці трималися осторонь, інакше було б як минулого разу... Тепер там «Воля» чергує - певно, не поталанило «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>Ну-у... «Воля» знову воює із «Долгом», якусь схованку не поділили. Кажуть, там була купа зброї, вистачило б на три дивізії! Не знаю, хто з них стільки зброї приховав, та бійка була неабияка, усіх сталкерів на «Янові» переполохала. Добре, що хлопці трималися осторонь, інакше було б як минулого разу... Тепер там «догівці» чергують - певно, не поталанило «Волі».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>Тут недавно таке було: група сталкерів полізла до тунелів біля «Юпітеру» і наштовхнулася на щось - точніше, на когось. Спочатку в хлопців повибивало автомати з рук, потім у них усілякийф мотлох полетів. Коротше, вони самі не можуть пояснити до ладу, що там сталося, хоча двох людей там втратили.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>Чув, що на північ від «Юпітера», в тунелях, якусь мутантну фігню знайшли. Звіробій туди сталкера послав, щоб розвідати. Виявилося, що там було кубло бюрерів. Чому «було»? А бо той сталкер усіх бюрерів перебив. Причому сам. За описом ти навіть на нього дещо скидаєшся, тільки той наче вищий і завжди при собі носить гранатомет.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Гаплик сталкерам... Із Плавнів тварюки полізли. На цементному заводі бачили, як вони сталкера за собов утягли. Їх там принаймні десяток - і всі величезні! Схожі на кровососів, тільки вдвічі більші та страшенно швидкі. Тепер сподіваємося лише на Звіробоя. Може, він знає, як із цими чудовиськами впоратися?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>Уже чув про болотних кровососів? Тих, що у Плавнях сиділи? Тепер їх там нема. Кажуть, Звіробій розібрався. Щоправда, був він не сам: найняв сталкерів. Розповідали, що зібрався загін, близько десяти людей, обшукали це болото до останньої купинки, й усе, що повискакувало, розстріляли до ноги. Тепер там нікого не лишилося, ані жабки навіть.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Тільки-но тут стали казати, що бачили химеру - її одразу хтось прибив. Мабуть, сталкери вже стали не такі прості! Тепер мутанти, котрі раніше вбивали сталкерів пачками, самі гинуть... Хоча кажуть, то був досвідчений мисливець, у нього на рахунку стільки мутантів, скільки в мене із тобою заразом - комарів.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>Чи чував, яких людей «Воля» до себе набирає? Тут був такий собі Флінт, весь час патякав про свої подвиги, а виявився - така вже падлюка! Він товариша кинув помирати в аномалії, а сам за хабар і втік. А потім його нові «подвиги» спливли: наприклад, на Затоні від мало не віддав мисливців химері на обід... А я ж колись добре ставився до «Волі»... Ні, краще вже самому ходити, ніж отаких друзів мати!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>Химеру на Затоні прибили: група Гонти разом із якимсь сталкером попрацювала... Слухай, та це начебто ти був, ні? Ну то ти тоді сам можеш цю історію розповісти - так би мовити, із першоджерел. Ось що... дякую тобі! Все ж таки дещо спокійніше жити, як на одного мутанта-людожера стало менше.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Нове не нове, а є тут такий дядько, Ной в нього погоняло. Корочє, цей фраєр ващє без криші, отвічаю! Ти токо на його баржу позир: це ж, блін, пейзаж з одиночки на критой! І це ж іще не весь прикол! Він же її, тіпа, за тиждень построїв... ги-и, гастарбайтер подорваний, йопта!.. Нє, він дебіл ващє кончений: шмаляє, корочє, по всіх, хто близко ходить. Корочє, ну його нах.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>Знаєш штимпа одного, Шустрий в нього погоняло? Так він в натурє шустрий типок. Мало того, шо реальні стволи на заказ тягає, так іще й никає їх - хрєн знайдеш! Нє, ну ти скажи, куди можна заникать «Винтарь», шоб ніде на постой не торчав? Реально фокусник, мля!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Тс-с!.. Маза така єсть, тіпа в Султана конкретний облом вийшов. Тіпа хотів пахан Бороду під себя підм'ять, тока лишнього на себе взяв... ну й це, махнула йому птиця обломінго крилом. Буде тепер Султану запара з пацанами: авторитет ще не накрився нах, но тіпа вже не тот.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>Маза єсть, шо Султан Бороду в оборот узяв і реальне бабло з його діл має. Корочє, з Султаном всьо путьом, він в хорошем авторитєтє, тока сама головная тема ща друга: на «Скадовске» наш закон ставить пора!.. А шо? Хочеш од виброса там никаться - чи живи по понятіях, чи башляй, скіки скажемо.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Мен, а ти чув про Оазу? Уяви собі - місце, котре лікує всі рани та хвороби! Е-ех, чи то фокус якийсь, чи справжнє диво, чи... є ще одна думка. Ти зауважив, що останнім часом про Виконувач Бажань якось перестали базікати, а про Оазу якраз заговорили, ні? То, може, Оаза тая - чиєсь виконане бажання?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Тут від учених є цікава інфа: їм артефакт приперли просто з Оази! Але найкрутіше ось що: є чутки, нібито із результатами вивчення цієї байди можна буде створити ефективні ліки проти раку... прикинув, так?!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Жодних новин нема, все як завжди. Зараз усі пригадують старі історії про центр Зони, наприклад про Оазу - таке місце, де сили відновлюються й рани миттєво загоюються. Звісно, брехня, але слухати цікаво, особливо про те, де вона знаходиться... Ет, аби таке місце направду було! Скільки наших хлопців можна було б врятувати!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>Кажуть, Оазу справді знайшли. Нізащо б не подумав, що вона існує, але нічого не вдієш - факти. Там всередині був якийсь особливий артефакт, тепер у ньому вчені копирсаються. Начебто на його основі зможуть зробити пристрій для миттєвого загоєння ран... штука, як не глянь, дуже корисна.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Копачі! У Зоні то вже не новина, а я ще й досі дивуюся. Уяви собі: ціле село, з усіма хатами, закопане аж по дахи! Спадщина вісімдесят шостого: будинки страшенно фонять! Оце так місцинка, еге.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>Знаєш, як ми на «Янові» опинилися під одним дахом із тими броньованими лобами? Можна сказати, це заслуга Зулуса - він тоді ще був у «Долгу», і його дуже цінували, бо викиди відчував... А ми ж на «Янів» перші прийшли, одразу після сталкерів. Та навіть розкуритися не встигли, бачимо - оті півармійські телепні пруть, своїми стволами вимахують!.. Востаннє я таке бачив хіба що на Смітнику, понад рік тому. З обох боків стільки хлопців загинуло! Вбили того нашого, який викиди відчував, земля йому пухом... Раптом Зулус починає горлати - мовляв, викид, усім ховатися!.. І що робити? Ми ж не могли залишити людей за дверима здихати, навіть якщо то «долгівці»... Ось так і живемо тепер: коли спокійно - гриземося потроху, а як вдарить викид - сидимо рядком тихенько, мов ті миші... До речі, Зулус пішов із «долгу». Зараз живе сам по собі біля «Янова».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>То вже не новина і не секрет, що технік Кардан майже зовсім спився. А кажуть, коли він тільки-но прийшов на «Скадовськ», то пив лише для дезактивації та на нечасті свята. Це вже потім він із горя почав закладати - близькі друзі в нього зникли... Певно, добрі були друзі, якщо він зараз у такий штопор пішов.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>Ото днями мали сміхоту: один тип цілком серйозно розповідав, що над «Яновом» НЛО пролітало. Ось до чого Зона людей доводить, га? Полтергейстів та контролерів стало замало - тепер ще НЛО! Дякувати Богові, хоч ніхто поки що екстрасенсом не став, горілку заряджати не намагається. «Йди геть, силе нечиста, залишайся чистий спирт».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>Чув про село Копачі? Коли була перша аварія на ЧАЕС, його радіація так накрила, що вирішили все село по самі дахи закопати. Від будинків там тепер лише радіоактивні горбочки лишилися. Кажуть, місце ще тоді було страшне, а що там зараз коїться, ніхто й не знає до ладу - намагаються не забрідати.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>Не новость уже - но, может, ты не слышал. Мы же тут со «Свободой» в обнимку сидим не потому, что так нравится: обстоятельства заставили. Когда мы сюда пришли, на нас сразу «свободовцы» напали. Мы работали грамотно - хотя они, укурки эти, положили наших изрядно, ещё чуть-чуть, и мы бы их сделали! И тут в самый разгар боя Зулус почувствовал приближение выброса - а он ведь никогда не ошибается... Ну и, в общем, деваться было некуда - пришлось нам разборки со «Свободой» отложить. Только вот Зулуса я не пойму: почему он после этой заварушки из «Долга» ушёл?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>Недавно наша разведка докладывала, что над станцией «Янов» прошел неопознанный летающий объект... ага, НЛО! Чтобы не было дурацких вопросов, уточню сразу: НЛО - это не только блюдце с марсианами, это любая летающая хрень - хоть кусок фанеры, хоть атмосферный зонд, - которую наблюдатели не смогли опознать.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>Це ж ти приніс Локі той КПК? Чорт, та це ж просто бомба! Легендарний засновник «Долгу» генерал Таченко тупо кинув своїх бійців, зламав рацію, щоб їх не змогли витягти, зробив із них загін броньованих лобів і банально сконав у просторовому пузирі. Повний алес капут!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>Ти бачив, у «долговців» з'явився новий загін? Це явно не підкріплення з бази: там ще ідеологія замість мозку не виросла. І надто добре треновані - отже, то не завербовані сталкери. Хто вони такі - чорт його зна... А щодо чуток, що це колишні «монолітівці» - то гонять, верзуть самі не знають що.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>Бачив наших нових бійців? О, то це ж ти їх привів, так? Молодець! Вони кльові хлопці, тільки скуті трохи... Та то нічого - потусуються із нами з півроку, звільнять свій розум, врубляться у наші теми - будуть свої-своїсінькі!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>У нас новое пополнение, да ещё какое: отряд бывших «монолитовцев»! Не новички без подготовки, а настоящие бойцы. Конечно, после «Монолита» у них мозги ещё не совсем встали на место, но это поправимо: наш поп... то есть заместитель командира по воспитательной и психологической работе - он ими займётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Говорят, «Свобода» бывших «монолитовцев» к себе в ряды записала. Ерунда, слухи? А вот поди ж ты: у них и впрямь новый отряд появился, причём пришёл явно не с границ Зоны. Наверное, совсем у «Свободы» дела плохи, или, может, наркота мозги напрочь поотшибала... Кого следующего они к себе возьмут - отряд зомбированых? Взвод бюреров?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>Скоро на этой территории будет востановлен порядок: «Долг» занял ключевые позиции в районе. На «Янове» мы закрепились хорошо, а теперь и возле бункера учёных наша круглосуточная охрана. «Свободе» пора собирать манатки и валить отсюда. Анархистам в Зоне не место!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>Нове чудо світу - тверезий Кардан! Узагалі не п'є, уявляєш? Хлопці на «Скадовську» його питали, де знайшов такого класного екстрасенса, та він лише жартує - мовляв, білочка закодувала таким собі шістдесят другим кодом.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>Здається, це ти влаштував наших хлопців охоронцями до вчених? Дякую тобі за це! Знаєш, як ото приємно було, проходячи повз бункер учених, замість паскуд-найманців побачити там наш піпл? Оце так позитив!..</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>З нового - отримали купу кайфу від нямочок зі схованки «Долгу». Тепер будемо його використовувати за призначенням: саджати туди полонених «долгівців», щоб вони розповідали свої таємниці, хе-хе... І дякую, що сказав нашим про сигналку! Без підкріплення ми б нізащо не відбилися.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>Очередная победа «Долга»! Анархисты совсем обнаглели - ну и поплатились за свою самонадеянность. Залезли в наш секретный склад и решили, что им это сойдёт с рук... Да как бы не так! Мы их накрыли и перестреляли всех, как бешеных тушканов!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_63">
		<text>Давно уже не новость, что в «Свободе» одни отморозки, только тут открылись некоторые детали биографии одного из этих недоделанных чегевар. Кадра в «Свободе» называли Флинтом, ну а перед этим он был известен как сталкер Сорока. Под этой кличкой он появился на Затоне и чуть было не угрохал группу охотников на мутантов - попросту подставил их. В результате ребят едва не разорвала химера, а этот мерзавец прихватил их снарягу и пришёл сюда, на «Янов». Едва надел «свободовскую» форму - и тут же отколол новый финт: сбросил своего напарника в аномалию, чтобы отобрать у него артефакт. Вот такая она, «Свобода» в действии.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>Новобудова Ноя! Є така давня затонівська пам'ятка - сталкер на прізвисько Ной. Дядько досвідчений, цілеспрямований і при цьому абсолютно несповна розуму. Остання його ідея-фікс - врятувати усіх сталкерів від скорого апокаліпсису, тож він намагається зі старої баржі збудувати ковчег... Як на мене - так воно є моноспектаклем під назвою «Божевільня». Якщо вирішиш туди зайти - головне, не чіпляйся до Ноя. Він божевільний, так, але загалом цілком сумирний.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>Ти не зустрічав Спритника? Він зараз на «Скадовську». Справжній спец у своїй справі! Здобути може майже все що завгодно. Хоча останнім часом він приносить лише стволи та захист, та які! Новинки, експериментальні розробки, речі ручної роботи... хоча й ціни у нього відповідні. З іншого боку, які можуть бути претензії? То ж ексклюзив!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>Ти знаєш, що Лоцман зараз між Затоном та «Юпітером» по-новому маршрут веде? Раніше доводилося йти довго, і весь час угору, ще й кружляти між аномаліями. А зараз - чудово! Не похід, а прогулянка парком, і тягне вдвічі менше часу. Щоправда, Лоцман чесно каже, що то не він знайшов маршрут, а один сталкер йому свої мапи показав. Певна річ, не безкоштовно, але по совісті, не надто високу ціну заправив.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_1">
		<text>Та, власне, нічого.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_2">
		<text>Та в Зоні хоч куди піди, всюди щось нове!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_3">
		<text>Ось, наприклад, ти з'явився. То теж новина.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general">
		<text>Що нового в Зоні?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_1">
		<text>Більше нічого цікавого не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_2">
		<text>Я б розповів, та більше нічого цікавого не чув.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_3">
		<text>Усе що знав - розповів.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_1">
		<text>Хм-м... я гадаю, треба спитати Глухаря на «Скадовську». Він шукав помічників для однієї заплутаної справи: там сталкери зникають, і ніхто не зна, як і куди. Казали, ніби їх потім знаходять знекровленими вщент, тому й пішли чутки, що в цьому винні кровососи. Та коли оце тварюки так лютували?.. Майже щодругого дня хтось зникає, а це не схоже на звичайних кровососів. Глухар навіть винайняв досвідченого мисливця, аби простежити, звідки саме вони приходять.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Знаєш, коли сталкерові потрібні гроші, у нього два шляхи: або шукати артефакти і здавати торговцям за третину реальної ціни, або піти працювати до вчених. Учені завжди придумають якусь роботу для сталкера: то їм рідкісний артефакт потрібен, то тушку мутанта треба доставити, то ще щось. Та найголовніше ось: якщо із вченими домовитися, вони тобі можуть виписати перепустку до Зони. Офіційну! Тільки уяви собі: ти йдеш повз військових на Кордоні із повним рюкзаком здобичі, а вони тобі хіба тільки не салютують. Отако!.. То ось, біля станції «Янів» - дещо на захід від неї - якраз скинули бункер учених. У них вже принаймні один сталкер працює - то, може, і для тебе робота буде.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_11">
		<text>То залежить від того, чим ти хочеш зайнятися. Якщо ти не проти пополювати на мутантів, така робота завжди є. Зайди до підвальчика на «Янові», там Звіробій оселився. Він за вбивство мутантів добре платить... Тільки не треба одразу стріляти у першого-ліпшого псевдособаку та бігти по винагороду! Він видає завдання на конкретних монстрів, котрі заважають здобич діставати - або на тих, що живуть біля місць, де сталкери переховуються від викидів.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_14">
		<text>Такі олені, як ти, люблять ходить на «Скадовск», до Бороди, він за артефакти нормально капусти одстьогує. Тока, корочє, я тобі так скажу: у нього в розкладах серйозний косяк є. Він не хоче ділиться з авторитетними людьми, тому скоро буде мать великі проблеми. Усьок?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_15">
		<text>Ну, якшо це, конкретний бабос треба, ти йди до Сича. Він на «Скадовскє» барижить тим, шо реальному пацану треба - інфой та стволами. Якшо тобі шось інтіресне на карман лягло - документи там, шмокументи, чи якийсь КПК сталкерський, ти йому тягни, будуть тобі лаве. Ну й, корочє, завжди єсть маза його за потрібне спросить: він за свої личні закази по двійному тарифу башляє.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Може, спитаєшся в Гонти? Цими днями з його групою така історія була... Недавно на Затоні з'явилася химера, а за нею прийшов Гонта зі своїми хлопцями - мисливцями. І почали вистежувати цю тварюку. Вистежували, а потім група розділилася: одного хлопця терміново послали шукати кубло кровососів. І сталося так, що коли вони знайшли химеру, людей не вистачало, тому вони взяли із собою одного сталкера на прізвисько Сорока... Не знаю як слід, що вже там сталося, але кажуть, що той Сорока, який пішов із ними, як побачив химеру - так одразу втік. А Гонта та його хлопці ледве відбилися, одного з них тварюка серйозно зачепила. Тож їм зараз конче потрібні досвідчені люди: химера ж он досі десь по околицях гасає.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>Тут, корочє, расклад простий: хочеш нормально бабла рубить - іди до Султана. Він тут в авторитеті, так якшо ти чоткий пацан, він тобі работу биро найде.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Ну, якщо ти путній сталкер, якщо вмієш шукати артефакти, - ходи до Бороди, його тут усі поважають. Він на «Скадовську» єдиний, хто купує артефакти за нормальною ціною. Кажуть, має ще й добрі зв'язки, бо ж треба переправляти хабар за периметр Зони. І людина він добра - може і порадою допомогти, і вигідну роботу запропонувати.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>На «Скадовську» є торговець, його Сичем називають... не дуже приємний тип. Постійно скиглить, що артефакти не йому несуть, а Бороді. Та якщо негайно потрібні гроші, можеш до нього звернутися... То дядько слизький, він не тільки патронами торгує. І багато що знає. Тож як є гроші, але нема інформації - це знову ж таки до нього. А живе він на другій палубі, у кормі.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>Можеш у Вано спитати: він на «Янові» завжди тиняється коло бару. Заборгував бандитам, вже втретє ходить повертати борг, та досі не може весь виплатити... Наче ж досвідчений сталкер, може із заплющеними очима пройти будь-яку аномалію, але весь час трапляє в якісь халепи. Йому вже багато разів пропонували кудись подалі податися: Зона велика, можна сховатися так, що не знайдуть... Тільки він же ж гордий, тікати відмовляється, а допомогти йому розібратися із бандитами, певна річ, ніхто особливо не поспішає.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Та яка тут робота... Бандити вкрай знахабніли - узяли Митяя в полон і вимагають викупу. А Митяй - один із перших сталкерів, які прийшли на «Янів», він тут усе влаштував так, аби можна було сховатися від викиду - а тепер виявляється, що рятувати його нема кому. У «Волі» та «Долгу» нема часу із цим розбиратися: вони, як завжди, хочуть одне одному горлянку перегризти, але решта... Та що там решта, як навіть група Митяя не може вирішити, як його звільнити! Якщо ти раптом захочеш їм допомогти, знайди Ведмедя - він був на станції біля бару.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Азот, технік на «Янові», якраз питав, хто може йому матеріали добути. Адже він не тільки спец зі зброї, він ще й добряче знається на електроніці! Та самих знань замало, а жодних матеріалів у нього нема, тож він усіх розпитує... Головна проблема в тому, що у безпечних місцях уже давно все розібрали, а до небезпечних ніхто не хоче лізти за якимись дрібницями. Азот казав, якщо принесуть щось путнє, він боржником не буде.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>Я чув, дядько Яр зі станції «Янів» шукав для якоїсь справи сталкера, який не задавав би багато питань. Тільки не розумію, чому він не хоче звертатися до своїх хлопців із «Волі». Дядько він начебто непоганий, правильний... піди до нього, чи що, та спитай, яка то справа. Може, домовитеся.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_1">
		<text>Хм-м... Таких не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_2">
		<text>Та я й сам не проти взнати.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_3">
		<text>А без поняття.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general">
		<text>Хто міг би запропонувати роботу?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_1">
		<text>Ти вже питався.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_2">
		<text>Нічого нового я тобі не скажу.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_3">
		<text>Ти мою відповідь уже чув.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>Гаразд, забудь.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>Хочу про дещо в тебе спитати.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_0">
		<text>Питай.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>Ну, кажи.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Паняй.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>Слухаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>Поможіть!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>Тримай аптечку.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Вибачай, нічого нема.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>Чим зараз займаєшся?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>Візьмеш із собою?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>Звісно. У компанії завжди веселіш!</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>Ні, вибач. Я вже краще своєю дорогою.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>Тоді ходімо.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>Мені треба в одне місце... проведеш за винагороду?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>Без проблем. Куди треба відвести? Вибирай.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>Згоден. Підемо.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>Я передумав.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>Не вийде: своїх справ купа.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Та так, відпочиваю собі.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>Нічим. Розслаблююся потихеньку.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>А на що воно скидається? Ледакую я... </text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Мутантів вистежую.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Іду по слідах таких собі покидьків. Гопники, матері їхній ковінька... </text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Найманців вистежую... То та ще сволота!</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Вийшов на слід загону фанатиків... ну тих, котрі «монолітівці».</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Зомбованих переслідую. І розвелося ж цих бідаків!..</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>Добре. Це коштуватиме тобі</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>Знаєш, я передумав.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>В мене стільки нема.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>Та наче й нічим.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>По слідах мутантів іду. Знахабніли вони, треба б їх дещо вимуштрувати.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Місцеву гопоту переслідую.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>Іду за найманцями. Треба відплатити за колишні їхні справи.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>За цими шизиками «монолітівцями» йду.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>«Долгівці» десь вони тут тусять, їх і вистежую.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>Сейчас ничем не занимаюсь.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Преследую мутантов: надо зачистить местность от этих тварей.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>У меня задание - преследую отряд бандитов.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Моя цель - наёмники. Иду по следу их отряда.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Преследую отряд «монолитовцев».</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>Шваль эту обкуренную преследую. «Свобода», так её и разэтак... </text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Займаюся пошуком артефактів.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>Та вже ж не гриби збираю... артефакти виглядаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>Артефакти шукаю.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_1">
		<text>Іду в напрямку аномалії «Котел». Там є такий гайок за нею - туди і йду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_2">
		<text>Рухаюся у бік північного озера, влаштую там привал на півострові.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_3">
		<text>За північне озеро йду - там є цілком пристойне місце для стоянки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_4">
		<text>Прямую до лісу за північним озером.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_5">
		<text>Прямую до одного лісочка, він ото на захід від тартаку.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_6">
		<text>Рухаюся до одного місця - є такий горбок на захід від драговини. Хоча й поруч, а ніяка отрута туди з драговини не доходить.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_7">
		<text>Прямую до ВНЗ. Там на захід від нього є доволі непогана місцинка.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_8">
		<text>Іду у бік лісу на захід від Соснодуба... від компанії не відмовлюся!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_9">
		<text>Іду до гаю між Залізним лісом та цехами.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_10">
		<text>Іду в бік великого мосту. Там на схід від нього є затишна місцинка.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_11">
		<text>Рухаюся до однієї стоянки - це на південь від старої баржі.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_12">
		<text>Та нічого особливого, бурлакую просто. Перепочину на пагорбі, на схід від «Скадовська».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_13">
		<text>Іду до гаю між «Смарагдовим» та заправкою.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_14">
		<text>Іду до розвилки біля станції очищення.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_15">
		<text>Іду до аномалії «Котел».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_16">
		<text>Прямую до лісництва. Знаєш там такий комплекс будівель? В одній ще якісь печі стоять... навіть не знаю, чим вони насправді займалися.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_17">
		<text>Іду до гаю, що на захід від згорілого хутора.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_18">
		<text>Прямую до гаю, що на схід від «Котла».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_19">
		<text>Йду до пагорка над північним озером.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_20">
		<text>Іду до гайка під згорілим хутором.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_21">
		<text>Іду до одного місця, на захід від «Скадовська». Це там, де трубопровід виринає.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_22">
		<text>Іду до однієї місцинки на півдорозі від «Скадовська» до земснаряда.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_23">
		<text>Йду до заболоні біля старої баржі.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_24">
		<text>Іду до протоки біля Рубця.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_25">
		<text>Іду до заправки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_26">
		<text>Йду до ярів біля Соснодуба.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b55">
		<text>Хочу зайнятися пошуком артефактів в аномалії «Пазур».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a1">
		<text>Прямую в бік пагорба на захід від аномалії «Котел».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a23_smart_terrain">
		<text>Йду до аномалії «Залізний ліс».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b100">
		<text>Іду до Залізного лісу артефакти шукати.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b101">
		<text>До драговини йду: там хоч і дихати важко від «газировокь», та зате артефакти пошукать можна.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b103_merc_smart">
		<text>Прямую до цехів підстанції - там, кажуть, від викиду укритися можна. От і перевіримо, якщо раптом жахне.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b104_zombied">
		<text>Тут, знаєш, тартак старий є, так я до нього прямую. Хочу там роздивитися - може, щось корисне лишилося.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b106_smart_terrain">
		<text>Та от вирішив відпочити, йду на базу відпочинку «Смарагдове»... Жартую, ясна річ: там зараз хіба плоті та кабани відпочивають, хоча привал зробити все-таки можна.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b12">
		<text>Прямую до мосту, як його... імені Преображенського.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b14_smart_terrain">
		<text>Йду до земснаряда. Кажуть, там усе ще можна знайти щось цінне.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b18">
		<text>Рухаюся у напрямку до старої баржі.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b20_smart_terrain">
		<text>На згорілий хутір хочу зайти. Перевірю, чи нема там артефактів.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b28">
		<text>Рухаюся у напрямку південного плато.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b33">
		<text>Йду до розлому біля бензоколонки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38">
		<text>Іду до ВНЗ «Коло»! Місцинка, щоб від викиду укритися - шо треба... правда, там часто монстрів зустрічають.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38u">
		<text>Іду до ВНЗ «Коло»! Правильна місцинка, щоб від викиду сховатися. Щоправда, там часто монстрів зустрічають.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b39">
		<text>Шукатиму артефакти біля Соснодуба. Сподіваюся, песики особливо не заважатимуть.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b40_smart_terrain">
		<text>Йду до відстійника, ну себто до станції переробляння відходів. Там цілком можна від викиду сховатися.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b42_smart_terrain">
		<text>Прямую до причалу човнів на північному озері. Далі - за обставинами.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b52">
		<text>До пристані йду, де портові крани. Місцинка для перепочинку дуже навіть непогана!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b53">
		<text>Збираюся пошукати артефакти в аномалії «Котел». Сподіваюся, мій комбез цю сауну витримає.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b54">
		<text>Йду до аномалії «Рубець».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b56">
		<text>Хочу перевірити вогнетривкість свого екіпірування в аномалії «Цирк». Ну й заразом, ясна річ, артефактів пошукати.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b5_smart_terrain">
		<text>Йду до лісництва.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7">
		<text>Хочу зробити зупинку на судні «Шевченко». Там і від викиду укриття гарне, і від мутантів оборону тримати зручно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7_stalker_raider">
		<text>Хочу зробити привал на судні «Шевченко». Там і від викиду укриття гарне, і від мутантів оборону тримати зручно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_medic_home_smart">
		<text>До пристані йду, де портові крани. Місцинка для привалу дуже навіть непогана!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_stalker_base_smart">
		<text>Хочу скинути хабар і пропустити для розслаблення скляночку-другу міцного, тож зараз прямую до «Скадовська».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a10_smart_terrain">
		<text>Прямую до КПП, що біля заводу «Юпітер».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12">
		<text>Іду на склад контейнерів.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12_merc">
		<text>Йду до одного непримітного місця, воно між складом контейнерів та південним тунелем.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a6">
		<text>На станцію «Янів» іду. Уф-ф, нарешті відпочину... </text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b1">
		<text>Рухаюся до тунеля - тому, що на північі від Копачів.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b19">
		<text>Прямую до одного моторошнуватого місця - до сільця Копачі. Сподіваюся, патронів та антираду вистачить... </text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200">
		<text>Іду до будівлі цементного заводу. Там огляд гарний, зненацька ніхто не нападе.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200_tushkan_smart_terrain">
		<text>Іду до цементного заводу. До тамтешніх підвалів заглянути треба.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b202">
		<text>Іду до полустанку, що недалеко від станції «Янів».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b203">
		<text>Іду до одного місця, воно біля південного тунелю залізниці.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b204">
		<text>Іду до охолоджувального ставка, що поблизу «Юпітера».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain">
		<text>Іду до ракетного комплексу «Волхов» - зомбяків там поганяємо.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain_tushkano">
		<text>Прямую до бункера - ну того, котрий на території «Волхова».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b206">
		<text>Іду до аномального гаю біля кар'єру. Може, артефакт там знайду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207">
		<text>Іду до кар'єру. Там ще поруч будівельні вагончики стоять, ото туди й іду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207_depot_attack">
		<text>Думаю перечекати трохи в одній місцинці між кар'єром та станцією «Янів».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b208">
		<text>Іду до східного тунелю, що під завод «Юпітер» заходить.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b209">
		<text>Іду до аномалії «Бітум». Хочу перевірити свій костюм на вогнетривкість.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b211">
		<text>Іду до аномалії «Плавні», артефактів шукати. Антидот в мене є... головне, щоб монстри особливо не дошкуляли.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b212">
		<text>Іду до вентиляційного комплексу між заводом та складом контейнерів. Тільки не питай, що мені там треба - то вже моє діло.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b219">
		<text>Прямую до цехів заводу «Юпітер». Може, довідаюся, чого в цих місць репутація погана.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b25">
		<text>На дно кар'єру спущуся: там, кажуть, артефакти часто знаходять.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b32">
		<text>Іду до стоянки - це там, де стара техніка стоїть. Пошукаю артефакти в «електрах».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b4">
		<text>Між ЗРК «Волхов» та складом контейнерів є одна тихе місцинка, то я туди і йду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b41">
		<text>Іду до бункера вчених.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b46">
		<text>Іду до градирні, вона на північний захід від станції «Янів».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b47">
		<text>Прямую до заводу «Юпітер», тільки далеко на його територію заходити бажання нема. Роздивлюся поки біля адміністративних корпусів, а далі вже діятиму за ситуацією.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b6_anom_2">
		<text>Йду до аномалії «Попелище», що за Копачами.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b8_smart_terrain">
		<text>Прямую до цехів заводу «Юпітер» - туди, кажуть, вертоліт упав... Треба б цю місцинку перевірити.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_1">
		<text>Іду до кинутого складу, що між «Волховом» та стоянкою.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_2">
		<text>Іду до південного тунелю - там можна від викиду сховатися.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_3">
		<text>Прямую до одного місця між станцією «Янів» та Копачами.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_4">
		<text>Іду до однією місцинки - це біля каналу, на південь від цементного заводу.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_5">
		<text>Іду до одного місця біля каналу, на північ від заводу «Юпітер».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_6">
		<text>Направляюся у бік кар'єру, хочу там роздивитися.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_7">
		<text>Прямую у бік кар'єру, хочу там роздивитися.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_8">
		<text>Хочу розвідати місцевість на північ від «Янова».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_9">
		<text>Іду в напрямку до ЗРК «Волхов»: між цим ракетним комплексом та Копачами є зручне місце для привалу.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_10">
		<text>Та так, подорожую... У бік складу контейнерів іду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_11">
		<text>Місцевість розвідую. Зараз ото хочу роздивитися, що є цікавого на південь від КПП.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_12">
		<text>Іду до вертолітного майданчика - до того, що між заводом та складом контейнерів.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_13">
		<text>Рухаюся до місця одного - воно на південь від «Янова», біля залізниці.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_14">
		<text>Іду до місця одного - воно на північ від «Янова».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_15">
		<text>іду до аномального гаю.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_16">
		<text>Іду до одного місця - то на південь від ракетного комплексу.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_17">
		<text>До охолоджувального ставка - там, де аномалія «Бетонна ванна».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_18">
		<text>До заводу йду, хочу оглянути територію.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_19">
		<text>До заводу йду, хочу оглянути територію.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a15">
		<text>Іду до двірочку за пральнею.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a16">
		<text>Простую до пральні, там найбезпечніше місце.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a17">
		<text>Прямую до госпіталю... сподіваюся, ці шизики «монолітівці» дорогою не трапляться.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a18_smart_terrain">
		<text>Іду до магазина «Книги». Як щось, то там і від викиду укритися можна.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a20">
		<text>Хочу подивитися на місцеву визначну пам'ятку - пам'ятник дружбі народів. То штуковина така неподалік від магазина «Книги».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a21_smart_terrain">
		<text>Іду до гастроному. Хлібця там уже не купиш, та від викиду сховатися можна.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a22_smart_terrain">
		<text>Йду до магазина «Берізка».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a25_smart_terrain">
		<text>Прямую до дитячого садка.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a28">
		<text>Іду до площі біля кінотеатру. Це там, де статуя Прометея.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b301">
		<text>Іду до школи! Там, кажуть, монстрів повно, зате від викиду укритися можна. Та й артефакти трапляються.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b303">
		<text>Прямую до будівлі старого КБО. Там на першому поверсі аномалії бачили - отже, і артефакти можуть бути.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304">
		<text>Досліджую цей район міста. Зараз ото хочу піти до будівлі універмагу.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304_monsters_smart_terrain">
		<text>Досліджую цей район міста. Зараз ото хочу піти до будівлі універмагу.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b305_dogs">
		<text>Вивчаю місцевість! Зараз хочу обстежити одну будівлю - ту, що за гуртожитком.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b306">
		<text>Хочу обстежити будинок побуту «Ювілейний».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b307">
		<text>Шукаю аномалії в цьому районі. Я чув, що на захід від дитсадка в якомусь дворику є вогненна аномалія.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_envoy">
		<text>Та так, блукаю містом. Зараз оно до гуртожитку направляюся.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_mercs">
		<text>Та так, блукаю містом. Зараз оно до гуртожитку направляюся.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_military">
		<text>Та так, блукаю містом. Зараз оно до гуртожитку направляюся.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b36_smart_terrain">
		<text>Просто подорожую, зараз хочу до річкового порту піти... Добре б не зустріти там цих фанатиків - «монолітівців».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b302">
		<text>Хочу знайти у Прип'яті місце, де є артефакти і немає монстрів чи «монолітівців». А якщо конкретно, то на південь від річкового порту аномалія є, то до неї я й прямую.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_1">
		<text>Іду в напрямку кінотеатру «Прометей».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_2">
		<text>Іду до площі біля кінотеатру - це там, де статуя Прометея.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_3">
		<text>Хочу відсидітися трохи: у дворику на північ від дитсадка є затишна місцинка.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_4">
		<text>Іду до місця на південь від общаги.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_5">
		<text>Прямую до одного місця між дитсадком та общагою.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Місце, де землю мов ножем розрубило - то Рубець. Там не раз і не двічі знаходили артефакти, але з тими, хто туди лізе, коїться щось дивне. Та штука дає по мізках із такою силою, що не те що вибратися - тумкалки часто не стачає, аби вдихнути-видихнути.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>Знаєш, де земснаряд стоїть? Його гравіаномаліямі покоцало, але для досвідченого сталкера не надто складно, головне болти не забувай кидати. Плюс радіація, що всередині, що зовні... Фонить - прямо як ото шмат збагаченого урану!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>Є тут стара підстанція, її ще Залізним лісом називають. Ти якщо там будеш - зрозумієш, чому. Так розповідають, що після викиду там по кілька артефактів знаходили. У сенсі небезпеки місце так собі - ну, «електри», ну фонить трохи... Щоправда, іще полтергейсти є. Якщо сховатися не встиг, закидають тебе різним мотлохом.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_12">
		<text>Роботу? Чесно кажучи, не знаю. Але якщо в тебе з'явиться шанс якось допомогти «Волі», ти приходь до нашого головного на «Янів». У південному крилі знайдеш Локі - ото він сам і буде... Взагалі, якщо ти віриш у прогрес людства, у його свідомість, у цінність дарунків Зони, - це саме твій вибір.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_13">
		<text>Не в курсе. Но если ты обнаружишь нечто, что может помочь нам в борьбе против Зоны или наших врагов, обращайся к командиру экспедиционного отряда «Долга», подполковнику Шульге. Он старший на станции «Янов», ты можешь найти его в северном крыле. Могу сказать наверняка: любой гражданский, кто внёс свой вклад в дело «Долга», обязательно будет вознаграждён.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Є чутки, що в старій градирні якась чортівня коїться. Врубаєш загальну частоту, а там уривками запити про допомогу: хтось з аномалії не може вибратися. Ну, звісно, запитуєш координати, а у відповідь - тиша... І найдивніше тут - то звук запитів: такі спотворення самими завадами не поясниш.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_27">
		<text>Іду до містечка на півдорозі між «Скадовськом» та «Шевченком».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a9">
		<text>Йду до «Юпітера». Та всередину, мабуть, не лізтиму.</text>
	</string>
</string_table>
