<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Артефакт являє собою кілька порожніх утворень органічної природи, поєднаних між собою. Виділяє газоподібну речовину, здатну нейтралізувати радіоактивні частки в організмі людини; якогось шкідливого впливу цієї речовини на живі тканини не виявлено. Через високу ефективність користується величезним попитом.</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>«Пузир»</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Являє собою червонувате утворення зі спресованих і скам'янілих решток рослин, ґрунту та тіл тварин. Має здатність частково нейтралізувати шкідливі для людини хімічні речовини. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>«Кров каменю»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Артефакт виникає в аномальних зонах під впливом високих температур. Активно поглинає надлишкове тепло з простору навколо себе і при цьому залишається прохолодним на дотик. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>Артефакт являє собою камінь, близький за своїми характеристиками до гранітів. Виникає всередині гравітаційних полів величезної інтенсивності. Здатен цілком або частково захищати розум власника від псі-впливу. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>«Кам'яна квітка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>«Кристал»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>Відомо, що до складу цього артефакту входять електростатичні елементи, однак в яких саме умовах він формується, науці поки не відомо. Цінується серед мешканців та гостей Зони за здатність значно тонізувати організм людини. За надто тривалого впливу виснажує організм. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>«Батарейка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Раніше вважався за мотлох, позбавлений будь-яких корисних властивостей. Однак деякий час тому з'ясувалося, що за постійного контакта із тілом людини цей артефакт чинить позитивний вплив на нервову систему, стимулюючи її. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>«Порожнявка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Багато що в цьому артефакті лишається загадкою. Втім, достеменно відомо, що випромінювання, котре виникає під час пульсації потовщень «Маминого намиста», примушує кров у відкритих ранах дуже швидко згортатися. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>«Мамине намисто»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Артефакт електростатичної природи. Демонструє дивну здатність до поглинання електричних зарядів і подальшого розсіювання останніх. Здатний захистити організм людини від впливу електричного струму великої сили та високої напруги. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>«Спалах»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Цей артефакт електростатичної природи демонструє здатність до резонування під впливом псі-хвиль. Поступово сталкери навчилися підлаштовувати «Місячне світло» в такий спосіб, щоб той резонував у фазі з основним джерелом випромінювання й тим самим цілком або значною мірою нейтралізував псі-вплив. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>«Місячне сяйво»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Представник сімейства електростатичних артефактів, що отримав назву за свою яскравість. Має здатність згладжувати перепади інтенсивності електричного поля. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>«Бенгальський вогонь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Цей артефакт зовні справді нагадує орган зору. За наявності травм він прискорює процеси обміну речовин, що сприяє швидкому загоєнню ран. Окрім того, серед колишніх сталкерів ходить повір'я, начебто «Око» здатне приносити удачу. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>«Око»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Утворюється у зонах підвищеної термальної активності. Характерний інтенсивним інфрачервоним випромінюванням, під впливом якого прискорюється процес згортання крові у відкритих ранах. Через велику рідкість цього артефакту його вартість є вкрай високою. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>«Полум'я»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Попри назву, котра цілком відбиває природу цього артефакту, «Вогняну кулю» легко можна тримати в руках, не побоюючись опіків. Цінується за здатність підтримувати у невеликому радіусі навколо себе постійну температуру близько +24 градусів за Цельсієм незалежно від умов навколишнього середовища. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>«Вогняна куля»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Доволі рідкий артефакт, що утворюється у зонах сильного хімічного забруднення. Вельми цінується за здатність «підстібнути» організм так, щоб той за лічені хвилини відновився після травм будь-якої важкості. Учені поширюють інформацію про вплив артефакту на генетичний матеріал власника; втім, підтвердження цьому поки нема. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>«Колобок»</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>«Світляк»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Артефакт утворюється у місцях взаємодії багатьох гравітаційних полів. Генерує навколо себе сферу направленого гравітаційного поля. Знижує вагу рюкзака носія набагато ефективніше за інші артефакти подібного штибу; у зв'язку із цим користується величезним попитом серед сталкерів. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>«Золота рибка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Артефакт утворюється за тривалого гравітаційного впливу на речовини, що містять метал. Здатен підтримувати навколо себе невеличке антигравітаційне поле. Багато хто зі сталкерів використовує його, щоб значно зменшити вагу свого рюкзака. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>«Граві»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>Зовні артефакт схожий на «Колобок»; є думка, що то і є «Колобок», котрий трапив до потужного електричного поля. Здатний різко збільшувати м'язовий тонус носія. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>«Сніжинка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Артефакт гравітаційної природи, що має здатність активно притягати і поглинати радіоактивні частки, тим самим зменшуючи опромінення організму. Широко поширений у Зоні; за її межами широко, хоча і неофіційно, використовується у процесах час лікування гострої променевої хвороби.</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>«Медуза»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Артефакт органічної природи. Складається із деформованих тканин тваринного походження. За трапляння до зони хімічного забруднення починає «витягати» хімікалії з повітря, перетворюючи їх на глейку масу. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>«Скиба м'яса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Артефакт, що здатен світитися та генерувати навколо себе гравітаційне поле, котре локально знижує вплив сили тяжіння. Широко застосовується сталкерами для зниження ваги наявного в рюкзаку вантажу. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>«Нічна зірка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Органічний артефакт з унікальними властивостями. Невідомим поки чином збільшує загальну швидкість відновлення організму після травм будь-якої природи, при цьому не прискорюючи накопичення токсинів. Через приємний зовнішній вигляд становить особливий інтерес для колекціонерів. Радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>«Душа»</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Артефакт чудернацької форми, котрий виникає у місцях підвищеної гравітаційної активності. Являє собою своєрідну губку, що поглинає радіоактивні елементи. Однаковою мірою успішно захищає свого носія як від впливу наведеної радіації, так і від уже наявних в організмі радіоактивних часток.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>«Виверт»</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>«Компас»</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Рідкий артефакт - останній раз його знаходили багато місяців тому. Має здатність показувати розриви в аномальних полях. Подейкують, за його допомоги можна без найменшого ризику пройти повз найскладніші аномалії, однак дуже мало хто знає, як із ним поводитися.</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart">
		<text>«Серце Оази»</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart_descr">
		<text>Артефакт із центра легендарної Оазиси. Зважаючи на все, являє собою рослину, що кристалізувалася та перейняла притаманну Оазі властивість цілющо впливати на організм у цілому. На відміну від самої Оази, надзвичайно радіоактивний.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>«Світляк» працює із недоступними розумінню сучасної науки полями, прискорюючи регенерацію тканин та органів живих істот, а також нормалізуючи метаболічні процеси. Здатний буквально на очах поставити на ноги людину із важкими пораненнями. На жаль, зустрічається цей артефакт украй рідко. Радіоактивний.</text>
	</string>
</string_table>
