<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патрони .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Патрон калібру .45 з оболонковою кулею лишається популярним уже понад сотню років. Важка куля за відносно слабкого порохового заряду летить із не надто великою швидкістю, але відзначається значною кінетичною дією.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патрони .45 ACP Hydroshock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Нестандартний тип патрона для калібру .45 ACP - напівоболонкова куля з експансивним врізом та сталевим сердечником. Цієї комбінації напівоболонкової та бронебійної куль властиві як усі вигоди, так і всі недоліки обох типів.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патрони 12х70 дріб</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Звичайний патрон 12-го калібру, споряджений дробом діаметром 6 мм. На близьких дистанціях відзначається величезним убійним потенціалом та кінетичною дією. Призначений для стрільби виключно з гладкоствольної зброї.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 др</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрони 12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Патрон 12-го калібру із безоболонковою кулею. Зазвичай використовується для полювання на великих тварин, але годиться і для інших цілей: його важка куля не пробиває, а фактично продавлює бронежилети.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жк</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патрони 5,45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Армійський патрон калібру 5,45x39 мм 7Н22 із бронебійною кулею використовується в автоматичних гвинтівках багатьох країн - учасниць Варшавського договору. Всередині кулі розміщено твердосплавний бронебійний сердечник. Ефективний проти бронежилетів.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патрони 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Патрон калібру 5,45x39 мм 7Н10 із кулею підвищеної пробивної здатності використовується в автоматичних гвинтівках багатьох країн - учасниць Варшавського договору. Завдяки зменшенню імпульсу віддачі та збільшенню дальності польоту кулі забезпечує вищу точність бою порівняно зі старим патроном калібру 7,62 мм.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрони 5,56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Натівський патрон калібру 5,56х45 мм із підвищеною пробивною здатністю, відомий під індексом SS190/М855. Ефективний проти бронежилетів. Широко використовується у стрілецькій зброї армій та спецслужб країн Заходу.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56х45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патрони 5,56х45 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Малоімпульсний натівський патрон калібру 5,56х45 мм, розроблений для ведення прицільного вогню чергами. Відомий під індексом SS109. Відзначається прекрасними балістичними характеристиками.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56х45</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патрони 7,62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Спеціально розроблений снайперський патрон калібру 7,62 мм. Кулю споряджено сталевим сердечником. Порівняно зі стандартним патроном того ж калібру володіє поліпшені балістичні характеристики та підвищену пробивну здатність.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62x54 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патрони 7,62x54 мм ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Недорогий стандартний патрон калібру 7,62 мм. Через конструктивні особливості мало підходить для снайперських гвинтівок і використовується у кулеметі РП-74.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62x54 ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патрони 9х18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Під металевою оболонкою кулі цих боєприпасів сховано сталевий сердечник та свинцеву сорочку. Відзначається гарною кінетичною дією, однак малоефективний проти бронежилетів.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патрони 9х18 мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Патрон із кулею посиленої кінетичної дії, де європейське маркірування +Р+ означає «дуже високий тиск у стволі». У порівнянні зі звичайним патроном швидкість кулі збільшено на третину. Малоефективний проти бронежилетів.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патрони 9х19 мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Стандартний патрон калібру 9х19 мм з оболонковою кулею. Відзначається гарними балістичними характеристиками і при цьому недорогий у виробництві, що й зумовило значне його поширення. Малоефективний проти бронежилетів.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрони 9x19 мм JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Напівоболонкова куля з експансивним врізом має значну кінетичну дію і не схильна до рикошетів. Використовується зазвичай як «поліцейський» боєприпас та у цивільній зброї індивідуального захисту. Малоефективний проти бронежилетів.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патрони 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Дозвуковой «автоматний» патрон СП-6, споряджений напівоболонковою кулею з частково відкритим сердечником із загартованої сталі. Вимагає використання глушника для забезпечення безшумної стрільби. Поширений у деяких країнах - учасницях Варшавського договору. Ефективний проти бронежилетів.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрони 9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Дозвуковой «снайперський» патрон СП-5, споряджений кулею із біметалічною оболонкою. Порожнину за сталевим сердечником заповнено свинцем. Вимагає використання глушника для забезпечення безшумної стрільби. Поширений у деяких країнах - учасницях Варшавського договору.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Акумулятори</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Граната M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Граната підствольного гранатомета М203 калібром 40 мм. Радіус зони ефективного ураження осколками становить близько 5 м. Також може бути використана в інтегрованому гранатометі комплексу ФТ-200М.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Граната ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Осколково-фугасна протипіхотна граната. За допомогою пускової установки РПГ-7у дозволяє вражати супротивника в укритті та на відстані, що перевищує дальність кидка ручної гранати.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Граната ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Осколкова граната підствольного гранатомета ГП-25 «Багаття»; використовується також у комплексі «Грім-С14» та гранатометі «Бульдог-6». Радіус зони ефективного ураження осколками становить близько 5 м.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Приціл ПСО-1м</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Дуже поширений оптичний приціл радянського виробництва фіксованої кратності (5 діоптрій). Споряджений шкалою для визначення дальності до цілі. Для встановлення на зброю використовується стандартне у країнах - учасницях Варшавського договору кріплення типу «хвіст ластівки».</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector">
		<text>Приціл ПСС-2х</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector_descr">
		<text>Оптичний приціл фіксованої кратності (5 діоптрій) із вбудованою системою захоплення цілі на основі тепловізору. Призначений для використання групами спеціального призначення. Для встановлення на зброю використовується стандартне у країнах - учасницях Варшавського договору кріплення типу «хвіст ластівки».</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision">
		<text>Приціл НСПУ-3</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision_descr">
		<text>Нічний безпідсвіточний приціл фіксованої кратності (5 діоптрій). Призначений для ведення бою в умовах відсутності джерел світла. Для встановлення на зброю використовується стандартне у країнах - учасницях Варшавського договору кріплення типу «хвіст ластівки».</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Приціл SUSAT 4х</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>Регульований далекомірний приціл змінної (від 1,6 до 4 діоптрій) кратності із можливістю самостійного регулювання для підвищення точності ведення вогню. Встановлюється на планку Пікатінні.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Оптичний приціл фіксованої кратності (4 діоптрії). Найчастіше використовується для ведення прицільного вогню з легкої стрілецької зброї на середні та великі дистанції. Встановлюється на планку Пікатінні. </text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk">
		<text>Приціл SUSAT х1.6 «Сутінки»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>Оптичний приціл SUSAT фіксованої кратності (1,6 діоптрії) із підвищеною контрастністю. Призначений для ведення ближнього бою в умовах недостатньої освітленості. Встановлюється на планку Пікатінні.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision">
		<text>Приціл SUSAT х4 «Ніч»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>Оптичний приціл фіксованої кратності (4 діоптрії) з інтегрованим приладом нічного бачення. Призначений для ведення бою на далеких дистанціях за відсутності джерел світла. Встановлюється на планку Пікатінні.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6">
		<text>Приціл SUSAT 1.6х</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>Оптичний приціл фіксованої кратності (1,6 діоптрії). Призначений для ведення бою на малих та середніх дистанціях. Встановлюється на планку Пікатінні.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7">
		<text>Приціл ПСУ-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_descr">
		<text>Оптичний приціл фіксованої кратності (2,7 діоптрії). Оптимізований для бою на середніх дистанціях, а також для використання в умовах міської забудови. Для встановлення на зброю використовується стандартне у країнах - учасницях Варшавського договору кріплення типу «хвіст ластівки».</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Глушник</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Ефективний прилад для безшумної стрільби із можливістю швидкого модифікування. Ствол зброї всередині корпусу глушника оточено рулоном дрібної латунної сітки; у передній частині приладу розміщено набір металевих діафрагм з отворами для проходу кулі. У комплекті - набір адаптерів та ущільнювачів під поширені калібри. Призначений для зниження шуму та маскування полум'я в момент пострілу.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Ручна оборонна граната; її осколки здатні пробивати бронежилети середнього ступеня захисту, а вибухова хвиля вражає цілі в радіусі до 7 м. До рук сталкерів зазвичай трапляє у процесі мінових відносин із військовими.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>ГП-25 «Багаття»</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Однозарядний, заряджуваний з дула підствольний гранатомет для автоматичних гвинтівок країн - учасниць Варшавського договору. Ударно-спусковий механізм самовзводний, із ручним запобіжником та автоматичним блокуванням пострілу за неправильного встановлення. Для спорядження використовуються боєприпаси ВОГ-25.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Модифікація однозарядного гранатомета М203 із вкороченим на три дюйми стволом та кріпленням для встановлення на планку Пікатінні. Завдяки зміні кріплення ця модель стала дуже поширеною в усьому світі.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Наступальна ручна граната із невеликим радіусом ураження осколками. Радіус ураження вибуховою хвилею становить близько 5 м. Часто використовується сталкерами для викурювання мутантів із нір.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Димова граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Ручна димова граната. Призначена для встановлювання димової завіси. Час формування завіси - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Ніж</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>АС-96/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>АКМ-74/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>АКМ-74/2У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>«Марта»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Обріз</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Обріз звичайної мисливської рушниці із горизонтальним розташуванням стволів, значно більш компактний та легкий, ніж звичайна двостволка. Один із найпоширеніших видів зброї в бандитів, оскільки є зручним для прихованого носіння і дуже ефективний у ближньому бою.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>«Кора-919»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>«Степовий орел»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>Штучна робота, в основу якої лягла конструкція «Чорного яструба». Деталі підігнано дуже ретельно, що дозволило досягти безпрецедентної точності бою.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>«Чорний яструб»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>ФТ-200М</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>«Фора-12»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>ГП37</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Гаус-пушка</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>«З14»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Автоматно-гранатометний комплекс, на 70% уніфікований з автоматами типу АКМ-74 (основні відмінності - калібр 9х39 мм, компоновочна схема «бул-пап» та ширші можливості для модернізації). Розроблений для озброєння підрозділів швидкого реагування. Дуже цінується військовими та сталкерами за здатність надійно вражати захищеного бронежилетом або розміщеного в укритті супротивника.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>«Шторм»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Дослідний зразок автоматно-гранатометного комплексу, російська модифікація стандартного «Грім-С14», створена спеціально для спецпідрозділів, що діють у Зоні. Відзначається збільшеною місткістю магазина.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>ХПСС-1м</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Модифікована модель пістолета першої половини ХХ століття. Попри вельми поважний вік, поширення цієї моделі в усьому світі й нині є доволі значним.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>ІЛ86</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>ТРс-301</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>«Гадюка-5»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>Цей пістолет-кулемет отримав величезну популярність завдяки своїй надійності, зручності у поводженні та високій точності стрільби. Прийнятий на озброєння армійських та поліцейських підрозділів багатьох країн, він із часом з'явився і на чорному ринку і дістався Зони.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>«Фрезер»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>Експериментальний пістолет-кулемет, розроблений на базі «Гадюки-5». Метою його творців була зброя ближнього бою нового покоління: достатньо великокаліберна та скорострільна, але в той самий час точна.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>ПБ-1с</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus">
		<text>РП-74 Зулуса</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>Цей кулемет належав Зулусові. Особливість цього зразка полягає у збільшеному коробі для патронів та особливо надійній конструкції возворотного механізму. Модификації збільшили масу зброї, однак для попереднього власника то не було проблемою.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>ПМм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor">
		<text>Нагородний ПМм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">
		<text>Іменний ПМм, котрий Дегтярьов отримав у нагороду. Гравірування пояснює: «За успішне виконання особливо небезпечних доручень і виявлені при цьому відвагу та мужність».</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>«Відбійник»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>«Бульдог-6»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Гранатомет револьверного типу, в якому камори барабана утворено шістьма нарізними стволами. Призначений для боротьби із супротивником, що знаходиться в укриттях, та ведення вогню по площах; стане в нагоді також під час нападу на добре охоронювані об'єкти або у бою з особливо живучими тварюками.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>РП-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Ручна модифікація армійського кулемета зі стрічковим живленням. Попри високу масу та незадовільну точність стрільби, знаходить доволі широке застосування в Зоні. В основному використовується для боротьби із більш численним супротивником та під час зачищень лігвищ мутантів.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>РПГ-7у</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>СИП-т М200</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>«Альпієць»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>Унікальна модель пістолета СИП-т М200, котру було випущено малою партією на замовлення невідомого спецпідрозділу. Ця модифікація характерна магазином збільшеної місткості, стволом із особливо міцної сталі та полімерним кожухом ствола.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>СГІ-5к</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Представник відносно нового сімейства штурмових гвинтівок. Завдяки високій надійності, точності бою та зручності у поводженні є одним із кращих зразків озброєння цього класу. У Зоні зустрічається нечасто і коштує грубі гроші; зазвичай її спеціально замовляють для себе бувалі сталкери.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>СГІ-5к Стрільця</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>Хоча цей екземпляр штурмової гвинтівки випущено явно не вчора, добре видко, що колишній власник ставився до зброї дбайливо. Гвинтівку повністю перебрано, а її деталі ретельно підігнано одну до іншої, що дозволило трохи збільшити убійну силу. На прикладі акуратно вирізані літера «С» та шістнадцять маленьких хрестиків.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>СПСА-14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>СПСА-АВТ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>Виробляється лише в майстерні угруповання «Долг». Ця зброя призначена для боротьби із великими скупченнями монстрів. Доопрацьований механізм подачі патрона забезпечує високу скорострільність, а місткість магазина збільшено до 10 патронів. Для спорядження використовуються боєприпаси калібру 12х70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble">
		<text>«Карабінер»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>Розроблений спеціально для штурмових підрозділів на базі СПСА-14. Як і в його «батька», механізм забезпечує ведення автоматичного вогню, однак компенсація віддачі у цій моделі набагато ефективніша.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>СВДм-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Цей тип снайперської гвинтівки знаходиться на ринку озброєнь от уже добрих піввіку і за цей час встиг зарекомендувати себе як винятково надійна та зручна у поводженні зброя. У військах вона слугує в основному для враження віддалених цілей, котрі неможливо дістати з автомата, але сталкери оцінили СВДм-2 багато в чому за те, що куля з неї дозволяє пробити навіть найтовщу шкіру мутанта або гарний бронежилет.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>«Рись»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>Варіант снайперської гвинтівки СВДм-2 штукової зборки. Зовні не відрізняється від стандартного зразка, але демонструє набагато краще співвідношення точності та убійної сили.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>СВУмк-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>СВУ2-А</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>Укорочена снайперська гвинтівка зі збільшеним темпом стрільби, подальший розвиток ідеї СВУмк-2. Раніше належала Максові, легендарному хоронителю угруповання «Воля».</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>Мисливська рушниця</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Поширена мисливська рушниця-«вертикалка» завдяки достатній точності та пристойній кінетичній дії забезпечує надійніший захист від мутантів, ніж пістолет. Є дуже дешевою та доступною порівняно із більшістю видів зброї, тому активно застосовується новачками та бандитами на околицях Зони.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Невідома зброя</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Невивчений зразок, механізм дії якого поки не встановлений. Як би воно не було, ця зброя явно несправна: натискання на спусковий гачок не призводить до якогось результату.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>УДП «Компакт»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Найвизначніші риси цієї зброї - чудові надійність і живучість на тлі відмінної точності стрільби. Попри деякі недоліки (наприклад, значні розміри, високо розташований центр мас і важкий затвор, що ускладнює приоване носіння) має значну популярність серед ветеранів Зони.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>«Марш»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>Компактний великокаліберний пістолет із коротким ходом ствола та полегшеним затвором. За наявною інформацією, колись належав найманцеві на прізвисько Вовкодав. Імовірно, є модифікацією УДП «Компакт».</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>СА «ЛАВИНА»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>«Гвинтар-ВС»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>«Гвинтівка військова спеціальна» призначена для безшумної та безпламенної снайперської стрільби під час спецоперацій, коли необхідно зберегти у таємниці позицію стрілка. Її боєприпаси забезпечують високі бронебійну та кінетичну дії; крім того, цю зброю споряджено інтегрованим глушником та оптикою. Незважаючи на магазин невеликої місткості, дуже цінується сталкерами.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>«Прибій»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>Створений для армійських підрозділів спеціального призначення на базі безшумної снайперської гвинтівки «Гвинтар-ВС». У порівнянні з «батьком» відзначається зменшеним темпом стрільби та підвищеною убійною силою.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>«Волкер-П9м»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>«Чейзер-13»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Помповий гладкоствольний дробовик західного виробництва, що має велику популярність завдяки надійності та високій швидкості перезарядження. На всі деталі цієї зброї нанесене антикорозійне покриття.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper">
		<text>«Хижак»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
		<text>Зібраний на замовлення помповий дробовик - колишня власність Звіробоя. Головною вимогою власника до цієї зброї була здатність звалити найживучішого мутанта одним пострілом.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Кустарні батареї</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom">
		<text>Приціл SUSAT «Міра»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Сучасний автомат, розроблений на заміну старому АКМ-74/2. Одна з головних особливостей - можливість ведення вогню чергами по два постріли із високою точністю, тож на відстані ста метрів обидві кулі лягають в одну точку. Зазначена особливість істотно збільшує шанси вразити ціль завдяки сукупній кінетичній та пробивіій діям куль цієї зброї.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Автомат зразка 1974 року, із появою якого армії країн Варшавського договору почали переходити на малокаліберний патрон із низьким імпульсом віддачі. Масивний компенсатор дозволяє ще більш знизити і без того не надто значну віддачу, й це позитивно впливає на влучність та купності стрільби в усіх режимах ведення вогню. Крім того, це проста за конструкцією та надійна зброя.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>За своїми габаритами та масою близький до пістолетів-кулеметів, проте за нутрощами майже повністю ідентичний АКМ-74/2. Малі габарити зброї дозволяють успішно використовувати її посеред міської забудови та в стіснених умовах, а пробивна дія кулі є досить великою. Серед недоліків - мала прицільна дальність та схильність до швидкого перегріву.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Вдосконалена модель пістолета, що став класикою автоматичної зброї та з честю пройшов усі збройні конфлікти XX століття. Як у початковому, так і в модифікованому варіантах він досі випускається десятками, якщо не сотнями виробників. Єдиним недоліком можна вважати невисоку місткість магазину, але певною мірою це компенсується потужним патроном.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>Справжня «кишенькова гармата» - велика, важка та така, що має надзвичайно високу забійну силу. Розроблявся як спеціалізована зброя для полювання на середню та крупну дичину, а також для спортивної стрільби по силуетних мішенях на дистанціях від п'ятдесяти метрів. Через високу ціну, масу та значні габарити особливого поширення в Зоні не набув.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Це футуристична на вигляд зброя - виготовлюваний серійно автоматно-гранатометний комплекс модульної конструкції. Споряджений 40-мм гранатометом та комп'ютеризованим прицілом-модулем управління вогнем. Попри зовнішню неоковирність, відзначається високою ергономічністю, зручністю ведення вогню в усіх режимах та високою надійністю.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Пістолет українського виробництва, призначений в основному для озброєння правоохоронних органів та силових структур. Порівняно із ПМм має кращі точність бою, зручність у поводженні та місткість магазину. В основному трапляє до Зони серед широко презентованих тут відбракованих екземплярів (в основному це ранні зразки з усіма «дитячими хворобами»). Проте все одно має попит серед сталкерів через доволі високі бойові характеристики.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Втілення нових тенденцій в автоматичній зброї західного виробництва: принцип роботи автоматики заснований не на напіввільному затворі, а на короткому ході газового поршня. Слід сказати, ці зміни явно були на користь: ця штурмова гвинтівка є першокласним зразком сучасної зброї - легкої, надійної та ергономічної.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Виявлені під час експлуатації недоліки цієї гвинтівки призвели до того, що більшу частину зброї було докорінно модернізовано, а списані партії через чорний ринок трапили до Зони. Головними перевагами є штатний чотирикратний оптичний приціл, висока точність одиночного пострілу та високий потенціал модернізації. Під час стрільби чергами точність різко знижується, а автоматика демонструє схильність до затинань.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Новий рівень у розвитку знаменитої лінійки зброї. Фактично зміни торкнулися лише верхньої половини ствольної коробки зі стволом, вузлом відведення газів та затворною групою, внаслідок чого підвищилися ергономічность та надійність, а маса, навпаки, знизилася. Ця гвинтівка відзначається високою точністю стрільби, хоча висока чутливість до забруднень робить її мало придатною для використання у складних умовах Зони.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Цей пістолет було розроблено у другій половині ХХ століття на базі пістолету ПМм для озброєння розвідувальних груп та персоналу спецслужб. Зазначена модель вважається морально застарілою, але в умілих руках вона, як і раніше, є вельми ефективною зброєю.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Найбільш поширений у Зоні пістолет, спадщина радянської епохи, ПМм - один із кращих представників класу компактної зброї самооборони. Він відзначається невеликими розмірами, виключно надійний, простий у поводженні та обслуговуванні. Серед недоліків - малі дальність і точність стрільби, невисока ефективність кулі та (порівняно із сучасними пістолетами того ж класу) доволі велика маса за недостатньої місткості магазину.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>Гладкоствольний бойовий дробовик, розроблений для підвищення вогневої потужності спецпідрозділів армії та поліції. Основні переваги - високі місткість магазину та практична скорострільність; основні недоліки - значні габарити й маса зброї, а також невисока швидкість перезарядки. У Зоні зустрічається рідко і застосовується переважно для зачистки лігвищ мутантів.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Гранатомет зразка 1960-х, котрий у величезній кількості лишився на армійських складах, звідки і трапив до Зони. Є гладкоствольним однозарядним пусковим пристроєм безвідкатного типу, укомплектованим оптичним прицілом ПГО-7 кратністю 2,7 діоптрії. Значні габарити та велика маса роблять цю зброю не дуже поширеною серед сталкерів - але, зважаючи на величезну руйнівну силу та простоту використання, вона знайшла собі вірних прихильників у Зоні.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Єдина модель популярного в усьому світі пістолета, що лишилася в серійному виробництві. Ця зброя характерна прекрасною ергономікою та відмінною точністю бою. Мала місткість магазину компенсується потужним патроном та надійністю швейцарського годинника. Не диво, що пістолет має незмінний попит у бувалих сталкерів та найманців.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Гладкоствольний автоматичний дробовик спеціального призначення із можливістю перемикання режимів ведення вогню. Розроблений ще у другій половині ХХ століття, він продовжує застосовуватися як універсальна бойова зброя поліції та штурмових підрозділів армії. Відзначається високою надійністю й тактичною гнучкістю. Попри велику масу, складну конструкцію та високу ціну, є досить популярним у Зоні як ефективний засіб боротьби проти мутантів.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Сучасніший варіант снайперської гвинтівки СВДм-L81522, в якому для зменшення габаритів використано компоновку «булл-пап». Має вищий порівняно із прототипом бойовий темп стрільби за меншої маси, причому точність бою на малій та середній дистанціях залишилася приблизно тою самою. Наразі користується цілком заслуженою популярністю у військах та серед сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Цю зброю було створено на основі спеціальної снайперської рушниці «Гвинтар-ВС» як безшумна зброя для військ спеціального призначення. Вона дозволяє стрільцеві вести ефективний вогонь по захищеному бронежилетом супротивнику без демаскування своєї позиції. Одна з головних особливостей - використання інтегрованого глушника та патронів калібру 9х39 мм із важкою кулею.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Надточну високотехнологічну зброю, відому як «Виріб №62», було розроблено конструкторами секретних лабораторій всередині Зони. Принцип її дії заснований на розгоні кулі системою електромагнітів; куля при цьому здатна розвивати надшвидкості, що забезпечує колосальну пробивну здатність за майже повної відсутності віддачі. Для забезпечення достатньої енергоємності акумуляторів у останніх використовуються частки певних артефактів.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Пістолети цієї серії мають в усьому світі репутацію надійної, хоча й дещо громіздкої зброї, та перебувають на озброєнні армійських і поліцейських формувань багатьох країн. Не менш популярні вони у злочинців завдяки потужному патрону та місткому магазину. Зазвичай до Зони трапляють не найновіші моделі.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Прекрасний пістолет західного виробництва, відзначається високою надійністю, містким магазином, хорошою точністю бою та, мабуть, найкращою у своєму класі ергономікою. Потрапивши до Зони, став одним із найбільш поширених пістолетів як серед професіоналів, так і серед новачків, котрі мають гроші.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Енергетичні елементи, що як джерело енергії використовують капсульованний фрагмент артефакту «Спалах». Виготовлені у заводських умовах за допомогою високотехнологічного устаткування.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Енергетичні елементи зниженої ємності, що як джерело енергії використовують капсульованний фрагмент артефакту «Спалах». Знижена ємність обумовлена кустарними умовами виготовлення елементів.</text>
	</string>
</string_table>
