<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Протирадіаційний препарат</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Препарат радіозахисної дії «Мексамін», дуже поширений на території Зони. При застосуванні викликає звуження периферичних кровоносних судин та кисневе голодування, котре у цьому випадку є засобом профілактики й лікування променевої хвороби. Добре переноситься переважною більшістю людей; в окремих випадках можливі легка нудота, запаморочення, болі, рідше - блювота.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Асептичний бинт для зупинки кровотечі та запобігання потрапляння до ран різноманітних інфекцій. За звичайної кровотечі дозволяє перев'язати рану, за артеріальної - перетягнути артерію.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Армійський бінокль із регульованою (до 7,5 діоптрії) кратністю. Дозволяє детально розглядати місцевість та будівлі з великої відстані.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Бінокль</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Хліб</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Невідомо, хто примудрився пекти батони на території Зони, або яким чином їх проносять через периметр. Однак цей хліб не заражений, не радіоактивний, доволі свіжий і цілком їстівний. В усякому разі, ніхто зі сталкерів поки не скаржився.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>Консерви «Сніданок туриста»</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Імовірно, консерви із розкраденого сталкерами армійського продовольчого складу; точно встановити це не є можливим через відсутність будь-якої етикетки. Головне, що термін придатності начебто ще не минув.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Детектор «Відгук»</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Застаріла модель детектора аномальної активності. Реагує звуковим сигналом на трапляння аномальних часточок до спеціальної камери за наближення до аномалій. Окрім того, може реєструвати присутність артефактів і вимірювати відстань до найближчого з них - остання визначається періодичністю подаваного звукового сигналу. Режим пошуку артефактів включається підняттям кришки-антени на лицевій панелі приладу. Через примітивність конструкції здатен виявляти лише найбільш поширені артефакти.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор «Ведмідь»</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Детектор «Велес»</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Детектор-сканер нового покоління, використовуваний вченими. Завдяки трьом удосконаленим реєстраційним камерам розташування артефакту щодо детектора відображається на спеціальному екрані. Здатен фіксувати випромінювання та присутність аномалій. Режим пошуку артефактів включається підняттям табло на лицевій стороні приладу; у цьому режимі здатен виявляти усі відомі науці артефакти.</text>
	</string>
	<string id="st_detector4">
		<text>Прототип детектора «Сварог»</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Прототип сканера аномальних зон розширеної функціональності. Додано програму розпізнавання статичних зон аномальної активності, котрі наявні у базі даних; при цьому збережено можливість виявлення артефактів. Розташування аномальних зон та артефактів відносно детектора відображаються на спеціальному екрані. Програму пошуку артефактів, котра включається за підняття табло на лицевій стороні приладу, вдосконалено; теоретично це дозволяє знайти поки що не відомі науці аномальні утворення.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Ліхтар із кріпленням на голову. Стане у пригоді сталкеру, якого ніч застала в дорозі; з іншого боку, може привернути чиюсь небажану увагу.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Ліхтарик</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Анабіотик</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Антидот</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>Препарат «Антитоксикант ІП2» становить собою комплекс антидотів: метоклопраміда, пірідоксина, тіаміну, рибоксії та інших. Вводить до кровообігу речовини, здатні розкладати білкові отрути, а також абсорбенти синтетичних отрут. Особливої популярності не має, оскільки у більшості сталкери покладаються на протигаз та комбінезон. Має пролонговану дію.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster">
		<text>«Геркулес»</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>«Барвінок»</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>«Вікасол» - синтетичний аналог вітаміну К. Основна дія полягає у підвищенні згортуваності крові. Має попит серед сталкерів, оскільки дозволяє організму швидше рубцювати рвані рані. Має пролонговану дію.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Псі-блокада</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Наркотичний препарат, що блокує лавиноподібні нервові імпульси. Цікавий побічний ефект: після прийому препарату спостерігається короткотермінове блокування будь-яких емоцій. У Зоні використовується для протидії аномальним полям підвищеної псі-активності; за межами Зони застосування не знайшов. Має пролонговану дію.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Радіопротектор</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Енергетичний напій «Сталкер»</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Часто використовується сталкерами у багатоденних походах, коли немає можливості зупинитися і відпочити. Містить легко засвоювані вуглеводи, а також препарати, що викликають викид адреналіну до кровообігу.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Поговори хоть ты со мной, гитара семиструнная!..</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Гітара</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Ковбаса «Дієтична»</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Часто через брак чогось кращого ця ковбаса - суміш курятини та соєвого замінника - стає сніданком, обідом та вечерею сталкера. Через велику кількість консервантів доволі довго не псується.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Армійська аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Спеціалізований медичний набір для надання першої допомоги за поранення на полі бою. До набору входять засоби для прискорення згортання крові на основі «Менадіону», знеболювальні, антибіотики та стимулятори імунітету; окрім того, тут є найпростіший хірургічний набір для витягання з тіла осколків і куль. Стандартний елемент армійського спорядження; іноді зустрічається в екіпіруванні «долгівців».</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Універсальний медичний набір разового застосування. Дозволяє упоратися із травмами різного типу та ступеня складності: пораненнями, забиттями м'яких тканин, термічними та хімічними опіками, різного роду отруєннями. Має незмінну популярність в сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Наукова аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Медичний набір, розроблений спеціально для наукових співробітників, які працюють в умовах Зони. Містить засоби як для загоєння травм, так і для запобігання розвитку променевої хвороби. На відміну від інших наборів, у цьому можна знайти «Вікасол», «Батилол» та С-нафтізин.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>Немає збережених даних.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_name">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Горілка «Козаки»</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Горілка виробництва компанії «GSC». Добре п'ється, помітно знижує вплив радіації на організм, хоча зловживати нею не слід.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Детектор аномальної активності минулого покоління. Споряджений локатором аномальних утворень та світлодіодним таблом для відображення напрямку на артефакт, причому здатний не лише виявляти артефакти, але й визначати відстані до них. Режим пошуку артефактів включається підняттям кришки-антени на лицевій стороні приладу. На жаль, список визначуваних артефактів вшито до приладу намертво - на апаратному рівні, а він уже трохи застарів.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Експериментальний препарат, розроблений для науково-дослідних груп, що діють у Зоні. Входить до формули препарату тетрадотоксина, відомого як «порошок зомбі», і викликає повний параліч центральної нервової системи; ймовірно, це може забезпечити виживання поза укриттям під час викиду. Препарат не проходив випробувань у польових умовах та клінічних тестів, що ставить під сумнів його ефективність та безпечність для організму.</text>
	</string>
	<string id="st_bolt">
		<text>Болт</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>Основний компонент - стероїд штучного походження, за хімічним складом подібний до тестостерону. Застосовується сталкерами у довгих переходах для підвищення порогу стомлюваності м'язів. Допомагає значно збільшити носиму вагу. Препарат тривалої дії.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Радіопротектор «Індралін-Б190» входив до складу особистих аптечок працівників АЕС. З'явився у Зоні як заміна надто токсичному цистаміну гидрохлоріду (РС1). Зменшує вплив гамма-випромінювання на тканини живого організму. Цей препарат бажано застосовувати превентивно, до опромінення, оскільки він не має миттєвого ефекту. Відзначається пролонгованою дію.</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Губна гармошка</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Для шанувальників блюзу та тюремної романтики</text>
	</string>
</string_table>
