<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-3а</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9д «Броня «Долгу»</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>ПС5-М «Універсальний захист»</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Екзоскелет</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Булат»</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Екзоскелет прекрасно захищає носія від ураження кулями та осколками, однак помітно знижує рухливість. Проникний для бронебійної кулі.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Екзоскелет</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Армійський бронекостюм, створений для штурмових операцій. Забезпечує прекрасний захист від оболонкових куль та осколків, при цьому не знижує рухливість власника. Проникний для бронебійної кулі.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Армійський бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Звичайний плащ із чорної шкіри. Помітного захисту носію не забезпечує, хіба що не дасть змерзнути вночі та зм'якшить укус сліпого собаки. Досить незручний в умовах Зони, проте часто використовується бандитами - ймовірно, суто через зовнішній вигляд.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Шкіряний плащ</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Комбінезон «СЕВА»</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Берил-5М»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle">
		<text>Шолом «Сфера М12»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>Оброблений тканиною алюмінієво-титановий шолом із кишенями для сталевих бронеелементів та бронемаскою. Зазвичай іде в комплекті із бронежилетами класу ПС3 для підрозділів спецпризначення. Доволі популярний у Зоні завдяки респіратору та вбудованому приладу нічного бачення, а також гарному захисту голови. Передбачено можливість встановлення електроніки.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Сталевий шолом</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Стандартний армійський сталевий шолом. Не забезпечує захисту від аномалій чи радіації, проте здатний відхилити кулю, прилетілу за дотичною траєкторією. Попитом у Зоні користувався лише у період перших зіткнень між угрупованнями.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective">
		<text>Шолом «Заслін»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Легкий шолом із герметичним забралом, призначений для захисту обличчя від деяких аномальних впливів. Судячи з технології, розроблений тим же оборонним НДІ, що й комбінезон «СЕВА» - імовірно, для застосування у комплекті з армійськими захисними костюмами.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Протигаз</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Стандартний протигаз, призначений для фільтрації з повітря радіоактивного пилу та отруйних речовин. Широко використовується як новачками, так і ветеранами всіх угруповань через свою функціональну незамінність. Не споряджений захистом від куль, осколків і механічних впливів.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Тактичний шолом</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Західний зразок тактичного шолома, позбавлений будь-якого маркування. Призначений для забезпечення командира підрозділу максимальною кількістю тактичної інформації за встановлення відповідного електронного «начиння». Відзначається посиленою конструкцією; окрім того, споряджений багатошаровим кевларовой захистом, респіратором та приладом нічного бачення.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Комбінезон «Зоря»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Комбінезон «Страж волі»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Максимально полегшений костюм сталкера, вироблений ремісниками угруповання «Воля». Для пошиття використовується тканина, оброблена речовиною «Обрій», котра значно підвищує захисні властивості в умовах аномальної активності. Споряджений вбудованим бронежилетом та контейнерами для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Комбінезон «Вітер волі»</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Сучасна модель комбінезона «Долгу». Найбільше підходить рекрутам зі сталкерів, які звикли до відносно легких костюмів. На відміну від серії ПС3, забезпечує хороший захист від аномальних впливів і при цьому здатний зупинити пістолетну кулю. Контейнери для артефактів не передбачені, зате можливе встановлення різних допоміжних систем.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Сучасний армійський бронекостюм для проведення штурмових операцій у зонах аномальної активності. Компоненти: важкий бронежилет серії ПСЗ-12п, комбінезон аномального захисту та компенсаційний костюм. Надає прекрасний захист від куль та осколків і при цьому зручний, майже не обмежує рухів. Не споряджається контейнерами для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Призначений для проведення дослідницької діяльності у Зоні. Забезпечений зовнішнім ізоляційним покриттям та системою дихання замкнутого циклу, завдяки чому прекрасно захищає від аномальних впливів. При цьому стійкість до механічних впливів є невисокою, тому носій є дуже вразливим перед вогнем противника. Споряджений вбудованим контейнером для транспортування артефактів.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Альтернатива кустарним комбінезонам сталкерів, що виготовляється в одному з київських оборонних НДІ . Хоча вбудований бронежилет здатний зупинити лише пістолетну кулю, система захисту від аномальних впливів та радіації недарма вважається неперевершеною. Можливість модернізації та два вбудовані контейнери для артефактів зробили цю модель популярною серед досвідчених сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Модифікований для роботи в умовах Зони армійський бронежилет серії ПС-5 із берилієвим напиленням. Призначений для проведення штурмових операцій на ділянках із підвищеним радіаційним тлом, але малоефективний в умовах високої аномальної активності. До сталкерів трапляє через військових, які міняють армійське майно на хабар. Не споряджується контейнерами для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Комбінезон сталкера, що виготовляється народними умільцями, являє собою поєднання двошарової прогумованої тканини із плексигласовою прокладкою та вбудованого бронежилету. Попри те, що бронежилет пробивається навіть пістолетною кулею, костюм дуже поширений через дешевизну та значні можливості для поліпшення. Споряджений вбудованими контейнерами для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Комбінезон сталкера із посиленим бронежілетом, що виготовляється ремісниками угруповання «Воля», - вдале поєднання броньового та протианомального захисту. Вбудований бронежилет із бронепластин та складеного у кілька шарів кевлара здатен зупинити пістолетну кулю. Для захисту від аномальних впливів тканину костюму просочено рідиною «Суверен». Споряджений контейнером для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Рання модель комбінезона «Долгу» - бронежилет спецназу серії ПС3-9, пристосований для використання в умовах Зони. Здатний захистити від автоматної кулі, але дуже громіздкий і майже не забезпечує захисту від аномальних впливів. Встановлення контейнерів для артефактів не передбачено, зате можливе спорядження різними допоміжними системами.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Колись це було штатне спорядження штурмових загонів «Чистого неба». Знищення цього угруповання стало прозорим нагадуванням про те, що навіть відмінне спорядження не може гарантувати безпеку в Зоні. Цей захисний костюм не лише здатний зупинити пістолетну кулю, але й забезпечує хороший захист від аномальних впливів. Споряджений вбудованим контейнером для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Експериментальний зразок військового екзоскелету. До серійного виробництва не пішов через надзвичайно високу собівартість та деякі вади у проектуванні. Попри це, через можливість значно збільшувати мобільність носія, має попит і тому негласно випускається малими партіями за межами України. Споряджений вбудованим контейнером для артефактів.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Комбінезон «СЕВА»</text>
	</string>
</string_table>
