<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a9_conservation_info">
		<text>Папери</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_conservation_info_desc">
		<text>У паперах йдеться про те, що згідно із розпорядженням начальника Першого відділу шляхопровід «Прип'ять-1» після запечатування транспортного шлюзу заповнили вуглекислим газом з якоюсь домішкою. Персоналу при цьому наказувалося використовувати костюми хімзахисту із замкнутою системою дихання.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info">
		<text>Лист про постачання «Виробу №62»</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info_desc">
		<text>«В связи с аномальными явлениями транспортировка изделия №62 по открытой местности невозможна. В данных условиях требуется задействовать подземный путепровод Припять-1. Схема доставки и последующей консервации путепровода направлена в Первый отдел».</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info">
		<text>Папка з наказом</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info_desc">
		<text>У документах говориться про евакуацію виробничого комплексу з території заводу «Юпітер» до підземних лабораторій. Обговорення цього питання мало відбутися у лабораторному корпусі.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info">
		<text>Графік постачання</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info_desc">
		<text>«График поставок «изделия №62»: 14.07 - 20 (двадцать) единиц, 1 (одна) повреждена; 21.07 - 32 (тридцать две) единицы, 2 (две) повреждены; 28.07 - 26 (двадцать шесть) единиц, 1 (одна) повреждена. Докладная о проценте потерь при перевозке направлена в администрацию завода. Копия направлена в ремонтный цех».</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info">
		<text>Аркуш із зошита</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info_desc">
		<text>Итог заседания: всем подразделениям сосредоточиться на деятельности по эвакуации производственного комплекса изделия №62.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info">
		<text>Журнал чергової зміни</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info_desc">
		<text>«18:30 - Завершена герметизация всех секций «П-1». 19:00 - Завершена герметизация дверей железнодорожного шлюза. 19:45 - Двери транспортного шлюза закрыты. Для приведения механизма дверей шлюза потребовалось включение вспомогательного генератора ввиду запланированного обесточивания путепровода. 20:00 - Хим. цех начал закачку газа в путепровод. 22:00 - Работы по консервации путепровода завершены. Вся документация направлена в Первый отдел».</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info">
		<text>Схема шляхопроводу</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info_desc">
		<text>Схема шляхопроводу «Прип'ять-1». За схемою видно, що той проходить під містом Прип'ять. На схемі є дві позначки: «1. Запечатать двери транспортного шлюза» и «2. Использовать газ из цеха хим. соединений для консервации путепровода».</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact">
		<text>Змінений ізолятор</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact_descr">
		<text>Цей предмет колись був електричним ізолятором. Тепер він майже перетворився на артефакт, котрий відзначається нестабільними властивостями. Швидше за все, саме він був джерелом перемінного псі-випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone">
		<text>Банка каніфолі</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone_descr">
		<text>Банка каніфолі, що використовується для паяння. Рідка річ у Зоні: зазвичай частини предметів, що поламалися, тут з'єднують за допомогою ізоляційної стрічки.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor">
		<text>Упаковка конденсаторів</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor_descr">
		<text>Упаковка конденсаторів, котрі самі по собі не такі уже й рідкі у Зоні. Але заявлена на цих деталях ємність є настільки високою, що важко навіть уявити їхнє призначення.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite">
		<text>Текстолітова основа</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite_descr">
		<text>Текстоліт - основа друкованої плати. Те, що відчуває радіотехнік-аматор, побачивши недоторкану текстолітову плиту, можна порівняти хіба що із відчуттям письменника над чистим аркушем паперу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor">
		<text>Коробки транзисторів</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor_descr">
		<text>Коробки якісних транзисторів - напівпровідникових деталей, здатних генерувати, перетворювати і посилювати електричні коливання. Ці предмети - мрія для радіотехніка, якщо такого якимось дивом занесе до Зони.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire">
		<text>Моток мідного дроту</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire_descr">
		<text>Мідь є чудовим провідником струму - і, за сумісництвом, коштовним кольоровим металом. Через цей факт такий дріт являє собою велику рідкість: усі наявні запаси міді в Зоні було знайдено та здано в утиль іще в середині 1990-х.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner">
		<text>Сканер присутності мутантів</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner_descr">
		<text>Комплекс зі сканера аномальної активності, датчика присутності мутантів (обмеженого радіусу дії) та блоку запису. Прилад споряджено автоматичним вимикачем, котрий спрацьовує після накопичення певної кількості даних.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info">
		<text>Адміністративні документи</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info_descr">
		<text>Тека з документами, в яких міститься суто адміністративна інформація. Згідно з останньою, у зв'язку із наказом з центральної лабораторії технічну документацію такого собі «Виробу №62» було передано до випробувального цеху.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda">
		<text>КПК Чорного</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda_desc">
		<text>Серед нечисленних повідомлень одне привертає особливу увагу завдяки прізвиську відправника - Шакал. «Мой человек в НИИ порекомендует вас главе экспедиции. Тому придётся взять твоих ребят на охрану бункера, это здорово облегчит задачу. Помни: заказчик хочет, чтобы никакой информации о работе объектов с индексом «X» в руки учёным не попало. Если просочится хоть что-то, мы за пределами Зоны не жильцы. Не подведи меня, Чёрный».</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox">
		<text>«Чорний ящик»</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descr">
		<text>«Чорний ящик», вцілілий після падіння гелікоптеру «Скат-1». У ньому має міститися зашифрована інформація про останні хвилини польоту.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_charge_descr">
		<text>Пластикова вибухівка стандартного армійського зразка. Споряджена п'ятисекундним таймером-уповільнювачем.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_name">
		<text>Вибухівка із таймером</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted">
		<text>Змінений штурвал</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag">
		<text>КПК Корча</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag_descr">
		<text>У КПК є мапа із позначкою біля полустанку - явна схованка - плюс пара еротичних фотографій доволі низького штибу.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader">
		<text>КПК бандита</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader_descr">
		<text>Останнє повідомлення на КПК: «Возьміть цього Корягу і притараньте сюди, в мене до нього конкретний базар єсть. Дістаньте мені його де угодно. Буде хоботиться - обламайте. Все. Султан».</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_desc">
		<text>У цьому КПК зберігаються дані по клієнтах Моргана, а також координати таємного складу «Долгу», звідки Морган брав зброю. Зброя передавалася найманцям; крім того, є дані про контакти з таким собі Султаном. Щоб замести сліди, Морган вирішив передати місце розташування схованки «Волі». Місію мав виконати його подільник - найманець на прізвисько Гриф. Крім того, у КПК згадується про датчик, що має сповіщати «Долг» у випадку відкриття схованки - відключити його може виключно сам Морган. Ці дані запевне зацікавлять і «Долг», і «Волю».</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_name">
		<text>КПК Моргана</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_desc">
		<text>Записка на зворотньому боці старого документа: «Привид, я забираю свої речі. Окреме спасибі за автомат - я без нього як без рук. На віддяку залишаю комплект медикаментів від Доктора. Мені вдалося заманити до пастки найманця, який ішов по моїх слідах, тож вони мені не знадобляться... я так сподіваюся. Зараз прямую на зустріч із Кликом: йому вдалося зібрати дешифратор. Якщо встигаєш, зустрічаємося на тому ж місці. Стрілець».</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_name">
		<text>Записка для Привида</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_desc">
		<text>Записка на аркуші в клітиночку: «Стрільцю, другий дешифратор я про всяк випадок залишив у нашій схованці на Прип'яті. Зараз ідемо із Привидом на Агропром, зайву спорягу кинемо тут. Якшо шо, забирай усе. Щасти! Клик».</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_name">
		<text>Записка для Стрільця</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_desc">
		<text>Записка на зворотньому боці старого документа: «Клик, більше не можу на тебе чекати - в мене на хвості ціла зграя. Йду до Саркофага сам. Залишаю свій щасливий ствол: із патронами до нього зовсім ніяк. Якщо не повернуся, віддай його Привиду та скажи, нехай береже, то машинка правильна. Бувай! Стрілець».</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_name">
		<text>Записка для Клика</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_desc">
		<text>Модуль пам'яті, витягнутий з безпілотного розвідувального апарата. Новіков розблокував модуль, відкривши доступ до інформації, зібраної розвідником. Серед іншого в ній наявні пеленги на три радіомаяки.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_name">
		<text>Модуль пам'яті (розблокований)</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_desc">
		<text>Модуль пам'яті, витягнутий з безпілотного розвідувального апарата. Попри катастрофу носія, модуль пам'яті працездатний - але, на жаль, заблокований.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_name">
		<text>Модуль пам'яті (заблокований)</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_desc">
		<text>Старий листок із розкладом постів; знизу на ньому видко чотири цифри: «1421». По старих записах маркером написано: «Лейтенант Соколов В.І. У зв'язку із катастрофою гелікоптера висунувся до точки евакуації Б205. Протягом двох днів евакуації не відбулося, подальше перебування на точці пов'язане із невиправданим ризиком. Ухвалив рішення залишити точку та висунутися до мобільної лабораторії наукової експедиції. Лабораторія розташована на північний схід від точки евакуації».</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_name">
		<text>Записка від Соколова</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b206_plant_desc">
		<text>Рослина, що була частиною аномально зміненого гаю. Дерева доволі агресивно відреагували на вторгнення, але сама рослина небезпечних властивостей поки не виявляла.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b206_plant_name">
		<text>Аномальна рослина</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_desc">
		<text>Останнє прийняте повідомлення у КПК - послання від Моргана. Власне, це замовлення на вбивство сталкера на прізвище Дегтярьов. До повідомлення прикріплено кілька фотографій. Наприкінці послання Морган вимагає стерти всю цю інформацію після прочитання.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_name">
		<text>КПК найманця</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_desc">
		<text>У корпусі приладу разом змонтовано детектор артефактів, акумулятор та потужний передавач. Ця штука має сканувати аномалії, визначаючи кількість і тип артефактів, що з'явилися у них. Вся отримана інформація повинна автоматично пересилатися до бункеру вчених.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_name">
		<text>Сканер аномальної активності</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_desc">
		<text>Останній запис на КПК - звуковий:\n«... куда ни пойди, каждый раз возращаешься на одно и то же место. Туман этот чёртов... привыкнуть невозможно... Чепурной исчез, и с концами. Странно. Может, нашёл выход?..\nШестой день, вода вышла вся... А полковник свихнулся: двоих расстрелял и себе пулю в лоб... Я теперь один. Один внутри этой долбаной аномалии... И дёрнуло же меня устроить обрыв связи со штабом! Могли бы забрать, а? Пенсия, дача, рыбалка - и не было бы никакого «Долга»... А правда, интересно, как бы всё повернулось!.. Только к чёрту. Капитан Таченко уже мёртвый давно... А генерал «Долга» Таченко сейчас уйдёт, скоро... в верхнюю тундру, мать её... в места, богатые дичью... такая вот справедливость».\nДалі чути звук пострілу, запис уривається.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_name">
		<text>КПК генерала Таченка</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_descr">
		<text>В інструкції описано, як користуватися «Виробом №62». Особливо підкреслено, що під час прицілювання не слід дотримувати упередження із поправкою на вітер, оскільки на ці фактори на дальності ведення прицільного вогню можна не зважати.\nЦі документи не повинні потрапити до чужих рук: вони явно зацікавлять аналітиків СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_name">
		<text>Інструкція до «Виробу №62»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_descr">
		<text>У зошиті є докладний опис експерименту зі спрямованого впливу псі-поля на об'єкт, що знаходиться в іншій півкулі Землі. Група вчених на судні в Карибському морі отримала сигнал, але спотворений. Модуляції були незрозумілим чином перекручено, немов кимсь «підправлено». Одна з робочих версій ґрунтується на припущенні про вірність теорії ноосфери, котра нібито і додала ці спотворення.\nЦі документи не повинні потрапити до чужих рук: вони явно зацікавлять аналітиків СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_name">
		<text>Зошит із записом про експеримент</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_descr">
		<text>У документах вказуються технічні характеристики антени та їхня відмінність від прогнозованих. На зворотньому боці стоїть позначка - вона свідчить, що цю документацію було оформлено в лабораторії Х10.\nЦі документи не повинні потрапити до чужих рук: вони явно зацікавлять аналітиків СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_name">
		<text>Випромінювач «Веселка» - основні ТХ</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_descr">
		<text>У документах говориться про один із побічних результатів досліджень - відкриття здатності живих істот генерувати псі-випромінювання спрямованого характеру. У процесі досліджень в лабораторії X16 було вирощено біологічний випромінювач поля, де-факто - гігантський мозок.\nЦі документи не повинні потрапити до чужих рук: вони явно зацікавлять аналітиків СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_name">
		<text>Документи про дослідження</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_descr">
		<text>У доповіді говориться про вивчення біологічних зразків, надісланих з лабораторії Х18. Зразки піддавалися впливу інформаційним полем різного ступеню інтенсивності. Доповідь докладно описує мутації живих організмів, спричинені таким опромінюванням.\nЦі документи не повинні потрапити до чужих рук: вони явно зацікавлять аналітиків СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_name">
		<text>Доповідь про дослідження зразків</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_descr">
		<text>У документі говориться про переведення дослідницької групи та передачу всіх матеріалів до лабораторії з індексом Х7, в якій вивчатимуться проблеми впливу ноосфери. Склад дослідницької групи: Лебедєв Н.А., Каланча Є.Ф., Суслов В.І.\nЦі документи не повинні потрапити до чужих рук: вони явно зацікавлять аналітиків СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_name">
		<text>Розпорядження про переведення</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_desc">
		<text>Останній запис на КПК говорить: «Знайшов аварійний генератор на шостому - технічному - поверсі. Дві години длубався, аби привести його в більш-менш робочий стан. Варто було б спробувати запустити, та Сербін заборонив робити будь-що, поки сам не приведе людей»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_name">
		<text>КПК Барчука</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_desc">
		<text>Магнітна ключ-карта червоного кольору. На одній із поверхонь видко напис «Х8».</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_name">
		<text>Червона ключ-карта - «Х8»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_desc">
		<text>У КПК багато записів, котрі не мають явного сенсу, але одне все ж таки привертає увагу: «Монолит обратился к внимающим ему и приказал собрать излишки снаряжения и поместить в скрытые от неверных места, места же отметить его знаком. Настанут трудные времена - и те, кто слышит великий Монолит, воспользуются его мудростью... Я передал волю Монолита своим братьям и указал, где поместить припасы... ».</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_name">
		<text>КПК бійця «Моноліту»</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_1_desc">
		<text>Набір інструментів «Юний технік». Навряд чи підійде для роботи, в якій потрібна тонкість, але в умовах тотального браку інструментів у Зоні може придатися ощадливому технікові.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_1_name">
		<text>Інструменти для грубої роботи</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_desc">
		<text>Непоганий набір інструментів - зважаючи на все, ретельно підібраний досвідченим майстром «під себе, рідного». Попри роки, весь інструментарій добре зберігся.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_name">
		<text>Інструменти для тонкої роботи</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_desc">
		<text>Професійний набір інструментів для тонкого доведення устаткування; напис на ящику свідчить, що вироблено його у НДР. Того, що включено до комплекту, достатньо для проведення майже будь-яких робіт із налаштування та калібрування.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_name">
		<text>Інструменти для калібрування</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card">
		<text>Стара магнітна ключ-карта</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card_descr">
		<text>Магнітна ключ-карта, що належить Карданові. Використовувалася для допуску до цеху, де проходив випробування «Виріб №62».</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs">
		<text>Документація «Виробу №62»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs_descr">
		<text>Документація, в якій описано принцип роботи та основні ТТХ електромагнітної установки.\nДо документів вкладено цидулку: «Документацию необходимо вернуть в центральную лабораторию (X8). Я буду занят, доставишь сам. В КБО «Юбилейный» используй магнитную карту - спустишься на лифте на минус второй этаж, дальше разберёшься сам. Карту доступа прилагаю.\nН. Лебедев»\nЦі документи не повинні потрапити до чужих рук: вони явно зацікавлять аналітиків СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_name">
		<text>Жовта ключ-карта - «Х8»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1">
		<text>Наказ №562</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2">
		<text>Внутрішнє розпорядження №423</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1">
		<text>Ключ «A»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1_descr">
		<text>Звичайний на вигляд ключ, позначений буквою «А»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2">
		<text>Ключ «Б»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2_descr">
		<text>Звичайний на вид ключ, позначений буквою «Б»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_desc">
		<text>Голос в одному з аудіозаписів звучить особливо накручено: «Ага, оно ви де, мутанти паскудні!.. Залізли, значиться, нагору й думаєте, що Ной по вас не прийде?.. Ге-е! Я бачу, ви не в курсі, що в мене біля північного хутора особистий хід є... Ну все, пипоть вам, виродки!».</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_name">
		<text>КПК Ноя</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_desc">
		<text>Серед безлічі спама у поштовій скриньці ноутбука міститься єдине повідомлення, позначене як важливе:\n«Организуйте лагерь на станции переработки отходов - каждый, кто участвует в деле, будет прибывать к вам. Чёрного не ждите: он с людьми будет на «Юпитере», у него своя задача. Военные тормознули полёты в Зоне, так что от них неприятностей не будет. Когда сталкери найдут путь в Припять, пришлём проводника и будем ждать там людей заказчика - они покажут, где лаборатория.\nШакал»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_name">
		<text>Ноутбук найманців</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_desc">
		<text>Останнє вхідне повідомлення:\n«Пока торчим возле каких-то старых цехов. Я послал двоих вперёд разведать к вам дорогу. Пока не объявится курьер от заказчика, будем ждать здесь: тут воздух явно свежее.\nТесак»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_name">
		<text>КПК найманця Гака</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_name">
		<text>КПК найманця Хребта</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_desc">
		<text>Балон із небезпечною хімічною речовиною нервово-паралітичної дії.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_name">
		<text>Балон із газом «Перин-В3»</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_desc">
		<text>Ящик замкнений, у нього вмонтований доволі хитрий замок. Судячи з ваги та гуркоту під час струсів, усередині щось є.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_name">
		<text>Сталевий ящик</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_description">
		<text>Запис у КПК: «Тепер я певен, що артефакт не внизу! Він має бути на самому дереві! Здається, на нього можна забратися із пагорба. Тепер головне, щоб там не було монстрів. Ех, шкода, після сварки із Карданом та Баржею довелося пертися сюди самому... . Та зате ото як притягну той артефакт, вони дотумкають, кого слід було слухати!»</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_name">
		<text>КПК Жартівника</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_desc">
		<text>В останньому записі на КПК чути образу: «Кардан - пияк старий! Як набухається, дупу від стільця відірвати не в змозі - ну то аякже: «Тут треба краще роздивитися»... недоумок! Ще й на нас із Жартівником наїхав - надто молоді ми, бачиш, ні біса не розбираємося... г-ге!.. А Жартівник теж молодець: образився, схопив рюкзак та й - фух! - злиняв. Поки я Кардана заспокоював, чухнув у невідомому напрямку. А мені що тепер, зі старим ідіотом ото бухати? І горілка ця - лайно, пфу... а так класно все починалося!»</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_name">
		<text>КПК Баржі</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda_desc">
		<text>Запис №12. Дослідження незабаром закінчаться... У таборі вже починають щось підозрювати. Глухар домовився з Данилом піти на кровососів... Цікаво, коли вони здогадаються?.. Треба відсортувати банки з кров'ю: довідатися, котрі з них заражені, та й сховати решту... Хтось іде!..
Запис №13... можливо, останній. Усе шкереберть! Спочатку цей цікавий ідіот-мисливець, а тепер ще й Глухар. Наївно розраховувати, що все минеться. По мене прийдуть. Втім... яка, власне, різниця? Гемоглобінзалежність незабаром з'їсть мене. Нехай навіть застрелять - це ліпше, ніж помирати від хвороби... </text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda">
		<text>КПК Тремора</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1_descr">
		<text>Совершенно секретно. Приказ №562 нач. штаба обороны объекта №1 Р. Ю. Диденко.\nПодразделению химзащиты №423 сменить дислокацию из сектора Б103 в сектор А19 для проведения полевых испытаний хим. смеси «Перин-В3» в условиях, особо приближённых к боевым. Отв. за пров. испытаний: ком. подр. п/к П.П. Славин. Отв. за транспортировку и безопасность - зам. ком. подр. п/пк К.С. Валов.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2_descr">
		<text>Совершенно секретно. Распоряжение полковника П.П. Славина.\nСогласно данному распоряжению ознакомить личный состав подразделения химзащиты №423 с такой информацией:\n1. Ключи от контейнера с хим. смесью «Перин-В3» находятся в распоряжении: п/к П.П. Славин (ключ А), п/пк К.С. Валов (ключ Б).\n2. Порядок построения колонны, начиная с головы колонны: машина зам. ком. подр., машина сопр. №8, БТР №1, трансп. машина №1, БТР №3, машина сопр. №2, машина ком. подр. П.П. Славина.\nКопии распоряжения вручить п/пк К.С. Валову и ст/л Р.Б. Назаренко.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_descr">
		<text>Магнітна ключ-карта жовтого кольору із нанесеними на одній із площин символами «Х» і «8».\nВона не повинна трапити до чужих рук, оскільки дозволяє потрапити до секретної лабораторії.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda">
		<text>КПК посланця Султана</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda_descr">
		<text>Останнє відправлене з КПК повідомлення - звукове: «Султан, я вицепив цього гнилого фраєра! Одгріб він од мене по повной! Тепер надовго, сука, запомнить, як пацанам фуфло впарювать!».</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_descr">
		<text>Колись це був штурвал земснаряду, проте зараз перед очима приблизно наполовину сформований артефакт. Причому артефакт досить незвичайний: інтенсивно світиться, трохи випромінює - й усе.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_desc">
		<text>Вхідне повідомлення:\n«Мне удалось договориться насчёт оружия: этот жадюга продаст нам запасы своей группировки. Обойдётся, в общем, недорого, но придется тащиться к «Юпитеру».\nГриф».</text>
	</string>
</string_table>
