<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mp_autostation">
		<text>Автостанція</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Дивне місце. Мовчазна будівля стереже свої таємниці, однак не вона приваблює сюди сталкерів, а артефакти, котрими в цьому районі Зона надзвичайно багата. Тут можна розжитися непоганими зразками, але можна і розпрощатися із життям. Нехай тіло твоє буде швидким, а око - вірним, тоді вдача неодмінно посміхнеться тобі.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Дивне місце. Мовчазна будівля стереже свої таємниці, однак не вона приваблює сюди сталкерів, а артефакти, котрими в цьому районі Зона надзвичайно багата.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Автобусно-тролейбусний парк, розташований у передбаннику Зони. Тут назавжди завмерли трактори, автобуси, вантажівки... Артефактів серед них помічено не було, проте це місце популярне серед мародерів, які займаються відстрілом новачків та грабунком стиглих тіл. Укриття можна знайти у будівлях та за технікою. Остерігайся ворогів на дахах!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Автобусно-тролейбусний парк, розташований у передбаннику Зони. Тут назавжди завмерли трактори, автобуси, вантажівки... </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_large">
		<text>Покинута будівля автовокзалу та прилегла територія. Якщо пошукати як слід, можна знайти залишки устаткування та припасів. Тут слід остерігатися не лише потужних аномалій, але й снайперів на даху автовокзалу: звідти проглядаються майже всі підходи.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_short">
		<text>Закинута будівля автовокзалу та прилегла територія. Слід остерігатися потужних аномалій та ворожих снайперів.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Загадкове місце, котре чомусь має дивну привабливість: експериментальний басейн, не відомо ким і для чого саме збудований. Артефактів тут не знаходили, тому сталкери приходять сюди хіба лише за рештками дивовижних агрегатів та приладів. Уважно стеж за дахами і пам'ятай, що рівень радіації тут дуже високий.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Загадкове місце, котре чомусь має дивну привабливість: експериментальний басейн, не відомо ким і для чого саме збудований. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_large">
		<text>Довга вулиця та покинутий інститут - ото й усі пам'ятки цього небезпечного місця у Темній Долині. Чому навчали в інституті, достеменно не відомо, але тепер тут можна навчитися хіба виживанню. І ось іще: будь дуже уважний на дахах.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_short">
		<text>Довга вулиця та покинутий інститут - ото й усі пам'ятки цього небезпечного місця у Темній Долині... </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Похмурий покинутий завод. Скільки народу тут згинуло - не злічити. Всіляких аномалій дуже багато, проте це місце притягує сталкерів немов магніт. А все тому, що цінних артефактів тут... увага, радіація!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Похмурий покинутий завод. Скільки народу тут згинуло - не злічити</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_large">
		<text>Пожежна станція, всі сили якої було кинуто на порятунок ЧАЕС у 1986 році. Каланча - чудова бойова позиція, з якої відкривається вид на околиці. Верхні поверхи будівель та підвали мало хто відвідує - але, може, це й на краще. Війна за контроль над цією стратегічною позицією не стихає вже багато днів.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_short">
		<text>Пожежна станція, всі сили якої було кинуто на порятунок ЧАЕС у 1986 році. Це чудова бойова позиція.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Частина великого звалища, куди після аварії 1986 року звозили купи радіоактивного сміття. Окрім розбитих кранів, кістяків автомашин та всілякої техніки, тут можна виявити каркаси старих споруд і величезний ангар. Ця частина Зони розташована не так далеко від Кордону, але артефактів тут доволі багато. Багато сталкерів шукають тут легку наживу.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Частина великого звалища, куди після аварії 1986 року звозили купи радіоактивного сміття та всілякої техніки.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_large">
		<text>Невеличкий район таємничого міста Лиманськ: покинуті житлові будинки та щось недобудоване межи них. Звістка про знайдені тут цінні артефакти швидко стала відома надто багатьом. З того часу, як до міста відкрилися проходи, стрілянина тут не змовкає ані на хвилину.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_short">
		<text>Невеличкий район таємничого міста Лиманськ: покинуті житлові будинки та щось недобудоване межи ними.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Покинуте, забуте Богом село в глибині Зони. Мілке іржаве озерце, сповнене скелетів машин, породжує підсвідомий страх перед навколишньою дійсністю. Зона любить сміливих, проте не варто недооцінювати ворожих снайперів.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Покинуте, забуте Богом село в глибині Зони. Мілке іржаве озерце, сповнене скелетів машин, породжує підсвідомий страх перед навколишньою дійсністю.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Покинута армійська база: назавжди застиглі вантажівки та БТРи, зруйновані штаб та казарми. Проте ця занедбаність оманлива: надзвичайно багате родовище артефактів призвело до того, що ворог може причаїтися де завгодно.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Покинута армійська база: назавжди застиглі вантажівки та БТРи, зруйновані штаб та казарми.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Це старе сільце - згубне місце. І хоча ти зумів дістатися сюди, розслаблятися рано: будь готовий у будь-який момент отримати кулю в лоб. Тут ніде не можна відчувати себе в безпеці. То нехай не підведуть тебе оптика і глушник!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Це старе сільце - згубне місце. І хоча ти зумів дістатися сюди, розслаблятися рано.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_large">
		<text>То не басейн, а кривава лазня. Викладеними кахлем коридорами гуляє луна пострілів та вибухів, змішана із криками тих, хто вмирає. Мало кому відомо, як знайти це місце, але ще меншій кількості вдалося вибратися звідти живими.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_short">
		<text>То не басейн, а кривава лазня. Викладеними кахлем коридорами гуляє луна пострілів та вибухів</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Невелика залізнична станція біля заводу «Росток»</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Невелика залізнична станція біля заводу «Росток». Поржавілі вагони та локомотиви стоять на вічному приколі. Багаті розсипи артефактів принаджують сюди відчайдушних сталкерів з усієї Зони.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_large">
		<text>Ремонтна база неподалік невеликого села. Всю техніку, що була на ходу, забрали на ліквідацію наслідків аварії на ЧАЕС, а решту поступово розтягли на запчастини. Місцевість довкола є небезпечною для здоров'я - драговини та радіоактивні очерети; проте, коли пощастить, тут можна знайти дещо справді цінне.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_short">
		<text>Ремонтна база недалеко від невеликого села. Місцевість довкола є небезпечною для здоров'я - драговини та радіоактивні очерети.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Купи металу за бетонними стінами іржавіють без діла. У минулому столітті тут кипів робочий процес, трудівники поспішали на зміну під супровід соціалістичних гасел із гучномовців. Тепер завод своє відробив.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>Покинутий старий завод: мовчазні купи металу за глухими бетонними стінами.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_large">
		<text>Спортивний центр у Прип'яті, розташований неподалік покинутої школи. Види змагань дуже сильно змінилися з 1986 року; змінилася й кількість тих, хто бажає взяти в них участь. Проте сталкери, як і раніше, тягнуться сюди за сумнівною славою, хабаром, артефактами - і часто-густо лишаються тут назавжди.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_short">
		<text>Спортивний центр у Прип'яті, розташований неподалік покинутої школи.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_large">
		<text>Дуже дивне місце. Багато хто сміється над сталкерами, які нібито бачили його, але воно направду існує. Гравітаційні аномалії так сильно понівечили землю, що ландшафт виглядає неземним. Три величезні башти, рештки армійського устаткування та вирвані із землі, повислі в повітрі острівці ґрунту.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_short">
		<text>Дуже дивне місце. Гравітаційні аномалії так сильно понівечили землю, що ландшафт виглядає неземним.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Околиця заводу «Росток» до приходу «Долгу». Ці похмурі місця дуже багаті на артефакти. Порожні ангари та склади незмінно ховають в собі небезпеку. Будь дуже обережний та не випускай із поля зору білу башту!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Околиця заводу «Росток» до приходу «Долгу». Ці похмурі місця дуже багаті на артефакти</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pripyat_large">
		<text>Мало хто насмілюється проникати до покинутої Прип'яті - колишнього міста атомників, працівників ЧАЕС. Але ось і серед мертвих стін пролунали постріли: частина міста між кінотеатром «Прометей», причалом та будинками по вулиці Курчатова стала місцем запеклої перестрілки.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pripyat_short">
		<text>Частина Прип'яті між кінотеатром «Прометей», причалом та будинками по вулиці Курчатова стала полем бою між тими, хто зумів проникнути до мертвого міста.</text>
	</string>
</string_table>
