<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>«100 ПОРАД ІЗ ВИЖИВАННЯ У ЗОНІ»</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_16">
		<text>Влучення кулі в око тягне за собою миттєву смерть незалежно від ступеня захищеності бронею.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_19">
		<text>АС96/2 має унікальний режим стрільби із відсіканням по два постріли. У цьому режимі обидві випущені кулі влучають до однієї точки.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_21">
		<text>Двоствольні дробовики можуть зробити два постріли майже одночасно.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_25">
		<text>Не варто недооцінювати пістолети. Вони відзначаються високою забійною дією й дуже ефективні проти слабо броньованих супротивників.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_32">
		<text>Снайперські гвинтівки завдяки високій настильности й точності ідеально підходять для знищення супротивників на великих дистанціях. Однак у ближньому бою вони не настільки ефективні.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_33">
		<text>Точність вогню під час руху значно нижча, ніж із позиції стоячи або сидячи.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_34">
		<text>У суворих умовах Зони зброя та захисний комбінезон швидко зношуються. Зношена зброя стріляє менш точно і починає давати осічки, а зношений комбінезон втрачає захисні властивості.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_54">
		<text>Щоб зробити скриншот, натисніть клавішу «$$ACTION_SCREENSHOT$$»</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_9">
		<text>Артефакт або гравець, що його несе, відображаються на мінікарті. Якщо артефакт знаходиться далеко, напрямок на нього відображається стрілочкою.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>АС-96/2 має унікальний режим стрільби із відсіканням по два постріли. У цьому режимі обидві випущені кулі влучають до однієї точки.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>Двоствольні дробовики можуть зробити два постріли майже одночасно.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>Не варто недооцінювати пістолети. Вони відзначаються високою забійною дією й дуже ефективні проти слабо броньованих супротивників.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>Снайперські гвинтівки завдяки високій настильности й точності ідеально підходять для знищення супротивників на великих дистанціях. Однак у ближньому бою вони не настільки ефективні.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>У суворих умовах Зони зброя та захисний комбінезон швидко зношуються. Зношена зброя стріляє менш точно і починає давати осічки, а зношений комбінезон втрачає захисні властивості.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>Деякі медикаменти мають унікальні властивості - як, наприклад, препарат «Геркулес», котрий дозволяє на якийсь час збільшити потенційну вантажопідйомність, або препарат псі-блокади, що підвищує опірність впливу на психіку.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>Щоб зробити скриншот, натисніть клавішу «$$ACTION_SCREENSHOT$$»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Порада №</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Горілка - дешева альтернатива протирадіаційним препаратам та найдоступніший спосіб знизити вплив радіації на організм.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Подробиці поточного завдання можна довідатися, утримуючи «$$ACTION_SCORES$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Детектор необхідний для пошуку артефактів. Досконаліші детектори полегшують пошук і допомагають знайти коштовніші артефакти.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Сталкери не пускають до табору людей зі зброєю в руках. Щоби сховати зброю, натисніть відповідну їй клавішу («$$ACTION_WPN_1$$», «$$ACTION_WPN_2$$», «$$ACTION_WPN_3$$», «$$ACTION_WPN_4$$»).</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Межі аномалії можна визначити, «прощупавши» їх болтами. Щоб приготувати болт до кидка, натисніть «$$ACTION_WPN_6$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Їжа не лише тамує голод, але й дещо поліпшує стан здоров'я.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Енергетичний напій тимчасово прискорює відновлення витривалості, що збільшує потенційну мобільність. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Відсутність запасу витривалості може обернутися втратою мобільності в критичний момент і зробить героя вразливим для супротивника.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Ступінь помітності для стороннього спостерігача можна контролювати за допомогою індикаторів видаваного шуму та видимості. Обидва індикатори розташовано в лівому верхньому куті екрана.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Детектор в одній руці не заважає взяти до іншої ніж, пістолет чи болт.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Деякі медикаменти підвищують рівень опірності організму шкідливим впливам і можуть виявитися єдиним порятунком під час вилазок до багатих на аномалії районів.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Для предметів у рюкзаку можна викликати додаткове контекстне меню, навівши курсор на потрібний предмет і натиснувши праву клавішу миші.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Попри всі свої корисні властивості, більшість артефактів є радіоактивними. Цей ефект можна компенсувати іншими артефактами, котрі поглинають радіацію.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Ніж є малоефективним проти ворогів, які мають вогнепальну зброю. Сфера його застосування - рукопашний бій та безшумне усунення супротивника.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Кількість носимого вантажу прямо впливає на зниження витривалості. Велика вага обмежить мобільність, а надмірне навантаження не дозволить пересуватися взагалі.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>Детектор - єдиний надійний спосіб перевірити наявність артефактів у аномальній зоні.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>Більшість артефактів мігрують всередині аномалій і не можуть бути зафіксовані оком, доки їх не виявлять за допомогою детектора.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>Ніч - час активності мутантів, тому сталкери важають за краще здійснювати вилазки у світлий час доби.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>За сильного радіоактивного опромінення необхідно скористатися протирадіаційними препаратами або звернутися до медика. Якщо такої можливості немає, можна використати аптечку, щоб негайно знизити негативний вплив радіації на організм.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>Більшість сталкерів можуть провести по околицях, але лише досвідчений проводир приставить до віддалених місць швидко та безпечно. Саме тому проводирі зазвичай беруть за свої послуги чималі гроші.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>Прибуток можуть принести не лише артефакти, але й продаж надлишків спорядження. При цьому потрібно врахувати, що торговці не заплатять за спорядження його повну вартість і зовсім не стануть купувати пошкоджені речі.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>Щоб від'єднати встановлені на зброї глушник, оптичний приціл чи підствольний гранатомет, необхідно клацнути правою кнопкою миші на іконці зброї в рюкзаку і скористатися відповідною командою в контекстному меню.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>Щоб не видавати зайвого шуму, можна пересуватися кроком, натиснувши «$$ACTION_ACCEL$$», чи вприсяд, натиснувши «$$ACTION_CROUCH$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>Дробовик - зброя малих дистанцій: чим далі знаходиться ціль, тим менш ефективним буде її використання.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>Обираючи укриття від куль, необхідно враховувати матеріал, з якого воно зроблене. Дерев'яна дошка чи тонкий листовий метал не забезпечать надійного захисту - на відміну від, скажімо, залізобетонної стіни.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>Пряме влучення кулі в голову є смертельним для більшості супротивників.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_45">
		<text>У кожного виду мутантів Зони своя манера захисту та нападу. З огляду на це можна значно підвищити свої шанси на виживання.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>Дистанцію кидка гранати можна регулювати, утримуючи «$$ACTION_WPN_ZOOM$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>Вороги можуть активно використовувати гранати - і використовуватимуть. Помітивши на екрані символ гранати, негайно залишіть ймовірну зону ураження.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>Використовуючи стрибок з розбігу, можна долати великі ями й тріщини.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>Ключові індикатори - стану здоров'я та витривалості - знаходяться у правому нижньому куті екрана.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>Зона живе своїм життям. Це означає, що завжди є шанс зустріти мутанта чи ворожо налаштованого сталкера в нібито вже зачищеному районі.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>У Зоні не можна втрачати пильність і покладатися на стару інформацію. Опинившись в якійсь аномальній зоні знову, можна виявити, що її не можна подолати за колишнім маршрутом.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>У спілкуванні зі звичайними сталкерами можна отримати корисну інформацію про нові місця чи про події, що сталися останнім часом.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>Комірки для розміщення зброї дозволяють використовувати будь-який її тип. Спробуйте підібрати найбільш зручну для себе комбінацію: автомат і дробовик, пістолет і снайперська гвинтівка, кулемет і гранатомет тощо.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>Кожен торговець у таборі сталкерів може запропонувати свій особливий асортимент товарів. Скажімо, найкращий вибір медикаментів знайдеться, безсумнівно, в медика.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>Потрапивши до табору сталкерів з опроміненням чи пораненням, можна розраховувати на безкоштовну допомогу з боку тутешнього медика.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>Щоб не носити із собою зайвий вантаж, можна залишити свої речі в особистому ящику на території табору. Зазвичай такі ящики знаходяться неподалік від місць відпочинку.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>За необхідності вбити час до певної години можна поспати у таборі. Для цього знайдіть підходяще місце для відпочинку, натисніть «$$ACTION_USE$$» та оберіть тривалість сну.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>Базовий прилад нічного бачення на шоломі можна замінити на більш досконалий пристрій другого покоління, роздільна здатність якого є значно вищою.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>У Зоні завжди краще мати при собі пару запасних магазинів, оскільки вони можуть знадобитися в будь-який момент.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>Періодичне збереження гри може істотно заощадити час - не буде потреби у повторному проходженні тих самих ділянок шляху.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>Для раціонального застосування медикаментів необхідно знати їхні властивості. Уважно вивчіть опис кожного з препаратів.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>Щоб дістати супротивника в укритті, можна скористатися гранатою. При цьому необхідно врахувати радіус ураження вибуховою хвилею та осколками, щоб не завдати шкоди союзникам.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>Щоб викинути предмет з рюкзака, необхідно клацнути на потрібному предметі правою клавішею миші й скористатися відповідною командою в контекстному меню. Крім того, можна просто перетягнути предмет до лівої частини екрана.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>Окремий пункт у налаштуваннях дозволяє задіяти автоматичне збереження гри у ключових точках.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>Після повернення до табору рекомендується полагодити спорядження, продати непотрібні артефакти та поповнити запаси патронів і медикаментів.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>Щоб зменшити шкідливий вплив на організм під час вилазки до аномальних зон, можна вдосконалити захисний костюм, використовувати протекторні властивості артефактів або ж застосувати відповідні медичні препарати.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>Окрім боєприпасів та зброї на трупах ворогів можна знайти інші цінні предмети, наприклад КПК із важливою інформацією.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>Артефакти - не просто коштовний товар: найчастіше вони мають корисні властивості.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>Багато об'єктів у Зоні характерні підвищеним радіаційним тлом, тому наближатися до них без відповідного захисту небезпечно.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>Для зупинки кровотечі можна скористатися бинтом, армійською аптечкою або препаратом «Барвінок». Не зупинена вчасно кровотеча може завдати значної шкоди організму і скінчитися загибеллю.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>Деякі види зброї можуть споряджатися регульованим далекомірним прицілом. Для регулювання прицільної дистанції використовуйте коліща миші.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>Деякі місця не дозволяють пересуватися навіть у зігнутому положенні. Щоб присісти якнайнижче, натисніть «$$ACTION_CROUCH$$» і «$$ACTION_ACCEL$$» одночасно. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>Щоб зменшити імовірність ураження під вогнем супротивника, можна вести стрільбу, визираючи з-за рогу. Для цього необхідно утримувати «$$ACTION_LLOOKOUT$$» або «$$ACTION_RLOOKOUT$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>Завдяки вбудованому цілепокажчику бінокль дозволяє не лише розглянути віддалені об'єкти, але й швидко виявити супротивника, який знаходиться серед них. Щоб використати бінокль, натисніть «$$ACTION_WPN_5$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>Щоб включити або виключити ліхтарик, натисніть «$$ACTION_TORCH$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>Щоб приготувати до кидка болт, натисніть «$$ACTION_WPN_6$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>Включити й відключити вбудований до шолома прилад нічного бачення можна, натиснувши «$$ACTION_NIGHT_VISION$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>Натискання «$$ACTION_QUICK_USE_1$$», «$$ACTION_QUICK_USE_2$$», «$$ACTION_QUICK_USE_3$$» або «$$ACTION_QUICK_USE_4$$» дозволяє використати відповідний предмет на панелі швидкого доступу.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Ефект від прийому медикаментів не є миттєвим, а деякі препарати відзначаються доволі тривкою дією. При цьому ефект препарату, прийнятого останнім, перекриває аналогічні ефекти від прийнятих раніше речовин.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>У КПК зберігаються мапа місцевості, інформація про поточні завдання, особиста статистика та історія повідомлень. Для активації КПК натисніть «$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>Для пошуку артефактів необхідно дістати детектор. Щоб зробити це, натисніть «$$ACTION_SHOW_DETECTOR$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>Щоб призупинити гру, натисніть «$$ACTION_PAUSE$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_93">
		<text>Швидке збереження відбувається за натискання «$$ACTION_QUICK_SAVE$$». Завантаження останнього збереження - за натискання «$$ACTION_QUICK_LOAD$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>Біг - найшвидший вид переміщення, хоча й призводить до швидкої втрати запасу сил. Для переходу до цього виду пересування натисніть «$$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>У режимі прицілювання кулі лягають у ціль набагато точніше, ніж за стрільби навскидь. Для використання прицілу натисніть «$$ACTION_WPN_ZOOM$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>За наявності на зброї підствольного гранатомета переключення між режимами стрільби «автомат» і «гранатомет» здійснюється натисканням «$$ACTION_WPN_FUNC$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>За наявності кількох видів патронів для поточної зброї потрібний вид обирається натисканням «$$ACTION_WPN_NEXT$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>Щоби перезарядити зброю до повного використання патронів у магазині, натисніть «$$ACTION_WPN_RELOAD$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>Щоб випустити зброю з рук, натисніть «$$ACTION_DROP$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Безпечно перечекати викид можна у надійній будівлі або під землею. За наближення викиду розташування найближчого укриття буде відображене у КПК.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Для швидкого використання предмета потрібно перетягнути його із вмісту рюкзака до однієї з чотирьох комірок швидкого доступу.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>Символ у вигляді краплі крові у правому нижньому куті екрана попереджає про наявність кровотечі. Колір символу вказує на інтенсивність кровотечі.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Символ радіаційної небезпеки у правому нижньому куті екрана попереджає про радіаційне опромінення організму. Колір символу вказує на інтенсивність опромінення.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>За допомогою фільтрів у КПК можна приховувати й відображати різні типи оцінок на мапі. Кнопки керування фільтрами розташовані між зображенням мапи та рядком активного завдання.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>Зазвичай артефакти не є статичними і поступово пересуваються всередині аномальних зон. У результаті бездумного проходження за артефактом можна легко трапити до аномалії.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>Деякі сталкери можуть запропонувати на продаж інформацію, унікальний товар або ж надати замовлення на конкретний артефакт.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>Після викиду в уже досліджених районах можуть з'явитися нові артефакти.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>Ступінь складності гри можна у будь-який момент відкоригувати в налаштуваннях.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Властивості зброї, захисного костюму чи шолома можна поліпшити в техніків у таборах сталкерів.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>Звертайте увагу на тріск лічильника Гейгера - він сигналізує про радіаційне випромінювання. Реагуйте і на сигнал аномальної небезпеки, що починає звучати поблизу від аномалії.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Взаємини із людьми прямо впливають на ціну пропонованих ними товарів та послуг. За поганих відносин не варто сподіватися на знижки; гарні відносини, навпаки, заохотять торговця запропонувати на продаж унікальний товар.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Щоби поповнити запаси патронів, розряджайте знайдену зброю. Для цього необхідно клацнути правою клавішею миші на зображенні зброї в рюкзаку, а потім обрати відповідну команду в контекстному меню.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_1">
		<text>За убитих ворогів та знайдені артефакти нараховуються очки, необхідні для рангового зростання. Після досягнення чергового рангу стають доступними нові зброя, броня та спорядження.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_11">
		<text>Димові гранати можуть бути використані для прихованого викрадення артефакту або ж для маскування бійців від очей супротивника.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_13">
		<text>У лівій частині меню закупівель знаходяться п'ять закладок: пістолети, основна зброя, спорядження, боєприпаси, медикаменти. Вибір потрібної закладки демонструє асортимент, доступний для поточного ігрового рангу.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_14">
		<text>У правій частині меню покупок розміщено чотири слота швидкої закупівлі. Натискання на зображення дискети зберігає поточний набір спорядження, а на відповідний номер - завантажує його. У четвертому слоті автоматично зберігається останній придбаний набір.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_15">
		<text>За наявності більш ніж одного виду зброї переключатися між ними можна повторним натисканням «$$ACTION_WPN_2$$» або «$$ACTION_WPN_3$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_17">
		<text>Артефакт можна активувати, створивши аномалію. Для цього необхідно витягти артефакт, натиснувши «$$ACTION_ARTEFACT$$», і зажати «$$ACTION_WPN_FIRE$$». Пам'ятайте, що аномалія становить небезпеку як для супротивників, так і для самого творця.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_18">
		<text>Комбінезон «СЕВА» допоможе вижити в аномалії або зоні радіоактивного зараження.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_2">
		<text>«ПОЛЮВАННЯ ЗА АРТЕФАКТОМ»: Щоб виграти, необхідно доставити на свою базу певну кількість артефактів.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_20">
		<text>Щоб від'єднати встановлені на зброї глушник, оптичний приціл чи підствольний гранатомет, необхідно клацнути правою кнопкою миші на зображенні зброї у вмісті рюкзака та скористатися відповідною командою в контекстному меню.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_22">
		<text>Аби не видавати зайвого шуму, можна пересуватися кроком, натиснувши «$$ACTION_ACCEL$$», або навприсяд, натиснувши «$$ACTION_CROUCH$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_23">
		<text>Дробовик працює на малих дистанціях: чим далі знаходиться ціль, тим менш ефективним буде використання цієї зброї.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_24">
		<text>Обираючи укриття від куль, необхідно враховувати матеріал перешкоди. Дерев'яна дошка чи тонкий листовий метал не забезпечать надійного захисту - на відміну від, скажімо, залізобетонної стіни.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_26">
		<text>Пряме влучення кулі в голову є смертельним для більшості супротивників.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_27">
		<text>Прискорене пересування, стрибки та поранення істотно зменшують витривалість.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_28">
		<text>Дистанцію кидка гранати можна регулювати, утримуючи «$$ACTION_WPN_ZOOM$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_29">
		<text>Вороги можуть активно використовувати гранати - і використовуватимуть. Помітивши на екрані символ гранати, негайно залишіть ймовірну зону ураження.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_3">
		<text>«СМЕРТЕЛЬНИЙ МАТЧ»: Щоб виграти, необхідно набрати найбільшу кількість очок за вбивства.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_30">
		<text>Використовуючи стрибок з розбігу, можна долати великі ями й тріщини.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_31">
		<text>Ключові індикатори - стану здоров'я та витривалості - знаходяться у правому нижньому куті екрана.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_35">
		<text>На міні-карті схематично відображено позицію артефакту щодо гравця. Якщо стрілка вказує нагору - артефакт знаходиться на північ позиції гравця, якщо вниз - на південь.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_36">
		<text>Є сенс підбирати рюкзаки вбитих, аби заробити додаткові гроші: надлишки підібраного спорядження можна продати на базі.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_37">
		<text>Союзника, який несе артефакт, слід прикривати за будь-яку ціну.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_38">
		<text>Щоб дістати супротивника в укритті, можна скористатися гранатою. При цьому необхідно врахувати радіус ураження вибуховою хвилею та осколками, щоб випадково не зачепити союзника.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_39">
		<text>Постійний зв'язок зі своєю командою можна підтримувати за допомогою голосових повідомлень. Меню повідомлень викликається натисканням «$$ACTION_SPEECH_MENU_0$$» або «$$ACTION_SPEECH_MENU_1$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_4">
		<text>«КОМАНДА ПРОТИ КОМАНДИ»: Для перемоги члени команди мають набрати більшу кількість очок за вбивства, ніж команда супротивника.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_40">
		<text>Голосування ініціюється натисканням «$$ACTION_VOTE_BEGIN$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_41">
		<text>Для перегляду результатів гри натисніть «$$ACTION_SCORES$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_42">
		<text>Щоб відродитися після загибелі, після закінчення часу очікування натисніть «$$ACTION_JUMP$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_43">
		<text>Щоб відкрити меню покупок, натисніть «$$ACTION_BUY_MENU$$», знаходячись у межах бази.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_44">
		<text>Загальний текстовий чат можна відкрити натисканням «$$ACTION_CHAT$$». Для спілкування у чаті лише із членами своєї команди використовуйте «$$ACTION_CHAT_TEAM$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_45">
		<text>Біг - найшвидший вид переміщення, хоча й пов'язаний зі швидкою втратою запасу сил. Для переходу до цього виду пересування натисніть «$$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_46">
		<text>У режимі прицілювання кулі лягають в ціль набагато точніше, ніж за стрільби навскидь. Для використання прицілу натисніть «$$ACTION_WPN_ZOOM$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_47">
		<text>За наявності на зброї підствольного гранатомета переключення між режимами стрільби «автомат» і «гранатомет» здійснюється натисканням «$$ACTION_WPN_FUNC$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_48">
		<text>За наявності кількох видів патронів для поточної зброї потрібний вид обирається натисканням «$$ACTION_WPN_NEXT$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_49">
		<text>Щоб перезарядити зброю до повного використання патронів у магазині, натисніть «$$ACTION_WPN_RELOAD$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_5">
		<text>«ЗАХОПЛЕННЯ АРТЕФАКТУ»: Щоб виграти, необхідно доставити на свою базу певну кількість артефактів супротивника.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_50">
		<text>Щоб випустити зброю з рук, натисніть «$$ACTION_DROP$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_51">
		<text>Щоб переглянути вміст свого рюкзака, натисніть «$$ACTION_INVENTORY$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_52">
		<text>Автоматична зброя дозволяє вести вогонь у двох-трьох режимах. Для переключення між режимами використовуйте «$$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$» або «$$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_53">
		<text>Деякі місця не дозволяють пересуватися навіть у зігнутому положенні. Для того, щоб присісти якнайнижче, натисніть «$$ACTION_CROUCH$$» і «$$ACTION_ACCEL$$» одночасно. </text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_55">
		<text>Щоби визирнути з-за рогу, натисніть «$$ACTION_LLOOKOUT$$» або «$$ACTION_RLOOKOUT$$». Врахуйте, що вести вогонь у такому положенні неможливо.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_6">
		<text>«ЗАХОПЛЕННЯ АРТЕФАКТУ»: Щоби повернути викрадений артефакт на базу, потрібно вбити супротивника, який несе артефакт, і підібрати останній, натиснувши «$$ACTION_USE$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_7">
		<text>«ПОЛЮВАННЯ ЗА АРТЕФАКТОМ»: Артефакт можна зруйнувати, активувавши його. Для цього необхідно дістати артефакт, натиснувши «$$ACTION_ARTEFACT$$», а потім натиснути «$$ACTION_WPN_FIRE$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_8">
		<text>Під час перенесення артефакту пересуватися бігом неможливо.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>Щоб заглянути до вмісту свого рюкзака, натисніть «$$ACTION_INVENTORY$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>Щоб полагодити зброю, костюм чи шолом, необхідно знайти техніка та, обравши потрібний предмет у вікні поліпшень, натиснути на кнопку ремонту.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>Автоматична зброя дозволяє вести вогонь у кількох режимах. Для перемикання між режимами ведення вогню використовуйте «$$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$» або «$$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Настильність - параметр зброї, що впливає на траєкторію польоту кулі, а зручність - на швидкість повернення прицілу у початкове положення.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Деякі костюми комплектуються інтегрованими шоломами. Носіння інших шоломів із такими костюмами неможливе.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>Кожна одиниця зброї має свої унікальні характеристики точності бою, зручності, завдаваних пошкоджень і темпу стрільби. Це надає можливість кожному обрати найбільш підходящий зразок.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>Влучність стрільби під час руху значно нижча, ніж із більш стійкого положення - стоячи або сидячи.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_10">
		<text>Енергетичний напій тимчасово прискорює процес відновлення витривалості, що дозволяє збільшити середню тривалість бігу.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_12">
		<text>У режимі гри «Усі проти всіх» запас патронів необмежений.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Одна з найпоширеніших небезпек у Зоні - радіація. Сильне опромінення організму призводить до погіршення стану здоров'я, а без належного лікування - до смерті.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Вирушаючи в далеку вилазку, слід узяти із собою запас продуктів. Сильний голод негативно впливає на відновлення витривалості.</text>
	</string>
</string_table>
