<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_achievement_10_descr">
		<text>Ihr Gegner muss sich ganz schön gedemütigt fühlen, nachdem er von Ihnen zehn Mal hintereinander getötet wurde und er Sie in dieser Zeit nicht ein einziges Mal erledigen konnte! Nein, Sie sind nicht grausam - Sie geben ihm einfach nur gute Gründe, um weiterhin fleißig zu üben.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_name">
		<text>Erntezeit</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_descr">
		<text>Zwei Fliegen mit einer Klappe geschlagen... Sie sind ja richtig gemeingefährlich! Mit Ihrem Gaußgewehr haben Sie beide förmlich aufgespießt.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_name">
		<text>Grillspieß</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_descr">
		<text>Ihre kühle und berechnende Vorgehensweise bringt den Tod über Ihre Gegner: Sie konnten mit zwei Schüssen aus Ihrer doppelläufigen Schrotflinte innerhalb von wenigen Sekunden zwei Ziele eliminieren.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_name">
		<text>Zwei Schüsse, zwei tödliche Treffer.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_descr">
		<text>Sie wissen, was es heißt, ein Stalker zu sein. Aus diesem Grund sind Sie der erste Stalker, der den Status einer Legende innehat!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_name">
		<text>Aufsteiger</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_descr">
		<text>Mit einem Messer durch ein Exoskelett schneiden? Scheinbar macht es Ihnen Spaß, sich hohe Ziele zu setzen und diese auch zu erreichen. </text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_name">
		<text>Dosenöffner</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_descr">
		<text>Sie dachten schon, sie haben Sie, aber dann haben Sie ihnen gezeigt, wer hier das Sagen hat: Sie haben fünf von ihnen getötet, obwohl der Gevatter Tod schon vor Ihrer eigenen Tür stand!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_name">
		<text>Nicht totzukriegen</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_descr">
		<text>Was für ein Gemetzel! Sie haben Ihren Gegner einfach mit einem Kugelhagel ausgelöscht - fünf an der Zahl innerhalb von fünf Sekunden! Unglaublich!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_name">
		<text>Blutrausch</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_descr">
		<text>Wow, Sie können wirklich gut zielen! Sie haben zwei Gegner mit einem Schuss direkt ins Auge getötet, ohne selbst dabei draufzugehen.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_name">
		<text>Auge um Auge</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_descr">
		<text>Sollen sie Ihnen ruhig hinter der Ecke auflauern - das wird Sie nicht aufhalten. Meine Güte, Sie treffen ein Ziel in Bewegung sogar, ohne zu zielen!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_name">
		<text>Blitzartige Reflexe</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_descr">
		<text>Lassen Sie ihn ruhig davonlaufen so schnell wie er kann - Ihre Kugeln erwischen ihn sowieso.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_name">
		<text>Weglaufen ist zwecklos</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_descr">
		<text>Sie haben zwanzig Gegner hintereinander abgeschlachtet, ohne selbst dabei draufzugehen! Wahnsinn, was für ein Blutbad!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_name">
		<text>Massaker</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_descr">
		<text>Sie mögen zu dritt gewesen sein und Scharfschützengewehre gehabt haben, aber Ihre Überlegenheit hat sie das Leben gekostet.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_name">
		<text>Treffsicherster Schütze</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_descr">
		<text>Eine brutale Vorgehensweise überlassen Sie lieber dem Gegner und zeigen ihm stattdessen, wie man gewinnt, ohne eine einzige Patrone abzufeuern.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_name">
		<text>Friedensbote</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_descr">
		<text>Selbst große Entfernungen sind für einen richtigen Scharfschützen kein Problem! Sie treffen sogar aus einer Distanz von über 120 Metern mitten ins Schwarze.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_name">
		<text>Tödliche Genauigkeit</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_descr">
		<text>Ihr Gegner konnte Sie ausschalten, aber Sie haben ihm ein kleines Abschiedsgeschenk in Form einer Handgranate zurückgelassen!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_name">
		<text>Abschiedsgeschenk</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_descr">
		<text>Ihre Gegner haben Ihre Freunde getötet und wurden deshalb zurecht das Opfer Ihrer gnadenlosen Vergeltungsmaßnahmen. Drei gegnerische Leichen für drei tote Freunde - das ist ausgleichende Gerechtigkeit.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_name">
		<text>Rächer</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_descr">
		<text>Sie sind der Schutzengel Ihres Kameraden. Zwei Mal konnten Sie ihn vor einem Angriff beschützen, als er das Artefakt getragen hat.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_name">
		<text>Schutzengel</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_descr">
		<text>Sie haben sich Ihren Stolz und den Ihres Teams bewahrt, indem Sie einige Punkte erzielen konnten.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_name">
		<text>Gerettete Ehre</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_descr">
		<text>Wissen Sie wirklich, wo das nächste Artefakt auftaucht? In der Tat, Sie konnten es sich nur wenige Sekunden nach seinem Erscheinen schnappen!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_name">
		<text>Intuition eines Stalkers</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_descr">
		<text>Sie hatten wirklich Glück - mit der letzten Patrone aus Ihrem Magazin konnten Sie den Gegner erledigen! Lieber er als Sie, das ist klar!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_name">
		<text>Glückspilz</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_descr">
		<text>Sie haben acht Gegner hintereinander getötet und den Feind dadurch gereizt - mal sehen, wie er darauf reagiert.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_name">
		<text>Schwarze Liste</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_descr">
		<text>Sie sind sehr wachsam und vorsichtig. Aus diesem Grund ist es niemandem gelungen, Sie zu töten. Kein einziges Mal sind Sie während des Spiels gestorben und haben über fünfzehn Punkte erzielt.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_name">
		<text>Paranoia</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_descr">
		<text>Sie erledigen Ihre Arbeit unauffällig, indem Sie immer einen Schalldämpfer verwenden. Warum soll man den Gegner wissen lassen, aus welcher Richtung der Tod kommt?</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_name">
		<text>Leiser Tod</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_descr">
		<text>Sie haben Ihren Gegner vernichtend geschlagen, weil Sie gewonnen haben und dabei doppelt so viele Punkte erzielen konnten als der beste gegnerische Spieler.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_name">
		<text>Erdrückende Überlegenheit</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_descr">
		<text>Ihr waghalsiger Plan, das Artefakt sofort zu schnappen, ist aufgegangen und Sie konnten so innerhalb von drei Minuten nach Spielbeginn für Ihr Team punkten.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_name">
		<text>Blitzkrieg</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_descr">
		<text>Sie haben dem Gegner nicht den Hauch einer Chance gelassen und gewonnen, ohne dass er auch nur ein einziges Artefakt aufsammeln konnte. Das war eine Lehrstunde über richtiges Teamwork!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_name">
		<text>Zu-Null-Sieg!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_descr">
		<text>Sie haben mit den meisten verursachten Kills, den meisten Artefakten und den wenigsten erlittenen Kills die höchste Punktzahl in allen Bereichen erzielt! Weiter so!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_name">
		<text>Allrounder</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_descr">
		<text>Ihr Kampfgeschick mit der Klinge ist beängstigend! Sie haben innerhalb von zwanzig Sekunden drei Gegner aufgeschlitzt und damit bewiesen, dass Sie selbst ohne Schusswaffen den Tod über Ihren Gegner bringen können.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_name">
		<text>Blutige Klinge</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_descr">
		<text>Auch wenn Ihr Gegner noch so stark gepanzert ist, hat er dennoch einen wunden Punkt - und den haben Sie gefunden, indem Sie ihm ins Auge geschossen haben.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_name">
		<text>Achillesferse</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_descr">
		<text>Die Kugeln des Gegners fliegen an Ihnen vorbei! Sie marschieren einfach durch den Kugelhagel hindurch, ohne einen Kratzer abzubekommen, und machen den Gegner fertig!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_name">
		<text>Kugelsicher</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_descr">
		<text>Sie sind bereit, die neuesten Entwicklungen in der Zone zu erforschen. Sie haben unser Verständnis der Zone vorangebracht, indem Sie neue Anomalieformationen entdeckt haben, die die Wissenschaft bis dahin nicht kannte.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_name">
		<text>Pionier</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_hint">
		<text>Die Stalker halten jetzt mehr von Ihnen.\nIn Wertschätzung Ihrer Mühen hinterlegen sie mittlerweile regelmäßig Munition in Ihrer persönlichen Kiste in der Janow-Station für Sie.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_descr">
		<text>Sie scheuen sich nicht vor gefährlichen Mutanten - Sie machen Jagd auf sie und Sie sind gut darin! Stalker haben höchsten Respekt vor guten Jägern.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_name">
		<text>Mutantenjäger</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_hint">
		<text>Die Stalker halten jetzt mehr von Ihnen.\nAls Zeichen ihres Respekts hinterlegen sie mittlerweile regelmäßig medizinische Vorräte in Ihrer persönlichen Kiste in der Skadowsk-Station für Sie.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_descr">
		<text>Sie haben das Geheimnis um das Verschwinden der Stalker bei der Skadowsk aufgedeckt: Überraschenderweise steckten nicht Mutanten hinter der Sache, sondern ein viel gefährlicherer Feind - Menschen. Durch Ihre erfolgreiche Suche nach der Wahrheit haben Sie sich den Respekt der Stalker verdient.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_name">
		<text>Detektiv</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_hint">
		<text>Die Stalker halten jetzt mehr von Ihnen.\nSie haben den Händler Uhu gebeten, Ihnen einen Rabatt zu gewähren.\nBeard macht Ihnen besonders gute Angebote für Artefakte.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_descr">
		<text>Sie haben den Banditen und ihrem Anführer Sultan gezeigt, wer hier das Sagen hat, und damit Berühmtheit unter den Stalkern erlangt. Daher sind Sie auf der Skadowsk stets ein willkommener Gast.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_name">
		<text>Einer von uns</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_hint">
		<text>Sie haben sich den Respekt der Banditen verdient.\Aus Furcht davor, dass er Ihr nächstes Opfer werden könnte, gewährt Ihnen der Händler Uhu Rabatt.\nWie abgemacht erhalten Sie ab jetzt Ihren Anteil an Beards Gewinn.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_descr">
		<text>Sie haben Sultan geholfen, die Stalker zu überlisten, und die Kontrolle über Beards Geschäft übernommen. Sie werden jetzt in Zaton gefürchtet und respektiert.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_name">
		<text>Boss</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_hint">
		<text>Die Stalker haben entschieden, Magpies Beute, die er durch Lug und Trug angehäuft hatte, jemandem zu geben, der sie wirklich verdient. Deswegen haben sie die Sachen in Ihrer persönlichen Kiste in der Janow-Station deponiert.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_descr">
		<text>Sie haben den Mistkerl Magpie zur Rechenschaft gezogen. Er hatte viele Stalker betrogen und übers Ohr gehauen, aber jetzt ist seine Zeit reif für eine gerechte Bestrafung.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_name">
		<text>Verfechter der Gerechtigkeit</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_hint">
		<text>Die Stalker halten jetzt mehr von Ihnen.\nBanditen werden versuchen, Sie zur Strecke zu bringen, wenn Sie sich in die Zone wagen sollten.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_descr">
		<text>Sie haben jede Art von Artefakt gefunden, die den Zonenforschern bekannt ist. Dadurch haben Sie den Respekt der Stalker und die besondere Aufmerksamkeit der Banditen gewonnen.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_name">
		<text>Artefaktjäger</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_hint">
		<text>Kardan kann eine einzigartige Modifikation durchführen, indem er hydraulische Servomotorenverstärker einbaut. Damit können Sie sich schneller bewegen, wenn Sie ein Exoskelett tragen.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_descr">
		<text>Jetzt hat Kardan alle Werkzeuge, die er jemals brauchen wird. Dadurch ist er in der Lage, neue und komplexere Verbesserungen durchzuführen.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_name">
		<text>Experte für Waffensysteme</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_hint">
		<text>Azot kann eine einzigartige Modifikation am taktischen Helm durchführen: ein Infrarotscanner, der Menschen in der Nähe aufspürt.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_descr">
		<text>Jetzt hat Azot alle Werkzeuge, von denen er je geträumt hat. Dadurch ist er in der Lage, High-Tech-Modifikationen durchzuführen.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_name">
		<text>High-Tech-Experte</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_hint">
		<text>Dank Ihrer Erfahrung finden Sie häufiger seltene Artefakte.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_descr">
		<text>In der Zone existiert so gut wie kein begehbares Gebiet, in dem Sie nicht bereits waren. Sie haben schon nahezu alle Anomalien mindestens einmal zu Gesicht bekommen.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_name">
		<text>Erfahrener Stalker</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_hint">
		<text>Ihre Führungsqualitäten erhöhen die Überlebenschancen Ihres Teams.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_descr">
		<text>Sie hatten einen Teamauftrag zu erfüllen - also haben Sie einfach einen großartigen Trupp zusammengestellt und bewiesen, dass Sie der geborene Anführer sind.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_name">
		<text>Anführer</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_hint">
		<text>Freiheitler, Wächter, freie Stalker und sogar Banditen haben Ihr Verhandlungsgeschick zu schätzen gelernt und haben nun größten Respekt vor Ihnen.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_descr">
		<text>Sie wissen, wie man Probleme friedlich löst. Warum Gewalt anwenden, wenn ein Streit auch durch Worte geschlichtet werden kann? Dennoch sollten Sie sich vor Leuten vorsehen, die zuerst schießen und danach fragen.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_name">
		<text>Diplomat</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_descr">
		<text>Sie haben schon so lange mit den Wissenschaftlern zusammengearbeitet, dass Sie sich eigentlich als wissenschaftlichen Mitarbeiter bezeichnen könnten. Jeder im Bunker der Wissenschaftler erachtet Sie als einen Kollegen.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_name">
		<text>Wissenschaftlicher Mitarbeiter</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_hint">
		<text>Ihr Verhältnis zu den Wächtern hat sich gebessert. Wenn Sie in Schwierigkeiten geraten, werden die Kämpfer der Wächter versuchen, Ihnen zu helfen.\nAzot, ein Techniker, der den Wächtern nahe steht, gewährt Ihnen Rabatt.\nIhr Verhältnis zu den Freiheitlern hat sich verschlechtert.\nDer Hawaiianer, der Händler, der der Freiheit nahe steht, verlangt jetzt mehr von Ihnen für seine Waren.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_descr">
		<text>Sie haben den Wächtern große Hilfe geleistet und sich damit den Respekt von ihnen und ihren Freunden verdient. Vergessen Sie allerdings nicht, dass nicht jeder in der Zone ein Anhänger der Wächter ist.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_name">
		<text>Freund der Wächter</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_hint">
		<text>Ihr Verhältnis zu den Freiheitlern hat sich gebessert. Wenn Sie in Schwierigkeiten geraten, werden die Kämpfer der Freiheit versuchen, Ihnen zu helfen.\nDer Hawaiianer, ein Techniker, der der Freiheit nahe steht, gewährt Ihnen Rabatt.\nIhr Verhältnis zu den Wächtern hat sich verschlechtert.\nAzot, der Händler, der den Wächtern nahe steht, verlangt jetzt mehr von Ihnen für seine Waren.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_descr">
		<text>Sie haben den Freiheitlern große Hilfe geleistet und sich damit den Respekt von ihnen und ihren Freunden verdient. Vergessen Sie allerdings nicht, dass nicht jeder in der Zone ein Anhänger der Freiheit ist.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_name">
		<text>Freund der Freiheit</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_hint">
		<text>Die Stalker in der Janow-Station schätzen ein Gleichgewicht zwischen den Wächtern und der Freiheit. Aus diesem Grund gewähren Ihnen sowohl der Techniker als auch der Händler von nun an einen Rabatt.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_descr">
		<text>Sie haben sich keiner der Fraktionen angeschlossen und immer wie ein freier Stalker gehandelt. Daher haben Sie sich zwar keine Feinde gemacht, aber auch keine neuen Freunde gewonnen.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_name">
		<text>Mann des Gleichgewichts</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_hint">
		<text>Händler bieten Ihnen seltenere und teurere Waren an.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_descr">
		<text>Obwohl Sie das Gefühl kennen, wenn das Geld knapp wird, geht es Ihnen im Moment recht gut. Man könnte sogar sagen, dass Sie zeitweise reich sind, und Kunden wie Sie werden von Händlern besonders geschätzt.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_name">
		<text>Reicher Kunde</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_hint">
		<text>Nachdem Strelok die Nachrichten bekommen hat, hat er nun eine neue Lebensaufgabe gefunden und will diese um jeden Preis erfüllen.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_descr">
		<text>Ihre Weitsicht hat sich bewährt: Nachdem Sie die Nachrichten im Versteck von Streloks Gruppe gefunden haben, haben Sie sie behalten, bis Sie sie dem rechtmäßigen Besitzer geben konnten.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_name">
		<text>Bewahrer von Geheimnissen</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_descr">
		<text>Dank den anabiotischen Pillen konnten Sie eine Emission überleben, ohne sich in Sicherheit bringen zu müssen. Die psychischen Auswirkungen dieser extremen Erfahrung sind jedoch noch nicht ganz ersichtlich - Sie spüren eine seltsame Stille in Ihrem Geist.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_name">
		<text>Gezeichnet von der Zone</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_hint">
		<text>Der Händler Uhu gewährt Ihnen ab jetzt einen Rabatt, weil Sie sein bester Informant und Partner sind.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_descr">
		<text>Wenn Sie eine interessante Information aufschnappen, finden Sie immer den richtigen Käufer dafür. Natürlich haben Sie stets Ihren eigenen Gewinn im Sinn, wenn Sie die Informationen an die Leute verkaufen, die sie benötigen.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_name">
		<text>Informationsmakler</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_hint">
		<text>Ihr Verhältnis zu den Stalkern hat sich gebessert. Wenn Sie in Schwierigkeiten geraten, werden die Stalker versuchen, Ihnen zu helfen.\nDie Ärzte der Stalker haben sich entschieden, Ihnen medizinische Produkte zum Einkaufspreis zu verkaufen.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_descr">
		<text>Sie haben Stalkern in Not immer geholfen. Auch wenn die inoffizielle Stalkerbruderschaft nicht sehr eng miteinander verbunden ist, werden sie Ihnen bei Kämpfen und auch danach zur Seite stehen.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_name">
		<text>Freund der Stalker</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_hint">
		<text>Unterschiedliche neue Erkenntnisse haben es den Professoren Hermann und Oserski ermöglicht, in der Zone ein neues experimentelles Präparat herzustellen, ein Anabiotikum.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_hint">
		<text>Wenn Sie bei voller Gesundheit sind, haben Sie selbst ohne medizinische Mittel eine reelle Überlebenschance bei Emissionen.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_hint">
		<text>Da Sie stets eine große Hilfe sind, bietet Professor Hermann Ihnen medizinische Produkte und Ausrüstung, die ausschließlich für das Bunkerpersonal vorgesehen sind, zum Einkaufspreis an.\nNowikow hat Sie so sehr ins Herz geschlossen, dass er Ihnen bei Modifikationen lediglich das Material in Rechnung stellt.</text>
	</string>
</string_table>
