<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_0">
		<text>Ich habe im Baggerschiff ein sonderbares Artefakt gefunden. Hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_1">
		<text>Interessant - ein Semi-Artefakt... Hier, deine Belohnung. Ich bin großzügig, wenn jemand seine Sache gut macht... Wie es scheint, wurdest du gut ausgebildet. Schau bei mir vorbei, falls du Arbeit brauchst. Ich kriege oft Bestellungen rein. Die Kunden wollen bestimmte Artefakte und bezahlen gut.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_0">
		<text>Hast du Arbeit für mich?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_1">
		<text>Eine Kleinigkeit könntest du für mich erledigen... Letzte Nacht haben Stalker ein merkwürdiges Leuchten im Baggerschiff gesehen... Soll selbst für diese Gegend ziemlich komisch gewesen sein. Geh doch der Sache mal auf den Grund.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_11">
		<text>Mache ich.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_111">
		<text>Pass dort gut auf dich auf - der Ort ist völlig verstrahlt. Vergiss nicht, Medikamente mitzunehmen. Du wirst mir für diesen Rat noch dankbar sein.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_12">
		<text>Jetzt nicht.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_2">
		<text>Ich habe alle Jobs vergeben, die ich für heute hatte.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_0">
		<text>Nimm dieses Semi-Artefakt.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_1">
		<text>Hier ist dein Anteil. Ich bin großzügig, wenn jemand seine Sache gut macht... Wie es scheint, wurdest du gut ausgebildet. Schau bei mir vorbei, falls du Arbeit brauchst. Ich kriege oft Bestellungen rein. Die Kunden wollen bestimmte Artefakte und bezahlen gut.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_0">
		<text>Ich habe ein sonderbares Artefakt im Baggerschiff gefunden. Magst du es dir mal ansehen?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_1">
		<text>Interessant - ein Semi-Artefakt... Ich nehme es. 3.000 dürfte ein fairer Preis sein.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_0">
		<text>Ich habe gesehen, wie dir jemand ein Artefakt gegeben hat, das ich gefunden habe.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_1">
		<text>Tut mir leid, aber das interessiert mich nicht. Meine Regeln sind ziemlich einfach: Wer liefert, wird bezahlt. Du weißt, wie es in der Zone läuft - halte die Augen offen, reagiere schnell und traue niemandem über den Weg. Aber falls du ab und zu Arbeit brauchst, bin ich der richtige Ansprechpartner. Ich kriege oft Bestellungen rein. Die Kunden wollen bestimmte Artefakte und bezahlen gut.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_0">
		<text>Welche Artefakte brauchst du?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_11">
		<text>Gravit.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_112">
		<text>Ausgezeichnet, das ging ja schnell. Hier, deine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_12">
		<text>Auge.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_13">
		<text>Blase.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_14">
		<text>Muschel.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_15">
		<text>Goldfisch.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_16">
		<text>Flamme.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_17">
		<text>Feuerfliege.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_18">
		<text>Schneeflocke.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_19">
		<text>Ich kann dir Gravit verkaufen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_2">
		<text>Irgendwas läuft hier verkehrt. Die Leute nehmen Aufträge an und dann verschwinden sie... Ich kriege langsam ein schlechtes Gefühl und muss den Laden wohl dichtmachen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_20">
		<text>Ich kann dir Auge verkaufen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_21">
		<text>Ich kann dir Blase verkaufen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_22">
		<text>Ich kann dir Muschel verkaufen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_23">
		<text>Ich kann dir Goldfisch verkaufen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_24">
		<text>Ich kann dir Flamme verkaufen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_25">
		<text>Ich kann dir Feuerfliege verkaufen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_26">
		<text>Ich kann dir Schneeflocke verkaufen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_27">
		<text>Verstehe. Ich komme später wieder.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_3">
		<text>Beide Teams, die für mich gearbeitet haben, sind verschwunden... Ich habe beschlossen, erstmal keine Aufträge mehr anzunehmen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_0">
		<text>Die Sache ist erledigt.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_1">
		<text>Ausgezeichnet! Hier ist deine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_2">
		<text>Hier. Ist zwar vielleicht nicht viel, aber immerhin.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_0">
		<text>Erzähle mir von deinen Artefakt-Aufträgen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>Wen könnte ich anheuern, um die Wissenschaftler zu beschützen?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>Meine Jungs - Spartacus und sein Trupp. Sie haben viel Erfahrung. Einige von ihnen waren beim Sicherheitsdienst, bevor es sie in die Zone verschlagen hat, andere sogar in einer Spezialeinheit der Polizei - ob du's glaubst oder nicht. Die wissen, wie man mit einer Waffe umgeht... Wenn sie den Job machen, sind sie sicher gute Wachen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_2">
		<text>Ich hätte da jemanden für dich, aber angesichts der jüngsten Ereignisse... Der Trupp von Spartacus weilt nicht mehr unter uns... Mögen sie in Frieden ruhen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>Wen könnte ich anheuern, um Messungen für die Wissenschaftler vorzunehmen?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>Kennst du Gonta und seine Jungs? Wenn nicht gerade Jagdsaison ist, sind sie... ähm... froh, wenn sie was zu tun haben. Vor allem, wenn's ausnahmsweise mal nichts mit Rumgeballer zu tun hat. Ihre Einstellung ist: "Wenn mein Finger Sehnsucht nach dem Abzug hat, kann ich ja immer noch auf die Jagd gehen."</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_2">
		<text>Da kann ich dir wirklich nicht weiterhelfen. Ich würde Gontas Trupp empfehlen, aber ich habe schon lange nichts mehr von ihnen gehört.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_0">
		<text>Erzähle mir vom Leben hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1">
		<text>Da weiß ich gar nicht, wo ich anfangen soll. Wenn du mir konkrete Fragen stellst, versuche ich, sie zu beantworten.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1111">
		<text>Was machen die Stalker hier?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11111">
		<text>Das müsstest du doch am besten wissen, Kumpel. Ihr Ausgangspunkt ist die Skadowsk und von dort aus erkunden sie das Gebiet auf der Suche nach Artefakten. Wenn ihnen irgendetwas oder irgendjemand zu Nahe kommt, fackeln sie nicht lange und drücken auf den Abzug. Danach kehren sie wieder zurück zur Skadowsk, um sich vollaufen zu lassen und den Magen vollzuschlagen... Sie genießen die Ruhe, bevor es zum nächsten Beutefeldzug geht. Anders sieht es allerdings aus, wenn eine Emission im Gange ist. Dann sitzen wir alle angespannt da und sind gedanklich bei denen, die nicht rechzeitig Deckung gefunden haben...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1112">
		<text>Was hat die Stalker zum Zentrum der Zone geführt?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11121">
		<text>Eine komische Frage. Einige hoffen, die nächste Artefakt-Goldgrube zu entdecken. Andere wiederum verschlägt es hierher, weil sie den Gerüchten um die Oase Glauben schenken, oder weil sie den Wunschgönner suchen. Und nicht zu vergessen die ureigensten menschlichen Triebe - Gier und Neugierde... Jeder hat seine Gründe und ich bin mir sicher du auch.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1113">
		<text>Was hat dich hierher verschlagen?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11131">
		<text>Ich bin mit Grouse hierher gekommen, nachdem der Hirnschmelzer deaktiviert worden war. Aber ich denke nicht, dass es wirklich das ist, was du wissen willst, richtig? Hauptsächlich handle ich mit Artefakten. Die Welt außerhalb der Zone hat schon genug Schnickschnack, deswegen wollen die wichtigen Kunden außergewöhnliche Sachen. Aus diesem Grund habe ich beschlossen, ein Stalkerlager zu errichten, wo immer noch mit hochwertigen Waren gehandelt wird. Und wenn ein Stalker mit seiner Beute zurückkommt, was braucht er dann? Ein kühles Bier in der Hand und jemanden zum Plaudern. Und das kriegt er auf der Skadowsk.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1114">
		<text>Was hältst du von den Banditen?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11141">
		<text>Ganz einfach: Wenn sie sich an Bord der Skadowsk anständig aufführen, habe ich nichts gegen sie. Im Grunde genommen hat man es selten mit Vollidioten zu tun. Einige von ihnen sind sogar ehemalige Stalker. Wer weiß, vielleicht beschließt ja einer von den armen Kerlen, die krummen Geschäfte bleiben zu lassen, bevor er eine Kugel in den Kopf kriegt... Das Leben steckt voller Überraschungen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1115">
		<text>Nein, ist schon gut. Vergiss es.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11151">
		<text>Wenn du meinst.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_army_0">
		<text>Sag, sind hier irgendwelche Leute vom Militär aufgetaucht?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_army_1">
		<text>Denk mal nach. Was würden denn Soldaten in unserem Lager wollen? Du kannst mir glauben, wenn ich dir sage, dass sie diesen Ort lieber meiden. Viele von uns hier erinnern sich noch allzu gut daran, wie es war, als wir beim Kordon durch den Dreck kriechen mussten - während uns ihre MG-Kugeln um die Ohren geflogen sind...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_0">
		<text>Erzähl mir vom Kompass-Artefakt.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_1">
		<text>Das Artefakt gibt es nur in Legenden. Man sagt, Kompass hätte keine schädlichen Nebenwirkungen und bringt einen unbeschadet aus jeder Anomalie raus, wenn man das Artefakt richtig einsetzt. Du verstehst also, warum die Kunden Schlange stehen würden, um es in die Finger zu kriegen. Erst neulich hat mir jemand erzählt, dass Noah etwas darüber wissen soll. Er ist ein Stalker und lebt südlich von hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_11">
		<text>Gut, ich werde Noah einen Besuch abstatten.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_12">
		<text>Ich werde darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_2">
		<text>Ein legendäres Artefakt, wie ich bereits gesagt habe. Angeblich weiß ein Stalker namens Noah etwas darüber. Er lebt südlich von hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_0">
		<text>Ich habe nicht weit von der Janow-Station entfernt ein merkwürdiges Artefakt gefunden. Interesse?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_1">
		<text>Lass mich mal einen Blick darauf werfen... Ist auf jeden Fall ein komisches Ding, aber ich glaube nicht, dass ich dafür einen Käufer finde. Ich schlage vor, du gehst zurück zur Janow-Station und zeigst es den Wissenschaftlern. Merkwürdiges Zeug lässt ihre Herzen höher schlagen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_0">
		<text>Uhu sagt, du hältst dich nicht an die Abmachung.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_1">
		<text>Wir haben eine ganz klare Übereinkunft getroffen: Ich kriege die Detektoren, verwende sie und jeder bekommt seinen Anteil. Ich habe ihn schon für zwei Detektoren bezahlt, insofern habe ich mich an unsere Abmachung gehalten. So war es ausgemacht. Wenn du für Uhu arbeitest, kannst du den dritten Detektor zurückbringen - ich kaufe ihn nicht.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_11">
		<text>Also, was soll ich Uhu sagen?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_2">
		<text>Denke schon.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_3">
		<text>Wenn ich du wäre, würde ich mit Uhu keine Geschäfte machen. Falls du gutes Geld machen willst, kann ich dir bei der Artefaktjagd einen Vorsprung geben. Zwei bis drei Stunden - genug, um alle anderen zu schlagen. Außerdem hätte ich einen besonderen Auftrag, falls du Interesse hast. Ich brauche unbedingt ein Artefakt namens Kompass.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_0">
		<text>Sultan konnte sich das Kompass-Artefakt unter den Nagel reißen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_1">
		<text>Dieser Mistkerl gibt einfach keine Ruhe... gut, ist keine große Sache. Versuch noch mal mit Noah zu reden. Den neuesten Gerüchten zufolge könnte es... nützlich sein.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_0">
		<text>Ich habe ein Kompass-Artefakt gefunden. Hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_1">
		<text>Du rettest mir wirklich den Arsch, Kumpel! Ich bin mir sicher, dass ich diesen wichtigen Kunden jetzt in der Tasche habe. Es hat da ein Gerücht gegeben, wonach Sultan angeblich vorhatte, mich aus dem Geschäft zu drängen. Der muss wohl in den sauren Apfel beißen, und das zu Recht. Hier, für dich - hast du dir redlich verdient. </text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_0">
		<text>Ich will nicht nach dem Kompass-Artefakt suchen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_1">
		<text>Schade. Tja...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_0">
		<text>Sultan lässt dich grüßen. Ach übrigens, alle deine Versorgungswege wurden geschlossen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_1">
		<text>Jetzt ist klar, wer hinter all dem steckt... Ich werde die Skadowsk nicht verlassen. Wie es scheint, habe ich keine andere Wahl und muss für dich und Sultan arbeiten. Er bekommt seinen Anteil an den Verkäufen und du wirst auch jeden Tag kommen und die Hand aufmachen. Das Geld wird da sein.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_0">
		<text>Gib mir meinen Anteil.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_1">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_2">
		<text>Du bist früh dran. Ich habe das Geld noch nicht.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_0">
		<text>Glaubst du, dass Nimble mit gestohlenen Waren handelt?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_1">
		<text>Das bezweifle ich... Soweit ich weiß, überlässt er die schmutzigen Geschäfte lieber anderen. Ein guter Geschäftsmann legt großen Wert auf seinen Ruf und Namen. Alles in allem habe ich noch nie jemanden schlecht über Nimble reden hören.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_0">
		<text>Ich suche Snag. Hast du eine Idee, wo er sein könnte?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_1">
		<text>Das letzte Mal habe ich ihn gesehen, als er gerade aus der Bar gekommen ist. Wenn ich die Unterhaltung noch richtig in Erinnerung habe, ist er unterwegs zu den Dockkränen gewesen. Solltest vielleicht dort nach ihm suchen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_0">
		<text>Jemand hat vor, eine Gruppe von Stalkern zu überfallen. Auch unsere Jungs.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1">
		<text>Wow, Mann. Die Banditen vermehren sich wie die Fliegen und jetzt kämpfen wir sogar gegeneinander?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11">
		<text>Man hat mich gefragt, ob ich bei einem Angriff auf das Lager in der Nähe der Schewtschenko mitmachen will.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_111">
		<text>Arschlöcher... Es wäre sogar gut, wenn du ihr Angebot annehmen würdest. Verstehst du, worauf ich hinaus will? Ich könnte so meine Jungs vorwarnen, damit sie unseren Gästen einen warmen Empfang bereiten.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1111">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11111">
		<text>Gut, geh zu den Idioten und ich werde meinen Jungs Bescheid sagen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1112">
		<text>Tut mir leid, da kann ich dir nicht helfen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>Ich habe in der Oase ein Artefakt gefunden. Interesse?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>Das Herz der Oase? Nein, ich denke, da muss ich passen. Jeder sagt was anderes... Vielleicht ist es nur ein Aberglaube, aber ich will lieber die Finger davon lassen. Ich glaube, es wäre nicht verkehrt, das Ding den Wissenschaftlern zu geben. Die sehen sich das dann bestimmt genauer an und können uns sagen, welche Auswirkungen das Artefakt auf Menschen hat.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Bist du neu hier? Das ist OK, wirst dich früh genug an alles gewöhnen... Die Zone ist ein strenger Lehrmeister, musst du wissen. Ich bin Beard, der Barmann von hier. Komm zu mir, wenn du irgendwelche Fragen hast, alles klar?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_21">
		<text>Lass hören.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_31">
		<text>Wie wäre es damit, Artefakte zu suchen und dabei ein bisschen Kohle zu machen?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_32">
		<text>Wie sieht's mit meinem Auftrag aus? Vergiss nicht: Wer zuerst kommt, mahlt zuerst...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_33">
		<text>Du bist spät dran, jemand hat mir schon dieses Artefakt gebracht. Ich nehme es trotzdem gerne, werde dafür aber nicht genauso viel zahlen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_41">
		<text>Da ist was im Busch. Es heißt, die Banditen planen einen großen Waffeneinkauf. Unsere Jungs wollen ihnen folgen und die Transaktion verhindern. Wir wären für jede Hilfe sehr dankbar.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_51">
		<text>Und?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_0">
		<text>Warum sind in der Kläranlage Söldner?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_1">
		<text>Du solltest dich dort nicht blicken lassen. Hat dich nicht zu interessieren.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_0">
		<text>Arbeitest du gerne für die Wissenschaftler?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_1">
		<text>Doch, schon. Ich freue mich, dass du ausgerechnet zu uns gekommen bist. Bessere Wachen als uns können die Wissenschaftler nicht kriegen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_0">
		<text>Ich stelle einen Trupp zusammen und breche dann auf nach Pripyat. Willst du dich uns anschließen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_1">
		<text>Nein. Ich muss auf die Wissenschaftler aufpassen. Du könntest es bei Sokolow versuchen - Wenn ich mich richtig erinnere, wollte er nach Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_2">
		<text>Nein. Ich muss auf die Wissenschaftler aufpassen. Schließlich sind wir hier, um sie zu beschützen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_3">
		<text>Ähm... nein, für's Erste bleibe ich hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Willst du für die Wissenschaftler arbeiten?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Kommt drauf an... Um was geht es?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Sie brauchen Leute, die ihren Bunker beschützen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Klar, und danke für das Angebot.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Sie brauchen Leute, die Messungen in Anomalien vornehmen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Das ist nichts für uns. Frag lieber die Stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Hör zu, Stalker. Mein knurrender Magen geht mir schon tierisch auf den Senkel und dein Generve macht es nur noch schlimmer...</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_0">
		<text>Ich könnte dir was zu Essen bringen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_1">
		<text>Hah! Gut, mach das. Fleischkonserven, Wurst und Brot... jeweils sechs Rationen. Und bring nicht zu wenig, wir sind fast am Verhungern.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_0">
		<text>Ich habe gehört, hier könnte Werkzeug herumliegen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_1">
		<text>Was weiß ich!? Aber ich will nicht, dass du hier herumspazierst. Wir haben schon genug um die Ohren - ich kann nicht einmal jemanden losschicken, um Proviant zu holen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_2">
		<text>Was weiß ich!? Kannst gerne den ganzen Schrott durchwühlen. Vielleicht findest du, wonach du suchst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_0">
		<text>Hier ist der Proviant.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_1">
		<text>Wow, ich hatte die Hoffnung schon aufgegeben... danke. Wird ein feines Essen für die Jungs. Was wolltest du noch mal? Im Schrott herumstöbern? Nur zu. Vielleicht findest du, wonach du suchst. Aber hör auf, mit der Waffe herumzufuchteln!</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_2">
		<text>Wow, ich hatte die Hoffnung schon aufgegeben... danke. Wird ein feines Essen für die Jungs. Hör zu, wenn du dich hier umsehen willst, nur zu... Aber hör auf, mit der Waffe herumzufuchteln!</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_11">
		<text>Du bist hier nicht willkommen. Das ist unser Lager und es gibt keinen Grund, hier herumzuschnüffeln. Meine Jungs sind hungrig und die Nerven liegen blank...</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_12">
		<text>Zisch ab! Meinen Jungs knurrt der Magen und sie sind wirklich nicht gut drauf. Ihnen juckt der Finger am Abzug...</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_21">
		<text>Oh, Stalker... ist es wichtig? Wenn nicht, mach ich mich wieder an die Arbeit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_0">
		<text>Ich bin bereit für die Jagd.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_1">
		<text>Gut, gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_11">
		<text>Dann los.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_2">
		<text>Du bist zu früh. Komm um 3 Uhr morgens wieder.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_21">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_3">
		<text>Wir auch... abgesehen von der Emission - die Chimäre schläft jetzt bestimmt nicht. Ich schätze, wir müssen unser Glück ein andermal versuchen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_11">
		<text>Gonta ist tot. Wie konnte das nur passieren... Willst du zufällig zur Janow-Station? Trapper, Gontas Freund, ist dort. Du könntest ihm sagen, dass die Chimäre tot ist. Ich gehe jetzt wahrscheinlich zurück.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_111">
		<text>Pass auf dich auf.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_12">
		<text>Das kann doch wohl nicht wahr sein. Gonta ist draufgegangen und du bist daran nicht ganz unschuldig... Was sollen wir jetzt machen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_121">
		<text>Pass auf dich auf.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_0">
		<text>Erzähle mir von dir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_1">
		<text>Ich bin Gonta, Anführer des Jagdtrupps. Wir verdienen unser Geld mit dem Töten von Mutanten. Wir können sie auch lebend fangen - für wissenschaftliche Experimente oder falls jemand ein exotisches Haustier haben will... Wie Trapper immer sagte: "Jedem Tier seine Kugel..."</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_0">
		<text>Erkläre mir, wie man Mutanten jagt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1">
		<text>Also ich bin zwar nicht der erfahrenste Jäger weit und breit, aber ich kann dir dennoch einiges über Rudeltiere wie Fleisch, Wildschweine, Schattenhunde, Pseudohunde, Schnorks und Hamster erzählen... Sogar über Blutsauger weiß ich das ein oder andere.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1111">
		<text>Erkläre mir, wie man Fleisch und Wildschweine jagt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11111">
		<text>Also, Schweine - auch "Fleisch" genannt - sind die harmlosesten Mutanten. Sie bleiben Stalkern fern, aber wenn du sie angreifst, werden sie aggressiv. Ist jedoch ein Wildschwein dabei, bedeutet das nichts Gutes. Dreihundert Kilo geballte Kraft sollte man nicht auf die leichte Schulter nehmen. Steh diesem Viech bloß nicht im Weg, wenn es auf dich zuläuft, sondern mache dir die Situation zunutze... Ein gewichtiges Biest wie dieses kann nicht sofort reagieren. Geh schnell auf die Seite und dann hau dem Wildschwein eine Ladung Schrot um die Ohren.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1112">
		<text>Erzähle mir etwas über Schattenhunde und Pseudohunde.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11121">
		<text>Allein umherstreunende Hunde sind nicht besonders gefährlich, aber im Rudel ist mit ihnen nicht zu spaßen. Sie greifen nur an, wenn sie hungrig sind... Und das blöde ist: Sie sind fast immer hungrig. Hast du es also mit einem ganzen Rudel zu tun, versuche, sie von einer erhöhten Position aus unter Beschuss zu nehmen - ansonsten rennen sie dich einfach über den Haufen. Das gilt vor allem dann, wenn ausgewachsene Pseudohunde dabei sind. Sie sind nicht viel kräftiger als Schattenhunde, aber gerissener und deshalb sehr gefährlich... Wenn sich ein Pseudohund plötzlich in ein ganzes Rudel verwandelt, denke daran: Du wirst von Phantomen angegriffen. Der richtige Pseudohund hält sich wahrscheinlich eher im Hintergrund und wird nur ab und zu versuchen, dich zu beißen... Versuche, ihn zu identifizieren. Sobald der richtige Pseudohund tot ist, verschwinden die Phantome einfach.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1113">
		<text>Erzähle mir etwas über Schnorks.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11131">
		<text>Überreste von Menschen... Ein einzelner Schnork ist für einen erfahrenen Jäger kein allzu großes Problem. Du wartest, bis er dir entgegen springt, und dann verpasst du ihm eine Ladung Schrot. Hast du es mit mehreren Schnorks zu tun, musst du so schnell wie möglich auf sie schießen, während du ihren Sprüngen ausweichst. Sie wissen das, und deswegen greifen sie normalerweise zusammen an.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1114">
		<text>Erzähle mir etwas über Hamster.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11141">
		<text>Ein Alptraum für jeden Jäger... Der größte Fehler wäre, sie wegen ihrer geringen Größe zu unterschätzen. Sie sind unglaublich schnell, beweglich und immer im Rudel unterwegs. Sobald dutzende kleine Krallen in deinen Körper schneiden, ist der Zeitpunkt gekommen, an dem du sie nicht mehr unterschätzt, sondern abdrückst... Und das ist das größte Problem: Sie sind äußerst schwer zu treffen. Aus diesem Grund rate ich den Stalkern immer, eine geladene Schrotflinte mit dabei zu haben.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1115">
		<text>Erzähle mir etwas über Blutsauger.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11151">
		<text>Blutsauger sind ausgezeichnete Jäger und können sich gut verstecken. Mit ihrer Tarnung kann man sie fast nicht mehr sehen. Wenn du einen Blutsauger jagst, versuche, ihn aufzuscheuchen. In Bewegung kann man ihn besser erkennen... Denke daran, dass Blutsauger versuchen, sich von hinten an dich heranzuschleichen und ihre Fühler um deinen Hals zu legen. Das ist richtig unheimlich, Mann... Wenn du Pech hast und einigen Blutsaugern über den Weg läufst, sieh dich immer wieder um.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1116">
		<text>Ach, schon gut.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_0">
		<text>Sollte ich Magpie über den Weg laufen, gebe ich dir auf jeden Fall Bescheid.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_1">
		<text>Es wird sich für dich lohnen... Ich werde ihn ordentlich zurechtstutzen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_0">
		<text>Was hat Magpie verbrochen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_1">
		<text>Eines Tages ist er zu mir gekommen und hat gesagt, dass er wegen eines Controllers seine Beute nicht holen kann. Zu dem Zeitpunkt hat in meinem Trupp ein Mann gefehlt. Unser Fährtensucher Danila war unterwegs, um Blutsaugern zu ihrem Lager zu folgen. Also haben wir beschlossen, Magpie mit seiner Beute zu helfen, und dafür ist er dann mit uns auf die Jagd gegangen. Er musste nur in der Nähe des Baus Ausschau nach der Chimäre halten...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_11">
		<text>Und was ist dann passiert?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_111">
		<text>Ganz einfach: Dieser Bastard hat sich mit seiner Beute aus dem Staub gemacht - und nebenbei auch noch unsere eigene Beute gekrallt. Als die Chimäre endlich aufgetaucht ist, waren wir darauf nicht vorbereitet, weil Magpie vorher abgehauen ist. Das ging alles so schnell, dass Garmata nicht reagieren konnte. Anstatt zu jagen, musste ich schließlich meinen Trupp verteidigen. Ich habe die Chimäre zwar getroffen, aber sie hat Krabbe erwischt und ist dann verschwunden. Eine Woche Vorbereitung für die Katz!</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_11">
		<text>Du hast das Jagen wohl im Blut, Mann! Hier, eine persönliche Trophäe von mir... Wie Trapper immer gesagt hat: "Dein Können ist deine wichtigste Waffe..." Ach übrigens, willst du demnächst zur Janow-Station? Du könntest Trapper sagen, dass die Chimäre tot ist. Ich bleibe erstmal auf der Skadowsk, bis es Krabbe wieder besser geht. Kommst du mit uns mit?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_111">
		<text>Ja, gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_112">
		<text>Nein, ich sehe mich noch ein bisschen hier in der Gegend um.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_12">
		<text>Wir haben's geschafft. Hier, eine persönliche Trophäe von mir... Das hätte zwar alles ein bisschen reibungsloser ablaufen können, aber ist schon in Ordnung. Wie Trapper immer gesagt hat: "Wer Erfahrung hat, braucht keine Fallen..." Ach übrigens, willst du demnächst zur Janow-Station? Du könntest Trapper sagen, dass die Chimäre tot ist. Ich bleibe erstmal auf der Skadowsk, bis es Krabbe wieder besser geht. Kommst du mit uns mit?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_13">
		<text>Garmata ist tot... Diese Chimäre ist uns teuer zu stehen gekommen. Du willst nicht zufällig demnächst zur Janow-Station, oder? Wir sollten Trapper wissen lassen, dass die Chimäre tot ist. Ich bleibe erstmal auf der Skadowsk, bis es Krabbe wieder besser geht. Kommst du mit?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_0">
		<text>Ich habe Danila gefunden. Er ist tot. Tremor hat ihn umgebracht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_1">
		<text>Oh Mann! Warum muss es immer die Guten erwischen? Tremor, dieser Mistkerl! Danila war ein verdammt feiner Kerl!</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_0">
		<text>Glaubst du, dass Nimble mit gestohlenen Waren handelt?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_1">
		<text>Gestohlene Waren? Wie kommst du darauf? Ich kenne Nimble schon lange und bestelle bei ihm regelmäßig Waffen. Er verkauft gute Ware zu einem vernünftigen Preis. Das, was du da sagst, höre ich zum ersten Mal. Wahrscheinlich hat er Konkurrenz bekommen und die Leute sind so verzweifelt, dass sie sich nur mit Gerüchten zu helfen wissen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_0">
		<text>Ich stelle einen Trupp zusammen und breche dann auf nach Pripyat. Willst du dich uns anschließen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_1">
		<text>Ich habe einen Vertrag mit den Wissenschaftlern und muss ihn einhalten. Außerdem ist mir nicht wirklich danach. Rede doch mal mit Sokolow. Der nervt mich die ganze Zeit damit, dass er doch unbedingt nach Pripyat muss, aber zu viel Schiss hat, alleine zu gehen. Ein toller Soldat ist das...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_2">
		<text>Ich habe einen Vertrag mit den Wissenschaftlern und muss ihn einhalten. Außerdem ist mir nicht wirklich danach. Tut mir leid, Mann.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_3">
		<text>Ne, mir ist nicht danach. Die große Jagd findet hier statt. Du weißt besser als die meisten anderen, wie viele Mutanten nach wie vor diese Gegend unsicher machen - genug, um einem guten Jäger für den Rest seines Lebens die Zeit zu vertreiben.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_0">
		<text>Wollt ihr für die Wissenschaftler arbeiten?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_1">
		<text>Worum geht es?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_11">
		<text>Sie brauchen jemanden, der ihren Bunker bewacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_111">
		<text>Nein danke. Ich bin Jäger, bei mir dreht sich alles um Mutanten. Und Mutanten stellen für den Bunker keine Bedrohung dar. Menschen allerdings schon.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_12">
		<text>Sie brauchen jemanden, der Messungen in Anomalien vornimmt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_121">
		<text>Warum nicht? Darum können wir uns kümmern. Ich erkläre hiermit die Jagdsaison offiziell für beendet! Wird bestimmt 'ne nette Abwechslung zu unserem normalen Alltag - du weißt schon, jedes Mal weiche Knie, wenn man sich auf den Weg zur Jagd macht...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_2">
		<text>Nein, im Moment nicht. Die Jagd geht vor. Ich habe mit dieser Chimäre noch ein Hühnchen zu rupfen. Wir dürfen nicht zulassen, dass dieser blutrünstige Mutant die Zone unsicher macht und einen Stalker nach dem anderen erwischt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_3">
		<text>Das einzige, was ich jetzt will, ist Magpies Kehle, damit ich sie ihm durchschneiden kann. Dann bin ich entspannt und wir können uns über geschäftliche Dinge unterhalten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_4">
		<text>Später. Wir haben so schon genug um die Ohren. Eine Chimäre ist auf unserer Abschussliste und wir wollen Magpie aufspüren. Keine Zeit für andere Dinge.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_0">
		<text>Ich habe Magpie gefunden. Er ist in der Janow-Station und gibt sich dort als "Flint" aus.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_1">
		<text>Dieser Mistkerl ist noch am Leben? Nun, nicht mehr lange... Hier, eine Belohnung für deinen heißen Tipp. Ich weiß das sehr zu schätzen. Ich kann's gar nicht mehr erwarten, dieses Sackgesicht zu erwischen. Flint, sagst du also...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_11">
		<text>Ja. Danke.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_start_11">
		<text>Hey, hast du diesen Kerl namens Magpie gesehen? Kennst du ihn? Nein? Solltest du diesem Mistkerl über den Weg laufen, kannst du ihm gerne eine Kugel in den Kopf jagen. Oder du sagst mir, wo er ist, dann kümmere ich mich selbst darum.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_11">
		<text>Hallo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_12">
		<text>Warte! Wir haben die Chimäre aufgespürt und dürfen keine Zeit verlieren. Krabbe liegt immer noch flach, Danila ist noch nicht zurück und zu zweit macht es keinen Sinn, dem Biest hinterher zu jagen. Wir brauchen einen dritten Mann. Du bist ein zäher Bursche und hast Magpie gefunden. Wie wäre es, wenn wir diese stinkende Chimäre zusammen jagen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_13">
		<text>Warte! Wir haben die Chimäre aufgespürt und dürfen keine Zeit verlieren. Krabbe liegt immer noch flach und Danila... tja... zu zweit macht die Jagd keinen Sinn. Wir brauchen einen dritten Mann. Du scheinst ein zäher Bursche zu sein. Wie wäre es, wenn wir diese stinkende Chimäre zusammen jagen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_131">
		<text>Mit Vergnügen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1311">
		<text>Wie Trapper immer gesagt hat: "Beim Jagen ist das Jagen selbst nur die halbe Miete..." Wie auch immer: Wenn die Chimäre in der Nacht auf Beutesuche war, kehrt sie ungefähr um drei Uhr morgens wieder in ihren Bau zurück und hält ihren Schönheitsschlaf ab. Das ist der Moment, an dem wir zuschlagen müssen... Falls du Zeit hast, komm um drei Uhr morgens hierher und wir brechen auf zur Jagd. Wir treffen uns an der Bar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_132">
		<text>Ich werde darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1321">
		<text>Wenn du dich entschieden hast, schau gegen drei Uhr morgens in der Bar vorbei. Um diese Zeit kriecht die Chimäre zurück in ihren Bau und legt sich aufs Ohr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_14">
		<text>Na, alles klar? Siehst ausgeschlafen aus.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_15">
		<text>Ah, hallo. Die Welt ist klein, nicht wahr?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_16">
		<text>Und? Zeit für die Chimärenparty.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_17">
		<text>Hast du vor der Jagd Muffensausen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_0">
		<text>Trapper hat mich gebeten, euch bei der Jagd auf die Chimäre zu helfen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_1">
		<text>Ich merke schon, auf sein Bauchgefühl kann man immer noch zählen. Folgendes: Wir haben die Chimäre endlich aufgespürt. Leider liegt Krabbe immer noch flach und Danila ist auch noch nicht zurück... Deswegen sind wir nur zu dritt. Aber wenn Trapper dich ausgewählt hat, musst du ein guter Jäger sein. Also, wenn die Chimäre in der Nacht auf Beutesuche war, kehrt sie ungefähr um drei Uhr morgens wieder in ihren Bau zurück und hält ihren Schönheitsschlaf ab. Das ist der Moment, an dem wir zuschlagen müssen... Falls du Zeit hast, komm um drei Uhr morgens hierher und wir brechen auf zur Jagd. Wir treffen uns an der Bar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_0">
		<text>Willst du mich für dumm verkaufen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1">
		<text>Ja, das bist du - dumm. Und Dummköpfen muss man zeigen, wo's langgeht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_11">
		<text>Egal. Die Welt ist klein und die Zone ist sogar noch kleiner. Wir werden uns schon wieder über den Weg laufen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_111">
		<text>Geh... Verschwinde. Auf der Skadowsk wird nicht geschlägert.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1111">
		<text>Ja, gut.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_12">
		<text>Ich muss zugeben, ich habe einen Fehler gemacht. Aber du hast dich nicht an die Spielregeln gehalten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_121">
		<text>So läuft das nun mal in der Zone. Und jetzt hör mit dem Gequassel auf.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_13">
		<text>Er muss ein ziemlicher Dummkopf sein, wenn er sich das Artefakt durch die Lappen gehen lassen hat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_131">
		<text>OK, musst nicht gleich heulen. Man lernt nie aus. Zur Belohnung gebe ich dir einen aus. Das muntert dich wieder auf.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1311">
		<text>Da sag ich nicht nein.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1312">
		<text>Nein danke. Ein Bier kann ich mir schon noch selbst leisten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_0">
		<text>Du hältst dich wohl für den Allergrößten, was?! Halt die Klappe und bleib, wo du bist! Gib mir das Artefakt, Dummkopf!</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_1">
		<text>Arschloch. Behalte das Artefakt... Verrecken sollst du damit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_2">
		<text>Verpiss dich.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_0">
		<text>Bruder! Hör zu, da ist irgendwo ein Artefakt, das heilende Kräfte haben soll... Ich brauche es unbedingt. Einer meiner Kameraden ist todkrank und unsere Medizin bringt überhaupt nichts. Der wird's nicht mehr lange machen. Ich wollte mir das Artefakt holen, aber dann bin ich in eine Gasanomalie geraten. Du bist nicht zufällig über dieses Artefakt gestolpert, oder?</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_1">
		<text>Wenn es wirklich so ernst um ihn steht... hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_11">
		<text>Danke, Bruder! Das werde ich dir nie vergessen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_111">
		<text>Pass auf dich auf.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_2">
		<text>Ich habe das Artefakt. Aber ich brauche es selbst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_21">
		<text>Ach, komm schon! Mein Kamerad... er geht wirklich drauf!</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_211">
		<text>In der Zone ist sich jeder selbst der Nächste. Pass auf dich auf.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_3">
		<text>Nein, ich habe es nicht gesehen. Pass auf dich auf.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_0">
		<text>Dieses Artefakt wird dir nicht viel bringen. Das kannst du mir glauben.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_1">
		<text>Wenn du es wirklich unbedingt brauchst... hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_11">
		<text>Danke, Bruder! Das werde ich dir nie vergessen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_111">
		<text>Pass auf dich auf.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_2">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_end_0">
		<text>Wir haben nichts miteinander zu bereden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_arc_0">
		<text>Warum lebst du auf diesem alten Schrottkahn?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_arc_1">
		<text>Das ist eine Arche! Merk dir das... und das wirst du, wenn du am Leben bleiben willst! Wenn eine Welle kommt, bleib hier. Dann hast du eine Chance, zu überleben. Kein Mutant schafft es jemals hier rein.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_catastrophe_0">
		<text>Du hast von einer Welle gesprochen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_catastrophe_1">
		<text>Ja, die Mutantenwelle, die die Leute zermalmen und aus der Zone jagen wird! Und wer auch immer diesen Ansturm überlebt, wird von einer gigantischen Emission getötet! Sie wird alles Leben in der Zone auslöschen - mit Ausnahme derjenigen, die darauf vorbereitet sind.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_dog_0">
		<text>Wo hast du diesen Hund her?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_dog_1">
		<text>Das ist Lassie, mein kleines, süßes Mädchen... Wenn ich sie nicht hätte, wäre ich schon vor langer Zeit im Schlaf aufgefressen worden. Diese verdammten Mutanten... wie ich sie hasse! Sobald du die Augen zumachst, kommen sie mit ihren fiesen Klauen, Raubtierzähnen und Fühlern angekrochen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_0">
		<text>Ich brauche ein Kompass-Artefakt. Weißt du, wo ich es finden kann?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_1">
		<text>Dieser Schrott wird dir nicht helfen, wenn die Mutanten aus dem Unterholz gekrochen kommen! Hier, für dich - und jetzt geh mir aus den Augen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_11">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_0">
		<text>Weißt du irgendetwas über die abgestürzten Hubschrauber?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1">
		<text>Über einen von ihnen weiß ich etwas... Er ist auf dem Plateau und in der Gegend wimmelt es nur so von Schnorks. Alle paar Tage mache ich Jagd auf sie... Was schaust du mich so an? Ihren ganzen Unterschlupf schaffe ich nicht an einem Tag.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_11">
		<text>Wie gelangt man auf das Plateau?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_111">
		<text>Willst wohl auch gerne ein paar Schnorks abknallen, was? Respekt... ich kann dich hinbringen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1111">
		<text>Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1112">
		<text>Ein andermal.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1121">
		<text>Ein Stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_11211">
		<text>Verstehe. Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1122">
		<text>Geht dich nichts an.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_113">
		<text>Ich bringe dich hin. Aber bleib erstmal hier. Eine Emission ist im Anmarsch... hast du mich verstanden? Eine Emission!!!</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_12">
		<text>Ich war im Unterschlupf.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_121">
		<text>Ja? Die Mutanten sind einfach nicht tot zu kriegen... Es werden immer mehr. Und eines schönen Tages werden sie kommen! Ihre Welle wird die Zone zu einem Grab für all jene machen, die nicht darauf vorbereitet sind!</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_0">
		<text>Hör zu, hm... du hast nicht zufällig ein Kompass-Artefakt?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_1">
		<text>Du glaubst, dass es dich vor einer Emission schützt? Hier, und jetzt verzieh dich!</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_11">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_11">
		<text>Wer bist du?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_111">
		<text>Ein Stalker. Wir haben uns schon gesehen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1111">
		<text>Ich erinnere mich nicht... Wie auch immer, was willst du?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_112">
		<text>Ein Stalker. Nur ein Stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1121">
		<text>Verstehe. Du suchst Zuflucht in der Arche? Fühl dich wie zu Hause.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_113">
		<text>Geht dich nichts an.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_21">
		<text>Ah, du bist es. Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_third_artefact_0">
		<text>Du hast nicht zufällig noch ein Kompass-Artefakt, das du entbehren kannst?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_0">
		<text>Erzähle mir etwas über Anomalien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1">
		<text>Wenn du dich einer Anomalie näherst, denke daran, dass es entweder sehr heiß wird, die Luft voller giftiger Gase sein wird oder du es mit einer hohen Strahlung zu tun haben wirst. Es könnten auch Psi-Störungen auftreten, aber ich will jetzt nicht ins Detail gehen. Das alles hängt von der Beschaffenheit der Anomalie ab - sei es Hitze, Gas oder Elektrizität... oder Gravitation. Aber ich hoffe für dich, dass du dich damit nicht auseinandersetzen musst. Dann gibt es noch Anomalien, die sich bewegen. Aber das ist ein ganz anderes Thema.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1111">
		<text>Erzähle mir etwas über Hitzeanomalien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11111">
		<text>Wenn du eine Art Flimmern siehst, so wie Luft über dem Asphalt an einem heißen Sommertag, dann ist das eine Hitzeanomalie. Alles, was mit ihr in Berührung kommt, geht in extrem heißen Flammen auf. Zuerst dachte man, dass es sich dabei um natürliche Gase handelt, die an dieser Stelle austreten, aber mit dieser Theorie hat man sich schon lange nicht mehr befasst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1112">
		<text>Erzähle mir etwas über Gasanomalien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11121">
		<text>Diese Anomalienart wird wegen der merkwürdigen, unaufhörlichen chemischen Prozesse, die darin ablaufen, so genannt. Dabei entsteht Säure, die deine Haut in nur wenigen Sekunden zerfrisst. Die giftigen Gase tun ihr Übriges und zersetzen deine Lunge mindestens genauso schnell... Glücklicherweise kann man Gasanomalien im offenen Gelände einfach erkennen. Wenn du allerdings in einem dunklen Tunnel in eine Gasanomalie gerätst, ist das keine spaßige Angelegenheit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1113">
		<text>Erzähle mir etwas über Elektroanomalien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11131">
		<text>Eine äußerst interessante Anomalienart, die eine beträchtliche Menge an statischer Ladung erzeugt. Stalker machen sich normalerweise die Tatsache zunutze, dass Elektroanomalien mit jedem beliebigen Metallgegenstand entladen werden können. Deswegen werfen sie eine Schraube in die Anomalie und rennen dann schnell hindurch, bevor sich die Anomalie wieder auflädt. Ich umgehe sie lieber - die Aufladephase ist einfach zu kurz.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1114">
		<text>Erzähle mir etwas über Gravitationsanomalien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11141">
		<text>Sie sind normalerweise ortsgebunden. Wenn du an eine bestimmte Stelle schaust und feststellst, dass dahinter liegende Gegenstände verzerrt sind, handelt es sich dabei um eine Gravitationsanomalie. Du solltest besser auf Distanz bleiben. Bei allen drei bekannten Varianten kommt es sofort zu einer Reaktion, wenn man mit ihnen in Berührung kommt. Sprungbrett schleudert alles, was sich darunter befindet, nach oben - oft in großer Entfernung. Vortex bewirkt genau das Gegenteil: Alles wird nach unten gezogen und mit einem enormen Druck zerquetscht, um Sekunden später durch die Luft gewirbelt zu werden. Karussell schleudert sein Opfer in die Luft und wirbelt es herum, bis es in Stücke gerissen ist... Kein schönes Ende, wie auch immer man es dreht und wendet.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1115">
		<text>Erzähl mir etwas über bewegliche Anomalien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11151">
		<text>Ich persönlich habe bisher nur Komet und Tesla zu Gesicht bekommen. Bei ersterer Anomalie handelt es sich um eine Feuerkugel mit einem Durchmesser von etwa einem Meter. Aber ich versichere dir, dass du die Hitze auch schon aus großer Entfernung spürst... Tesla hingegen ist so etwas wie eine Blitzkugel - schwer zu beschreiben. Auf jeden Fall handelt es sich dabei um eine Art Kugel, und sie ist definitiv elektrisch geladen. Beide Anomalien sind ständig in Bewegung, aber normalerweise in einer geschlossenen kreisförmigen Bahn. Ein achtsamer Stalker sollte sie ohne Probleme umgehen können... Man darf sich dabei nur nicht ablenken lassen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1116">
		<text>Ach, schon gut.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_0">
		<text>Erzähle mir von dir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_1">
		<text>Ich heiße Pilot, und das kommt nicht von ungefähr. Ich benutze nur sichere Routen und hab nicht das Zeug zum Artefakte sammeln oder Bekämpfen von Banditen... Jeder sollte seine Talente nutzen und andere davon profitieren lassen. Wobei jedes Talent natürlich seinen Preis hat...</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_0">
		<text>Erzähle mir etwas über Emissionen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_maps_0">
		<text>Ich habe einige Karten von dem Gebiet zwischen Zaton und Jupiter. Willst du mal einen Blick darauf werfen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_maps_1">
		<text>Lass mal sehen... Gut, viele Details. In unserem Geschäft machen Details den feinen Unterschied zwischen Leben und Tod aus. Hm, in diese Karten ist eine sichere Route eingezeichnet, die direkt von der Skadowsk zur Janow-Station führt. Wenn es dir nichts ausmacht, kopiere ich die Daten auf meinen PDA. Ich kann dir dafür einen netten Preisnachlass anbieten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_11">
		<text>Brauchst du vielleicht einen Ortskundigen, der dir zeigt, wie man die ganzen Anomalien umgeht und sich vor Emissionen in Sicherheit bringt? Pilot stets zu Diensten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_21">
		<text>Brauchst du die Hilfe eines Ortskundigen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_31">
		<text>Schön, dich zu sehen. Was kann der alte Pilot für dich tun?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_41">
		<text>Willst du dich schon wieder auf den Weg machen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_51">
		<text>Guten Tag. Hältst es wohl nicht lange an einem Ort aus, was? Stets zu Diensten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_61">
		<text>Hallo. Falls du einen Ortskundigen brauchst, bist du bei mir richtig - sobald die Emission vorbei ist. In der Zwischenzeit können wir uns ja über Anomalien unterhalten, um die Zeit totzuschlagen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_71">
		<text>Leider kann ich dir im Moment nicht als Ortskundiger zur Verfügung stehen... Die Emission ist in vollem Gange.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_0">
		<text>Wie viel kostet es zur Janow-Station?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_1">
		<text>Ist von hier aus leider 'ne ganz schöne Meile. Würde 3.000 kosten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_11">
		<text>Das klingt OK, gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_12">
		<text>So viel habe ich nicht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_13">
		<text>Ich bleibe noch hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_2">
		<text>Mit deinen Karten - nur 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_21">
		<text>Das klingt OK, gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_22">
		<text>So viel habe ich nicht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_23">
		<text>Ich bleibe noch hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_3">
		<text>Ist von hier aus 'ne ganz schöne Meile. Würde 3.000 kosten. Wir können los, sobald die Emission vorbei ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_4">
		<text>Mit deinen Karten - nur 1.000. Wir müssen nur noch warten, bis die Emission vorbei ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_0">
		<text>Kannst du mich nach Pripyat bringen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_3">
		<text>Nein. Jeder hat sein Spezialgebiet. Siehst du Gari dort drüben? Ich denke, er kann dir helfen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_4">
		<text>Ich selbst nicht, nein. Aber für 6.000 kann ich dich zur Janow-Station bringen und dort mit Gari einen Deal klarmachen. Er würde dich dann von dort aus nach Pripyat bringen. Was meinst du?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_41">
		<text>OK, gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_42">
		<text>So viel habe ich nicht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_43">
		<text>Ich bleibe noch hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_5">
		<text>Ich selbst nicht, nein. Aber für nur 4.000 kann ich dich zur Janow-Station bringen und dort mit Gari einen Deal klarmachen. Er würde dich dann von dort aus nach Pripyat bringen. Was meinst du?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_51">
		<text>OK, gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_52">
		<text>So viel habe ich nicht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_53">
		<text>Ich bleibe noch hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_6">
		<text>Nein. Jeder hat sein Spezialgebiet. Siehst du Gari dort drüben? Ich denke, er kann dir helfen, sobald die Emission vorbei ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_7">
		<text>Ich selbst nicht, nein. Aber für 6.000 kann ich dich zur Janow-Station bringen und dort mit Gari einen Deal klarmachen. Er würde dich dann von dort aus nach Pripyat bringen. Aber natürlich erst, wenn die Emission vorbei ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_8">
		<text>Ich selbst nicht, nein. Aber für nur 4.000 kann ich dich zur Janow-Station bringen und dort mit Gari einen Deal klarmachen. Er würde dich dann von dort aus nach Pripyat bringen. Aber natürlich erst, wenn die Emission vorbei ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_0">
		<text>Kannst du mich nach Pripyat bringen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_1">
		<text>Nach Pripyat? Nein. Ich bin mit meiner aktuellen Route schon so ausgelastet, dass ich keine andere brauche. Aber ich habe einen guten Kumpel, der in der Jupiter-Anlage gearbeitet hat. Er hat mir erzählt, dass unter der Anlage Tunnel sind, die nach Pripyat führen. Genaueres konnte er mir dazu nicht sagen, aber er meinte, er würde im verwaltungstechnischen Bereich der Anlage suchen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_2">
		<text>Nein. Wenn du dorthin willst, versuche, die Tunnel unter der Jupiter-Anlage zu finden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_0">
		<text>Wie viel kostet es zur Skadowsk?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_1">
		<text>Da wir einen Umweg machen müssen, kostet es 3.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_11">
		<text>Das klingt OK, gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_12">
		<text>Ich bin im Moment ein bisschen knapp bei Kasse.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_13">
		<text>Ich bleibe noch hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_2">
		<text>Auf der neuen Route macht das nur 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_21">
		<text>Das klingt OK, gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_22">
		<text>Ich bin im Moment ein bisschen knapp bei Kasse.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_23">
		<text>Ich bleibe noch hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_3">
		<text>Da wir einen Umweg machen müssen, kostet es 3.000. Wir können aufbrechen, sobald die Emission vorbei ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_4">
		<text>Auf der neuen Route macht das nur 1.000. Wir müssen nur noch warten, bis die Emission vorbei ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_0">
		<text>Wo kannst du mich hinbringen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_1">
		<text>Zur Janow-Station, nicht weit von der Jupiter-Anlage entfernt - und von dort zurück zur Skadowsk. Lieber kenne ich nur eine Route, aber die dann wie meine eigene Westentasche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_0">
		<text>Ich habe die Waffenlieferung für die Banditen vereitelt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_1">
		<text>Danke für deine Hilfe. Ich erinnere mich noch allzu gut an die 90er und die Gangster mit ihren Granatwerfern... Hier, für dich. Es ist immer gut, wenn man flüssig ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_0">
		<text>Ich suche Grouse. Wir wollten uns hier treffen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_1">
		<text>Ich soll dir etwas von ihm ausrichten. Er meinte, er will zu den Dockkränen und hätte etwas Neues über die vermissten Stalker herausgefunden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_0">
		<text>Grouse ist tot. Tremor hat ihn getötet, wie auch die beiden anderen Stalker... Und Tremor weilt auch nicht mehr unter uns.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_1">
		<text>Tremor? Verdammt. Diese Schlange war immer genau vor unserer Nase. Es hätte jeden von uns erwischen können... Warum ausgerechnet Grouse... Danke, Kumpel. Du hast unser ganzes Lager gerettet. Hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_1">
		<text>Tremor?! Tut mir leid, Kumpel, aber das nehme ich dir nicht ab. Wenn es dafür einen Beweis gäbe, wär's vielleicht was anderes... Der arme Grouse...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_0">
		<text>Hier ist Tremors PDA. Er enthält Beweise, die bestätigen, dass er damit etwas zu tun hatte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_1">
		<text>Verdammt. Diese Schlange war immer genau vor unserer Nase. Es hätte jeden von uns erwischen können... Warum ausgerechnet Grouse... Danke, Kumpel. Du hast unser ganzes Lager gerettet. Hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_0">
		<text>Ich helfe dir dabei, mit den Banditen fertig zu werden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_1">
		<text>Gut. Geh zur Forststation - dort sind unsere Jungs. Sie werden dir genau sagen, was zu tun ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_0">
		<text>Was weißt du über Nimble? Könnte er mit gestohlenen Waffen handeln?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_1">
		<text>Ich kenne ihn nicht wirklich. Aber ich bezweifle, dass er damit etwas zu tun hat. Wenn man mit heißer Ware handelt, nimmt man normalerweise keine Vorbestellungen an...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11">
		<text>Ich wusste, dass ich irgendwann auffliege. Es war nur eine Frage der Zeit...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111">
		<text>Tremor?! Kannst du mir sagen, was hier eigentlich los ist?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111">
		<text>Ich habe nichts mehr zu verbergen. Es hat keinen Zweck. Jetzt weißt du, dass ich es war, der Grouse getötet hat... genauso wie Danila und die anderen vermissten Stalker. </text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11112">
		<text>OK, ich habe verstanden. Genug geredet.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111121">
		<text>Überhaupt nichts hast du verstanden. Niemand wird mich jemals verstehen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_112">
		<text>Warum hast du das getan?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1121">
		<text>Ich bin abhängig von Hämoglobin... So etwas würde ich nicht einmal meinen ärgsten Feinden wünschen... Es gibt keine Möglichkeit, diese Sucht loszuwerden. Manchmal hast du das Gefühl, du könntest einen ganzen Monat überstehen, ohne auch nur einen Tropfen Blut zu trinken. Ein paar Mal war das bei mir so. Aber an anderen Tagen, da frisst dich die Sucht innerlich auf und du würdest alles dafür tun, um an Blut ranzukommen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_113">
		<text>Wie konntest du es geheim halten?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1131">
		<text>Als ich noch in der Klinik gearbeitet habe, war es einfach. Es gab immer einen Überschuss an Blutspenden. Aber in der Zone war es anders... Ich dachte, dass mich diese raue Umgebung von der Sucht ablenken würde. Aber da habe ich mich wohl getäuscht. Ich hatte schlimmere Entzugserscheinungen als jemals zuvor und konnte einfach an nichts anderes mehr denken. Die Leichen habe ich so aussehen lassen, als wären die Leute von Blutsaugern angegriffen worden. Meistens habe ich mir Opfer gesucht, die schon verwundet waren.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114">
		<text>Und was ist mit Danila und Grouse?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141">
		<text>Danila ist nach dem Blutsaugerangriff zu mir gekommen, weil er medizinische Hilfe gebraucht hat. Er war verwundet. Als er und Grouse beschlossen haben, gemeinsam Jagd auf Blutsauger zu machen, wurde mir klar, dass ich die Entzugserscheinungen nicht viel länger ertragen werde. Ich habe nach wie vor versucht, es für mich zu behalten, aber mein Wille war fast gebrochen... Dann ist Grouse aufgetaucht. Er hat gemerkt, was los ist, und versucht, mich zu töten. Es tut mir leid um diese Leute, aber mein Bedauern bringt sie auch nicht wieder zurück.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11411">
		<text>OK, ich habe verstanden. Genug geredet.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114111">
		<text>Überhaupt nichts hast du verstanden. Niemand wird mich jemals verstehen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_21">
		<text>Ich höre.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_22">
		<text>Hallo, brauchst du Hilfe?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_23">
		<text>Hallo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_0">
		<text>Ich brauche medizinische Hilfe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1">
		<text>Lass mal sehen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_111">
		<text>So, das war's. Du kannst gehen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_11">
		<text>Na, was geht? Suchst du auch nach Artefakten?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_12">
		<text>Hey! Bist wohl auch auf der Suche nach Artefakten. Sollten genug für alle da sein.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_13">
		<text>Oh, hallo! Willst dir auch ein paar Artefakte krallen, was?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_0">
		<text>Hallo. Bringst du dieses Artefakt zu Beard?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1">
		<text>Vielleicht, vielleicht auch nicht. Was geht dich das an?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11">
		<text>Ich brauche es.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111">
		<text>Nicht nur du... Aber ich würde es gegen eine neue Waffe tauschen - sofern sie richtig gut ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1111">
		<text>Ich habe eine gute Waffe. Lass uns tauschen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11111">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1112">
		<text>Nein, das wird nichts.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11121">
		<text>Dann geh mir aus den Augen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_12">
		<text>Nichts, wirklich.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_0">
		<text>Was weißt du über Nimble?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_1">
		<text>Oh, nicht viel... Wir machen keine Geschäfte miteinander. Während er die Zone nach einer Megawaffe durchkämmt, habe ich schon hundert normale Waffen verkauft. Außerdem ist er ziemlich dickköpfig und will nicht mit den örtlichen Banditen handeln. Er ist ein lausiger Händler, was mir allerdings zugute kommt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_0">
		<text>Beard meinte, ihr hattet eine andere Abmachung.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_1">
		<text>Andere Abmachung... am Arsch! Dieses bärtige Schwein wird langsam größenwahnsinnig! Man sollte ihn mal daran erinnern, wer hier der Boss ist... Hör zu, drüben in Zaton hängt ein ziemlich einflussreicher Typ rum, Sultan sein Name. Geh zu ihm - er wird dir sagen, was du tun sollst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_11">
		<text>Ich gehe zu Sultan und rede mit ihm.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_12">
		<text>Sultan ist mir egal. Gib mir sofort meinen Anteil!</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_121">
		<text>Äh... nun gut. Hier ist die Kohle... Aber denk dran, Beard führt dich hinters Licht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_0">
		<text>Ich brauche Informationen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1">
		<text>Was willst du wissen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11">
		<text>Ich brauche giftiges Gas. Man hat mir gesagt, dass ich dich fragen soll.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_111">
		<text>Eine kluge Entscheidung. Ich sage es dir für 2.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1111">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11111">
		<text>Hör zu. Hier ist mal ein Militärkonvoi durchgefahren, der Gas transportiert hat. Er hat jedoch nie seinen Zielort erreicht und ist wahrscheinlich irgendwo verunglückt. Niemand weiß, was genau passiert ist, aber die Gasflaschen müssten immer noch dort sein. Alles klar? Ach ja, da müssten auch einige Dokumente sein. Wenn du sie findest, bringe sie zu mir und du holst deine Kosten für die Fragerei vielleicht wieder rein.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1112">
		<text>Das ist mir zu teuer.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11121">
		<text>Wie du meinst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12">
		<text>Wo finde ich einen Stalker namens Magpie?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_121">
		<text>Für 1.000 kann ich dir einen Tipp geben.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1211">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12111">
		<text>Hier wirst du ihn nicht finden, aber ein kleiner Vogel hat mir erzählt, dass er irgendwo in Jupiter sein könnte, oder vielleicht nahe der Janow-Station. Aber merke dir Folgendes: Wenn jemand irgendwo Mist baut und dann woanders hingeht, wird sich diese Person bestimmt einen anderen Namen zulegen... Möglicherweise hat er auch seine Kleidung gewechselt, weil er davon ausgeht, dass man unter den Stalkern nach ihm sucht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13">
		<text>Ich suche Snag. Hast du eine Idee, wo er sein könnte?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_131">
		<text>Für 1.000 sag ich's dir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1311">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13111">
		<text>Snag ist ein gieriger Dummkopf, weil er sich auf gefährliche Leute eingelassen hat. Er hat sich aus dem Staub gemacht, daher solltest du irgendwo in Jupiter nach ihm suchen. Er kann sonst nirgends hin. Du bist nicht der einzige, der nach ihm sucht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15">
		<text>Was weißt du über die abgestürzten Hubschrauber?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_151">
		<text>Hm... jeder hier weiß, wo sie abgestürzt sind. Einer ist auf dem südlichen Plateau gelandet, der zweite im Sumpf und der dritte direkt auf den Strommasten des Umspannwerks. Über welche Absturzstelle willst du etwas wissen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1511">
		<text>Über das südliche Plateau.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1512">
		<text>Über das Umspannwerk.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1513">
		<text>Über den Sumpf.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1516">
		<text>Das wär's bezüglich der Hubschrauber gewesen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_152">
		<text>Du schuldest mir 200.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1521">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15211">
		<text>Also, der Hubschrauber ist direkt neben einem Schnorkunterschlupf runtergekommen. Soweit ich weiß, haben es die Soldaten vom Plateau herunter geschafft - zwar nicht alle, aber die meisten. Sie haben die Mutanten erledigt und sind dann runtergeklettert. Ach übrigens, wenn du da rauf willst, kann ich dir eine nette Schrotflinte und Munition anbieten. Damit kommst du gegen diese Biester klar. Allerdings gibt es da ein kleines Problem: Nur ein verrückter Kerl namens Noah weiß, wie man auf das Plateau raufkommt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1522">
		<text>Das ist mir zu teuer.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15221">
		<text>Wie du meinst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_153">
		<text>Ich sage es dir für 200.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1531">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_154">
		<text>Ich sage es dir für 200.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1541">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_99">
		<text>Im Moment will ich nichts wissen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_0">
		<text>Hast du Arbeit für mich?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111">
		<text>Erstens gibt es eine Kleinigkeit für die Wissenschaftler zu erledigen, zweitens müssen wir an Informationen aus dem Söldnerlager rankommen und drittens braucht der Händler immer noch jemanden, der ihn beschützt. Ist viel los zurzeit, du kannst es dir aussuchen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1111">
		<text>Erzähle mir von dem Job für die Wissenschaftler.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11111">
		<text>Du musst drei Veles-Detektoren auftreiben und sie in den Bunker der Wissenschaftler nahe Jupiter bringen. Sprich dort mit Nowikow. Er meinte, er will an den Dingern herumbasteln... Falls die Detektoren Kohle abwerfen, teilen wir den Gewinn gerecht auf. Verstanden? Dann los. Sollte wirklich kein Problem sein.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111111">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111112">
		<text>Vielleicht ein andermal.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112">
		<text>Erzähle mir von der Sache mit dem Söldnerlager.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11121">
		<text>Irgendwelche Söldner sind in der Kläranlage aufgetaucht und ich sterbe vor Neugierde, weil ich wissen will, was sie dort im Schilde führen... Schleiche dich in ihr Lager und krall dir alle Informationen über ihre Pläne, die du kriegen kannst - PDAs, Dokumente usw. Bring alles zu mir, verstanden? Dann los. Das wird ein Kinderspiel, wenn du niemanden auf dich aufmerksam machst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111211">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111212">
		<text>Im Moment nicht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1113">
		<text>Erzähle mir von dem Händler, der Schutz braucht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11131">
		<text>Er braucht Wachen, während er ein Geschäft abwickelt. Du musst eigentlich nichts tun, außer rumstehen und dafür sorgen, dass alles ernst rüberkommt... OK? Der Händler wartet in der Forststation auf dich. Er kann dir Genaueres sagen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111311">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111312">
		<text>Warte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1114">
		<text>Ein andermal.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_112">
		<text>Es gibt da eine Kleinigkeit für die Wissenschaftler zu erledigen und außerdem suche ich jemanden, der mir Informationen aus dem Söldnerlager beschaffen kann. Du kannst es dir aussuchen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_113">
		<text>Es gibt da eine Kleinigkeit für die Wissenschaftler zu erledigen und der Händler braucht noch eine Wache. Entscheide du.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_114">
		<text>Ich suche jemanden, der mir Informationen aus dem Söldnerlager beschaffen kann und außerdem braucht der Händler noch eine Wache. Entscheide du.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_115">
		<text>Es gibt da eine Kleinigkeit für die Wissenschaftler zu erledigen. Wirklich ein Kinderspiel - hol mir dies, bring mir das...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_117">
		<text>Der Händler braucht noch eine Wache, während er ein Geschäft über die Bühne bringt. Ist 'ne Kleinigkeit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_118">
		<text>Ich habe nichts für dich zu tun.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_0">
		<text>Ich denke, du könntest interessiert sein.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1">
		<text>Was hast du anzubieten?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11">
		<text>Noahs PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_111">
		<text>Der Psychopath aus dem verrosteten Kahn? Ich gebe dir dafür 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1111">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1112">
		<text>Nein, danke. Ich behalte ihn erstmal.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11121">
		<text>Pass auf, dass das Ding dir kein Loch in die Tasche brennt...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12">
		<text>Den PDA eines Söldners, sein Spitzname lautet Hook. Ich habe ihn in der Kläranlage gefunden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_121">
		<text>Ich gebe dir dafür 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1211">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12112">
		<text>Sehr interessant... gute Arbeit, Stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_13">
		<text>Den PDA eines Söldners, sein Spitzname lautet Ridge. Ich habe ihn in der Kläranlage gefunden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_131">
		<text>Ich gebe dir dafür 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1311">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_14">
		<text>Einen PDA mit Informationen über die Verstecke der Monolither.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_141">
		<text>Ich gebe dir dafür 5.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1411">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_15">
		<text>Den PDA eines Mannes, der mit dem Auftraggeber der Söldner zu tun hat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_151">
		<text>Ich gebe dir dafür 4.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1511">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_16">
		<text>Den PDA von General Taschenkow, einem der Wächtergründer.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_161">
		<text>Dafür lasse ich einiges springen - 2.500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1611">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_17">
		<text>Den PDA eines Söldners.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_171">
		<text>Ich gebe dir dafür 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1711">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_18">
		<text>Morgans PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_182">
		<text>Informationen über den Händler der Wächter, der heimlich Waffen verkauft. Könnte sich als nützlich erweisen. Ich gebe dir dafür 4.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1821">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_19">
		<text>Eine Notiz aus dem Versteck von Streloks Trupp. Sie ist für Ghost.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_191">
		<text>Ich gebe dir dafür 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1911">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_20">
		<text>Eine Notiz aus dem Versteck von Streloks Trupp. Sie ist für Strelok.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_201">
		<text>Ich gebe dir dafür 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2011">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_21">
		<text>Eine Notiz aus dem Versteck von Streloks Trupp. Sie ist für Fang.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_211">
		<text>Ich gebe dir dafür 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2111">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_22">
		<text>Dokumente aus der Jupiter-Anlage - eine Akte mit dem Evakuierungsbefehl.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_221">
		<text>Ich gebe dir dafür 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2211">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_23">
		<text>Dokumente aus der Jupiter-Anlage - Besprechungsnotizen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_231">
		<text>Ich gebe dir dafür 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2311">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_24">
		<text>Dokumente aus der Jupiter-Anlage - ein Lieferplan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_241">
		<text>Ich gebe dir dafür 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2411">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_25">
		<text>Dokumente aus der Jupiter-Anlage - ein Brief mit einer Anweisung, die besagt, dass Forschungsobjekt 62 nur durch die Unterführung transportiert werden darf.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_251">
		<text>Ich gebe dir dafür 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2511">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_261">
		<text>Ne. Wenn Sultan mit drinhängt, halte ich mich lieber raus.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_271">
		<text>Mal sehen... Ja, nicht schlecht. Kommen wir ins Geschäft?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2711">
		<text>Klar, ich kann damit nichts anfangen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_30">
		<text>Ein Notebook aus dem Söldnerlager nahe der Kläranlage.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_301">
		<text>Ich biete dir 2.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3011">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_311">
		<text>Ähm... Bring das zu Beard oder zu den Wissenschaftlern. Ich bin nicht scharf auf fragwürdige Ware... ich hab keine Lust, verstrahlt zu werden, während ich schlafe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_321">
		<text>Und da soll das Ding auch bleiben. Ich gehe ungern ein unnötiges Risiko ein. Wer weiß, vielleicht erzeugt es um Mitternacht ein Anomaliefeld um sich herum... Warum bringst du es nicht zu den Wissenschaftlern? Sollen die sich das doch mal näher ansehen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_331">
		<text>Und ich habe einen Nuklearsprengkopf in meinem Küchenschrank! Aber den Wissenschaftlern kannst du damit vielleicht 'ne Freude machen - die sammeln so ein Zeug.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_34">
		<text>Snags PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_341">
		<text>Lass mal sehen... hm... nichts Besonderes. Wahrscheinlich hast du das Versteck schon leergeräumt. Ich würde dir 200 geben.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3411">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_35">
		<text>Den PDA von einem Kerl aus Sultans Reihen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_351">
		<text>Interessant... könnte zu gebrauchen sein. Ich gebe dir 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3511">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_36">
		<text>Ein Speichermodul eines unbemannten Flugobjekts.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_361">
		<text>Ein äußerst interessanter Fund... aber reich wirst du damit nicht. Woher soll ich wissen, dass ich der Erste bin, der die Informationen zu sehen bekommt? Ich gebe dir 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3611">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_99">
		<text>Im Moment nichts.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_0">
		<text>Wegen dieser Detektoren...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_1">
		<text>Ja?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_11">
		<text>Wo finde ich sie?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_111">
		<text>Keine Ahnung, finde sie einfach.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_12">
		<text>Ich habe die Detektoren.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_121">
		<text>Und warum bist du dann noch hier? Bring sie zu Nowikow in den Bunker der Wissenschaftler nahe Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_13">
		<text>Ich habe Nowikow die Detektoren gebracht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_131">
		<text>Gut. Jetzt kann er an ihnen herumbasteln. Er hat versprochen, sie dann einer vertrauenswürdigen Person zu geben, die sie zu uns bringen wird.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_12">
		<text>Es gibt Probleme. Unser kleines Geschäft ist in der Schwebe. Nowikow hat mit den Detektoren sehr gute Arbeit geleistet. Er hat die Reichweite erhöht, die Sensibilität verbessert usw. Mit diesen Detektoren kannst du einen großen Bogen um die ganzen anderen Artefaktjäger machen. Ich habe einen Deal mit Beard klargemacht, wonach die von ihm angeheuerten Stalker die neuen Detektoren benutzen dürfen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_121">
		<text>Und?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1211">
		<text>Wir haben ausgemacht, dass wir den Profit gerecht aufteilen, aber die Stalker weigern sich, uns unseren Anteil zu geben. Du musst mit Beard reden und ihn davon überzeugen, dass er sich an die Abmachung hält... Du willst doch auch deinen Teil des Kuchens, oder?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_0">
		<text>Ich brauche deinen neuen Detektor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_1">
		<text>Hah! Und ich brauche ein anständiges Schießeisen. Wenn du eine gute, wertvolle Waffe hast, können wir tauschen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_11">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_12">
		<text>Nein, danke.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_0">
		<text>Ich brauche deinen neuen Detektor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_1">
		<text>Ist das eine Drohung? Wie du dir sicher denken kannst, brauche ich ihn selbst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_11">
		<text>Du verstehst mich nicht ganz, oder? Deiner ist der Letzte. Es war kein allzu großes Problem, die anderen Besitzer aus dem Weg zu räumen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_111">
		<text>Was?! Du hast sie kaltgemacht? Nimm den Detektor und lass mich in Ruhe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_112">
		<text>Hey, wie wäre es, wenn du mich am Arsch leckst?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_12">
		<text>Das verschieben wir besser auf ein andermal. Darf ich dich jetzt freundlich darum bitten, mir den Detektor zu geben?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_123">
		<text>Und ich bitte dich freundlich darum, mich am Arsch zu lecken.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11">
		<text>Stalker, kannst du Arbeit gebrauchen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111">
		<text>Um was geht es?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1111">
		<text>Ich habe meine Beute in einem alten Saporoschez versteckt, als ich plötzlich von einem Erdbeben überrascht wurde. Der Wagen ist dann in einen Erdspalt gestürzt. Ich habe nachgesehen und man müsste irgendwie an den Wagen rankommen. Nur... ähm... da sind Mutanten, weißt du - Schnorks. Ob du's glaubst oder nicht, ich habe nicht einmal vor Controllern Angst, aber diese verdammten Schnorks sind mir irgendwie unheimlich und einfach ekelerregend. Falls du dort unten eine Kiste mit Sicherheitsschloss findest, bring sie zu mir und wir teilen die Beute gerecht auf.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11111">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111111">
		<text>Danke, Stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11112">
		<text>Ist das deine Kiste?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111121">
		<text>Ja, das ist sie! Wow, du hast's echt drauf!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11113">
		<text>Vielleicht ein andermal.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111131">
		<text>Schade.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_112">
		<text>Nein, ich habe im Moment zu viel zu tun.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1121">
		<text>OK, wie du willst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_21">
		<text>Und? Irgendwelche Neuigkeiten?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_31">
		<text>Was willst du? Siehst du nicht, dass ich zu tun hab?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_0">
		<text>Hey, das ist meine Waffe! Wo hast du sie her, du Dieb? Meine wurde erst neulich gestohlen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1">
		<text>Was redest du da? Ich habe sie vor kurzem gekauft.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11">
		<text>Ich habe keinen blassen Schimmer, wo oder wie du an das Ding rangekommen bist, aber es handelt sich dabei definitiv um die Waffe, die mir gestohlen wurde. Du willst mich ganz sicher nicht wütend machen, also gib mir bitte die Waffe und alles ist gut.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_111">
		<text>OK, hier. Ich will keinen Ärger.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1111">
		<text>Gib sie mir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_112">
		<text>Diese Waffe gehört mir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1121">
		<text>Ja klar... Ich warne dich, ich habe gute Kontakte und jeder kennt mich hier! Mit einem schlechten Ruf wirst du in der Zone nicht lange überleben, Stalker. Was sagst du jetzt, hä? Erwarte hier von niemandem Hilfe. Mann, du hast richtig verschissen!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11211">
		<text>Zisch ab!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_2">
		<text>Bist du sicher, dass das deine Waffe ist?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_21">
		<text>Ja, da bin ich mir ganz sicher. Diese Waffe sieht man in der Zone nicht wirklich oft. Das ist auf jeden Fall meine.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3">
		<text>Du täuschst dich. Geh und wir vergessen die Sache einfach.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_31">
		<text>Was? Ich soll mich täuschen?! Denk nach, bevor du redest, Arschloch! Wenn du Ärger willst, sind alle auf meiner Seite, das kannst du mir glauben. Gib mir die Waffe zurück und alles ist gut. Ich werde sogar so gnädig sein und niemandem von der Sache erzählen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_311">
		<text>Was?! Hast du mal dran gedacht, dass ich dir mit dieser verdammten Waffe sofort ein Loch in den Schädel pusten könnte?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3111">
		<text>OK, entspann dich, Kumpel. Die Sache ist ein bisschen außer Kontrolle geraten, aber jetzt bin ich die Ruhe selbst. Ich muss mich getäuscht haben.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_0">
		<text>Wegen dieser Kiste...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_1">
		<text>Hast du sie gefunden?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_11">
		<text>Ich bin noch dabei.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_12">
		<text>Ich habe beschlossen, nicht länger danach zu suchen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_121">
		<text>Was für ein Jammer.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_2">
		<text>OK, lass mal sehen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_21">
		<text>Klar, einen Moment...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_22">
		<text>Ich habe beschlossen, die Kiste zu behalten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_221">
		<text>Oh, du mieser... Glaub ja nicht, dass ich das vergesse!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_0">
		<text>Hier ist die Kiste.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1">
		<text>OK, dann teilen wir jetzt die Beute auf, oder?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11">
		<text>Leg los.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111">
		<text>Mal sehen, was wir hier haben... Meine alte, aber todbringende Fora. Mein Onkel hat sie vor langer Zeit selbst modifiziert. Ist ja fast schon ein Familienerbstück, oder... Deswegen sollte ich sie nehmen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1111">
		<text>Nein, gib sie mir!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11111">
		<text>Ach, dann nimm sie...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111111">
		<text>Was ist da noch...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11112">
		<text>Nein, du hast schon genug Sachen aus der Kiste.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111121">
		<text>Was ist da noch...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1112">
		<text>Von mir aus, dann nimm du sie. Was ist noch drin?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112">
		<text>OK, mal sehen... Ein ausgezeichnetes Medkit. Gut genug, wenn man es mit einem Bären oder sogar mit einem Controller aufnehmen will. Das gehört mir...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1121">
		<text>Eigentlich könnte ich ein Medkit gut gebrauchen!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11211">
		<text>Hm... na gut.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112111">
		<text>Was ist da noch...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11212">
		<text>Nein, du hast schon genug Sachen aus der Kiste.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112121">
		<text>Was ist da noch...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1122">
		<text>Du kannst es behalten. Was ist da noch?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113">
		<text>OK... wow. Ich bezweifle, dass du jemals so ein Gewehr in den Händen gehalten hast... Ein erweitertes AKM-74/2U. Ich habe diesem Kerl von den Wächtern 'ne Menge Medkits gegeben, damit er mit dieser Schönheit rausrückt. Das war damals, als die Freiheitler einem Wächtertrupp dermaßen eingeheizt haben, dass ihnen die Medkits ausgegangen sind. Seitdem hat mir dieses Baby drei Mal das Leben gerettet... Das ist definitiv für mich.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1131">
		<text>Kann ich das Gewehr vielleicht haben?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11311">
		<text>Hm... das bricht mir jetzt echt das Herz. Aber so war's abgemacht. Nimm es.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113111">
		<text>Was ist da noch...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11312">
		<text>Nein, du hast schon genug Sachen aus der Kiste.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113121">
		<text>Was ist da noch...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1132">
		<text>OK, behalte es. Was ist noch drin?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114">
		<text>Ohhh... ein schönes und wertvolles Stück. Dieses Artefakt ist 'nen ganz schönen Batzen Geld wert! Ich habe es übrigens selbst aus einer Anomalie geholt. Dabei habe ich mir mehr als nur einmal in die Hosen gemacht. Das ist meine Trophäe, die ich mir mit Blut und Tränen verdient habe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1141">
		<text>Ich glaube, ich brauche das Artefakt dringender als du.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11411">
		<text>Du machst mich echt fertig, Mann... Nimm es - meine Großzügigkeit wirst du in absehbarer Zeit sicher nicht vergessen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114111">
		<text>Was ist da noch...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11412">
		<text>Du hast schon genug Sachen aus der Kiste.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114121">
		<text>Was ist da noch...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1142">
		<text>Behalte es. Was ist noch drin?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115">
		<text>Und zu guter Letzt... ein hervorragender Helm, handgefertigt. Vor ner Weile haben wir beim Kordon einen neuen Stalker bekommen, ein richtiger Handwerker war das. Hat ein paar coole Sachen zusammengebastelt, bevor er draufgegangen ist. Dieser Helm hat auch dazugehört. So einen findest du nirgendwo! Ich behalte ihn.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1151">
		<text>Pass auf, ich bin hier derjenige, der gegen eine Horde Schnorks sein Leben aufs Spiel gesetzt hat... Wenn hier jemand diesen Helm verdient hat, dann ich.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11511">
		<text>Nun gut... viel Spaß damit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115111">
		<text>Was ist da noch...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11512">
		<text>Du hast schon genug. Ein paar Sachen sollte ich schon für mich behalten, oder?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115121">
		<text>Was ist da noch...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1152">
		<text>In Ordnung, behalte ihn.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11611">
		<text>Das war's, Mann. Das ist die ganze Beute.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116111">
		<text>Gut, man sieht sich.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11621">
		<text>Das war's. Aber ich kann dich doch nicht mit leeren Händen gehen lassen... Hier, nimm meine Pistole!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116211">
		<text>Viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_0">
		<text>Was machst du hier?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_1">
		<text>Ich diene und beschütze. Ich war früher bei der Polizei und hier bin ich so etwas wie der örtliche Sheriff. Ich bin mit Beard hierher gekommen, und dann hat er beschlossen, hier ein Lager einzurichten. Warum weitergehen, wenn doch eh niemand einen Weg nach Pripyat kennt? Hier gibt es genug Artefakte. Also sind wir geblieben.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_0">
		<text>Wen könnte ich anheuern, um die Wissenschaftler zu beschützen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_1">
		<text>Wir haben ein paar gute Männer. Der Trupp von Spartacus zum Beispiel. Zähe Burschen, richtige Profis - viele von ihnen waren früher bei der Polizei. Falls sie Zeit haben, findest du für diesen Job nirgends bessere Leute als sie.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_2">
		<text>Vor ner Weile hätte ich dir noch ein paar Leute vorschlagen können, aber jetzt nicht mehr. Keiner der Stalker hier würde das machen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_0">
		<text>Wen könnte ich anheuern, um Messungen für die Wissenschaftler vorzunehmen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_1">
		<text>Es gibt da eine Gruppe von Stalkern, Gonta führt den Haufen an. Sprich mit ihm, vielleicht macht er es... Denen kann eine Abwechslung von der ganzen Mutantenabknallerei sicher nicht schaden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_2">
		<text>Wenn Gonta mit seinen Jungs hier wäre, würde ich dich zu ihm schicken, aber da das nicht der Fall ist... Mir fällt ansonsten keiner ein, der dafür in Frage kommen würde.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_0">
		<text>Hast du bei Nimble Waffen gekauft? Weißt du, ob er mit gestohlenen Sachen handelt?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_1">
		<text>Du glaubst, er ist so hinterhältig, dass er hinter meinem Rücken solche Dinger dreht? Nein, auf keinen Fall. Mein Bauchgefühl sagt mir, dass Nimble kein Hehler ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_0">
		<text>Ich suche Snag. Hast du eine Idee, wo er sein könnte?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_1">
		<text>Snag - ich kenne ihn. Ein Dummkopf ist das. Einige Jungs haben ihn neulich drüben bei den Dockkränen gesehen. Da scheint er jetzt immer gerne herumzuhängen. Schau doch dort mal vorbei.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_11">
		<text>Hallo, Stalker. Hast du Lust, ein bisschen Knete zu verdienen und gleichzeitig unserem Lager zu helfen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_12">
		<text>Hallo, Stalker. Immer noch hier? Wenn du weiter so herumtrödelst, machen uns die Blutsauger bald alle fertig.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_14">
		<text>Reden wir später. Ich hab zu tun.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_0">
		<text>Was für 'nen Job kann ich für dich erledigen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1">
		<text>Folgendes: Einige Stalker werden vermisst. Niemand hat was von ihnen gehört, aber erst neulich wurde eine Leiche gefunden. Keine Anzeichen von Gewalt, aber im Körper war überhaupt kein Blut mehr. Tremor hat sich die Leiche angesehen, er könnte dir mehr dazu sagen... Wie auch immer, das müssen Blutsauger gewesen sein! Ich habe mit dem Jäger Danila geredet und er ist aufgebrochen, um ihr Lager zu finden. Seitdem fehlt von ihm jede Spur.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11">
		<text>Was soll ich tun?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111">
		<text>Du musst das Lager aufspüren und findest dabei hoffentlich auch Danila. Wird kein Spaziergang, aber ich sorge dafür, dass es sich für dich lohnt. OK?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1111">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11111">
		<text>OK, ich habe zwei Orte ins Auge gefasst, die zuerst überprüft werden sollten. Die Koordinaten eines Ortes habe ich auf deinen PDA hochgeladen. Ich muss noch ein paar Sachen erledigen und dann sehe ich mir mal den anderen Ort genauer an. Ich sag dir dann Bescheid, ob ich etwas gefunden habe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111111">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1112">
		<text>Ich glaube, da muss ich passen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11121">
		<text>Komm wieder, falls du deine Meinung änderst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_12">
		<text>Kein Interesse.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_2">
		<text>Immer noch das Gleiche... Solange da irgendwo ein Blutsaugerlager ist, haben wir alle ein großes Problem. Und von dem Jäger Danila haben wir immer noch nichts gehört. Hilfst du uns bei der Sache?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_0">
		<text>Grouse hat mir erzählt, dass du die Leiche von einem der vermissten Stalker untersucht hast. Glaubst du, dass ein Blutsauger den Kerl getötet hat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_1">
		<text>Ja, und ich habe mir auch die anderen Leichen angesehen... Keine andere Kreatur wäre in der Lage, das ganze Blut aus einem menschlichen Körper rauszukriegen - bis zum letzten Tropfen. Alles deutet auf einen Blutsaugerangriff hin... Was sonst könnte man daraus schließen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_0">
		<text>Erzähle mir etwas über dich.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_1">
		<text>Ich bin Arzt, ein ausgebildeter Gehirnchirurg. Was willst du sonst noch wissen? Ich kann einen Hypothalamus mit der Präzision eines Lasers herausschneiden, aber bisher hat sich dazu in der Zone noch keine Gelegenheit geboten. Hier bin ich nur ein gewöhnlicher Arzt - einer von vielen... Aber ich verstehe mein Handwerk.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_start_dialog_11">
		<text>Ich höre.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_0">
		<text>Kannst du einen Flugschreiber entschlüsseln?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_1">
		<text>Tja, also das ist nicht wirklich mein Spezialgebiet - diese ganzen Zahlen und Algorithmen... nicht jedermanns Sache. Wenn du mir einfachen mechanischen Kram bringst, kriege ich das sofort hin... ein bisschen schrauben hier, ein bisschen herumhantieren dort und schon ist alles in Butter.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_0">
		<text>Glaubst du, dass Nimble mit gestohlenen Waren handelt?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_1">
		<text>Mach mal halblang... Nimble und gestohlene Waren? Nie und nimmer. Als ich mit meiner Werkstatt angefangen habe, war Nimble es, der mir geholfen hat - und wollte dafür rein gar nichts... Egal was irgendjemand behauptet: Ich weiß, dass Nimble ein feiner Kerl ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_0">
		<text>Hast du was für mich zu tun?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_1">
		<text>Aber sicher. Ich brauche Werkzeug, aber ich kann mich nicht selbst darum kümmern. Der Job raubt mir meine ganze Zeit. Wenn du mir nützliches Werkzeug bringst, siehst du mal, wie man Waffen und Ausrüstung anständig aufmotzt. Und dir bringt es ein bisschen Kohle ein.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_11">
		<text>OK, ich halte die Augen offen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_12">
		<text>Nein. Vielleicht später.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_2">
		<text>Oh, sicher. Ich brauche Werkzeug, erinnerst du dich noch? Eine kleine Hilfe für mich, ein bisschen Knete für dich.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_0">
		<text>Kannst du ein Speichermodul hacken?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_1">
		<text>Ne, Mann, da kann ich dir nicht helfen. Dieser ganze moderne Elektronikkram, Computer usw.... Ist nicht mein Ding. Da solltest du besser einen jüngeren Techniker fragen... Die saugen das Zeug mit der Muttermilch auf, Mann.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>Kannst du einen Stahlbehälter aufbrechen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>Das ist kein Problem. Ich mache gute Arbeit und kostet dich nur 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_11">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_111">
		<text>OK, das kriegen wir schon hin... ein bisschen rumhantieren und zack - ist die Sache erledigt. Es gibt nichts, was ich nicht mit Brecheisen und Hammer aufkriege.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_12">
		<text>So viel habe ich nicht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_121">
		<text>Komm wieder, wenn du das Geld zusammenhast. Ich werde hier sein!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_13">
		<text>Ich werde darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_0">
		<text>Ich hab was zum Saufen. Magst du 'nen Schluck?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_2">
		<text>Ne, ich bin trocken, Mann. Als ich Forschungsobjekt 62 gesehen habe, da habe ich mir gedacht: "Das war's, jetzt höre ich auf." Weißt du, Alkohol macht einen nur fertig und gehört bei einer gesunden Ernährung nicht auf den Tisch. Wer soll die Munition für dein Gaußgewehr zusammenschustern, wenn ich mich tot gesoffen habe?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_2_0">
		<text>Hier ist noch eine Flasche für dich.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_3_0">
		<text>Ich hab noch eine dritte Flasche, falls du mehr willst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_0">
		<text>Ich habe Werkzeug für dich.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_1">
		<text>Gut. Welches?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_11">
		<text>Das einfache Werkzeug.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_111">
		<text>Coole Sache! Jetzt brauche ich nur noch Feinwerkzeug und Kalibrierungswerkzeug.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_12">
		<text>Das Feinwerkzeug.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_121">
		<text>Coole Sache! Jetzt brauche ich nur noch einfaches Werkzeug und Kalibrierungswerkzeug.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_13">
		<text>Das Kalibrierungswerkzeug.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_131">
		<text>Coole Sache! Jetzt brauche ich nur noch einfaches Werkzeug und Feinwerkzeug.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Im Moment keins.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_141">
		<text>Gut. Jetzt nur noch Kalibrierungswerkzeug und ich habe, was ich brauche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_151">
		<text>Gut. Jetzt nur noch Feinwerkzeug und ich habe, was ich brauche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_161">
		<text>Gut. Jetzt nur noch einfaches Werkzeug und ich habe, was ich brauche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_171">
		<text>Wow, gute Arbeit! Wie machst du das bloß, Mann? Jetzt habe ich eine breite Palette an Werkzeug, hah! Kannst mir dabei zuschauen, wie ich aus Feuerzeugen ein Maschinengewehr zusammenbaue!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_0">
		<text>Ich habe den Bauplan und die Begleitdokumentation zu Forschungsobjekt 62.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_1">
		<text>Coole Sache! Ich wusste doch, dass diese Mistkerle nicht genug Zeit hatten, um alles zu zerstören. Lass mal sehen... hmm... daran haben sie also gearbeitet. Gut! Es dauert ein paar Stunden, bis ich das alles kapiert habe. Lass das Gaußgewehr hier. Ich werde versuchen, es zu reparieren. Warte hier. Ich brauche nicht lange, um dieses Baby wieder zum Singen zu bringen!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_0">
		<text>Ich brauche Batterien für mein Gaußgewehr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_1">
		<text>Dafür mache ich dir den Lieblingskundenpreis: 2.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_11">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_12">
		<text>Ich werde darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_13">
		<text>Ich bin im Moment ein bisschen knapp bei Kasse.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_0">
		<text>Bist du mit dem Gaußgewehr fertig?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_1">
		<text>War ein Klacks. Die Sache mit der Stromversorgung ist klar. Falls das Gewehr Zicken macht, bring es einfach hierher zurück und ich kümmere mich darum.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_2">
		<text>Ich arbeite noch daran. Ich liebe es einfach, herumzuschrauben...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_0">
		<text>Ich habe hier ein unbekanntes Waffenmodell.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_1">
		<text>Was meinst du mit "unbekannt"? Gib her, lass mich mal einen Blick drauf werfen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_2">
		<text>Nur zu... Hast du so ein Ding schon mal gesehen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_0">
		<text>Ah, du bist es... Ich habe geträumt, dass du mir etwas aus der Vergangenheit mitgebracht hast... Gut, dass ich nichts getrunken habe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1">
		<text>War es zufällig diese Waffe hier, die du in deinem Traum gesehen hast?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11">
		<text>Wow, Mann... Dann war das wohl gar kein Traum. Das ist ein Gaußgewehr, oder Forschungsobjekt 62, wie es offiziell genannt wurde. Puh... Ich war damals als Leiharbeiter in der Jupiter-Anlage beschäftigt - in der Waffenentwicklung, "basierend auf dem Prinzip der elektromagnetischen Projektilbeschleunigung", oder so ähnlich. Siehst du die Spulen? Die habe ich entworfen... Ein Jammer, dass sie das Projekt im Jahr 2004 eingestellt haben. Wir haben nie eine Möglichkeit gefunden, die Stromversorgung kompakt umzusetzen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111">
		<text>Dieses Gewehr wurde schon benutzt. Wie ist das möglich?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1111">
		<text>Woher soll ich das wissen? Ehrlich gesagt würde ich mich nicht trauen, mit einem Schraubenzieher an dieser Batterie herumzufummeln. Außerdem ist die Mechanik der Stromversorgung hinüber. Der Bauplan würde mir jetzt wirklich sehr gelegen kommen. Die Entwicklungswerkstatt, in der ich gearbeitet habe, hat den Produktionsfortschritt dokumentiert. Vielleicht liegen der Bauplan und die Begleitdokumentation noch irgendwo dort herum... Ich habe noch die Schlüsselkarte für die Werkstatt, warum auch immer...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11111">
		<text>Kannst du mir die Schlüsselkarte geben?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111111">
		<text>Ja, also... ich denke schon. Aber pass auf, dass du sie nicht verlierst. Wenn du mir die Sachen bringst, kann ich dieses Gewehr vielleicht reparieren.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_0">
		<text>Hier hast du deine Schlüsselkarte wieder - keinen einzigen Kratzer hat sie abbekommen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_1">
		<text>Danke. Sie erinnert mich an die gute alte Zeit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1111">
		<text>Du... ähm... du kannst mir gerne deine ganzen kaputten Waffen und durchlöcherten Schutzanzüge vorbeibringen...Ich bin zwar nicht halb so gut, wenn ich nüchtern bin, aber probieren kann ich's ja trotzdem...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1112">
		<text>Wo warst du? Ich hab mir schon langsam Sorgen gemacht und überall nach dir gesucht. Wo ist dieser Stalker, habe ich gesagt... Prost!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1113">
		<text>Na, alles klar? Fühl dich wie zu Hause... Hast du mir was zum Reparieren oder vielleicht was zum Trinken mitgebracht?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1211">
		<text>Wow! Coole Sache! Meine Hände zittern zwar nicht, aber mein Kopf sagt "Ich will mehr"... Gib mir noch was zu Trinken, junger Mann!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1212">
		<text>Warum so zögerlich? Mach die nächste Flasche auf, na los! Lass uns auf unsere gemeinsame Sache trinken. Jawohl. Wodka weckt das Mechanikergenie in mir, ohne Scheiß.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1312">
		<text>Ach, wäre Joker doch hier. Dann würden wir gemeinsam auf Barge anstoßen... Möge er in Frieden ruhen. War ein guter Mann und konnte viel wegstecken. Er war für uns wie ein Fels in der Brandung.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1313">
		<text>Ach, wäre Barge doch hier. Dann würden wir gemeinsam auf Joker anstoßen... Möge er in Frieden ruhen. Er war ein feiner Kerl und immer für uns da. Auf ihn konnte man sich verlassen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1314">
		<text>Uff... Barge... Joker... Wie konnte es nur soweit kommen... Eins führt zum anderen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1315">
		<text>Hm... Was haben wir denn da? Ich kümmere mich morgen um die gepanzerten Maschinenpistolen... Keine Sorge, ist kein Ding. Auf mich warten ein paar gute Drinks...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_14">
		<text>Wegen der Sache mit Forschungsobjekt 62... Ich würde wirklich gerne einen Blick auf den Bauplan werfen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_15">
		<text>Eine kluge Entscheidung, mein Freund. Musst deine Waffe gut in Schuss halten. Und falls du ein oder zwei Flaschen übrig hast, kann ich hier 'nen Haufen Verbesserungen machen. Du willst 'nen Fallschirm an deine Schrotflinte anbringen lassen? Kann ich machen, he he.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_16">
		<text>Sieh an, sieh an! Die haben ein elektrostatisches Artefakt in die Batterie eingebaut! Hah! Hab ich mir gleich gedacht, dass da irgendein komischer Anomaliescheiß mit im Spiel ist! Das Prinzip an sich ist einfach - jetzt kriege ich das selbst hin.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_17">
		<text>Du brauchst jemanden, der rumschraubt?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_18">
		<text>Das ist der reinste Kauderwelsch. Ich glaube, ich habe mich schon eine ganze Weile nicht mehr mit technischem Papierkram beschäftigt...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_1">
		<text>Ja, ich bin mit zwei Kumpels nach Zaton gekommen - Barge und Joker... Die waren noch Kinder, voller Tatendrang und bisschen übermütig! Konnten es gar nicht erwarten, tonnenweise Artefakte in die Finger zu kriegen. Sie wollten die Ersten und die Schnellsten sein... Ich habe in ihre glänzenden Augen geschaut und mir gedacht: "Das tut denen gar nicht gut. Beute schön und gut, sicher, aber das ist kein Grund, sich Hals über Kopf in die Klauen eines Mutanten zu stürzen." </text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_11">
		<text>Und was ist passiert?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_111">
		<text>Nun... eines Nachts waren wir draußen, haben was getrunken und heftig darüber diskutiert, was wir als Nächstes tun sollen - sollen wir hier bleiben oder weiterziehen, und wenn ja, wohin. Keiner von uns hat locker gelassen und wir waren richtige Sturköpfe. Die Diskussion wurde immer hitziger und schließlich haben sich unsere Wege getrennt. Ich habe ihnen vorgeworfen, dass sie doch keine Ahnung vom Leben haben... und einige andere unschöne Dinge. Mann... wenn ich ihnen wieder über den Weg laufen würde, würde ich mich dafür entschuldigen... und wir würden wie vorher zusammen was trinken und über die guten alten Zeiten plaudern...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_0">
		<text>Ich kann Barge deine Entschuldigung ausrichten, falls ich ihm über den Weg laufe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_1">
		<text>Das wäre nett.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_0">
		<text>Ich kann deinen Kumpels deine Entschuldigung ausrichten, falls ich ihnen über den Weg laufe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_1">
		<text>Das wäre nett.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_0">
		<text>Ich kann Joker deine Entschuldigung ausrichten, falls ich ihm über den Weg laufe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_1">
		<text>Das wäre nett.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_0">
		<text>Ich habe einen PDA gefunden. Wirf mal einen Blick drauf.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_1">
		<text>Was soll ich mit dem Ding? Von wem ist er?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_111">
		<text>Barge ist tot?! Ich kann es nicht glauben! Oh, Mann! Er war einer der zähesten Burschen von allen... Oh, Barge... ruhe in Frieden. Ich hoffe, dass es Joker wenigstens gut geht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_112">
		<text>Barge ist tot?! Ich kann es nicht glauben! Oh, Mann! Er war einer der zähesten Burschen von allen... Oh, Barge... und Joker auch... sie waren zu jung zum Sterben, mögen sie in Frieden ruhen. Wie konnte das nur passieren...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_131">
		<text>Sie sind tot? Ich kann es nicht glauben! Oh, Mann! Barge war einer der zähesten Burschen von allen... und Joker... oh, Joker... Jetzt können wir gar nicht mehr über deine Witze lachen. Sie waren zu jung zum Sterben, mögen sie in Frieden ruhen. Wie konnte das nur passieren...</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_0">
		<text>Kannst du mir einige Fragen beantworten?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1">
		<text>Sicher.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1111">
		<text>Wie lange dauert es, bis meine Lieferung da ist?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11111">
		<text>Das hängt ganz davon ab, wie schwierig die Sachen zu kriegen sind. Normalerweise dauert es einen Tag, manchmal geht es auch schneller.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1114">
		<text>Erzähle mir etwas über dich.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11141">
		<text>Da gibt es nicht viel zu erzählen. Wie bei den meisten Leuten ist auch bei mir das Leben ein ständiges Auf und Ab. Bin in ein paar Anomalien geraten, wurde von Banditen gefangen genommen... Ich bin als junger Hüpfer in die Zone gekommen, ist schon lange her. Am Anfang habe ich mir mein Geld als Laufbursche verdient - Antistrahlenkits, panzerbrechende Munition und das ganze Zeug. Dann habe ich für Sidorowitsch gearbeitet... habe mich dafür revanchiert, dass er mir den Arsch gerettet hat. Als ich für ihn die Drecksarbeit gemacht habe, konnte ich einige gute Kontakte knüpfen und habe dann auf eigene Faust mit exklusiven Waren gehandelt. Bisher konnte ich immer wieder aufstehen, wenn das Leben mir einen harten Schlag versetzt hat. Aber irgendwie habe ich das Gefühl, dass mir das Glück nicht mehr lange die Stange halten wird. Außerdem bin ich nicht mehr scharf darauf, mir für ein paar Münzen den Arsch aufzureißen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1116">
		<text>Danke, ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11161">
		<text>Freut mich, dass ich helfen konnte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_0">
		<text>Du hast mir eine gestohlene Waffe verkauft!</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1">
		<text>Was redest du da? Ich handle nicht mit Hehlerware und bin ein seriöser Geschäftsmann. Wenn du mir nicht glaubst, kannst du jeden im Lager fragen. Sie werden dir alle sagen, dass ich eine ehrliche Haut bin und niemanden verarsche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11">
		<text>Ich bin auf einen Stalker gestoßen, der behauptet, dass diese Waffe ihm gehört hat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_111">
		<text>Und wie heißt der Typ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1111">
		<text>Snag.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1112">
		<text>Was geht dich das an?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11121">
		<text>Es ist nicht ganz unwichtig. Da nimmt dich jemand mächtig auf den Arm, Stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_12">
		<text>Das werden wir schon sehen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_121">
		<text>Jemand nimmt dich auf den Arm, Stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_0">
		<text>Ich bin gekommen, weil ich meine Bestellung abholen will.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111">
		<text>Hier ist deine Steppe Eagle. War kniffliger, als ich dachte. Irgendein Pistolenfreak hatte großes Interesse an dem Ding, ich konnte es mir gerade noch rechtzeitig krallen. Aber sieh selbst - eine handgefertigte Pistole. Die Komponenten wurden mit beispielloser Präzision justiert. Hast du dich jemals gefragt, wie eine perfekte Scharfschützenpistole aussehen könnte? Hier hast du die Antwort. Das macht noch weitere 2.800.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1111">
		<text>Gut, bitte sehr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11111">
		<text>Hier. Es macht Spaß, mit dir Geschäfte zu machen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1112">
		<text>So viel habe ich nicht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11121">
		<text>OK, ich bewahre die Waffe eine Zeit lang für dich auf. Ich hoffe, du kannst das Geld bald auftreiben.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113">
		<text>Ich will das nicht kaufen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11131">
		<text>Wenn du die Bestellung nicht entgegennimmst, kann ich dir nächstes Mal nicht über den Weg trauen. Deswegen muss ich dann ein gewisses Risiko mit einkalkulieren und werde von dir einen höheren Vorschuss verlangen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111311">
		<text>Egal, ich nehme die Bestellung nicht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113111">
		<text>Gut, wie du willst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1114">
		<text>Ich werde darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11141">
		<text>Sicher, ist deine Sache. Ich bewahre die Waffe eine Zeit lang für dich auf.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_112">
		<text>Hier hast du deine ultra-zielsichere Steppe Eagle-Pistole. Das macht noch weitere 2.800.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_121">
		<text>Hier, die Alpine-Pistole - eine wahre Schönheit. Du kannst dir sicher sein, dass es diese Waffe in der gesamten Zone nicht zwei Mal gibt. Ein einzigartiges Modell und in sehr geringer Stückzahl für eine einzelne Spezialeinheit in Auftrag gegeben. Es war nicht einfach, da ranzukommen, ich musste sogar einen meiner Partner im Ausland einspannen. Die Pistole hat ein erweitertes Magazin, einen extrem stabilen Stahllauf und ein Gehäuse aus besonders starken Polymeren. Mach die übrigen 2.800 locker und das Baby gehört dir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_122">
		<text>Hier ist deine Alpine-Pistole mit erweitertem Magazin. Mach die übrigen 2.800 locker und das Baby gehört dir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_131">
		<text>Das ist die March-Pistole. Sie hat einem Söldner namens Wolfshund gehört. Es handelt sich dabei um eine kompakte, großkalibrige Pistole mit kurzem Verschlusslauf und leichtem Verschlusssystem. Wolfshund war durch und durch ein Dreckskerl, aber von Waffen hatte er Ahnung, das muss man ihm lassen. Man sagt, sein Lieblingskunststück war es, alle vier Gliedmaßen seines Opfers und dann den Kopf wegzuschießen - und das bevor der arme Kerl auf dem Boden gelandet ist. Wie auch immer, das macht noch 2.800. </text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_132">
		<text>Hier ist deine March-Schnellfeuerpistole. Das macht noch weitere 2.800.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_211">
		<text>Bitte sehr - Cutter, eine Maschinenpistole. Eins vorneweg, lass dich vom Aussehen der Waffe nicht verunsichern. Ist ein brandneues Modell und noch nicht in Serienproduktion gegangen - ein Prototyp direkt aus der Waffenfabrik. Den Konstrukteuren ging es darum, eine neue Waffe für kurze Distanzen zu entwickeln - mit einer Kombination aus einem großem Kaliber, Schnellfeuer und Genauigkeit. Das macht noch weitere 8.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_212">
		<text>Ja, hier hast du Cutter, eine Schnellfeuermaschinenpistole. Das macht noch weitere 8.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_221">
		<text>Hier haben wir ein ganz besonderes Stück - Karbonator, eine richtige Armeeschrotflinte. Automatikfeuer mit geringem Rückstoß dank eines ausgeglichenen stoßfreien Systems. Leg noch 8.000 auf den Tisch und sie gehört dir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_222">
		<text>Hier, Karbonator, eine automatische Schrotflinte. Leg noch 8.000 auf den Tisch und sie gehört dir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_231">
		<text>Ich glaube, das ist genau das, was du brauchst. Eliminator, eine der neuesten Entwicklungen. Die ganze Ladung sollte eigentlich nach Zentralafrika geschickt werden, aber Freunde haben mir einen Gefallen getan und mir ein "Warenmuster" zukommen lassen. Eine automatische Schrotflinte mit einem großen Magazin und einer hervorragenden Feuerrate. Noch 8.000, dann gehört sie dir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_232">
		<text>Sicher. Die automatische Schrotflinte Eliminator mit einem erweiterten Magazin. Macht noch 8.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_311">
		<text>Sicher, hier hätten wir Storm - Maschinenpistole und Granatwerfer in einem. Bei diesem Prototyp handelt es sich um eine modifizierte Version einer konventionellen Waffe, die für Spezialeinheiten in der Zone konzipiert wurde. Technische Innovationen der Spitzenklasse von unseren slawischen Brüdern... Leg 16.000 drauf und sie gehört dir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_312">
		<text>Sicher, hier hätten wir Storm, Maschinenpistole und Granatwerfer in einem, mit erweitertem Magazin. Macht noch weitere 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_321">
		<text>Bitte sehr. GP37 - ein Sturmgewehr der neuen Generation. Schussgenau, zuverlässig und mit eingebautem optischen Zielfernrohr. Hat mal einem UN-Beobachter gehört. Ihr Trupp wurde auf eine Erkundungsmission in die Zone geschickt. Allerdings hat der Einsatz kein gutes Ende genommen... Noch 16.000 und das Gewehr gehört dir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_322">
		<text>Bitte sehr. GP37 - ein Sturmgewehr der neuen Generation. Das macht noch weitere 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_331">
		<text>Eine Sekunde. Hier hätten wir ein modulares FT-200M-Gewehr, konzipiert von belgischen Waffenherstellern. Es handelt sich dabei um eine Allzweckwaffe mit hoher Schussgenauigkeit, die sowohl für Rechts- als auch für Linkshänder geeignet ist. Sie ist mit einem optischen Zielfernrohr und einem Granatwerfer bestückt. Ich habe das Gewehr von einigen glücklosen UN-Beobachtern bekommen... Das macht noch weitere 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_332">
		<text>Hier hätten wir ein modulares FT-200M-Gewehr. Das macht noch weitere 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_411">
		<text>Das ist Tide - eine Waffe, die auf Basis eines schallgedämpften Scharfschützengewehrs für die Armee zum Kampf gegen Zombies entwickelt wurde. Tide hat eine größere Stoppwirkung als sein Vorgängermodell, musste dafür allerdings an Feuerrate einbüßen. Der Scharfschütze kann einen Zombie nach dem anderen ausschalten, ohne seine Position preiszugeben. Es hat sich jedoch herausgestellt, dass Stalker allein schon ausreichen, um die Zombies an der Barriere zurückzuschlagen, weswegen das Gewehr nie in Serienproduktion gegangen ist. Du kriegst das Baby für zusätzliche 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_412">
		<text>Das ist Tide, ein schallgedämpftes Scharfschützengewehr mit erhöhter Stoppwirkung. Gib mir noch 16.000 und hab Spaß mit der Waffe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_421">
		<text>Hier, SVU2-A - ein verkürztes Scharfschützengewehr mit erhöhter Feuerrate. Ich habe es Max abgekauft, dem legendären Wächter von den Freiheitlern. Er hat geschworen, dass es in der gesamten Zone kein Gewehr wie dieses gibt. Eine einzigartige Waffe, zumindest in dieser Gegend. Das macht noch weitere 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_422">
		<text>Ja, SVU2-A - ein verkürztes Scharfschützengewehr mit erhöhter Feuerrate. Das macht noch weitere 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_431">
		<text>Klar, wirf einen Blick auf Lynx. Ein örtlicher Waffenexperte hat das Scharfschützengewehr selbst gebaut. Er weilt nicht mehr unter uns, weswegen es nur dieses eine Exemplar gibt. Sieht zwar wie jedes andere Gewehr aus, aber wenn du es einsetzt, wirst du den Unterschied merken - eine ideale Kombination aus Schussgenauigkeit und Stoppwirkung. Mach die übrigen 16.000 locker und das Baby gehört dir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_432">
		<text>Ja, und zwar Lynx - ein Scharfschützengewehr mit erhöhter Schussgenauigkeit und Stoppwirkung. Für zusätzliche 16.000 gehört es dir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_511">
		<text>Hier. Ich konnte alles von meiner Liste auftreiben - eine CS-3a-Körperpanzerung mit Helm. Der Helm an sich ist nichts Besonderes, aber man kann ein mobiles Taktiksystem mit integriertem Nachtsichtgerät und aktivem Infrarotsensor einbauen. Die CS-3a ist eine Körperpanzerung der ganz besonderen Sorte. Sie schützt hervorragend gegen Beschuss und Anomalien, obwohl sie so leicht ist und die Bewegungsfreiheit kaum einschränkt. 32.000 würde dich der ganze Spaß noch kosten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_512">
		<text>Ja. Eine CS-3a-Körperpanzerung mit taktischem Helm. Macht alles in allem noch 32.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_611">
		<text>Hier, extra für dich, ein SEVA-Schutzanzug. Alles so, wie du es in Auftrag gegeben hast - ein geschlossener Atemkreislauf, ein Hitzeschutz, ein Schutzstromkreislauf und eine Außenbeschichtung aus korrosionsbeständigem Material. Außerdem wurden einige Artefaktbehälter integriert. Dieser Schutzanzug ist ein Muss für jeden Stalker. Gib mir wie vereinbart noch 24.000 und er gehört dir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_612">
		<text>Hier, ein SEVA-Schutzanzug. Macht noch weitere 24.000, wie vereinbart.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_711">
		<text>Voilà, ein Kampf-Exoskelett. Der beste Schutz gegen Kugeln, Klauen oder Granatsplitter, den du in der Zone kriegen kannst - abgesehen von gepanzerten Fahrzeugen. Und mehr tragen kannst du auch. Für 48.000 gehört es dir - mit allem, was dazugehört, also Batterien und Servomotoren.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_712">
		<text>Voilà, ein Kampf-Exoskelett. Für 48.000 gehört es dir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_0">
		<text>Ich würde gerne etwas bestellen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1">
		<text>Kein Problem. Was brauchst du?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11">
		<text>Eine Pistole.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_111">
		<text>Klar. Das wären 3.500 und 700 davon im Voraus.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1111">
		<text>OK, hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11111">
		<text>Ich melde mich bei dir, sobald die Lieferung eingetroffen ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1112">
		<text>Ich habe das Geld nicht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11121">
		<text>Tja, dann komm bitte wieder, wenn du flüssig bist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1113">
		<text>Weißt du, ich habe meine Meinung geändert.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11131">
		<text>Kein Problem. Falls du doch noch etwas bestellen willst, findest du mich immer hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_112">
		<text>Du bist nicht gerade ein verlässlicher Kunde... Deswegen kostet die Pistole 4.200. Außerdem will ich 1.400 davon im Voraus.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_113">
		<text>Leider sind die besten Pistolen ausverkauft. Falls du auch mit normalen Waffen zufrieden bist, ist Uhu der richtige Mann.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_12">
		<text>Eine Schusswaffe für kurze Distanzen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_121">
		<text>Sicher. Macht 10.000 und 2.000 davon im Voraus.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_122">
		<text>Die letzte Lieferung hast du nicht angenommen... Deswegen will ich dieses Mal 12.000 und davon 4.000 im Voraus.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_123">
		<text>Hm... da kann ich wahrscheinlich nichts machen. Die Nachfrage ist einfach zu groß.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_13">
		<text>Eine Sturmwaffe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_131">
		<text>Eine großkalibrige Schnellfeuerwaffe, ich verstehe... Der reguläre Preis liegt bei 20.000 und davon 4.000 im Voraus. Was meinst du?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_132">
		<text>Du bist ein ziemlich schwieriger Kunde. Ich muss 24.000 verlangen und 8.000 davon im Voraus. Einverstanden?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_133">
		<text>Ist im Moment kein guter Zeitpunkt... Das Militär beim Kordon macht Zicken. Ihr Außenposten wurde neulich von irgendjemandem angegriffen, weswegen es noch schwieriger ist, mit ihnen klarzukommen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_14">
		<text>Ein Scharfschützengewehr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_141">
		<text>Für nur 20.000 organisiere ich dir das beste Scharfschützengewehr, aber ich brauche 4.000 davon im Voraus.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_142">
		<text>Mit dir Geschäfte zu machen birgt ein gewisses Risiko... Ich kann versuchen, deine Bestellung für 24.000 abzuwickeln, aber nur, wenn du mir 8.000 im Voraus bezahlst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_143">
		<text>Tut mir leid, aber diese Waffe ist zurzeit schwer zu kriegen. Meine Kontaktperson für Scharfschützenwaffen ist... nennen wir es "verhindert".</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_15">
		<text>Einen Kampfanzug.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_151">
		<text>Ja, da fällt mir bestimmt etwas... Passendes ein. Wird dich 40.000 kosten und 8.000 davon brauche ich als Vorauszahlung.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_152">
		<text>Ja, da fällt mir bestimmt etwas... Passendes ein. Du hast dich geweigert, die letzte Lieferung anzunehmen, deswegen kostet dich der Spaß 48.000 und davon 16.000 als Vorauszahlung.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_153">
		<text>Ich kriege nichts Besseres als den Schutzanzug, den ich letztes Mal für dich hatte. Er war einzigartig und hatte eine Top-Qualität. </text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_16">
		<text>Einen Schutzanzug mit geschlossenem Atemkreislauf.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_161">
		<text>Das ist ja 'ne ganz schöne Bestellung... Wird nicht leicht zu kriegen sein, wirklich nicht... Ich kann versuchen, eines dieser Babys für 30.000 zu besorgen, aber ich muss dich um eine Vorauszahlung in Höhe von 6.000 bitten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_162">
		<text>Du hast mich bei deiner letzten Bestellung hängenlassen, deswegen muss ich mir das dieses Mal genau überlegen. Ich kann versuchen, eines dieser Babys für 36.000 zu besorgen, aber ich muss dich um eine Vorauszahlung in Höhe von 12.000 bitten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_163">
		<text>Ich habe mir das letzte Mal den Arsch für deine Bestellung aufgerissen. Du brauchst nicht glauben, dass ich das nochmal mache.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_17">
		<text>Ein Exoskelett.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_171">
		<text>Du hast dir das vorher bestimmt gut überlegt. Ich kann eine Kampfausführung besorgen, aber das wird mit 60.000 nicht ganz billig. Ich weiß, ein ganz schöner Batzen, aber das ist ein Exoskelett auch wert. Vergiss nicht, dass ich 12.000 als Vorauszahlung brauche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_172">
		<text>Bei der letzten Bestellung hast du dich nicht korrekt verhalten, weswegen ich dieses Mal 72.000 verlange. Vergiss nicht, dass ich 24.000 als Vorauszahlung brauche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_173">
		<text>Keine Chance. Seit sie die Fabrikanlage geschlossen haben, findet man Exoskelette normalerweise nur noch an Leichen... Das ist einfach nicht mein Ding.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_18">
		<text>Im Moment nichts.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_2">
		<text>Tut mir leid, mein Laden ist zurzeit geschlossen. Vorübergehende Schwierigkeiten bei der Lieferung...</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_11">
		<text>Hallo, mein Name ist Nimble. Die Leute kommen zu mir, wenn sie einzigartige Waffen brauchen. Seltene Modelle, Prototypen, außergewöhnliche Schusswaffen - solche Sachen. Außerdem Eliteausrüstung und die modernsten Modifikationen von Schutz- und Kampfanzügen. Ich probiere jeden Artikel persönlich aus und kann deswegen für eine hohe Qualität garantieren.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_12">
		<text>Hallo. Willst du eine Bestellung aufgeben?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_13">
		<text>Hallo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_14">
		<text>Deine Bestellung wird in Kürze geliefert.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_15">
		<text>Die Bestellung ist eingetroffen. Komm vorbei und hol sie ab.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_0">
		<text>Hey! Bist du der Kumpel von Snag?</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1">
		<text>Ja, ich kenne ihn.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11">
		<text>Er meinte, du bringst uns Beute...</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111">
		<text>Ich kann mich nicht daran erinnern, das mit ihm besprochen zu haben.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111111">
		<text>Ja, so ist es besser. Wir sind doch nicht so blöd und warten den ganzen Tag auf Snag...</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111111">
		<text>Tschüss.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11112">
		<text>Keine Chance!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111121">
		<text>Denk gut nach. Wenn du wenigstens ein bisschen Hirn hast, dann weißt du, dass man mitspielt, wenn man zahlenmäßig unterlegen ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111211">
		<text>Ich habe nein gesagt!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_2">
		<text>Nein, ich kenne ihn nicht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11">
		<text>Ahh, verdammt! Mich hat's ziemlich schlimm erwischt... Hilf mir, Kumpel, ich brauche ein Medkit... Ich halte nicht mehr lange durch...</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_111">
		<text>Hier, nimm dieses Medkit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1111">
		<text>Puh! Danke, Kumpel. Ich wäre fast in einer Boiler-Anomalie draufgegangen. Die Mutantenhunde hätten heute ihren großen Tag gehabt... Hier, nimm meinen Detektor. Vielleicht kannst du ihn eines Tages brauchen... Ich bin echt dankbar, dass du mir das Leben gerettet hast. Ich glaube, ich mache im Lager erst einmal eine Verschnaufpause.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11111">
		<text>Viel Glück!</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1112">
		<text>Puh! Danke, Kumpel. Ich wäre fast draufgegangen. Die Mutantenhunde hätten heute ihren großen Tag gehabt... Hier, nimm dieses Artefakt. Vielleicht kannst du es eines Tages brauchen... Ich bin echt dankbar, dass du mir das Leben gerettet hast. Ich glaube, ich mache im Lager erst einmal eine Verschnaufpause.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_112">
		<text>Ich kann dir keins geben, ich brauche es selbst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_113">
		<text>Ich habe kein Medkit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_12">
		<text>Danke nochmal! Ohne dich würde ich jetzt die Radieschen von unten ansehen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_11">
		<text>Stalker! Schnell, du musst Petrucha helfen! Schau, am Rand des Spalts! Er wurde von einer Anomalie erwischt! Sein Schutzanzug hat überhaupt nichts gebracht! Und ich selbst habe keinen. Petrucha und ich haben unser ganzes Geld zusammengekratzt, um seinen Schutzanzug zu kaufen... Einen Schritt weiter und ich bin erledigt! Bitte hilf uns!</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_111">
		<text>OK, bleibt wo ihr seid. Ich versuche es.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_112">
		<text>Kümmert euch selbst darum.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_12">
		<text>Danke, dass du Petrucha gerettet hast. Verdammt, warum haben wir nicht mehr Geld für einen besseren Schutzanzug zusammengespart!</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_13">
		<text>Geh mir aus den Augen. Du hast Petrucha sterben lassen... War ein feinerer Kerl, als du jemals sein wirst!</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_131">
		<text>Man sieht sich.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barman_reward_dialog_0">
		<text>Ich habe mich um das Lager der Blutsauger gekümmert.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barman_reward_dialog_1">
		<text>Gut. Du hast unsere toten Brüder gerächt - möge Gott ihrer Seelen gnädig sein... Diese Belohnung hast du dir redlich verdient.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_0">
		<text>Ich habe ein ganzes Lager voller Blutsauger unter dem Antennenkomplex entdeckt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_1">
		<text>Gut. Das Lager muss gesäubert werden. Lass mich nachdenken... Wer weiß, wie viele Blutsauger in diesen Tunneln sind. Vielleicht können wir sie mit giftigem Gas erledigen. Ich erinnere mich daran, dass Uhu mal von irgendwelchen Gasflaschen gesprochen hat. Rede du mit ihm - wir haben kein besonders gutes Verhältnis zueinander... Falls du irgendwie eine der Gasflaschen in die Finger kriegen solltest, befestige sie am Belüftungssystem des Antennenkomplexes. Es sollte dann nur eine Sache von ein paar Minuten sein, bis diese Biester erledigt sind.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_11">
		<text>Gut, ich mach's.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_12">
		<text>Ich werde darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_13">
		<text>Ich habe schon eine Gasflasche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_131">
		<text>Wow, du hast's echt drauf, Kumpel.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11">
		<text>Ah, da ist unser Stalker. Wir haben schon auf dich gewartet.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_111">
		<text>Um was genau geht es?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_1111">
		<text>Wir gehen zu einem Treffen. Für dich wird es da nicht allzu viel zu tun geben, hoffe ich. Steh einfach rum und bleib cool.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_21">
		<text>Hah. Denen haben wir's gezeigt. Kannst gut mit der Waffe umgehen, Stalker. Hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_211">
		<text>Viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_31">
		<text>Du verdammter Anfänger. Hast 'ne todsichere Sache vermasselt. Verschwinde.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_311">
		<text>Tschüss.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_41">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_411">
		<text>Ach nichts.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11">
		<text>Hat Uhu dich geschickt?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111">
		<text>Ja. Er meinte, du brauchst Hilfe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111">
		<text>Ja, das ist wahr. Ich denke, du kriegst das hin.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11111">
		<text>OK, um was geht es?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111111">
		<text>Fungiere bei einer geschäftlichen Transaktion als Wache. Das war's.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111111">
		<text>Kann ich machen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_21">
		<text>Bleib in meiner Nähe und gib mir Deckung.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_211">
		<text>Verstanden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_31">
		<text>Ich rede nur mit dem Boss.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_311">
		<text>Wie du willst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_41">
		<text>Danke, Stalker. Du warst mir eine große Hilfe. Ich dachte mir schon, dass diese Arschlöcher irgendwie alles vermasseln. Sie wurden auf dem ganzen Weg verfolgt! Hier, das ist für deine Mühen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_411">
		<text>Viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_42">
		<text>Du gibst 'nen guten Nichtstuer ab, aber als Leibwächter taugst du nichts. Ich habe versprochen, dich zu bezahlen, also muss ich wohl in den sauren Apfel beißen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_421">
		<text>Viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_43">
		<text>Du gibst 'nen guten Nichtstuer ab, aber als Leibwächter taugst du nichts. Ich habe versprochen, dich zu bezahlen, also muss ich wohl in den sauren Apfel beißen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_431">
		<text>Viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_44">
		<text>Was willst du? Es gibt nichts, wofür ich dir zu danken habe. Ich hätte es fast nicht geschafft... Zisch ab!</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_441">
		<text>Viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_11">
		<text>Guter Junge... danke, dass du gekommen bist. Wir wollen uns an die Banditen ranschleichen und mithören. Dann werden wir schon sehen, was passiert.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_111">
		<text>Alles klar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_21">
		<text>Danke, Stalker. Hier, von uns... Der Barmann hat deine eigentliche Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_211">
		<text>Alles klar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
		<text>Erzähle mir von eurem Leben hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
		<text>Ist kein Spaziergang, so viel ist sicher... Was genau willst du wissen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
		<text>Was macht ihr hier?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
		<text>Wir passen auf Stalker auf. Du musst zugeben, dass gut die Hälfte von euch eher wie Kinder sind und nicht wie echte Kerle. Ihr kommt in die Zone mit irgendwelchen dummen Träumen, oder um den Helden zu spielen - oder einfach, weil das Leben es nicht gut mit euch meint. Euch ist nicht klar, dass euch hier meistens nichts anderes erwartet als der Tod. Und genau um solche Leute kümmern wir uns. Wir finden einen bei der Müllhalde, nehmen ihm seine Sachen weg und schicken ihn zurück zum Kordon. Einige von ihnen haben dann genug und verschwinden zurück in die Welt außerhalb der Zone. Diejenigen, die genug Mumm haben, wieder hierher zurück zu kommen, nehmen wir unter unsere Fittiche - und kassieren von ihnen Steuern. Ich sag dir was: Niemand wagt es, unser Territorium zu betreten - nicht die Armee, nicht die Söldner und nicht einmal Mutanten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
		<text>Was hat euch in das Zentrum der Zone geführt?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
		<text>Wir sind wegen der Stalker hier, warum sonst? Wenn wir nicht hier wären und für Ordnung sorgen würden, gäbe es hier das reinste Chaos. Du machst Beute, behältst sie, klar, und dann werden Steuern fällig. Steuern für Frieden und Sicherheit, weißt du. Wenn einer von euch eine Anomalie abgrast, behalten wir die Umgebung im Auge und halten euch die Mutanten vom Leib. Läuft alles glatt und ihr habt was in der Anomalie gefunden, nehmen wir uns einen Anteil... eine Art Verwaltungsgebühr sozusagen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
		<text>Wie wurdest du der Boss?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
		<text>Wo soll ich anfangen... ich denke, das ging schon in der Schule los. Ich hatte einen guten Kumpel, mein bester Freund, sozusagen. Wir sind zusammen rumgehangen, haben geraucht, getrunken usw. Er wollte immer stärkere Kicks und hat dann mit Drogen angefangen. Zuerst ein bisschen Gras, und als er irgendwann Kohle verdient hat, ging es mit Koks und Heroin weiter. "Du solltest den Scheiß lieber bleiben lassen, Toljan, bevor es zu spät ist.", habe ich gesagt. Aber er hat nicht auf mich gehört. Eines Tages hat er schlechtes Zeug erwischt und das war's. Ich habe seine Dealer aufgespürt und für meinen Kumpel mit ihnen abgerechnet... Ich war dafür im Knast, und danach ging's richtig los. Bandenkriege, Messerstechereien und dann wieder Knast... Bin rausgekommen, hab ein Geschäft aufgemacht und bin wieder im Knast gelandet... Als ich wieder raus war, habe ich die ganze Scheiße hinter mir gelassen und wollte in die Zone. Hier habe ich dann ein paar harte Monate hinter mich gebracht und immer mehr an Einfluss gewonnen. Jetzt habe ich hier das Sagen und sorge für Recht und Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
		<text>Was hältst du von den Stalkern?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
		<text>Es gibt solche und solche. Einige taugen nichts und überleben nicht länger als eine Woche, andere sind opportunistische Profitjäger... und wieder andere sind ganz in Ordnung - das Leben hat es auf beiden Seiten des Kordons nicht gut mit ihnen gemeint. Die Leichen der ersten durchsuchen wir nach Beute und die zweiten besteuern wir. Und was die dritte Kategorie anbelangt - nun ja, wir versuchen, uns aus dem Weg zu gehen. Dumm nur, dass man sie alle nicht immer auf den ersten Blick unterscheiden kann...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
		<text>Ach, schon gut.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
		<text>Wie du willst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_0">
		<text>Beard wird jetzt für uns arbeiten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_1">
		<text>Du weißt, was sie sagen: "Die Kuh gehört uns, also melken wir sie." Statte ihm hin und wieder einen Besuch ab und erinnere ihn daran, seine Gebühr zu bezahlen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_0">
		<text>Beard hat eine wichtige Bestellung für ein Artefakt namens Kompass erhalten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_1">
		<text>Wir müssen dafür sorgen, dass wir das Artefakt vor ihm in die Finger kriegen. Beard würde sich für irgendeinen Kleinkram nicht so ins Zeug legen. Mein Bauchgefühl sagt mir, dass er dieses Ding braucht, um seinen Arsch zu retten - also um im Geschäft zu bleiben. Bring mir dieses Kompass-Artefakt, sobald du es gefunden hast.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_0">
		<text>Ich habe das Kompass-Artefakt gefunden. Hier.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_0">
		<text>Ich will nicht für dich nach dem Kompass-Artefakt suchen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_1">
		<text>Hey, du Trottel, ich will mal eins klarstellen: Wenn du sagst, dass du für etwas zu haben bist, aber mich dann hängen lässt, werde ich danach nicht besonders gut auf dich zu sprechen sein. Und Leute, die ich nicht mag, haben es in der Regel ziemlich schwer. Hast du das kapiert?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_11">
		<text>Ich werde es mir merken.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_0">
		<text>Ich hole mir diese Detektoren von den Stalkern.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_1">
		<text>Gut. Ich kümmere mich in der Zwischenzeit um die anderen Kanäle unseres Auftraggebers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_0">
		<text>Ein kleiner Vogel hat mir erzählt, dass du Beard ein Kompass-Artefakt gebracht hast. Jetzt hör mir mal gut zu, du Schwachkopf. Wenn du sagst, dass du für etwas zu haben bist, aber mich dann hängen lässt, werde ich danach nicht besonders gut auf dich zu sprechen sein. Und Leute, die ich nicht mag, haben es in der Regel ziemlich schwer. Hast du das kapiert?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_1">
		<text>Ich werde es mir merken.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_0">
		<text>Beard hat jetzt keine aufgemotzten Detektoren.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_1">
		<text>Reizend. Während du weg warst, habe ich mich darum gekümmert, seine anderen Versorgungskanäle zu schließen. Jetzt gehört der Kunde mit Haut und Haaren uns. Geh zu Beard und richte ihm Grüße von Sultan aus.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_0">
		<text>Beard schuldet mir Geld. Uhu meinte, du könntest mir helfen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_1">
		<text>Ich denke, das kann ich... Das ist mein Plan: Wir treiben Beard in den Ruin und reißen uns dann sein Geschäft unter den Nagel. Du bekommst dein Geld und einen Anteil am Geschäft. Abgemacht?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_11">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_111">
		<text>Du musst jetzt herausfinden, mit wem Beard zurzeit Geschäfte macht. Wenn wir seine Versorgungskanäle schließen, haben wir ein leichtes Spiel.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_12">
		<text>Ich werde darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_121">
		<text>Kleine Info: Zu viel Nachdenken ist schlecht für deine Gesundheit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_0">
		<text>Glaubst du, dass Nimble mit gestohlenen Waren handelt?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_1">
		<text>Nimble? Ne, dazu hat er nicht den Mumm. Uhu ist unser örtlicher Händler, wenn es um heiße Ware geht. Egal was du ihm anbietest, er wird es kaufen, ohne Fragen zu stellen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_0">
		<text>Ich suche Snag. Hast du eine Idee, wo er sein könnte?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_1">
		<text>Ja, habe ich. Meine Jungs haben ihn vor ein paar Tagen bei den Dockkränen gesehen. Ich sollte ihn mir eigentlich mal vorknöpfen, weil er mir Geld schuldet, aber ich vergesse es dauernd.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11">
		<text>Ich habe einen Job für dich. Meine Jungs müssen zu einem Händler... geschäftlich, versteht sich. In letzter Zeit geht es in der Zone heiß her, deswegen dachte ich mir, dass ein Mann zusätzlich nicht schaden kann. Sorge dafür, dass die Sache reibungslos über die Bühne geht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_1111">
		<text>Gut. Meine Leute warten auf dich in der Nähe der Forststation. Die Koordinaten sind auf deinem PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11111">
		<text>Alles klar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_112">
		<text>Kein Interesse.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_31">
		<text>Warum zur Hölle bist du immer noch hier? Beweg deinen Arsch zur Forststation.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_311">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_41">
		<text>Und, hast du dich schon entschieden? Können wir auf dich zählen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_411">
		<text>Ich bin dabei.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_412">
		<text>Nein.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
		<text>Vergiss nicht, ich bin Sultan. Alles, was du hier siehst, ist entweder unter meiner Kontrolle oder wird es bald sein. Wenn du ein angenehmes Leben haben willst, solltest du für mich arbeiten. Wenn nicht, wird es ungemütlich. So läuft hier der Hase.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_11">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_21">
		<text>Was führt dich hierher?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_31">
		<text>Ja?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_0">
		<text>Ich habe alle Stalker getötet.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_1">
		<text>Wow, Kumpel... scheiße, mit dir ist nicht zu spaßen, was? Kommst hierher und machst sie einfach fertig, mannomann. Für was habe ich dich eigentlich angeheuert... Hast uns keine Kohle gebracht, sondern nur Ärger an den Hals gejagt... Komm mal bisschen runter, Mann, hast du gehört...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_0">
		<text>Arbeitest du gerne für die Wissenschaftler?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_1">
		<text>Ist nicht schlecht - bisher gab es nie Probleme. Die Wissenschaftler haben uns Ausrüstung beschafft, insofern läuft es gut.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_2">
		<text>Es läuft ausgezeichnet! Die Arbeit ist einfach und sie bezahlen gut. Und seit wir hier sind, ist noch niemand gekommen und hat Ärger gemacht - nicht einmal die Monster.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_0">
		<text>Ich stelle einen Trupp zusammen und breche dann auf nach Pripyat. Willst du dich uns anschließen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_1">
		<text>Ne, ich bin nicht wirklich scharf auf Pripyat - im Gegensatz zu manch anderen Leuten... Außerdem haben wir einen Job zu erledigen - wir müssen die Wissenschaftler beschützen... Aber du könntest diesen Typen vom Militär mitnehmen. Dann hat er die Gelegenheit, nach seinen Kameraden zu suchen, und wir hätten unsere Ruhe. Der Kerl ist schon ganz in Ordnung, aber das hier ist nicht der richtige Ort für ihn...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_2">
		<text>Ne, ich bin nicht wirklich scharf auf Pripyat - im Gegensatz zu manch anderen Leuten... Außerdem haben wir einen Job zu erledigen - wir müssen die Wissenschaftler beschützen...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Wollt ihr für die Wissenschaftler arbeiten?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Um was genau geht es?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Ihr müsstet ihren Bunker bewachen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Bewachen also... wäre für uns nicht das erste Mal, einverstanden. Wir machen uns auf zum Bunker, sobald wir bereit sind.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Ihr müsstet Messungen in Anomalien vornehmen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Messungen also... Sehe ich etwa aus wie ein Laborfritze? Ist nicht wirklich mein Ding.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Reden wir später darüber. Hier treiben im Moment zu viele neue Ganoven ihr Unwesen. Ich muss ihnen erst zeigen, wo's langgeht, und danach denke ich vielleicht über Arbeit nach.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_1">
		<text>In Ordnung, dann wollen wir mal. Denen werden wir ordentlich einheizen!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_11">
		<text>Gut.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_2">
		<text>Wir sollten uns besser in Sicherheit bringen. Die verdammte Emission!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_15">
		<text>Dann wollen wir mal. Denen werden wir ordentlich einheizen! Cool bleiben, wird schon alles glatt laufen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_16">
		<text>War 'ne nette Schießerei, was? Hier ist das Geld, Kumpel. Ich melde mich, falls es wieder etwas zu "erledigen" gibt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_18">
		<text>Wow, Kumpel... scheiße, mit dir ist nicht zu spaßen, was? Kommst hierher und machst sie einfach fertig, mannomann. Für was habe ich dich eigentlich angeheuert... Hast uns keine Kohle gebracht, sondern nur Ärger an den Hals gejagt... Komm mal bisschen runter, Mann, hast du gehört...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19">
		<text>Bist du noch ganz sauber?! Wo waren denn die Stalker?! Was für eine Scheiße ist das denn? Du hast uns verpfiffen, oder? Das kann sonst niemand gewesen sein! Meine Jungs waren zu der Zeit alle in meiner Nähe... Jetzt versohlen wir dir den Hintern, wie wir es bei den Stalkern machen wollten! Was schaust du so blöd? Leere deine Taschen aus, du Arsch!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_20">
		<text>Wir sollten uns auf den Weg machen... zum Schiff.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_31">
		<text>Hey, Meister. Tut mir leid, aber mir ist gerade nicht nach einem Plausch.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_0">
		<text>Ich helfe dir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_1">
		<text>Gut. Wir arrangieren wie vereinbart das Treffen und du brichst auf. Wenn sie kommen, greifen wir sie von allen Seiten an. Denk daran, Abstand zu halten, damit du nicht von den eigenen Leuten erwischt wirst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_11">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_12">
		<text>Ne, das ist nichts für mich.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_11">
		<text>Hey, Stalker. Ich habe gerade zu tun. Reden wir später, alles klar?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_12">
		<text>Danke für die Warnung. Willst du vielleicht mitmachen? Wäre eine nette Gelegenheit, den Bastarden sozusagen in den Rücken zu fallen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_13">
		<text>Wir werden diese Dreckskerle hinterrücks überfallen. Sobald es losgeht, eröffnest du von hinten das Feuer.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_14">
		<text>Diese Arschgesichter sind so gut wie tot. Danke für den Tipp.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_15">
		<text>Danke für deine Hilfe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_31">
		<text>Hör zu. Wenn es nicht dringend ist, lass uns später plaudern, ja?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_leader_start_dialog_11">
		<text>Hallo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_0">
		<text>Ich habe Magpie gefunden. Er war in der Janow-Station und hat sich dort als ein gewisser "Flint" ausgegeben. Ich habe mich um ihn gekümmert.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_1">
		<text>Um ihn gekümmert? Das ist schade. Ich hätte mich liebend gerne selbst um diese miese Ratte gekümmert... aber was soll's? Dennoch sind das gute Neuigkeiten! Hier, für dich - ich stehe zu meinem Wort.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_11">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_0">
		<text>Ich möchte die Zone verlassen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_1">
		<text>Sicher? Es gibt keinen Weg zurück.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_11">
		<text>Ich bin mir sicher. Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_12">
		<text>Ich glaube... ich bleibe noch.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_191">
		<text>Gut, nimm das Geld. Ich will keinen Ärger.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_1911">
		<text>Hä? Gib mir alles, was du hast, Vollidiot! Und dann verzieh dich besser!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19111">
		<text>Ich gehe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_192">
		<text>Das kann ich nicht!</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
		<text>Mal sehen... deine Gesundheit? Nun, wenn es dir schlecht geht, müsste ich wohl schon so gut wie tot sein...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_13">
		<text>Hör zu, es gibt etwas Dringendes zu erledigen. Ein Händler, den ich kenne, will ein Geschäft abwickeln. Das Problem dabei ist, dass seine Kunden nicht sehr vertrauenswürdig sind. Deswegen will er für den Fall der Fälle einen Leibwächter anheuern. Hättest du Interesse?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_131">
		<text>Ja.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1311">
		<text>Gut. Der Händler wird bei der Forststation auf dich warten. Er wird dir dann die Details erklären.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_132">
		<text>Nein, nicht wirklich.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1321">
		<text>Wie du willst. Wenn du deine Meinung rechtzeitig änderst, könnte der Job noch zu haben sein.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_0">
		<text>Was für Arbeit hast du für mich?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_1">
		<text>Arbeit, die dir zumindest Geld einbringt. Denk mal nach: Warum frage ich dich? Du bist neu hier und kennst niemanden... aber wenn du dich klug verhältst, könntest du dir hier sehr schnell Respekt verschaffen. Willst du wissen, um was es geht?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_11">
		<text>Ja, sicher.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_111">
		<text>OK, dann hör zu. Wir haben vor, ein paar von Beards Stalkern hochzunehmen. Das wird echt ein Kinderspiel. Spät in der Nacht tauchst du mit unseren Männern auf der Schewtschenko auf und noch bevor diese Touristen kapieren, was los ist, haut ihr sie in die Pfanne. Wir kriegen das Geld, du die ganze Ausrüstung... verstehst du? Gut. Siehst du Haxe dort drüben? Er wird dir die ganzen Details erklären.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_12">
		<text>Nicht wirklich.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_121">
		<text>Schade. Lass dir ruhig etwas Zeit und denk darüber nach... du wirst sicher mitmachen, wenn du weißt, was gut für dich ist, Kumpel.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_2">
		<text>Kumpel, ich hab den perfekten Job für dich, wenn du herumkommen willst... soll ich dir verraten, um was es geht?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_11">
		<text>Barges PDA. Ich habe seine Leiche in den Höhlen unter dem abgebrannten Bauernhof gefunden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_12">
		<text>Ich habe das hier bei ein paar Knochen in der Nähe der Pinieneiche gefunden. Es ist Jokers PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_121">
		<text>Joker? Das ist... unmöglich! Oh Gott... ich bin schockiert! Joker... ist... tot. Oh Joker, wir werden nie wieder über deine Witze lachen... ruhe in Frieden! Ich hoffe, Barge ist wenigstens noch OK...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_122">
		<text>Joker? Das ist... unmöglich! Oh Gott... ich bin schockiert! Joker ist also auch tot... Oh Joker, wir werden nie wieder über deine Witze lachen... ruhe in Frieden! Und du auch, Barge. Wie konnte das nur passieren...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_13">
		<text>Von Barge und Joker. Einen habe ich bei einem Skelett in der Nähe der Pinieneiche gefunden und den anderen bei einer Leiche in den Höhlen unter dem abgebrannten Bauernhof.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_1">
		<text>Um ehrlich zu sein, gibt es nicht viel zu sagen. Emissionen sind hochgefährlich und nahezu immer tödlich. Man kann am wechselnden Wetter spüren, wenn langsam eine Emission im Anmarsch ist, aber wenn sie ihren Höhepunkt erreicht, ebbt sie auch recht schnell wieder ab. Sobald du die ersten Anzeichen einer Emission bemerkst, solltest du dich sofort in Sicherheit bringen - in eine Höhle oder irgendeinen Unterschlupf aus Beton, Ziegelsteinen oder Stahl! Ich z.B. spüre, dass eine Emission naht, wenn mein Rücken anfängt zu schmerzen. Aber über die Ursache der Emissionen selbst kann ich dir nichts sagen... ich habe einfach keine Ahnung.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_11">
		<text>Brauchst du Ausrüstung? Informationen? Oder willst du vielleicht Informationen verkaufen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_0">
		<text>Sultan sagt, dass du die Stalker ausnehmen willst. Ich bin dabei.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_2">
		<text>Gut. Beweg deinen Arsch nach Mitternacht zur Schewtschenko... wir werden auf dich warten. Aber kreuze dort nicht erst am Morgen auf.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_13">
		<text>Oh, du bist es, Bruder. Also, was hast du mit Sultan besprochen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_14">
		<text>Also... komm nach Mitternacht - aber vor Sonnenaufgang - zum Schiff. Wir werden auf dich warten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_0">
		<text>Ich glaube, ich sollte besser bei dir bleiben. Wir warten bis Mitternacht und dann kannst du mir den Weg zur Schewtschenko zeigen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_1">
		<text>Klar, bleib ruhig hier. Sollte kein Problem sein, dich zum Schiff zu bringen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_12">
		<text>Eigentlich... habe ich noch etwas zu tun.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_1">
		<text>Außerhalb der Zone habe ich einige wichtige Kunden, die immer wieder ausgewählte Artefakte bestellen. Und die müssen zu vorgegebenen Zeiten geliefert werden. Wenn du mir bringst, was ich brauche, lass ich gutes Geld springen. Aber wie gesagt: Es handelt sich um sehr wichtige Bestellungen und deshalb schicke ich immer mehrere Leute los. Die volle Bezahlung bekommst du nur dann, wenn du auch als Erster lieferst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_112">
		<text>Über den abgebrannten Bauernhof. Hmm... wer bist du eigentlich?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15311">
		<text>Der Ort wird auch Eisenwald genannt. Der Hubschrauber ist mitten in die Strommasten gerauscht. Keiner der Armeejungs hat überlebt... und selbst wenn sie den Absturz überlebt hätten, wären sie da niemals lebend rausgekommen. Die Poltergeister dort lieben es, die Leute in Elektroanomalien zu hetzen... diese Viecher spüren selbst die kleinste Bewegung, wie du sicher weißt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15411">
		<text>Hör zu... nachdem der Hubschrauber abgestürzt war, wurden dort fünf Armeetypen gesehen. Offenbar haben sie es auch geschafft, aus dem Sumpf zu entkommen. Es ist kein großes Problem, dorthin zu gelangen, halte dich nur vom Wasser fern und achte darauf, dass du immer festen Boden unter den Füßen hast. Und du wirst auch chemischen Schutz brauchen. Wenn du also vorhast, dorthin zu gehen, geh vorher besser zum Arzt und kauf dir reichlich Gegengift.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1311">
		<text>Echt schade, dass meine Kumpels Joker und Barge nicht hier sind... wir hätten 'ne Menge Spaß. Wir waren wie Brüder, haben immer zusammengehalten. Wie konnte es nur soweit kommen? Ich bin noch hier, aber sie sind verschwunden und nur Gott weiß, wo sie sich herumtreiben...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_0">
		<text>Erzähl mir mehr über Joker und Barge.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111213">
		<text>Ich habe schon etwas von dort.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112131">
		<text>Raus mit der Sprache... hast du etwas für mich?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11111">
		<text>Nun, jetzt verstehe ich. Ich kenne ihn... er war schon immer ein Gauner, aber in letzter Zeit hat er es wirklich übertrieben... die Stalker so zu betrügen... jemand muss ihm seine Grenzen aufzeigen!</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_116">
		<text>Ich brauche Informationen aus dem Söldnerlager. Das ist nicht so schwierig, wie es klingt.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_111">
		<text>In Ordnung, ich warte... vergiss aber nicht, dass der Job dringend ist - er muss innerhalb von zwei Tagen erledigt werden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_28">
		<text>Den PDA von Sultans Boten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_281">
		<text>Ist nicht besonders interessant. Ich gebe dir 500 dafür.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2811">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_26">
		<text>Detektorprototypen. Willst du sie haben?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_27">
		<text>Geheime Dokumente, die ich auf der Brücke beim verlassenen Konvoi gefunden habe. Willst du einen Blick darauf werfen?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_31">
		<text>Ein seltsames Artefakt. Ich habe es beim Baggerschiff gefunden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_32">
		<text>Ein seltsames Artefakt. Ich habe es in der Nähe der Janow-Station gefunden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_33">
		<text>Das Artefakt "Herz der Oase".</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_151">
		<text>Legen wir los.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_152">
		<text>Halt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_0">
		<text>Eine Gruppe von Stalkern hat vor, euch zu überfallen. Seid auf der Hut.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_1">
		<text>Miese Ratten! Aber gut, dann werden wir sie gebührend empfangen! Pass auf, lass sie glauben, dass du auf ihrer Seite bist. Wenn du das machst, kannst du uns dabei helfen, den Überfall abzuwehren. Wir werden dich dafür auch belohnen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111">
		<text>Es ist mir scheißegal, an was du dich erinnerst. Her damit!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111212">
		<text>OK, bitte sehr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_21">
		<text>Nicht? Das ist uns verdammt egal. Her damit, Vollidiot!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11111">
		<text>Nur die Ruhe, ist ja schon gut... hier, bitte sehr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_2">
		<text>Miese Ratten! Aber gut, dann werden wir sie gebührend empfangen! Pass auf, du musst uns gegen diese Typen helfen. Wir werden dich dafür auch belohnen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_21">
		<text>Denen haben wir's aber gezeigt, was? Du hast nichts geleistet, also kriegst du auch nichts von der Beute ab. Ich lass dich wissen, wenn wir weitere "Geschäfte" zu erledigen haben...</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_31">
		<text>Du bist zu nichts zu gebrauchen... also erwarte keine Belohnung. Na ja, immerhin bist du auf ein Schwätzchen vorbeigekommen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_311">
		<text>Bis dann.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_1">
		<text>Sehr gut! Jetzt können wir unseren lieben Auftraggeber unter Druck setzen. Ich habe gehört, dass Beard seinen Stalkern einige sehr gute Detektoren gegeben hat, mit denen man seltene Artefakte finden kann. Also musst du dich jetzt diesen Stalkern anschließen und dir dann die Detektoren krallen. Wie klingt das für dich?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_2">
		<text>Keine Chance gegen ihn. Ich habe versucht, seine Versorgungswege zu kappen, aber der bärtige Halunke hat es trotzdem geschafft, an ein Kompass-Artefakt zu gelangen. Es sieht also gut für ihn aus... vorerst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111211">
		<text>[fortfahren...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141111">
		<text>[fortfahren...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
		<text>[fortfahren...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_0">
		<text>Grouse ist tot. Es sieht so aus, als ob Tremor ihn getötet hätte... aber der ist auch tot.</text>
	</string>
</string_table>
