<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_0">
		<text>Hah! Die haben richtig eins auf den Sack gekriegt! Danke für deine Hilfe. Wenn du nicht gewesen wärst, hätten mich diese Mistkerle richtig fertiggemacht. Weißt du, du bist ja doch ein guter Stalker... Tut mir leid, dass ich beleidigt war, aber du hättest mir ja früher sagen können, dass du vom Geheimdienst bist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_1">
		<text>Kein Problem. Wir sollten besser zum Militärlager aufbrechen - dort ist es sicherer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_11">
		<text>Ja, das wäre auf jeden Fall besser, als alleine in Pripyat rumzulaufen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_111">
		<text>Dann gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_112">
		<text>Ich muss hier erst noch etwas erledigen, aber geh nur. Das Lager ist in dem Gebäude mit dem Waschsalon.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_2">
		<text>Zeit für mich, zu gehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_0">
		<text>Warte... hier... ist das zuverlässigste MG in der gesamten Zone.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_1">
		<text>Aber... brauchst du es nicht mehr?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_11">
		<text>Ich habe immer etwas dabei, um mir Mutanten vom Leib zu halten. Außerdem habe ich beschlossen, zurückzugehen. Gari bringt mich nach Jupiter. Du kannst das MG also besser gebrauchen. Nimm es und halte es in Ehren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_111">
		<text>Viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_2">
		<text>Danke, das ist eine gute Waffe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_21">
		<text>Pah! Das ist keine gute Waffe, sondern die beste Waffe in der gesamten Zone. Sie wurde modifiziert und ist deswegen ziemlich schwer. Andererseits, warum soll man weglaufen, wenn man dieses Ding dabei hat. Soll doch der Feind die Beine in die Hand nehmen!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_211">
		<text>Wiedersehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_3">
		<text>Cool!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b301_about_zulus_0">
		<text>Weißt du, wo Zulu ist?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b301_about_zulus_1">
		<text>Er ist weg... Er hat mich darum gebeten, ihn nach Jupiter zu bringen. Nicht weit von der Anlage entfernt haben sich dann unsere Wege getrennt. Er hat mir nicht gesagt, wohin er geht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_0">
		<text>Warte... Es gibt da eine unangenehme Sache, die ich dir erzählen will... Einige Söldner wollten, dass ich sie nach Pripyat bringe. Sie haben mir ein nettes Sümmchen geboten, also habe ich zugestimmt. Aber schon bald wurde mir klar, dass ich in der Klemme sitze... Sie haben mich keine Sekunde aus den Augen gelassen und die Waffe auf mich gerichtet. Als wir uns Pripyat genähert haben, konnte ich fliehen, aber sie müssten mittlerweile in der Stadt sein, also sei vorsichtig.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_1">
		<text>Hast du zufällig mitbekommen, über was die Söldner geredet haben?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_11">
		<text>Ein paar Sachen, ja. Sie hatten sicher nicht vor, mich am Leben zu lassen. Deswegen gab es für sie auch keinen Grund, ihre Pläne vor mir zu verheimlichen. Hauptsächlich haben sie davon geredet, die Leute des Auftraggebers zu treffen. Sie wollten ihnen das Ziel ihrer Mission klarmachen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_111">
		<text>Wo findet das Treffen statt?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_1111">
		<text>In der Nähe, im Hof der Wohnanlage.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_2">
		<text>Danke für die Information.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_0">
		<text>Du hast die Söldner erwähnt. Hast du mitbekommen, über was sie geredet haben?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_1">
		<text>Ein paar Sachen, ja. Sie hatten sicher nicht vor, mich am Leben zu lassen. Deswegen gab es für sie auch keinen Grund, ihre Pläne vor mir zu verheimlichen. Hauptsächlich haben sie davon geredet, die Leute des Auftraggebers zu treffen. Sie wollten ihnen das Ziel ihrer Mission klarmachen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_11">
		<text>Wo findet das Treffen statt?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_111">
		<text>In der Nähe, im Hof der Wohnanlage.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_0">
		<text>Ich habe mit den Wissenschaftlern eine Abmachung bezüglich eines Schutzanzuges getroffen - reden Sie mit Hermann darüber.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_1">
		<text>OK... Wo ist der Treffpunkt?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_11">
		<text>In der Nähe der Janow-Station, bei Zulu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_111">
		<text>Da sind überall Stalker! Wie wäre es, wenn Sie mich dorthin bringen? Wenn ich dort alleine auftauche, könnte es Ärger geben. Aber wenn Sie dabei sind, werden sie nicht schießen, weil sie Sie kennen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_point_0">
		<text>Zu welcher Evakuierungsstelle sind Sie gegangen?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_point_1">
		<text>Tut mir leid, ich darf darüber nicht reden - ist geheim.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_0">
		<text>Gehen wir zu Zulu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_1">
		<text>OK. Aber zuerst müssen wir mit Hermann reden, damit wir den wissenschaftlichen Schutzanzug kriegen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_11">
		<text>Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_2">
		<text>Würde ich ja gerne... aber da draußen ist gerade eine Emission im Gange. Wir sollten ein bisschen warten.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_jupiter_0">
		<text>Was hat Sie hierher verschlagen?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_jupiter_1">
		<text>Mein Hubschrauber ist in Jupiter abgestürzt und durchs Dach einer Werkstatt gerauscht. Ich bin der einzige Überlebende. Ich habe es aus der Jupiter-Anlage rausgeschafft und mich bis zur nächsten Evakuierungsstelle durchgeschlagen, aber dort war niemand. Dann bin ich auf Gari gestoßen und er hat mich zum Bunker gebracht.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_need_outfit_0">
		<text>Sie brauchen einen Schutzanzug mit geschlossenem Atemkreislauf, wenn Sie nach Pripyat wollen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_occupation_0">
		<text>Was machen Sie hier?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_occupation_1">
		<text>Mein Befehl lautet, zur Evakuierungsstelle zu gehen, aber die Zone ist zu gefährlich. Ich bin Pilot und kein Fußsoldat! Deswegen warte ich hier und hoffe, dass man mich aufgabelt, sobald der Einsatz abgeschlossen ist.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_group_0">
		<text>Ich stelle einen Trupp zusammen und breche dann auf nach Pripyat. Wollen Sie sich mir anschließen?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_group_1">
		<text>Pripyat? Klingt gar nicht schlecht... Vielleicht haben ein paar unserer Jungs überlebt und sie haben es irgendwie nach Pripyat geschafft... Dort ist eine Evakuierungsstelle, also wäre das sogar ein möglicher Zielort für mich. Alleine würde ich mich nicht auf den Weg machen, aber zusammen mit Ihrem Trupp könnte ich es versuchen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_ready_0">
		<text>Sind Sie bereit?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_ready_1">
		<text>Kann man so sagen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_11">
		<text>Guten Tag, Stalker.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_12">
		<text>Guten Tag.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_13">
		<text>Guten Tag.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_14">
		<text>Guten Tag, Major.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_where_from_0">
		<text>Wo haben Sie die Militäruniform her?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_where_from_1">
		<text>Nun, ich denke, inzwischen weiß jeder, dass die Militärhubschrauber abgestürzt sind... Ich bin Leutnant Sokolow, Kopilot eines der Hubschrauber.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_0">
		<text>Wegen dieser Wache...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_1">
		<text>Sein Signal kommt aus dem alten Lebensmittelgeschäft, aber er antwortet nicht... Vielleicht hat er sein Funkgerät verloren... Aber sicher kann man das zu diesem Zeitpunkt nicht sagen. Wir müssen ihn finden...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_11">
		<text>Danke, Oberst! Ich denke, ich komme schon zurecht.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_0">
		<text>Wegen dieser Wache...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_1">
		<text>Tja... alles nur wegen diesem Controller... Wahrscheinlich ist dem Aufklärungstrupp das Gleiche widerfahren. Der Controller hat sie dazu gebracht, aufeinander zu schießen... Diese Kreaturen gehören zu den schlimmsten Biestern in der Zone und wir wurden nicht für einen Kampf gegen sie ausgebildet. Der Controller hat uns völlig kalt erwischt und wieder einmal haben wir Opfer zu beklagen...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_11">
		<text>Wenigstens hat man sich um den Controller gekümmert.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_111">
		<text>Ich hoffe, die Lage beruhigt sich jetzt etwas... Ich bin Ihnen für Ihre Hilfe dankbar, Major. Ich schätze, Sie haben bei diesem Einsatz viel Munition verbraucht... Finden Sie Leutnant Kirilloff und bitten Sie ihn, Ihnen die nötige Ausrüstung zu geben.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_1111">
		<text>Danke, Oberst! </text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_12">
		<text>Keine Sorge, Oberst. Ich werde mich um diesen Mutanten kümmern.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_0">
		<text>Können Sie mir Genaueres zu dem Einsatz sagen?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_11">
		<text>Wer ist das?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_1_0">
		<text>Wenn wir die Ursache für die Störung nicht bald finden, können wir nur noch abwarten, bis wir sterben. Der erste große Angriff der Monolither wird das Militär in Stücke reißen... und der Einsatz wird definitiv scheitern...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_1_1">
		<text>Ich versuche, die Ursache so schnell wie möglich zu finden.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_2_0">
		<text>Und, Major? Haben Sie die Ursache für die Funkstörung gefunden?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_2_1">
		<text>Nein, ich bin noch dabei...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_about_merc_start_0">
		<text>Gari hat mir von dem Vorfall mit den Söldnern erzählt...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_about_merc_start_1">
		<text>Ja, mir hat er auch davon berichtet... Nach seiner Flucht ist er hierher gekommen und hatte Angst, dass er verfolgt wird. Zum Glück - sowohl für ihn, als auch für uns - haben die Söldner seine Spur verloren... Wir beobachten den Ort, an dem sich die Söldner und die Leute des Auftraggebers treffen sollen, aber dort ist alles ruhig... Ich würde wirklich gerne wissen, was die Söldner hier vorhaben.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_0">
		<text>Ich habe Informationen, dass die Söldner in Pripyat nach einem geheimen Labor suchen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1">
		<text>Ein geheimes Labor, hier in Pripyat? Wo haben Sie diese Information her?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11">
		<text>Vom Notebook eines Söldners aus Zaton. Ein Stalker namens Onkel Jar hat mir außerdem eine Geschichte erzählt, die das bestätigt.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111">
		<text>Hm... was wissen Sie noch?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111">
		<text>Sie suchen nach dem Zentrallabor. Während meiner Untersuchung ist es mir gelungen, die Koordinaten herauszufinden.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111">
		<text>Wenn das wahr ist, bedeutet das, dass wir neben den Zombies und Fanatikern gegen einen weiteren Feind gewappnet sein müssen... Wir müssen entscheiden, wie es weitergeht.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111111">
		<text>Wir müssen das Treffen beobachten und wenn möglich den Vertreter des Auftraggebers eliminieren. Das würde sicherstellen, dass für eine Weile niemand zum X8-Labor gelangt.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111111">
		<text>Das wäre eine gute Lösung. Wir werden zwar nicht herausfinden, wer noch über das Labor Bescheid weiß, aber wir können wenigstens dafür sorgen, dass die Söldner nicht dorthin gelangen. Allerdings werden die Söldner schnell reagieren und stellen damit eine Bedrohung für uns dar. Versuchen Sie, beide Ziele zu töten. Ich werde Leutnant Kirilloff den Befehl geben, Sie zu begleiten.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111111">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111112">
		<text>Warten Sie, vielleicht sollten wir das andere Ziel nehmen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111111121">
		<text>Entscheiden Sie, welches Ziel Priorität hat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111112">
		<text>Wir müssen den Anführer der Söldner eliminieren. Gelingt es Ihnen, sollte der geschwächte Söldnertrupp kein allzu großes Problem mehr darstellen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111121">
		<text>Klingt nach einer guten Vorgehensweise, aber der Bote wird dann wahrscheinlich entkommen und die Information über das Labor woanders an den Mann bringen. Das würde bedeuten, dass die Söldner doch noch das Labor finden. Versuchen Sie, beide Ziele zu eliminieren. Ich werde Leutnant Kirilloff den Befehl geben, Sie zu begleiten.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111113">
		<text>Dafür habe ich keine Zeit.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_12">
		<text>Vom Notebook eines Söldners aus Zaton.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_13">
		<text>Eine Geschichte, die mir ein Stalker aus der Janow-Station namens Onkel Jar erzählt hat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_0">
		<text>Wegen der Söldner...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_1">
		<text>Gute Arbeit. Beide Ziele wurden eliminiert. Jetzt kommen uns die Söldner nicht in die Quere und lenken keine unnötige Aufmerksamkeit auf das Labor. Das Gewehr können Sie behalten. Etwas mehr Munition dafür habe ich auch noch.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_2">
		<text>Gut. Der Anführer ist tot und die Söldner stellen kein Problem mehr für uns dar. Aber da die Leute des Auftraggebers entkommen konnten, besteht die Gefahr, dass sie im Labor auftauchen. Bleiben Sie wachsam... Das Gewehr können Sie behalten. Etwas mehr Munition dafür habe ich auch noch.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_3">
		<text>Gut. Die Person, die den Standort des Labors gekannt hat, ist tot. Das bedeutet, die Söldner werden es nicht finden. Allerdings bezweifle ich, dass sie Pripyat verlassen werden, und somit bleiben sie eine Bedrohung für uns. Seien Sie wachsam... Das Gewehr können Sie behalten. Etwas mehr Munition dafür habe ich auch noch.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_4">
		<text>Sie haben im letzten Moment das Ziel geändert? Das war eine gute Entscheidung. Der Anführer ist tot und die Söldner stellen kein Problem mehr für uns dar. Aber da die Leute des Auftraggebers entkommen konnten, besteht die Gefahr, dass sie im Labor auftauchen. Bleiben Sie wachsam... Das Gewehr können Sie behalten. Etwas mehr Munition dafür habe ich auch noch.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_5">
		<text>Sie haben im letzten Moment das Ziel geändert? Das war eine gute Entscheidung. Die Person, die den Standort des Labors gekannt hat, ist tot. Das bedeutet, die Söldner werden es nicht finden. Allerdings bezweifle ich, dass sie Pripyat verlassen werden, und somit bleiben sie eine Bedrohung für uns. Seien Sie wachsam... Das Gewehr können Sie behalten. Etwas mehr Munition dafür habe ich auch noch.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_6">
		<text>Das ist nicht besonders gut gelaufen. Der Anführer der Söldner ist am Leben und der Vertreter des Auftraggebers ebenso. Jetzt wissen die Söldner über uns Bescheid und stellen für uns eine ebenso große Bedrohung dar wie die Streitkräfte der Monolither. Darüber hinaus wissen sie jetzt, wo sich das Labor befindet. Es ist nur eine Frage der Zeit, bis sie dort auftauchen werden. Bleiben Sie wachsam... Das Gewehr können Sie behalten. Etwas mehr Munition dafür habe ich auch noch.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_0">
		<text>Machen Sie Ihre Soldaten bereit, Oberst. Es kann losgehen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_1">
		<text>OK. Geben Sie Strelok Deckung, Major. Wir können auf uns selbst aufpassen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_11">
		<text>Also... von allen Leuten hier haben Sie und Strelok die meiste Erfahrung in der Zone - mit dem Unterschied, dass Strelok nur vom Hörensagen her über die Zone bescheid weiß, während Sie auf jeden Fall ein Profi sind. Ich will damit sagen, dass ich auf Sie zähle, Major. Behalten Sie Strelok im Auge - von uns sind nicht viele übrig.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_12">
		<text>Der Trupp ist bereit zum Abmarsch. Wir warten nur noch auf Sie, Major.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_after_scene_dialog_0">
		<text>Sieht so aus, als seien die Verrückten alle tot. Schnappen Sie sich dieses Gewehr und dann nichts wie weg, solange wir noch können.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_after_scene_dialog_1">
		<text>Klingt vernünftig.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_0">
		<text>Ich bin bereit, gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_1">
		<text>OK. Der Trupp ist bereit.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_11">
		<text>Abmarsch.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_2">
		<text>Wir müssen warten. Ich will in der Emission keine Männer verlieren.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_0">
		<text>Ich bin Hauptmann Tarasow. Sie sind vielleicht Major, aber hier habe ich das Sagen und das bedeutet, dass meine Befehle nicht zur Disposition stehen. Das Leben jedes Mannes im Trupp hängt davon ab. Der Plan lautet wie folgt: Wir bringen uns im westlichen Abschnitt des Krankenhauses in Stellung und warten, bis die Monolith-Kämpfer auftauchen. Wir müssen schnell sein, damit wir nicht unnötig Aufmerksamkeit erregen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_1">
		<text>Verstanden, auf geht's.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_11">
		<text>In Ordnung. Der Trupp ist bereit.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_111">
		<text>Abmarsch.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_12">
		<text>Wir müssen warten. Ich will in der Emission keine Männer verlieren.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_2">
		<text>Warten Sie, Hauptmann. Ich bin noch nicht soweit.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_0">
		<text>Gibt es bezüglich der Störung irgendwelche Neuigkeiten?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_1">
		<text>Ich habe viele Störquellen identifiziert, eine davon befindet sich irgendwo in der Nähe. Wenn wir sie zerstören, können wir vielleicht mit dem Hauptquartier kommunizieren.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_2">
		<text>Ich habe die Koordinaten der Störquelle berechnet. Es muss sich dabei um eine Art speziell angefertigten Sender im Hochfrequenzbereich handeln, wenn nicht sogar im Mikrowellenbereich.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_3">
		<text>Das von Ihnen zerstörte Gerät war tatsächlich die Störquelle. Wahrscheinlich gibt es viele davon, aber wir konnten schon den Funkkontakt zum Hauptquartier herstellen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_0">
		<text>Erzählen Sie mir von dem Signal.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_1">
		<text>Das Signal taucht immer wieder auf und verschwindet dann wieder. Aber jedes Mal, wenn wir es wieder empfangen, befindet es sich näher am Lager.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_11">
		<text>Ist das alles?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_111">
		<text>Nein. Das Signal wird auf Frequenzen gesendet, die nur selten für die Funkübertragung verwendet werden.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_12">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_b35_about_merc_0">
		<text>Nehmen Sie diese Waffe und die Munition... Sie können es sich erst einmal bequem machen. Ich behalte die Stelle von der anderen Seite aus im Auge und melde mich bei Ihnen, sobald sie auftauchen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_b35_about_merc_1">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_11">
		<text>Guten Tag. Ich heiße Leutnant Kirilloff und bin für die Instandhaltung der Waffen sowie für die Munitionslagerung zuständig.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_111">
		<text>Haben Sie Munition?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_1111">
		<text>Ja, wir sind neulich in ein Lagerhaus der Monolither eingebrochen. Es war voller Munition für jede erdenkliche Waffe, die man in der Zone kriegen kann... Ich frage mich, wie sie hier an all die Waffen rankommen... Ich schätze, dass eine der Wachen in diesem Gebiet sie ihnen verkauft...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_112">
		<text>Also können Sie auch meine Waffen reparieren?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_1121">
		<text>Sicher. Wir wurden dafür ausgebildet, die unterschiedlichsten Waffen zu reparieren.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_113">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_12">
		<text>Guten Tag.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_13">
		<text>Warum habe ich bloß diese Kopfschmerzen?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_14">
		<text>Die Stunde der Wahrheit ist gekommen. Ich frage mich, ob wir es schaffen...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_0">
		<text>Ich brauche Munition.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_1">
		<text>Kein Problem... Was genau brauchen Sie?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_11">
		<text>9x18 Pistolen-Munition...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_111">
		<text>Hier... sonst noch etwas?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_112">
		<text>Hier...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_12">
		<text>9x19 Pistolen-Munition...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_13">
		<text>11.43x23 Pistolen-Munition...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_14">
		<text>Schrotflinten-Munition...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_15">
		<text>5.45x39 Sturmgewehr-Munition...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_16">
		<text>5.56x45 Sturmgewehr-Munition...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_17">
		<text>9x39 Sturmgewehr-Munition...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_18">
		<text>Scharfschützengewehr-Munition...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_19">
		<text>MG-Munition...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_2">
		<text>Mehr darf ich Ihnen leider nicht geben, Major... Laut Befehl des Obersts müssen wir Munition sparen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_20">
		<text>Ach, schon gut.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_0">
		<text>Ich brauche Granaten.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_1">
		<text>Kein Problem... welche?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_11">
		<text>Handgranaten.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_111">
		<text>Hier...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_12">
		<text>VOG-25 Granatwerfer-Munition.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_13">
		<text>M209 Granatwerfer-Munition.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_14">
		<text>Ach, schon gut.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_2">
		<text>Mehr darf ich Ihnen leider nicht geben, Major... Laut Befehl des Obersts müssen wir Munition sparen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_0">
		<text>Ich brauche medizinische Hilfe.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_1">
		<text>Ich helfe immer gerne. Lassen Sie mal sehen...</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_111">
		<text>Wieder ganz der Alte, gesund und munter.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_rescued_0">
		<text>Wie fühlen Sie sich nach dem, was passiert ist?</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_rescued_1">
		<text>Ich bin wieder OK... Nach dem Kindergarten war ich in einem Schockzustand, aber als die Emission angefangen hat, habe ich mich ziemlich schnell wieder gefangen...</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_12">
		<text>Guten Tag.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_13">
		<text>Am Wichtigsten ist es, die Hubschrauber zu erreichen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_0">
		<text>Ich brauche Medizin.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_1">
		<text>Mal sehen, was ich habe. Hier, bitte.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_2">
		<text>Tut mir leid, ich habe nicht mehr viel übrig, deswegen kann ich Ihnen nichts mehr geben.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_0">
		<text>Wir haben Ihr Funksignal verfolgt.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_1">
		<text>Ja. Ich habe einen Stalker namens Guide kontaktiert. Er hat mir erklärt, wie man über die unterirdischen Tunnel an diesen Ort gelangt.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_11">
		<text>Wer ist Guide?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_111">
		<text>Ein legendärer Stalker. Man sagt, er kann einen an jeden Ort der Zone bringen... Die Jungs von der Armee können sich glücklich schätzen, ihn getroffen zu haben. Ohne ihn wären sie nicht weit gekommen.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_12">
		<text>Woher wussten Sie, dass das Militär hier ist?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_121">
		<text>Guide hat es mir gesagt. Er war derjenige, der Kowalski und seinen Trupp hierher gebracht hat.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_13">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_information_0">
		<text>Welche Informationen wollen Sie an die Regierung weitergeben?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_information_1">
		<text>Da gibt es vieles... Ich bin mir sicher, dass man mithilfe meiner Informationen die Zone zerstören kann. Ich dachte, ich könnte das selbst tun... aber das ist viel schwieriger, als ich eigentlich vermutet hätte. Die Leute, die damit angefangen haben, haben keine Kontrolle mehr darüber... Ich erkläre das alles, wenn wir hier raus sind.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_0">
		<text>Was haben Sie im Sarkophag gesehen?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_1">
		<text>Das ist alles ein großer Schwindel... der Monolith, der Wunschgönner, erstunken und erlogen - ein Gerät, das einem die Sinne vernebelt. Und die Leute, die dahinter stecken, halten sich an irgendeinem anderen Ort verborgen...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_11">
		<text>Wissen Sie, wer dahinter steckt?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_111">
		<text>Vielleicht, vielleicht auch nicht... Ich weiß nicht mehr, was ich glauben soll... Dennoch habe ich mehr herausgefunden, als ihnen lieb ist.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_12">
		<text>OK, das ist genug.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_dialog_11">
		<text>Ich sage alles, was ich weiß. Solange diese Informationen an die richtigen Leute geraten.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_0">
		<text>Ich habe unterwegs die Verstecke Ihres Trupps gefunden...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_1">
		<text>Ich frage mich, wie Sie das geschafft haben... Da müssten Aufzeichnungen gewesen sein. Haben Sie welche gefunden?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_11">
		<text>Ja, diese drei Mitteilungen habe ich gefunden.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_111">
		<text>Danke... Ghost und Fang waren meine Freunde... Zusammen ist es uns gelungen, den Hirnschmelzer zu überwinden und das Atomkraftwerk Tschernobyl zu erreichen. Leider sind sie mittlerweile nicht mehr am Leben. Nach unserer Rückkehr sind wir getrennte Wege gegangen. Ich wurde verwundet und bin mit dem Doktor in den Sümpfen geblieben. Ich habe die beiden nie wieder gesehen... Erst viel später habe ich erfahren, dass Fang von Söldnern getötet wurde und Ghost sein Vertrauen in die Wissenschaftler mit dem Leben bezahlt hat... Wie auch immer, das war früher... Jetzt weiß ich, was getan werden muss, um sicherzugehen, dass meine Freunde nicht umsonst gestorben sind.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_12">
		<text>Ja, hier ist Ihre Nachricht an Ghost.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_121">
		<text>Danke... Ghost war mein Freund... Zusammen mit Ghost und Fang ist es mir gelungen, den Hirnschmelzer zu überwinden und das Atomkraftwerk Tschernobyl zu erreichen. Nach unserer Rückkehr vom Zentrum der Zone sind wir getrennte Wege gegangen. Ich wurde verwundet und bin mit dem Doktor in den Sümpfen geblieben. Ich habe die beiden nie wieder gesehen... Erst viel später habe ich erfahren, dass Fang von Söldnern getötet wurde und Ghost sein Vertrauen in die Wissenschaftler mit dem Leben bezahlt hat...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_13">
		<text>Ja, hier ist Fangs Mitteilung an Sie.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_131">
		<text>Danke... Fang war mein Freund... Zusammen mit Ghost und Fang ist es mir gelungen, den Hirnschmelzer zu überwinden und das Atomkraftwerk Tschernobyl zu erreichen. Nach unserer Rückkehr vom Zentrum der Zone sind wir getrennte Wege gegangen. Ich wurde verwundet und bin mit dem Doktor in den Sümpfen geblieben. Ich habe die beiden nie wieder gesehen... Erst viel später habe ich erfahren, dass Fang von Söldnern getötet wurde und Ghost sein Vertrauen in die Wissenschaftler mit dem Leben bezahlt hat...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_14">
		<text>Ja, hier ist Ihre Nachricht an Fang.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_141">
		<text>Danke... Fang war mein Freund... Zusammen mit Ghost und Fang ist es mir gelungen, den Hirnschmelzer zu überwinden und das Atomkraftwerk Tschernobyl zu erreichen. Nach unserer Rückkehr vom Zentrum der Zone sind wir getrennte Wege gegangen. Ich wurde verwundet und bin mit dem Doktor in den Sümpfen geblieben. Ich habe die beiden nie wieder gesehen... Erst viel später habe ich erfahren, dass Fang von Söldnern getötet wurde und Ghost sein Vertrauen in die Wissenschaftler mit dem Leben bezahlt hat...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_15">
		<text>Ja, hier ist Ihre Mitteilung an Ghost und Fangs Mitteilung an Sie.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_151">
		<text>Danke... Ghost und Fang waren meine Freunde... Zusammen ist es uns gelungen, den Hirnschmelzer zu überwinden und das Atomkraftwerk Tschernobyl zu erreichen. Leider sind sie mittlerweile nicht mehr am Leben. Nach unserer Rückkehr sind wir getrennte Wege gegangen. Ich wurde verwundet und bin mit dem Doktor in den Sümpfen geblieben. Ich habe die beiden nie wieder gesehen... Erst viel später habe ich erfahren, dass Fang von Söldnern getötet wurde und Ghost sein Vertrauen in die Wissenschaftler mit dem Leben bezahlt hat...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_16">
		<text>Ja, hier ist Ihre Mitteilung an Ghost und eine weitere an Fang.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_161">
		<text>Danke... Ghost und Fang waren meine Freunde... Zusammen ist es uns gelungen, den Hirnschmelzer zu überwinden und das Atomkraftwerk Tschernobyl zu erreichen. Leider sind sie mittlerweile nicht mehr am Leben. Nach unserer Rückkehr sind wir getrennte Wege gegangen. Ich wurde verwundet und bin mit dem Doktor in den Sümpfen geblieben. Ich habe die beiden nie wieder gesehen... Erst viel später habe ich erfahren, dass Fang von Söldnern getötet wurde und Ghost sein Vertrauen in die Wissenschaftler mit dem Leben bezahlt hat...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_17">
		<text>Ja, hier ist Ihre Nachricht an Fang und seine Nachricht an Sie.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_171">
		<text>Danke... Fang war mein Freund... Zusammen mit Ghost und Fang ist es mir gelungen, den Hirnschmelzer zu überwinden und das Atomkraftwerk Tschernobyl zu erreichen. Nach unserer Rückkehr vom Zentrum der Zone sind wir getrennte Wege gegangen. Ich wurde verwundet und bin mit dem Doktor in den Sümpfen geblieben. Ich habe die beiden nie wieder gesehen... Erst viel später habe ich erfahren, dass Fang von Söldnern getötet wurde und Ghost sein Vertrauen in die Wissenschaftler mit dem Leben bezahlt hat...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_18">
		<text>Ja. Leider habe ich sie nicht bei mir.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_2">
		<text>Mal sehen... oh, Sie haben ein großes Problem, Major! Es geht Ihnen so schlecht, dass Sie die Aufnahmeprüfung für das Raumfahrtprogramm wohl nur mit Ach und Krach schaffen würden! Ha ha!</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_21">
		<text>Na los, Major. Die Monolither werden nicht warten.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_0">
		<text>Major, wir vermissen eine Wache - der Mann hat seinen Posten verlassen. Sein Funksignal kommt aus dem Lebensmittelgeschäft, aber er antwortet nicht. Gott weiß, was ihm dort zugestoßen ist. Vielleicht ist er ja durchgedreht - der Hubschrauberabsturz hat ihn ziemlich mitgenommen. Würden Sie das Funksignal für mich überprüfen?</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_1">
		<text>Klar, mach ich.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_2">
		<text>Ich kann nichts versprechen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_military_colonel_a20_find_recon_squd_dialog_0">
		<text>Major, wir müssen den Spähtrupp finden.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_1">
		<text>Sie müssen sich zusammen mit dem Sturmtrupp zu Objekt A17 begeben - Hauptmann Tarasow wird Ihnen den Weg zeigen. Das Ziel sind zwei Krankenhausflügel, die über einen Durchgang miteinander verbunden sind. Monolither halten sich momentan im Westflügel auf. Sie müssen im anderen Flügel einen Hinterhalt vorbereiten. Sie dürften das Gewehr dabei haben, vermutlich getragen vom größten Spinner unter ihnen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_111">
		<text>Er ist wahrscheinlich der Anführer des Trupps. Die Jungs haben mitbekommen, wie er ihnen eine Predigt gehalten hat - ohne Übertreibung! Seien Sie vorsichtig... wer weiß, was man von dem Kerl erwarten kann!</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_12">
		<text>Verstanden, Oberst.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_0">
		<text>Guten Tag. Ich bin Oberst Kowalski, Kommandeur dieser Einheit.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_1">
		<text>Ich bin Major Degtarew vom ukrainischen Geheimdienst. Ich bin autorisiert, das Fehlschlagen der Operation Fairway zu untersuchen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_11">
		<text>Ich verstehe. Dann hören Sie mir zu, Major. Operation Fairway ist zusammen mit unseren Hubschraubern Geschichte! Die Hälfte meiner Jungs ist draufgegangen und wir haben keinen Kontakt zum Hauptquartier. Ich will genauso wie Sie wissen, warum die Operation fehlgeschlagen ist.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_111">
		<text>Irgendwelche Theorien?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_1111">
		<text>Meine einzige Theorie ist, dass die Hubschrauber abgeschossen wurden. Und zwar mit einer äußerst starken Waffe, über die wir bisher nicht viel wissen. Monolither haben sie einmal gegen uns eingesetzt, beim ersten Angriff auf das Atomkraftwerk. Ich habe vor, in den Besitz einer dieser Waffen zu kommen und sie zu untersuchen. Wenn Sie bei der Sache mitmachen wollen - der Monolithertrupp mit der Waffe wurde bereits lokalisiert und unser Sturmtrupp wartet auf meinen Befehl, die Operation zu starten. Was sagen Sie dazu?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_11111">
		<text>Ich mache mit. Aber nur unter der Bedingung, dass Sie alle Informationen, die Sie haben, mit mir teilen und mir zudem absolute Handlungsfreiheit gewähren.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_0">
		<text>Ich habe Informationen über die unbekannte Waffe, das Gaußgewehr.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_1">
		<text>Wow! Wie funktioniert es? Kann man damit einen Hubschrauber abschießen?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_11">
		<text>Theoretisch ist das möglich, aber die beschleunigten Projektile hätten Löcher in den Hubschraubern hinterlassen. Aber es gibt keine Löcher.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_111">
		<text>Verdammt... das war dann wohl eine Sackgasse. Eine andere Theorie habe ich nicht. Also können wir nichts weiter tun, als mitten in dieser verdammten Zone zu sitzen und zu hoffen, dass sie uns angreifen... aber OK, genug geweint! Kümmern wir uns um Dinge, auf die wir hier und jetzt einen Einfluss haben. Dank Ihnen wissen wir, dass es gegen diese beschleunigten Projektile nicht hilft, einfach irgendwo in Deckung zu gehen. Das ist doch schon mal etwas. Deswegen bedanke ich mich bei Ihnen, Major. Ich melde mich bei Ihnen, falls wir etwas Neues erfahren.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_12">
		<text>Theoretisch ist das möglich, aber Stingray 4 und 5 sind aufgrund eines elektronischen Ausfalls abgestürzt. Beschleunigte Projektile wären dazu nicht in der Lage gewesen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_0">
		<text>Wie geht die Operation voran?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_1">
		<text>Feldwebel Morosow ist gefallen. Die Monolither haben uns in eine Falle gelockt, indem sie ihre eigenen Leute geopfert haben.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_11">
		<text>Drecksäcke! Sie konnten über unseren Plan doch gar nicht Bescheid wissen?! Wir haben also unseren Scharfschützen verloren. Was ist mit dem Ziel der Operation?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_2">
		<text>Wir mussten einige Verluste hinnehmen... die Monolither haben uns in eine Falle gelockt, indem sie ihre eigenen Leute geopfert haben.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_21">
		<text>Drecksäcke! Sie konnten über unseren Plan doch gar nicht Bescheid wissen?! Wir haben also einige Männer verloren. Was ist mit dem Ziel der Operation?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_3">
		<text>Der Trupp ist tot... die Monolither haben uns in eine Falle gelockt, indem sie ihre eigenen Leute geopfert haben.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_31">
		<text>Drecksäcke! Sie konnten über unseren Plan doch gar nicht Bescheid wissen?! Wir haben also Tarasow und seine Männer verloren. Was ist mit dem Ziel der Operation?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_4">
		<text>Ich habe die Waffe, aber sie wurde im Kampf beschädigt.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_41">
		<text>D.h. wir können nicht feststellen, ob damit die Hubschrauber abgeschossen wurden. Hören Sie, Major: Sie haben Verbindungen zu den Stalkern. Möglicherweise hatten sie vorher mit dieser Waffe zu tun. Bei denen gibt es bestimmt auch Techniker. Würden Sie mit ihnen reden?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_411">
		<text>Klar.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_4111">
		<text>Gut... ach, bevor ich's vergesse: Ein anderer Stalker hat es von der Jupiter-Anlage hierher geschafft - unterhalten Sie sich zuerst mit ihm, wenn Sie möchten.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_5">
		<text>Ich bin noch dabei.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_51">
		<text>Verstehe. Major, wir brauchen diese Waffe. Ich bin mir sicher, dass Sie verstehen, wie wichtig diese Angelegenheit ist.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_511">
		<text>Ja.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_note_0">
		<text>Ich habe beim Flugabwehrkomplex Wolchow deine Nachricht gefunden. Hier.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_note_1">
		<text>Hör zu... ach, egal. Ich glaube sowieso nicht, dass irgendeiner von euch dort aufkreuzen wird. Wenn du hier in der Gegend auf Militär stößt, lass es mich wissen, ja? Danke schon mal im Voraus...</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_freezer_0">
		<text>Major... Gott sei Dank! Ich bin gerettet!</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_freezer_1">
		<text>Wie sind Sie hier gelandet?</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_freezer_11">
		<text>Ähh... ich erinnere mich nicht wirklich daran. Ich hatte solche Angst, dass ich nicht mehr klar denken konnte... und ich weiß nicht mal, was mir so eine Angst eingejagt hat. Ich habe einfach den Drang verspürt, mich zu verstecken, und deswegen bin ich losgerannt... ich erinnere mich an Straßen, irgendwelche Kreuzungen... und dann bin ich hier gelandet. Die Tür war von außen abgeschlossen... ich dachte, ich würde hier drinnen sterben! Wie haben Sie mich gefunden? Aber... lassen Sie uns am besten von hier verschwinden... uns der Basis nähern. Dieses Loch hier macht mich ganz verrückt!</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_freezer_111">
		<text>Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_11">
		<text>Hallo. Brauchen Sie medizinische Hilfe? Ich bin zwar kein Arzt, aber wenn es sein muss, kann auch ich Kugeln entfernen und Wunden nähen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_0">
		<text>Ich brauche Informationen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1">
		<text>Dann fragen Sie.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11">
		<text>Über Operation Fairway...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111">
		<text>Was ist damit?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1111">
		<text>Ist etwas Ungewöhnliches vorgefallen, als die Hubschrauber in der Luft waren?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11111">
		<text>Erst, als die Maschinen langsam abgestürzt sind. Wir haben uns an den Operationsplan gehalten: Sind 90 Sekunden vor der Emission gestartet, haben unser Schutzsystem aktiviert und den Autopiloten eingeschaltet. Wir haben uns auf die kürzeste Sicherheitsroute begeben, die wir mit der Anomaliekarte berechnet hatten. Dass wir so gut wie keine Sicht mehr hatten, hätte keine Auswirkungen auf die Mission haben dürfen, denn der Korridor war breit genug. Laut dem Plan hätten wir das Atomkraftwerk nach 12,5 Minuten erreichen müssen. Nach 9 Minuten ist jedoch der Kontakt zu Stingray 4 abgebrochen... und danach sind die anderen runtergekracht wie riesige Ziegelsteine.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111111">
		<text>Ich habe einige weitere Fragen über die Operation...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112">
		<text>Wissen Sie, was mit den Hubschraubern passiert ist?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121">
		<text>Nicht wirklich. Ich weiß nicht das Geringste über Stingray 2 und 4... wo sie genau abgestürzt sind und was mit den Männern an Bord passiert ist. Die Informationen über die anderen Maschinen stammen von den Männern, die das Ganze überlebt haben, daher sollten Sie keine exakten Angaben erwarten. Wir hatten ganz andere Sorgen!</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111211">
		<text>Erzählen Sie mir von Stingray 1.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121111">
		<text>Wie sind Sie hierher gekommen?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111211111">
		<text>Unweit des Minenfelds sind wir auf einen Stalker gestoßen. Ich glaube, er hatte die Explosion der Mine gehört. Ein seltsamer Bursche war das... nannte sich selbst Guide. Er hat keine Fragen gestellt und uns einfach angeboten, uns nach Pripyat zu führen. Das passte zu unserem Plan, daher war ich einverstanden. Für den Fall der Fälle haben wir ihn immer im Auge behalten, aber es ist alles gut gegangen. Er hat kein Wort geredet, bis wir die Stadt erreicht haben... und dann ist er ganz plötzlich verschwunden. Ich habe meinen Männern befohlen, nicht auf die Suche nach ihm zu gehen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111212">
		<text>Erzählen Sie mir von Stingray 3.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112121">
		<text>Hauptmann Tarasow sagt, dass beide Triebwerke ausgefallen wären. Sie mussten auf dem Hügel bei Position B2 notlanden. Sie hatten zwar Glück und landeten einigermaßen sicher, aber der Techniker hatte keine Gelegenheit mehr, die Ursache der Fehlfunktion festzustellen, weil sie von Schnorks angegriffen wurden... dabei fielen drei Mann. Die restliche Besatzung wollte nicht dort bleiben - sie kontaktierten die Stingray 5-Besatzung und machten sich auf den Weg, sie zu treffen. Unterwegs gerieten sie in ein Gefecht mit einem stark bewaffneten gegnerischen Trupp, konnten sich aber ohne Verluste aus der Affäre ziehen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121211">
		<text>Wie sind sie nach Pripyat gelangt?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111212111">
		<text>Die Besatzungen von Stingray 3 und 5 trafen unweit der Absturzstellen bei einem Schiff zusammen. Man hat mir berichtet, dass dort ein Mann leben würde, der total durchgeknallt ist: Als meine Männer versuchten, ihn zu verhaften, versuchte er seinerseits, sie gefangen zu nehmen! Überlegen Sie sich das mal, der Kerl wollte es alleine gegen elf Mann aufnehmen! Trotz allem war es ein Glücksfall, dass die Männer auf diesen Stalker gestoßen waren, denn sie konnten sich am Ende irgendwie einigen und er führte sie nahezu ohne Zwischenfälle nach Pripyat. Lediglich Leutnant Stezenko hat auf dem Weg hierher in einer Gravitationsanomalie ein paar Zehen verloren.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111213">
		<text>Erzählen Sie mir von Stingray 5.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112131">
		<text>Die Bordelektronik hatte eine Fehlfunktion und Stingray 5 stürzte mitten in einem Sumpf ab. Fünf Mann überlebten die Katastrophe. Als sie ihre Ausrüstung aus dem Wrack holten, wurden sie von der Stingray 3-Besatzung kontaktiert. Der Truppkommandeur Major Neborski ist auf dem Weg zum Treffpunkt ums Leben gekommen. Der arme Kerl wurde ganz in der Nähe der Scanstation von einem Blutsauger getötet... die anderen haben es ohne Zwischenfälle geschafft. Einen weiteren Mann, den Scharfschützen Oberfeldwebel Batjaj, verloren sie, als sie in Pripyat ankamen und in einen Kampf mit den Monolithern gerieten.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121311">
		<text>Wie sind sie nach Pripyat gelangt?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111213111">
		<text>Die Besatzungen von Stingray 3 und 5 trafen unweit der Absturzstellen bei einem Schiff zusammen. Man hat mir berichtet, dass dort ein Mann leben würde, der total durchgeknallt ist: Als meine Männer versuchten, ihn zu verhaften, versuchte er seinerseits, sie gefangen zu nehmen! Überlegen Sie sich das mal, der Kerl wollte es alleine gegen elf Mann aufnehmen! Trotz allem war es ein Glücksfall, dass die Männer auf diesen Stalker gestoßen waren, denn sie konnten sich am Ende irgendwie einigen und er führte sie nahezu ohne Zwischenfälle nach Pripyat. Lediglich Leutnant Stezenko hat auf dem Weg hierher in einer Gravitationsanomalie ein paar Zehen verloren.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11122">
		<text>Nicht viel. Ich weiß nicht das Geringste über Stingray 2... wo sie genau abgestürzt sind und was mit den Männern an Bord passiert ist. Über Stingray 4 dürften Sie mehr wissen als ich. Leutnant Sokolow - das ist der, der mit Ihnen hierher gekommen ist - ist der einzige Überlebende aus dem Hubschrauber. Die Informationen über die anderen Maschinen stammen von den Männern, die das Ganze überlebt haben, daher sollten Sie keine exakten Angaben erwarten. Wir hatten ganz andere Sorgen!</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11123">
		<text>Nicht viel. Ich weiß nicht das Geringste über Stingray 2... wo sie genau abgestürzt sind und was mit den Männern an Bord passiert ist. Über Stingray 4 reden Sie besser mit Leutnant Sokolow. Er ist der einzige Überlebende aus dem Hubschrauber, der es nach Pripyat geschafft hat. Die Informationen über die anderen Maschinen stammen von den Männern, die das Ganze überlebt haben, daher sollten Sie keine exakten Angaben erwarten. Wir hatten ganz andere Sorgen!</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1113">
		<text>Ich brauche andere Informationen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1114">
		<text>Ich habe keine weiteren Fragen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12">
		<text>Wie ist die Lage in Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_121">
		<text>So beschissen, wie sie nur sein kann. In Pripyat wimmelt es von fanatischen Monolithern und verfluchten Zombies. Eine Emission jagt die nächste und als ob das nicht genug wäre, muss man auch immer auf Mutanten und Anomalien achten... kurz gesagt: Willkommen in der Hölle!</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1211">
		<text>Wie sieht es mit Ausrüstung und Vorräten aus?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_13">
		<text>Erzählen Sie mir mehr über die Monolither.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_131">
		<text>Ganz einfach: Sie sind Fanatiker. Ich weiß nicht, wer oder was sie so anstachelt, aber sie sind immer auf Kampf aus. Sie ziehen sich nicht mal zurück, wenn sie in Unterzahl sind und dazu auch noch schlechter bewaffnet... was sowieso nicht allzu oft vorkommt. Wie es scheint, bekommen sie regelmäßig Verstärkung aus dem Atomkraftwerk. Verflucht sollen sie sein! Einige unserer besten Männer sind diesen Wilden schon zum Opfer gefallen...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1311">
		<text>Haben Sie einmal versucht, einen von ihnen zu befragen?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_13111">
		<text>Das bringt nichts. Denn sie kämpfen nicht nur bis zum Tod, nein, es ist schlimmer: Einer unserer Jungs konnte einmal einen von ihnen lebend gefangen nehmen, der von einer Granate betäubt war. Später haben wir ihn dann für einen kurzen Moment nicht im Auge behalten und er hat sofort seinen Kopf gegen die Wand gehämmert. Und zwar so hart, dass sein Schädel aufgebrochen ist wie eine verdammte Walnuss!</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_14">
		<text>Was werden Sie jetzt machen?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_141">
		<text>Ich glaube nicht, dass wir Operation Fairway fortsetzen können. Dass Sie hier sind, beweist das. Mein Plan ist, die Basis so lange zu halten, bis die Hubschrauber auftauchen. Ich kenne mehrere mögliche Zeitpunkte für die Evakuierung.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1411">
		<text>Es werden aber keine Hubschrauber kommen, solange wir nicht herausfinden, warum die Stingrays abgestürzt sind.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_14111">
		<text>So ist das also... nun, zu Fuß kommen wir hier nie weg! Weiß der Teufel, wie viele Meilen das sind... und dann wimmelt es in der Zone ja auch von Stalkern, die nicht gerade unsere Freunde sind. D.h. also, dass unsere einzige Chance darin besteht, unsere eigenen Nachforschungen anzustellen... und dabei nicht draufzugehen. Major, wir haben dasselbe Ziel!</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_15">
		<text>Nicht jetzt.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_start_0">
		<text>Ich bin ganz Ohr, Major.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12111">
		<text>Die einzige Ausrüstung, die wir haben, ist das, was wir selbst hierher getragen haben. Oh, und natürlich die Sachen, die wir den Monolithern abgenommen haben, hauptsächlich Munition. Daher sind wir besonders vorsichtig, was wir wem geben. Das trifft auch auf Lebensmittel zu - alles, was wir haben, sind unsere Rationen und das bisschen Essen, das wir im Lagerhaus der Monolither gefunden haben.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12112">
		<text>Die einzige Ausrüstung, die wir haben, ist das, was wir selbst hierher getragen haben. Oh, und natürlich die Sachen, die wir den Monolithern abgenommen haben, hauptsächlich Munition. Daher sind wir besonders vorsichtig, was wir wem geben. Was unsere Vorräte angeht: Da sieht es nicht viel besser aus, aber ich habe eine Vereinbarung mit Gari getroffen. Er besorgt uns Konservenessen und wir erlauben ihm, in der Basis zu bleiben, und drücken ein Auge zu, wenn er nach Artefakten sucht... es ist ja nicht so, dass wir eine andere Wahl hätten.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_11">
		<text>Wir haben unsere Jungs gerächt... erledigen Sie, was Sie zu tun haben, und lassen Sie uns dann zurückgehen. Ich will hier nicht länger als nötig bleiben.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_12">
		<text>Lassen Sie uns hier keine Zeit verlieren, OK? Ich möchte so schnell wie möglich zur Basis zurückkehren...</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_11">
		<text>Dort drüben ist das seltsame Ding! Was glaubst du, wofür sie es brauchen? Ach, ist doch egal. Komm schon, Kumpel, erledige, was du tun musst, und dann lass uns zurück zur Basis gehen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_12">
		<text>Bist du fertig? Ich würde sagen, wir machen uns auf den Weg zurück zur Basis und futtern dort was...</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Wie geht es Ihnen?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Beschissen. Es ist toll, mit meinesgleichen zu sein, aber ich stehe nicht wirklich darauf, meine Zeit mit anderen Leuten in einem großen Loch zu verbringen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_acquaintance_after_jorney_0">
		<text>Ich habe Sie hier noch nie gesehen. Sind Sie vor kurzem erst gekommen?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_acquaintance_after_jorney_1">
		<text>Ja. Ich bin Leutnant Sokolow, Kopilot von Stingray 4.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_about_journey_0">
		<text>Wie sind Sie hierher gekommen?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_about_journey_1">
		<text>Mit einem Stalker namens Gari. Ich habe ihn gebeten, mich mitzunehmen, als er auf der Suche nach einem Weg Richtung Pripyat war. Das war eine verrückte Reise, das sage ich Ihnen! Zum Glück sind wir gleich auf unseren Spähtrupp gestoßen, als wir in Pripyat angekommen sind.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_helicopter_0">
		<text>Was ist mit Stingray 4 geschehen?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_helicopter_1">
		<text>Weiß der Teufel! Ich hatte ein schlechtes Gefühl bei der ganzen Sache... wir flogen mit dem Autopiloten, die Geräte waren in Ordnung, alles bestens. Und plötzlich saßen wir in einem Haufen Schrott, als die ganze Bordelektronik ausfiel. Der Pilot und ich versuchten, flaches Gelände zu erreichen, aber das hat nicht geklappt. Wir sind mitten in die Hauptwerkstatt der Jupiter-Anlage gekracht, sauber durch das Dach! Ich bin der Einzige, der das Ganze überlebt hat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_outfit_0">
		<text>Ich brauche eine Körperpanzerung.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_outfit_1">
		<text>OK. Als Erstes haben wir hier den Helm. Und dann die Körperpanzerung - ich hoffe, sie passt, denn wir haben nur diese eine Größe. Ich habe das Ding zusammengeflickt, also sollte es gut genug sein.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_111111">
		<text>Natürlich, Major. Unter den gegebenen Umständen habe ich keine andere Wahl. Ach übrigens, melden Sie sich am besten bei Leutnant Kirilloff. Er wird Ihnen einiges an Ausrüstung geben.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_9">
		<text>Wegen den Hubschraubern...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_91">
		<text>Ich höre.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_14">
		<text>Mann, das ist ziemlich verrückt... ich weiß jetzt schon, dass Kirilloff mich später um Kopfschmerztabletten anbetteln wird.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_21">
		<text>Das Warten ist das Schlimmste. Es macht einen mehr fertig als alles andere...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_1111">
		<text>OK, Major, die Männer sind bereit zum Aufbruch. Frischen Sie falls nötig bei Rogowez und Kirilloff Ihre Vorräte auf. Lassen Sie mich wissen, wenn Sie bereit sind.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_11111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_11">
		<text>Abmarsch.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_need_outfit_1">
		<text>Nun, in dem Fall muss der Schutzanzug absolut dicht sein, so wie die der Wissenschaftler. Aber auf der anderen Seite dürfte es nicht einfach sein, Hermann dazu zu bringen, mir einen Schutzanzug zu geben. Wenn es nach ihm ginge, müsste ich splitternackt durch die Zone wandern, statt mich in ihrem tollen Bunker breitzumachen... aber ich schätze, Sie könnten Oserski fragen. Er ist ein bisschen freundlicher und könnte sich überreden lassen, mir einen Schutzanzug zu überlassen.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_second_0">
		<text>Also Major?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_111">
		<text>[fortfahren...]</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_11">
		<text>[fortfahren...]</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112111">
		<text>Ich war an Bord des Vogels. Als die Kommunikation mit Stingray 4 abgebrochen ist, habe ich sofort die anderen über die abgemachte Evakuierungsstelle in Pripyat informiert - ich habe geglaubt, dass wir es zu Fuß zum Atomkraftwerk schaffen könnten. Kurz darauf wurde der Hubschrauber getroffen und es roch nach Rauch - das Triebwerk war in Flammen aufgegangen. Den Piloten gelang es, auf dem Hubschrauberlandeplatz bei der Jupiter-Anlage zu landen, aber sie kamen dabei beide ums Leben. Danach fiel Feldwebel Schlijatschin - denn es stellte sich heraus, dass die Gegend um den Landeplatz vermint war. In Pripyat haben wir dann beim Kampf gegen die Monolither um dieses Gebäude einen weiteren Mann verloren, einen Oberleutnant.</text>
	</string>
</string_table>
