<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_111">
		<text>Ich muss mit Jack reden. Es geht um Wanos Schulden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1111">
		<text>Dann mach.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_112">
		<text>Ich mache nur einen kleinen Spaziergang.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1121">
		<text>Das hier ist kein öffentlicher Park, Kumpel. Verschwinde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_0">
		<text>Hast du eine Idee, wer Sachen aus einer persönlichen Kiste gestohlen haben könnte?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_1">
		<text>Nein, und ich habe meine eigenen Probleme... Du hast vielleicht ein paar Gegenstände verloren, aber ich könnte mein Leben verlieren...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_2">
		<text>Diebstahl, Betrügereien... Mann, was ist nur aus der Welt geworden? Ich habe niemanden gesehen, aber wer auch immer der Schuldige ist, ist sicher schon längst über alle Berge.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_0">
		<text>Auf zu Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_1">
		<text>Natürlich. Wir sollten unterwegs Hawaiianer einen Besuch abstatten, um meinen Schutzanzug zurückzukaufen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_11">
		<text>Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_2">
		<text>Würde ich ja gerne, aber ich möchte nicht von einer Emission überrascht werden. Warten wir lieber noch ein bisschen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_0">
		<text>Wir brauchen einen Schutzanzug mit geschlossenem Atemkreislauf, wenn wir nach Pripyat wollen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_1">
		<text>Mann, das ist echt Scheiße! Mein Schutzanzug ist damit ausgestattet - man kann damit seinen Kopf in einen Ofen stecken und trotzdem normal atmen, aber ich habe ihn an Hawaiianer verpfändet. Wenn wir ihn doch nur irgendwie zurückkriegen könnten. Ich bin pleite und wir brauchen fünf Riesen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_0">
		<text>Ich könnte dir Geld für den Schutzanzug geben.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_1">
		<text>Ohne mit der Wimper zu zucken? Machst du Witze?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_11">
		<text>Hier, fünf Riesen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_111">
		<text>Du rettest mir gerade wirklich den Arsch, Kumpel. Ich schließe mich dir an, egal wohin du willst!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_12">
		<text>Ich würde dir das Geld ja gerne geben, aber ich habe keine fünf Riesen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_121">
		<text>Das kann jedem passieren, Kumpel... Glaub mir, ich weiß, wovon ich rede.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_13">
		<text>Ich werde darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_131">
		<text>Klar... ist ja schließlich dein Geld.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_2">
		<text>Also, gibst du mir das Geld, oder was?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_0">
		<text>Ich stelle einen Trupp zusammen und breche dann nach Pripyat auf. Willst du dich mir anschließen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_1">
		<text>Du hast mir geholfen, Kumpel, also helfe ich jetzt dir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_2">
		<text>Würde ich gerne, Mann, aber ich kann hier nicht weg, solange ich noch Schulden habe. Das wäre nicht in Ordnung, und außerdem würden die mich wie einen Hund abknallen, falls wir unterwegs zufällig auf sie stoßen. Diesen Mistkerlen ist es egal, wen sie töten...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_0">
		<text>Also, bist du bereit für den Marsch nach Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_1">
		<text>Allzeit bereit und so...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_11">
		<text>Komm rein. Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_12">
		<text>Du hast die Schulden bezahlt und jetzt raus hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_0">
		<text>Das waren arrogante Mistkerle - ich musste sie erledigen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_0">
		<text>Ich habe gezahlt, deine Schulden sind also getilgt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_1">
		<text>Wow, danke, Mann! Das werde ich dir nie vergessen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_0">
		<text>Ganz toll, ich musste auch noch Zinsen zahlen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_1">
		<text>Das klingt nicht gut... Aber mir hätten sie noch mehr abgeknöpft, das kannst du mir glauben. Danke für deine Hilfe! Das werde ich dir nie vergessen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_0">
		<text>Ich war noch nicht dort.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_1">
		<text>Beeil dich, bevor sie noch mehr Geld von dir wollen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_0">
		<text>Ich war dort, aber sie verlangen für die Schulden Zinsen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_1">
		<text>Sind die verrückt geworden? Ich habe das Geld gerade so zusammengekratzt... Denkst du, du kannst sie davon überzeugen, die Sache mit den Zinsen zu vergessen? Dafür brauchst du eine gute Waffe. Bei denen geht es nur mit roher Gewalt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_0">
		<text>Was war das für eine Sache mit den Schulden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1">
		<text>Tja, also ich hatte einen alten Schutzanzug, der schon ganz schön abgenutzt war. Also habe ich daran gedacht, mir einen neuen zu kaufen. Und genau in diesem Augenblick habe ich einen brandneuen Schutzanzug gesehen, der zum Verkauf stand... Er hatte einen geschlossenen Atemkreislauf und diesen ganzen Schnickschnack... Ich habe mein Geld gezählt - mehrmals - aber es wurde einfach nicht mehr... Dann meinte Jack, der Verkäufer: "Keine Sorge, Wano, du gibst mir den Rest einfach ein andermal." Da dachte ich mir "Was für ein netter Typ!"...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11">
		<text>Und?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111">
		<text>Ich habe meinen alten Schutzanzug verkauft und ihm mein ganzes Bargeld gegeben. Jack meinte dann aber: "Schön und gut, Wano, aber was ist mit den Zinsen?". Da dachte ich "Ja, er hat Recht... ich muss die Zinsen berappen..." Also habe ich noch mehr Geld zusammengekratzt und es ihm gegeben. Da hat er aber gesagt: "In der Zwischenzeit ist wieder einiges an Zinsen zusammengekommen, Wano." Die Zinsen steigen so schnell, dass ich gar nicht mit dem Bezahlen hinterherkomme... Ich musste den neuen Schutzanzug verpfänden, und meine Waffen auch...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111">
		<text>Und was nun?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111">
		<text>Ich will ihm das Geld geben, das ich dafür bekommen habe. Schließlich steht mein guter Ruf auf dem Spiel... Aber ich habe Angst. Könntest du nicht für mich zu Jack gehen und meine Schulden bezahlen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111111">
		<text>Gut, ich mach's.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111111">
		<text>Eine Sache gibt es da noch... Wenn du zu ihm gehst, solltest du eine eindrucksvolle Waffe bereithalten. Zeig ihnen, dass mit dir nicht zu spaßen ist, dann werden sie dich ernst nehmen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111111">
		<text>Ich kümmere mich darum.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111112">
		<text>Im Moment habe ich zu viel um die Ohren.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1112">
		<text>Ich habe genug.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_2">
		<text>Und, kannst du zu Jack gehen und bei ihm für mich die Schulden bezahlen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_11">
		<text>OK, OK, nicht schießen, ich bezahle die Schulden... Ähm, tut mir leid, ich habe dich mit jemandem verwechselt...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_12">
		<text>Wie ist es mit den Banditen gelaufen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_13">
		<text>Hey Mann, gut, dass du gekommen bist!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_14">
		<text>Hey.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_11">
		<text>Wir haben Besuch... Ein Stalker will sich mit Schischak unterhalten... Bringst du uns Geschenke oder geht es um etwas Geschäftliches? Wie auch immer, spuck's aus, Kumpel.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_12">
		<text>Ich hätte nicht gedacht, dass du zurückkommst... Also, was hast du für mich?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_13">
		<text>Was gibt es sonst noch zu bereden, Stalker?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_0">
		<text>Was willst du? Bist du müde vom ganzen Herumschleppen der Beute oder was? Da können wir Abhilfe schaffen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_1">
		<text>Ich muss mit deinem Boss reden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_11">
		<text>Hey, Kumpel, ich habe keine Zeit für diesen Scheiß. Geh mir aus den Augen, aber schnell! Wenn du nicht sofort verschwindest, mach ich dir mit dieser Schrotflinte Beine.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_111">
		<text>OK, OK... ich bin schon weg.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_2">
		<text>Ich bin wegen des gefangenen Stalkers hier - ich will mit deinem Boss reden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_21">
		<text>Hm... dann geh weiter, aber benimm dich anständig, oder wir stampfen dich sofort in den Boden... Geh immer gerade aus und dann durch den Gang zwischen den Containern. Verstanden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_211">
		<text>Ja.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_3">
		<text>Ich bin nur zufällig hier vorbeigegangen und schon wieder weg.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_4">
		<text>Ich bin wegen des gefangenen Stalkers hier - ich will mit deinem Boss reden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_0">
		<text>Sonst noch was? Verschwinde!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_1">
		<text>OK...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_0">
		<text>Pass bloß auf, du Trottel, willst du mich beleidigen oder was? Du hast uns zwar genug Knete für deinen idiotischen Freund gegeben, aber nicht für eine sichere Route bezahlt! Da hat jemand wohl nicht weit genug gedacht, was?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1">
		<text>Wie viel macht das? Ich muss zum Lager, nur zur Info.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11">
		<text>Oh, du bist wirklich ein Scherzkeks! Das ist hier kein Marktplatz, Kumpel, wir haben keine gottverdammte Preisliste... Mach die Taschen leer, Arschloch!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_111">
		<text>Hier, bitte sehr.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11111">
		<text>OK, ich gehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_112">
		<text>Was?! Du willst dir meine ganze Beute unter den Nagel reißen? Keine Chance!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_2">
		<text>Ich habe das Lösegeld bezahlt. Ansonsten gibt es nichts zu diskutieren.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_11">
		<text>OK, Stalker, wir haben unsere Arbeit getan. Zeit zu gehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_111">
		<text>Danke, Jungs. Man sieht sich.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_112">
		<text>Wartet. Es könnten sich noch mehr Banditen versteckt halten.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_12">
		<text>OK, Zeit zu gehen. Der Junge hat es nicht geschafft, aber wir haben getan, was wir konnten...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_13">
		<text>Wartet, wir sind noch nicht fertig!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_131">
		<text>OK!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Kommt mit mir mit nach Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Ich bleibe besser fürs Erste hier und sorge dafür, dass Mitaj nicht wieder in Schwierigkeiten gerät.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_11">
		<text>Hey, Stalker! Vielen Dank, dass du Mitaj da rausgeholt hast! Wir haben schon angefangen, einen Trupp zusammenzustellen... Hier, für dich - als Zeichen unserer Dankbarkeit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_12">
		<text>Hey, Stalker! Vielen Dank, dass du Mitaj da rausgeholt hast! Du bist wirklich ein Teufelskerl! Hast alle Banditen alleine auseinander genommen... Hier, für dich - als Zeichen unserer Dankbarkeit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_13">
		<text>Hey, Stalker! Vielen Dank, dass du dabei geholfen hast, Mitaj da rauszuholen! Ich hätte nicht gedacht, dass das mit dem Lösegeld so gut funktionieren würde... Bestimmt kannst du jetzt etwas Bargeld gut gebrauchen. Hier, für dich - als Zeichen unserer Dankbarkeit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_14">
		<text>Hey, Stalker! Vielen Dank, dass du dabei geholfen hast, Mitaj da rauszuholen! Ich lag bei der ganzen Sache also richtig. Man darf Banditen gegenüber nicht nachgeben! Man muss ihnen zeigen, wo's langgeht... und du hattest den Mumm dazu. Hier, für dich - jeder hat seinen Anteil bekommen, deswegen ist es nicht viel, aber wir sind dir wirklich dankbar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_15">
		<text>Und, wie ist es mit dem Lösegeld gelaufen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_151">
		<text>Ich bin noch dabei.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_16">
		<text>Und, was gibt's Neues? Wann wirst du's den Banditen zeigen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_161">
		<text>Bald.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_17">
		<text>Hast du deine Meinung geändert oder gibt es Probleme mit den Banditen? ... Na ja, tu, was immer du tun musst, aber beeil dich. Wir wollen nicht, dass sie die Geduld verlieren und Mitaj dran glauben muss.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_171">
		<text>Ich kümmere mich darum. Wird schon klappen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_18">
		<text>Ich bin froh, es mit einem Profi wie dir zu tun zu haben, Stalker!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_19">
		<text>Mann, wir haben einen guten Mann verloren... der arme Mitaj... Wir konnten ihn nicht retten - tolle Freunde sind wir!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_191">
		<text>Was will man machen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Komm mit mir mit nach Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Ich bin nur hierher gekommen, um meinen Kameraden Gesellschaft zu leisten. Deswegen bleibe ich hier bei ihnen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_11">
		<text>Hey, danke für die Sache mit Mitaj... Wir wollten gerade mit dem Lösegeld aufbrechen. Ist ja noch einmal gut gegangen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_12">
		<text>Hey, danke für die Sache mit Mitaj... Wie konntest du sie überzeugen? Mann, von dir kann man echt 'ne Menge lernen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_13">
		<text>Hey, danke für die Sache mit Mitaj... Ich hatte Recht, nicht wahr? Diplomatie ist der Schlüssel zum Erfolg!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_14">
		<text>Hey, danke für die Sache mit Mitaj... Ich bin immer noch der Meinung, dass Verhandeln der bessere Weg ist, aber am Ende ist ja alles gut gelaufen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_15">
		<text>Verschwinde. Mir ist gerade nicht danach, mit dir zu reden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_151">
		<text>OK, immer mit der Ruhe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_16">
		<text>Hallo, Herr Profi!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_17">
		<text>Armer Mitaj... er war noch so jung... sein ganzes Leben hatte er noch vor sich...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_171">
		<text>Was will man machen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_0">
		<text>Gut, wir sind alle da. Grizzly hat mir von dir erzählt... Der Plan ist einfach: Die Jungs bringen sich in Stellung, um das Gebiet unter Beschuss zu nehmen. Ich knöpfe mir von meiner Position aus die Wache vor - das ist das Signal für den Angriff... Merke dir, wo unsere Männer postiert sind, und mache, was du für richtig hältst. Ich bin mir sicher, du wirst schon wissen, was zu tun ist... Bereit?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_1">
		<text>Verstanden. Dann mal los.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_2">
		<text>Moment, ich muss darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_0">
		<text>Hättest du Lust auf einen gemeinsamen Abstecher nach Pripyat, Mitaj?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_0">
		<text>Die Wissenschaftler wollen ein paar Leute anheuern. Könntest du dir vorstellen, für sie zu arbeiten?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_1">
		<text>Worum geht es?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_11">
		<text>Ihr Bunker muss bewacht werden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_111">
		<text>Nein danke, Mann. Mein Abenteuer bei den Banditen reicht fürs Erste. Ich bleibe hier und lasse es ruhiger angehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_12">
		<text>In Anomalien müssen Messungen vorgenommen werden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_121">
		<text>Hm... das klingt interessant. Ich habe schon einmal für die Wissenschaftler gearbeitet und da du es bist, der mich fragt - klar, ich bin dabei. Grizzly, Torba und ich machen uns auf den Weg zum Bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_0">
		<text>Erzähle mir, wie es zu deiner Gefangennahme gekommen ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_1">
		<text>Frag lieber nicht, Mann! War mein eigener Fehler. Die Banditen haben mich gewarnt, aber weißt du... sie wollten einen Teil meiner Beute, und schließlich gehört die Zone niemandem, also warum soll ich etwas abgeben?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_111">
		<text>Meine Jungs und ich haben gesagt, dass sie verschwinden sollen, und fürs Erste waren wir sie tatsächlich los. Aber wie sich herausgestellt hat, waren die Banditen ganz schön clever - und haben einen Hinterhalt vorbereitet. Als ich dumm genug war und mich alleine auf den Weg gemacht habe, um nach Artefakten zu suchen, sind sie hinter mir aus ihren Verstecken hervorgesprungen und haben mich gefesselt, bevor ich überhaupt meine Waffe ziehen konnte... So ist das gelaufen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_11">
		<text>Danke, dass du das Lösegeld für mich bezahlt hast! Das werde ich dir nie vergessen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_12">
		<text>Danke, dass du mich befreit hast, Stalker! Das werde ich dir nie vergessen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_13">
		<text>Danke, dass du dabei geholfen hast, das Lösegeld für mich aufzubringen!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_14">
		<text>Danke, dass du dabei geholfen hast, mich zu befreien, Stalker!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_15">
		<text>Danke für deine Hilfe, Stalker... Meine Kameraden werden dich sicher belohnen, wenn wir uns auf den Weg zurück machen... Lass uns gemeinsam zum Lager gehen, dann sind wir schneller da.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_151">
		<text>Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_152">
		<text>Geh nur, ich komme nach. Vorher muss ich hier noch etwas erledigen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_11">
		<text>Mann, ich dachte, ich komme da nicht wieder lebend raus... Wow, haben Grizzly und Torba die ganzen Leute angeheuert? Heiliger Strohsack! So eine Schießerei habe ich mein ganzes Leben noch nicht gesehen! Können wir jetzt von hier verschwinden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_111">
		<text>Warte einen Moment, hier in der Gegend könnten noch mehr Banditen sein.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_112">
		<text>Ja, gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_12">
		<text>Mann, ich dachte, dass mein letztes Stündlein geschlagen hat... Wow, du hast die ganzen Banditen alleine fertiggemacht! Du hast's echt drauf! Wenn ich das erzähle, wird mir niemand glauben... Können wir jetzt von hier verschwinden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_121">
		<text>Warte einen Moment, vielleicht habe ich nicht alle erwischt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_122">
		<text>Ja, lass uns sofort gehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_11">
		<text>Danke, Stalker! Verschwinden wir, bevor die Banditen ihre Meinung ändern.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_111">
		<text>Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_21">
		<text>Wir müssen hier weg, und zwar schnell!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_0">
		<text>Wir dürfen den Banditen gegenüber nicht nachgeben. Das Problem schreit nach einer gewaltsamen Lösung.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_1">
		<text>Genau! Ich kenne ein paar Jungs, die uns sicher gerne helfen würden... Und du kommst auch nicht zu kurz, wenn es dir nichts ausmacht, mit anderen zusammen zu arbeiten.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_0">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_1">
		<text>Großartig! Ich kenne eine Gruppe von Stalkern, die in einer Spezialeinheit der Polizei waren. Du musst dich mit ihnen nachts nach 1 Uhr an einem vereinbarten Ort treffen - sie warten dort auf dich.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_11">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_0">
		<text>Torba hat Recht. Es macht keinen Sinn, ein Blutbad anzurichten, während sie eine Geisel in ihrer Gewalt haben. Wir müssen mit ihnen verhandeln.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_1">
		<text>Hm... vielleicht habt ihr beiden Recht... Die Sache ist nur die... Wenn Torba und ich gehen, werden uns die Banditen nicht mehr gehen lassen, weil wir uns geweigert haben, nach ihrer Pfeife zu tanzen. Sie haben gesagt, sie würden uns lebendig begraben, wenn sie uns wiedersehen. Aber wenn du mit ihnen verhandelst...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_0">
		<text>Klar, ich mache das. Gib mir das Artefakt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_1">
		<text>Sei vorsichtig.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_11">
		<text>Wird schon schiefgehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_0">
		<text>Wir können bis in alle Ewigkeit diskutieren... Unser Erfolg hängt von der Person ab, die das durchzieht. Ich kümmere mich selbst um diese Mistkerle.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_1">
		<text>Mann, das hätte ich nicht erwartet... Ich wünsche dir viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_11">
		<text>Ich bin bald wieder zurück.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_wait_dialog_0">
		<text>Einverstanden, aber ich brauche etwas Zeit, um mich vorzubereiten.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11">
		<text>Stalker, hilfst du uns dabei, unserem Kumpel Mitaj aus der Patsche zu helfen? </text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111">
		<text>Was ist passiert?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_1111">
		<text>Mitaj steckt in ernsthaften Schwierigkeiten... Die Banditen haben angefangen, ihre Muskeln spielen zu lassen, und verlangen einen Anteil der Artefakte, die Stalker finden. Wir haben zu ihnen gesagt, dass sie verschwinden sollen. Wir waren der Meinung, dass die Stalker niemandem etwas schuldig sind, und die Sache war dann auch erst einmal erledigt... Dann haben sie jedoch den armen Kerl in einen Hinterhalt gelockt, als er sich alleine auf den Weg gemacht hat, um Beute zu machen. Und jetzt fordern sie für seine Freilassung ein Lösegeld.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11111">
		<text>Und was wollt ihr tun?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111111">
		<text>Torba schlägt vor, ihnen ein Artefakt als Lösegeld zu geben... Ich allerdings bin der Meinung, dass wir nicht klein beigeben sollten. Das würde ja bedeuten, dass Stalker mit den Banditen kooperieren... Wir sollten das Artefakt verkaufen und mit dem Geld eine schlagkräftige Truppe anheuern, um dann schließlich das Lager der Banditen anzugreifen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_112">
		<text>Kümmern wir uns ein bisschen später darum.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_12">
		<text>Wirst du uns helfen, Mitaj den Arsch zu retten? Torba vertritt immer noch die Ansicht, dass wir ihnen ein Artefakt als Lösegeld geben sollten. Und ich bestehe nach wie vor darauf, dass wir das Lager der Banditen angreifen sollten. Dafür müssten wir das Artefakt verkaufen und einige Kämpfer anheuern... Wir haben immer noch keine Entscheidung getroffen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_13">
		<text>Bist du soweit? Wir geben dir das Artefakt, um Mitaj freizukaufen, und warten anschließend auf dich an der Bar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_15">
		<text>Und, hast du den Banditen schon einen Besuch abgestattet?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_151">
		<text>Noch nicht, ich bin noch nicht soweit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_152">
		<text>Ja, aber es ist noch nicht viel dabei herausgekommen. Ich melde mich, sobald es Neuigkeiten gibt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>Ich war neulich in der Oase und habe dort ein Artefakt gefunden. Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>Pah, du gehst doch nicht wirklich davon aus, dass ich dir das glaube, oder? Mir ist ja schon viel über die Oase zu Ohren gekommen, aber ich habe noch NIE gehört, dass wirklich jemand dort war. Nimm's mir nicht übel, aber ich glaube dir kein Wort.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Ich habe Dokumente aus der Jupiter-Anlage.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Ja, nimm sie alle.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Ja, nimm den Evakuierungsbefehl.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Ja, nimm die Besprechungsnotizen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Ja, nimm den Lieferplan.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Ja, nimm die Notiz aus der Reparaturwerkstatt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Vielleicht ein andermal.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Wer könnte Sachen aus einer persönlichen Kiste gestohlen haben?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Keiner von meinen Männern, soviel ist sicher. Vielleicht jemand von der Freiheit. Hätten wir die Janow-Station vollständig unter unserer Kontrolle, würde so etwas niemals passieren.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_0">
		<text>Erzähle mir etwas über die Wächter.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1">
		<text>Was genau willst du wissen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1111">
		<text>Was macht ihr hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11111">
		<text>Das, was wir immer machen. Wir beschützen Stalker vor allerlei Abschaum. Du hast gesehen, wie viele Mutanten hier in der Gegend ihr Unwesen treiben, und das sind keine süßen Tierchen wie beim Kordon. Letzte Nacht zum Beispiel habe ich mit meinen eigenen Augen eine Chimäre gesehen. Es wurde schon dunkel, deswegen sind wir ihr nicht gefolgt... Mutanten sind hier allerdings nicht das einzige Problem... Wir müssen die verlassenen Labors genauer unter die Lupe nehmen und Hinweise sichern, bevor diese Idioten von der Freiheit da rankommen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112">
		<text>Was hat euch in das Zentrum der Zone geführt?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121">
		<text>Machst du Witze? Und warum bist du hier? Ich wage mich mal weit aus dem Fenster und schätze, dass wir aus dem gleichen Grund hier sind. Das Zentrum der Zone war immer ein unerreichbarer Ort, von dem man sich Antworten auf alle Fragen erhofft hat. Wir wollten herausfinden, wie die Zone entstanden ist und wie sie zerstört werden kann. Deswegen sind wir sofort in Richtung Zentrum der Zone aufgebrochen, als wir von dem Gerücht gehört haben, dass der Hirnschmelzer deaktiviert worden sein soll.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211">
		<text>Und was habt ihr herausgefunden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112111">
		<text>Vieles, aber das sind vertrauliche Informationen. Alles, was ich sagen kann, ist, dass hinter der Zone mehr steckt, als man vermuten mag. Einige unserer Männer glauben, dass die Zone einem Tumor gleicht, der um jeden Preis entfernt werden muss. Wenn ich danach gehe, was ich gesehen habe, neige ich eher dazu zu glauben, dass es sich bei der Zone um einen lebenden Organismus handelt und wir nichts weiter als Bakterien sind, die in diesem Organismus leben. Selbst wenn man die militärischen Kräfte aller Nationen dieses Planeten bündeln würde, könnte man die Zone nicht zerstören. Aus diesem Grund müssen wir uns etwas Besseres einfallen lassen: Wir müssen herausfinden, warum die Zone existiert, und anschließend dieser Ursache entgegenwirken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121111">
		<text>Und was, wenn ihr dieser Ursache nicht gewachsen seid?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211111">
		<text>Tja, dann müssen wir uns etwas anderes einfallen lassen, aber wir sind noch guter Dinge. Wir müssen unsere Pflicht erfüllen und zuversichtlich bleiben.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1113">
		<text>Wie bist du bei den Wächtern gelandet?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11131">
		<text>Ach, eine langweilige Geschichte ohne aufregende Heldentaten. Als die Zone entstanden ist, haben mein Freund Lenja und ich beschlossen, hierher zu kommen und uns die Sache genauer anzusehen. Damals war ich Stabsoffizier und Lenja hat beim Geheimdienst gearbeitet. Wir waren wirklich nicht dumm, aber dennoch sind wir in einen ganz schönen Schlamassel geraten. Stundenlang sind wir verwundet und blutüberströmt herumgekrochen, bis uns schließlich die Wächter gefunden haben. Ich bin durchgekommen, Lenja leider nicht. Ich hatte in der Zone keine Freunde, deswegen habe ich beschlossen, bei den Wächtern zu bleiben. Seitdem habe ich übrigens eine Abneigung gegen die Zone.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1114">
		<text>Wie denkst du über die Freiheitler?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11141">
		<text>Offiziell sind wir im Krieg, aber das Leben in der Zone folgt seinen eigenen Regeln. Hier ist es nur in wenigen Gegenden sicher und weder die Freiheitler noch die Wächter haben ein großes Truppenkontingent. Also warum sollen wir uns gegenseitig umbringen? Deswegen gilt das ungeschriebene Gesetz, dass wir uns gegenseitig aus dem Weg gehen. Außerhalb der Janow-Station sieht das jedoch anders aus: Da draußen herrscht immer noch Krieg und das ist kein Kinderspiel.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1115">
		<text>Ach, schon gut.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11151">
		<text>Oh... OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Ich würde gerne über ein Mitglied der Freiheitler namens Flint reden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Die Freiheitler sind mir egal, solange sie sich von uns fernhalten.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Flint, auch bekannt unter dem Namen Magpie, hat in Zaton Stalker reingelegt und sich ihre ganze Beute unter den Nagel gerissen. Danach hat er das Weite gesucht.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>Und? Das überrascht mich nicht. Bei der Freiheit wimmelt es nur so vor Abschaum wie diesem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Da gibt es noch etwas. Im Steinbruch bin ich auf einen Stalker gestoßen. Bevor er gestorben ist, hat er mir erzählt, dass Flint ihn in einer Anomalie zurückgelassen hat und dann mit der Beute abgehauen ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Ah, siehst du, so etwas vergessen Stalker nicht... selbst wenn es um Freiheitler geht. Danke für die Information. Wir kümmern uns darum, dass sie Verwendung findet.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Ich habe genug gegen ihn in der Hand. Ich meine, dieser Sack hat doch tatsächlich den Mut, sich mit meinen Taten zu brüsten.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Das wird dem Ruf der Freiheitler einen schweren Schlag versetzen. Danke für die Information. Wir kümmern uns darum, dass sie Verwendung findet.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>Schon gut.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>OK, es ist deine Entscheidung.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>Ich habe den PDA eures Versorgungsoffiziers Morgan.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Ich werde darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Lass mal sehen... Dieser Mistkerl hat also heimlich Geschäfte gemacht und unseren Namen als Tarnung missbraucht... Wenn das auffliegt, ist unser Ruf ruiniert. Wie wäre es, wenn ich dir diesen PDA abkaufe? Ich bezahle gut dafür. Sind 4.000 in Ordnung?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_1">
		<text>Das ist eine gewagte Behauptung. Zeig mir den PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_11">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_111">
		<text>Ich muss sagen, er kam mir auch schon verdächtig vor... jetzt habe ich Gewissheit. Danke, Stalker! Ich hoffe, dass niemand jemals erfährt, dass dieses Gespräch stattgefunden hat. Ich habe eine kleine Belohnung für dich - schließlich hast du den Ruf der Wächter vor großem Schaden bewahrt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_12">
		<text>Ich behalte ihn erstmal.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_2">
		<text>Noch etwas, interessant... Das hefte ich im Aktenordner ab.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_21">
		<text>Bitte sehr.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_211">
		<text>Danke! Hier, eine kleine Entschädigung für deine Mühen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_22">
		<text>Das behalte ich als Andenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Ich bin auf eine Gruppe von Kämpfern gestoßen, die sich den Wächtern anschließen wollen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Wir sind immer auf der Suche nach guten Leuten. Sie sollen bei mir vorbeikommen und dann reden wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Allerdings gibt es da etwas... Es sind ehemalige Monolith-Kämpfer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Was genau meinst du mit "ehemalige" Monolith-Kämpfer? Meines Wissens nach gibt es bei Monolithern zwei Kategorien: überzeugte und tote. Mir ist noch nie ein "ehemaliger" Monolither untergekommen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Scheinbar wurden sie von jemandem manipuliert. Sie können sich nämlich nicht daran erinnern, was mit ihnen geschehen ist, nachdem sie zum Atomkraftwerk Tschernobyl aufgebrochen waren. Jetzt sind sie alles andere als aggressiv und wissen einfach nicht, was sie tun sollen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Nun, sie sind also nicht auf Streit aus... dann klingt das gar nicht so schlecht... Ich meine, ich würde für sie schon irgendwelche einfacheren Aufgaben finden und dafür sorgen, dass sie diszipliniert bei der Sache bleiben. Ich bin mir im Moment nur nicht ganz sicher, wie ich sie einschätzen soll... Kannst du für sie bürgen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111111">
		<text>Ja, ich habe Vertrauen in sie.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111111">
		<text>Hm... das Dumme ist nur, dass ich bei dir auch nicht genau weiß, woran ich bin... noch nicht. Tut mir leid.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111112">
		<text>OK, aber denke daran, dass du dafür geradestehen musst, falls sie Mist bauen. Sie werden es nicht alleine zur Janow-Station schaffen. Schnapp dir meine Jungs und führe sie zu dem Monolithertrupp. Dort werden sie mit ihnen reden, und wenn alles passt, werden sie bei den Wächtern aufgenommen. Sag mir Bescheid, wenn du soweit bist und aufbrechen kannst.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111112">
		<text>Nein, ich habe kein großes Vertrauen in sie.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Wir nehmen nicht jeden Dahergelaufenen in unsere Fraktion auf.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Ich bin soweit und kann jetzt deine Männer zum Monolithertrupp führen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Gut. Ich gebe dir zwei meiner Männer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Erledigen wir das später, mir ist etwas dazwischengekommen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Halt! Mach was du willst, aber ich werde meine Jungs nicht losschicken, um dann in eine Emission zu geraten.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>Ich habe den PDA des Wächtergründers gefunden. Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Lass mal sehen... So ist das also abgelaufen... Ich denke nicht, dass die anderen das wissen müssen. Es wäre besser, wenn dieser PDA verschwinden würde. Die Legende der Wächtergründung soll so im Gedächtnis der Leute bleiben, wie sie ist. Verkaufst du mir diesen PDA?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Du kannst ihn haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Danke. Hier, deine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Ich werde über dein Angebot nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_0">
		<text>Hier, der PDA des Wächtergründers.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_1">
		<text>Danke! Du hast mir damit einen großen Gefallen getan. Hier, deine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Ich brauche Kämpfer, die für die Wissenschaftler arbeiten wollen. Kannst du mir weiterhelfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Wir helfen den Wissenschaftlern immer gerne. Um was geht es?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Sie suchen Leute, die ihren Bunker beschützen können.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Klar, ich schicke ein paar von meinen Jungs los.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Klar, ich schicke ein paar von meinen Jungs los.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Klingt gut, aber sie haben schon die Freiheitler engagiert. Wenn ich unseren Trupp dorthin schicke, würde das die Spannungen nur noch verschärfen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_0">
		<text>Ich habe vor, einen Abstecher nach Pripyat zu machen. Würdest du mir dafür ein paar deiner Kämpfer geben?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_1">
		<text>Wir haben so schon zu wenige Leute! Sprich mit Strider. Der sieht so aus, als würde er sich bei den Wächtern nicht wirklich wohlfühlen. Vielleicht kommt er ja mit dir besser klar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_2">
		<text>Wir haben so schon zu wenige Leute und für ein hoffnungsloses Unterfangen wie dieses sind mir meine Männer zu kostbar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_11">
		<text>Mach schnell. Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_12">
		<text>Ich höre.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_13">
		<text>Schön, dich gesund und munter zu sehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Ich habe Dokumente aus der Jupiter-Anlage.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Ich bezweifle, dass dort irgendetwas Interessantes ist. Die Anlage wurde schon geplündert, bevor die Stalker dort aufgekreuzt sind. Und dennoch... hm... das hier ist interessant. Ich würde das gerne jemandem zeigen. Verkaufst du mir die Dokumente?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Ja, nimm sie alle.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Ja, nimm den Evakuierungsbefehl.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Ja, nimm die Besprechungsnotizen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Ja, nimm den Lieferplan.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Ja, nimm die Notiz aus der Reparaturwerkstatt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Vielleicht ein andermal.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Wer könnte Sachen aus einer persönlichen Kiste gestohlen haben?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Ich bin keine Wache und es ist nicht mein Job, deine Kiste im Auge zu behalten! Meine Jungs waren das sicher nicht. Die werden sich hüten...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Erzähle mir etwas über die Freiheitler.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>Puh, ich weiß gar nicht, wo ich anfangen soll. Was willst du wissen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>Was genau macht ihr hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>Wir sorgen dafür, dass die Behörden nichts vor den Menschen geheim halten können. Du weißt ja, wie das ist: Sobald sie ein neues Labor oder Dokumente gefunden haben, die die Geheimnisse der Zone preisgeben würden, leiten sie sofort einen Militäreinsatz ein und lassen alles verschwinden. Man findet nur etwas heraus, wenn man zuerst an Ort und Stelle ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>Was hat euch in das Zentrum der Zone geführt?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>Nun ja, den Jungs war einfach danach, einen kleinen Ausflug zu machen. War nur ein Witz. Es ist eine gute Gelegenheit, Dinge zu finden, die die Welt noch nie zuvor gesehen hat. Weder die Armee noch die Stalker waren bisher hier, und aus diesem Grund gibt es überall etwas Neues zu entdecken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>Habt ihr etwas gefunden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>Ein paar verriegelte Türen und einige merkwürdige neue Artefakte.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>Wie bist du bei der Freiheit gelandet?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Damals, als es die Zone noch nicht gab, war ich mit den Anführern der Freiheit befreundet. Wohlgemerkt waren sie zu der Zeit keine Anführer, sondern ganz normale Hippies. Als ich mich dann in die Zone aufgemacht habe, um dort nach Artefakten zu suchen, bin ich auf diese alten Bekannten gestoßen. Und da dachte ich mir, es kann nicht verkehrt sein, in einem vertrauten Umfeld weiterzumachen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>Was hältst du von den Wächtern?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>Alles Idioten, das ist meine Meinung. Warum zur Hölle wollen sie die Zone zerstören? Sie verschlingt keine wertvollen Rohstoffe und größer wird sie auch nicht. Sie könnten sich einfach entspannt zurücklehnen und die Zone bis ins kleinste Detail erforschen. Stell dir nur vor, wie viele wissenschaftliche Entdeckungen man dabei machen würde... In der gesamten Menschheitsgeschichte ist es uns noch nicht gelungen, die Antigravitation zu verstehen, richtig? Und in der Zone liegen Antigravitationsgeräte einfach so überall herum. Es könnte nicht schaden, die Wächter aus der Zone zu vertreiben, aber andererseits sind sie die Mühe doch gar nicht wert. Ach übrigens, wundere dich nicht darüber, dass wir hier in der Janow-Station mit ihnen klarkommen. Eigentlich herrscht zwischen uns Krieg, aber die Janow-Station gilt als neutrales Gebiet, wenn du verstehst, was ich meine. </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>Ach, schon gut.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>Kein Problem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Ich will mit dir über einen deiner Stalker reden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Ach ja? Schieß los. Ich hoffe, du bist nicht gekommen, um jemanden zu verpfeifen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Dein Stalker Flint ist in Zaton unter dem Namen Magpie bekannt. Örtliche Stalker suchen nach ihm, weil er sie reingelegt und sich dann mit ihrer Beute aus dem Staub gemacht hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>Und du erwartest von mir, dass ich dir glaube?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Hör dir die Geschichten an, die er an der Bar zum Besten gibt. Erst hat er diese Stalker reingelegt und jetzt lügt er deinen Leuten die Hucke voll.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>OK, entspann dich. Ich rede mit Beard und frage ihn, was Sache ist. Wenn sich deine Behauptungen als wahr herausstellen, kümmern wir uns um Flint auf Freiheitlerart.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Hm... ich frage mich, wie er so schnell an das Artefakt gekommen ist. Die Hälfte von dem, was er erzählt hat, ist bestimmt totaler Quatsch. Ich werde mit meinen Jungs reden. Wenn sich deine Behauptungen als wahr herausstellen, kümmern wir uns um ihn auf Freiheitlerart.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>Schon gut.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Ich werde darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Bitte sehr.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Ich bin auf eine Gruppe von Kämpfern gestoßen, die sich der Freiheit anschließen wollen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Gute Leute können wir immer gebrauchen. Sie sind immer willkommen, sofern sie noch zu haben sind.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Es gibt da ein kleines Problem - es handelt sich dabei um ehemalige Monolith-Kämpfer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Ein "kleines" Problem? Eigentlich sehe ich Monolither lieber durch mein Zielfernrohr. Alles andere steht außer Frage.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Die Monolither, von denen ich hier rede, sind friedlich. Scheinbar wurden sie von jemandem manipuliert. Sie können sich nämlich nicht daran erinnern, was mit ihnen geschehen ist, nachdem sie zum Atomkraftwerk Tschernobyl aufgebrochen waren. Sie wissen einfach nicht, was sie jetzt tun sollen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Ich bin leider immer noch skeptisch. Was, wenn du mich aus irgendeinem Grund anlügst?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11112">
		<text>Hm, vielleicht kann es nicht schaden, mit ihnen zu reden und herauszufinden, was Sache ist. Ich gebe dir ein paar von meinen Jungs. Sie werden sich mit ihnen unterhalten und wenn alles passt, nehmen wir deine Monolith-Kämpfer bei der Freiheit auf.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Wie wäre es, wenn du 'nen Abgang machst? Ich kann nicht glauben, dass du uns vorschlägst, jeden dahergelaufenen Abschaum bei der Freiheit aufzunehmen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Ich bin wegen der Aufnahme der Monolith-Kämpfer bei der Freiheit hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Meine Männer sind bereit für den Abmarsch.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>OK, sie sollen mir folgen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Später.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Warten wir ein wenig. Emissionen sind nicht gesund.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>Ich habe den PDA des Wächtergründers gefunden. Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Warum nicht, sofern irgendetwas Brauchbares darauf gespeichert ist... Wow, das ist wirklich interessant. Dauernd verbreiten sie ihre verdammte Propaganda in der Zone, aber wie es scheint, ist ihre eigene Fraktionsgeschichte völlig für den Arsch. Ich würde mir das alles gerne mal in Ruhe durchlesen. Hör zu, ich würde gut für diesen PDA bezahlen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Du kannst ihn haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Danke. Hier, deine Kohle.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Ich werde darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_0">
		<text>Hier, der PDA des Wächtergründers.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_1">
		<text>Danke. Hier, deine Kohle.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Die Wissenschaftler wollen einige Leute anheuern. Kannst du ein paar deiner Männer zu ihnen schicken?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Nun, das hängt davon ab, was die Wissenschaftler von ihnen wollen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Die Wissenschaftler brauchen Leute, die ihren Bunker beschützen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Klar, ich schicke ein paar von meinen Jungs los.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Klar, ich schicke ein paar von meinen Jungs los.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Ich würde ja gerne helfen, aber die Wächter sind schon dort. Wir haben in der Janow-Station schon genug Zeit mit diesen Bastarden verbracht, deswegen muss ich leider passen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_0">
		<text>Gibst du mir einen Trupp, der mit mir nach Pripyat geht?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_1">
		<text>Sprich mit unserem neuen Rekruten, Strider sein Name. Er macht keinen besonders zufriedenen Eindruck. Vielleicht kommt er bei dir besser zurecht.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_2">
		<text>Wenn ich jemanden übrig hätte, wäre das kein Problem, aber leider ist das nicht der Fall - tut mir leid. Wir haben hier genug um die Ohren.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>Und, was willst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>Was machst du hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_13">
		<text>Schön dich zu sehen, Mann! Ich habe bei der Freiheit schon einige gute Dinge über dich gehört. Was kann ich für dich tun?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_0">
		<text>Ich habe im Eisenbahntunnel einen merkwürdigen Gegenstand gefunden. Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_1">
		<text>Hm, ne, das ist nur Schrott. Sieht zwar wie ein Artefakt aus, aber scheint keine Wirkung zu haben. Solche Sachen geben wir normalerweise den Wissenschaftlern.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>Ich habe in Zaton einen merkwürdigen Gegenstand gefunden. Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Und was soll ich damit anfangen? Ich bin nicht einmal besonders an normalen Artefakten interessiert, verstehst du... Zeig das Ding doch mal den Wissenschaftlern. Die zahlen gut, selbst für allen möglichen Schrott.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>Ich suche Leute, die den Bunker der Wissenschaftler bewachen können. Kennst du jemanden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>Dafür ist niemand besser geeignet als die Freiheit. Du könntest es auch bei den Stalkern versuchen, aber besonders vertrauenswürdig sind die nicht. Wenn sie dich hängenlassen, wie willst du sie dann später finden? Auf jeden Fall rate ich dir davon ab, mit den Wächtern darüber zu reden. Diese Fanatiker sind nur für die Mutantenjagd zu gebrauchen und das war's.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>Ich suche Leute, die für die Wissenschaftler Proben sammeln würden. Kennst du jemanden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>Klar. Geh zu Loki - der hilft dir sicher gerne. Du könntest es auch bei den Stalkern versuchen, aber einige von ihnen sind nicht besonders vertrauenswürdig.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_0">
		<text>Jemand hat Sachen aus meiner Kiste gestohlen. Hast du 'ne Ahnung, wer das gewesen sein könnte?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_1">
		<text>Was ist aus dieser Gegend nur geworden, Mann? Ich bezweifle, dass jemand von den Wächtern dahinter steckt. Bei denen geht es ziemlich diszipliniert zu - für meinen Geschmack zu diszipliniert. Und bei der Freiheit braucht niemand deinen Schrott, deswegen muss es einer von den Stalkern gewesen sein.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Ich bin neulich auf einen Monolithertrupp gestoßen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Wow, von denen habe ich noch nie jemanden zu Gesicht bekommen! Aber ich habe schon die eine oder andere ziemlich beängstigende Geschichte über die Jungs gehört. Die sollen völlig verrückt sein. War bestimmt ein harter Kampf, was?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Es gab keinen Kampf, die Jungs sind friedvolle Zeitgenossen. Sie meinten, dass es so war, als hätten sie einen Schleier vor den Augen gehabt, aber jetzt hätten sie sich wieder voll unter Kontrolle. Und jetzt wissen sie einfach nicht, was sie tun sollen. Deswegen versuche ich, sie bei einer Fraktion oder so unterzubringen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Wow, klingt interessant. Tja, also die Stalker sind keine Option, weil die sie wahrscheinlich einfach abknallen würden - schließlich waren sie verfeindet... Versuch es mal bei Loki. Niemand wird ihnen zu nahe treten, wenn sie die Uniform der Freiheit tragen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_0">
		<text>Wer könnte an der Wahrheit über den Gründer der Wächter interessiert sein?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_1">
		<text>Ich hab wirklich keine Ahnung. Das hängt ganz stark davon ab, inwieweit sich diese Wahrheit von der offiziellen Version der Wächter unterscheidet. Sprich mit Loki darüber. Er wird dir sagen, was Sache ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>Ich habe den PDA des Versorgungsoffiziers der Wächter. Bist du interessiert?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Nicht im Geringsten. Ich weiß, wo ich die Sachen, die er verkauft, viel billiger kriegen kann. Und ich glaube nicht, dass auf dem PDA sonst noch irgendetwas ist, das mich interessieren könnte.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_0">
		<text>Kennst du jemanden, der mit mir nach Pripyat gehen würde?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_1">
		<text>Pripyat? Nicht schlecht! Nun ja, ich würde liebend gerne einfach alles stehen und liegen lassen, aber ich habe gerade wirklich viel zu tun...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_2">
		<text>Pripyat? Wow! Du solltest Loki fragen, ob er ein paar Leute für dich hat. Ich glaube nicht, dass er einen guten Mann wie dich hängen lässt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>Du willst dich ein bisschen entspannen? Meine Drinks sind zwar nichts Besonderes, aber ruhig und gemütlich ist es hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>Ich habe alles, was das Herz begehrt. Was darf's sein? Was zum Futtern, ein Drink oder doch ein paar Schüsse?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_0">
		<text>Ich suche Leute, die den Bunker der Wissenschaftler bewachen können. Wüsstest du jemanden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_1">
		<text>Rede mit den Stalkern. Ich schätze, die würden gerne für diese blödstudierten Wissenschaftler arbeiten... Dann kriegen sie vielleicht sogar eine offizielle Genehmigung für den Aufenthalt in der Zone.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_0">
		<text>Ich suche Leute, die für die Wissenschaftler Proben sammeln würden. Hast du eine Idee?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_1">
		<text>Ich rate dir, nicht mit unerfahrenen Stalkern zusammenzuarbeiten. Die würden sowieso nichts finden, sondern eher etwas verlieren, wenn du verstehst, was ich meine.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Ich bin neulich auf einen Monolithertrupp gestoßen und will dich etwas fragen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Weißt du, jede andere Person, die ich kenne und die an Monolith-Kämpfer geraten ist, hat ein paar Löcher im Schutzanzug und keinen Puls mehr. Du hingegen siehst noch ziemlich lebendig aus. Also, was willst du von mir wissen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Auf diesen Trupp trifft das nicht zu. Ich habe mit ihnen geredet und musste nicht zur Waffe greifen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Das kann nicht sein!?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Und ob. Sie meinten, dass es so war, als wäre ein Schleier vor ihren Augen gewesen, der jetzt verschwunden sei. Und jetzt wissen sie einfach nicht, was sie tun sollen. Sie haben mich um Rat gefragt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Also ich kann ihnen nur raten, sich von Stalkern fernzuhalten. Sie haben ein gutes Gedächtnis und würden sie nicht am Leben lassen. Du könntest vielleicht versuchen, ihnen dabei zu helfen, sich einer Fraktion anzuschließen. Allerdings weiß ich nicht, ob die Wächter oder Freiheitler mit ihnen etwas zu tun haben wollen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_0">
		<text>Ich habe einen PDA mit der Wahrheit über den Gründer der Wächter. Hast du Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_1">
		<text>Ich kann mit Getratsche nichts anfangen, vergiss das nicht. Wenn du Informationen verkaufen willst, ist Uhu der richtige Ansprechpartner. Er steht auf so was. Andererseits wären Informationen wie diese auch etwas für Loki oder Shulga.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>Ich habe den PDA des Versorgungsoffiziers der Wächter. Wäre das was für dich?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Ich werde das Gefühl nicht los, dass mir dieser PDA Ärger mit den Wächtern einbringen könnte, und da bin ich nicht scharf drauf. Versuch es mal bei Uhu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>Ich brauche medizinische Hilfe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>Lass mal sehen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>Schon besser.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_0">
		<text>Kennst du jemanden, der mit mir nach Pripyat gehen würde?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_1">
		<text>Sprich mit dem Stalker Wano. Er ist immer schnell dabei - weswegen er häufig in Schwierigkeiten steckt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_2">
		<text>Hier in der Gegend sind nicht viele verrückte Typen. Deswegen musst du dich woanders umhören, Kumpel.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>Brauchst du Medikamente oder bist du nur zum Plaudern gekommen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Jemand hat Sachen aus meiner Kiste gestohlen. Hast du 'ne Ahnung, wer das gewesen sein könnte?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_12">
		<text>Kennst du den Namen dieses Stalkers?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_121">
		<text>Ich habe gehört, dass er noch nicht lange hier ist... Wie hieß der verdammte Kerl doch gleich? Snob? Oder Snack... nein, nein. Es liegt mir auf der Zunge... Snag, das war es! Sein Name lautet Snag.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11">
		<text>Was geht, Bruder?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_111">
		<text>Hey. Ich muss etwas Wichtiges mit dir besprechen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1111">
		<text>Cool, lass uns zuerst einen Drink nehmen, damit wir uns auch wirklich ernsthaft über diese wichtige Sache unterhalten können!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11111">
		<text>OK, lass uns was trinken!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11112">
		<text>Nein, im Moment ist mir nicht nach einem Drink.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12">
		<text>Also, um was geht es?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_121">
		<text>Ich habe vor, über den unterirdischen Durchgang unterhalb der Jupiter-Anlage nach Pripyat zu gelangen. Nitro kann den Eingang entriegeln.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1211">
		<text>Hm... ein unterirdischer Weg nach Pripyat... ist eine gute Idee... das müssen wir mit einem weiteren Glas begießen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12111">
		<text>Prost.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13">
		<text>Hey, schmeckt richtig gut. Ich hoffe nicht, dass du deinen Plan ganz alleine in die Tat umsetzen willst? Nein... das wird nichts... ich gehe mit... und wir brauchen noch mehr Leute... Ein paar vertrauenswürdige Kameraden können bei einem Vorhaben wie diesem nicht schaden...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_131">
		<text>Nitro hat mir geraten, einen Trupp zusammenzustellen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1311">
		<text>Ja, das ist keine schlechte Idee... Trinken wir noch einen auf den Erfolg dieses Vorhabens...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13111">
		<text>Wohl bekomms!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_132">
		<text>Das kriege ich schon alleine hin... Ich meine, in Zaton habe ich ein Lager voller Blutsauger alleine auseinander genommen... eine Gasflasche und dann war die Sache erledigt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1321">
		<text>Wow, Respekt, Mann. Trinken wir darauf, dass man für den Fall der Fälle immer eine Gasflasche dabei hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13211">
		<text>Amen!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_133">
		<text>Vertrauenswürdig, was? Tja, hier findest du nur Abschaum... In Zaton habe ich einen Händler getroffen, aber dann hat sich herausgestellt, dass er von den Wächtern ist...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1331">
		<text>Wow, sogar bei den Wächtern gibt es Abschaum... Was ist aus dieser Welt nur geworden? Ach, wir sollten uns darüber nicht den Kopf zerbrechen, sondern lieber etwas trinken.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13311">
		<text>Ich erhebe mein Glas auf deine Weisheit. Prost.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14">
		<text>Mmm... nicht schlecht, oder? Ein Trupp wäre eine gute Idee, wir brauchen mindestens drei Leute... Hast du jemanden im Sinn?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_141">
		<text>Ich trommle ein paar Jungs zusammen... Außerdem brauchen wir Schutzanzüge mit geschlossenem Atemkreislauf...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1411">
		<text>Ja, Sicherheit geht vor und so... Wenn wir schon beim Thema sind: Über mich brauchst du dir keine Gedanken machen, mein Schutzanzug ist gut. Aber wir brauchen die Dinger für die anderen und das dürfte nicht ganz einfach werden. Schutzanzüge wie diese sind hier nicht wirklich leicht zu kriegen. Auf eine erfolgreiche Suche.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14111">
		<text>Prost.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_142">
		<text>Kennst du diesen Verrückten namens Noah? Er hat sich in einem alten Kahn mit allen möglichen Sachen verbarrikadiert... Zur Begrüßung schenkt er seinen Gästen eine Ladung Blei aus den beiden Läufen seiner Schrotflinte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1421">
		<text>Ja, ich habe ihn schon lange nicht mehr gesehen. Vor einer Weile haben wir zusammengearbeitet. Er war ein fähiger Kämpfer... Ein Jammer, dass er immer so schnell austickt. Trinken wir auf ihn und seinen Geisteszustand!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14211">
		<text>Auf Noah!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_143">
		<text>Vor einiger Zeit habe ich Wano in der Janow-Station getroffen. Scheinbar konnte er seine Schulden bei den Banditen nicht begleichen... Wie auch immer, ich habe dem armen Kerl geholfen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1431">
		<text>Cool, wenn er dabei ist, macht das Ganze sicher noch mehr Spaß. Außerdem kann er den ganzen Proviant schleppen. Auf Wano!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14311">
		<text>Das kannst du laut sagen, Bruder!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_144">
		<text>Im Bunker der Wissenschaftler hängt ein Typ vom Militär rum... der hat dort nichts zu tun. Vielleicht schließt er sich uns ja an.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1441">
		<text>Ja, jemanden von der Armee könnten wir gut gebrauchen... Trinken wir darauf, dass er sich uns hoffentlich anschließt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14411">
		<text>Tun wir das.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_145">
		<text>Du wirst es nicht glauben, aber neulich habe ich einem Monolithertrupp geholfen... Scheinbar haben sich plötzlich die lockeren Schrauben in ihren Schädeln wieder gefestigt und dann wussten sie nicht, was sie tun sollen... Also habe ich ihnen geholfen und jetzt hängen sie in der Janow-Station herum.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1451">
		<text>Hm... dieser Wodka ist dir wohl direkt ins Hirn gestiegen, hah! Ach, von dem guten Zeug kann man einfach nicht genug kriegen!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14511">
		<text>Wie wahr.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15">
		<text>OK, das sollte es gewesen sein. Am Wichtigsten ist es, dass wir uns dort unten nicht verirren...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_151">
		<text>Keine Sorge - ich habe mir den Bauplan besorgt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1511">
		<text>Cool. Trinken wir noch einen auf den Erfolg unseres Vorhabens.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15111">
		<text>Darauf trinke ich einen!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_152">
		<text>Ach, entspann dich, Mann... neulich habe ich die Oase gefunden... den Ort, den sonst niemand erreicht...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1521">
		<text>Wow, bist ja ein richtiger Fährtensucher, Mann. Mit dir finden wir den Weg nach Pripyat, ohne mit der Wimper zu zucken. Prost.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15211">
		<text>Prost.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_21">
		<text>Na, alles klar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_0">
		<text>Ich glaube, wir haben genug Leute. Wir können aufbrechen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_1">
		<text>Bist du dir sicher? Noch eine helfende Hand könnte nicht schaden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_11">
		<text>Ja, ich bin mir sicher. Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_12">
		<text>Du hast Recht. Ich versuche, noch ein paar Leute aufzutreiben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_2">
		<text>Gut. Lassen wir's krachen, Jungs!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_21">
		<text>Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_3">
		<text>Kämpfer sind schön und gut, aber hast du für Schutzmaßnahmen gesorgt? Du brauchst einen Schutzanzug mit geschlossenem Atemkreislauf, bevor wir gehen... Ich schleppe deinen toten Hintern nirgendwohin. Mein dickes Schießeisen und die Munition sind schon schwer genug.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_31">
		<text>Ja, ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_4">
		<text>Warten wir. Mit Emissionen ist nicht zu spaßen!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_0">
		<text>Wo finde ich Kämpfer, die sich unserem Trupp anschließen wollen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_1">
		<text>Frag die Leute bei der Jupiter-Anlage... Diejenigen, die in Zaton geblieben sind, werden auch sicher nicht nach Pripyat wollen. Das müssen Kerle sein, die vor nichts zurückschrecken... die sich für etwas begeistern lassen, das man prinzipiell als hoffnungsloses Unterfangen bezeichnen könnte. Ist dir vielleicht schon einmal so jemand über den Weg gelaufen? Vielleicht jemand, bei dem du noch etwas gut hast. Oder kennst du jemanden, der sich noch keiner Gruppierung angeschlossen hat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_2">
		<text>Das sind genug Leute. Wir müssen ja nicht gleich eine ganze Division aufstellen... Eine Guerillataktik tut's auch.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_0">
		<text>Was hältst du von Strider?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_1">
		<text>Monolither sind normalerweise fanatische und erbitterte Kämpfer... Aber was ehemalige Mitglieder betrifft, bin ich mir nicht sicher. Strider wirkt nach außen hin ruhig, aber der Schein kann trügen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_11">
		<text>Wow! Eine Monolith-Panzerung. Wo zum Teufel hast du die her?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_111">
		<text>Das war Teil eines Sets. Darf ich vorstellen? Strider, ein ehemaliger Monolith-Kämpfer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_1111">
		<text>Ich wusste gar nicht, dass es "ehemalige" Monolith-Kämpfer gibt. Na ja, wir werden sehen, aus welchem Holz er geschnitzt ist, wenn es richtig losgeht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_0">
		<text>Was denkst du über Sokolow?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_11">
		<text>Dieser Typ trägt einen interessanten Schutzanzug, mit allerlei wissenschaftlichem Schnickschnack. So einen habe ich schon seit Jahren nicht mehr gesehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_111">
		<text>Das ist Sokolow, der Kopilot des abgestürzten Militärhubschraubers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_1111">
		<text>Man erkennt auf den ersten Blick, dass er kein Wissenschaftler ist. Ein guter Soldat kommt immer gelegen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_0">
		<text>Wie lange kennst du Wano schon?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_1">
		<text>Wir sind uns einige Male in der 100 Rads Bar über den Weg gelaufen. Man sagt, er sei ehrlich, optimistisch und ein guter Stalker... Aber er ist einfach zu leichtgläubig und das kann in der Zone ein verhängnisvolles Manko sein.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_start_11">
		<text>Wano ist also dabei, ja? Gut, dann haben wir jemanden, der unseren ganzen Proviant schleppen kann... Hah, mach dich locker, war nur Spaß.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Wer könnte Sachen aus einer persönlichen Kiste gestohlen haben?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Jemand hat dich beklaut? Das ist echt mies. Ich weiß gar nicht, was ich sagen soll. Hier in der Gegend hat sich niemand auffällig verhalten... Sollte ich etwas herausfinden, gebe ich dir auf jeden Fall Bescheid. Ratten können wir in unserem Lager nicht gebrauchen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_0">
		<text>Wie ich gehört habe, hat hier vor kurzem jemand herumgeballert...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_1">
		<text>Ach, das war ich. Ein paar Idioten haben beschlossen, sich am Turm zu treffen... Hatten einen Streit oder so und haben angefangen herumzubrüllen. Ich habe mit meinem alten MG ein paar Mal in die Luft geschossen und dann sind sie in Richtung Umspannwerk abgezischt. Das war's dann auch schon wieder mit ihrem Treffen, he he.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_0">
		<text>Ich habe beschlossen, das Artefakt aus der Oase herzugeben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_1">
		<text>Eine kluge Entscheidung - geben Sie es bitte mir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_11">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_111">
		<text>Ausgezeichnet, dieses Wunder muss sofort genauer untersucht werden... Ach übrigens, danke für Ihre Mühe. Hier, Ihre Bezahlung.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_0">
		<text>Kann ich Ihnen irgendwie helfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1">
		<text>Danke, wir haben schon einen Stalkertrupp, der für uns arbeitet. Aber... es gibt da eine Theorie, oder besser gesagt eher eine Legende... Haben Sie schon einmal von der Oase gehört?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1111">
		<text>Ich werde versuchen, die Oase zu finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1112">
		<text>Tut mir leid, im Moment habe ich viel zu tun.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_12">
		<text>Nein, noch nie davon gehört.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_121">
		<text>Dann passen Sie auf. Viele Leute reden davon, aber scheinbar hat bisher niemand die Oase gesehen. Man kann sie mit einer Heilquelle vergleichen. Sobald man in der Oase ist, heilen die Wunden und man kommt wieder zu Kräften. Viele Gerüchte machen die Runde, eines unglaubwürdiger als das andere... Einige behaupten, sie hätten die Oase in ihren Träumen gesehen... aber als Wissenschaftler muss ich die Frage stellen "Woher wollen Sie wissen, dass es wirklich die Oase war?". Also wenn Sie danach suchen würden... ich kann zwar keine großartige Bezahlung versprechen, aber falls die Oase wirklich existiert, würde ihre Entdeckung unsere Forschungen einen großen Schritt vorantreiben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_0">
		<text>Ich habe die Oase gefunden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1">
		<text>Wirklich? Also existiert sie wirklich?! Halten Sie mich bitte nicht für einen unbelehrbaren Skeptiker, aber haben Sie irgendetwas mitgebracht, das ihre Existenz belegt?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11">
		<text>Ja, ich habe etwas gefunden, das wie ein Artefakt aussieht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111">
		<text>Geben Sie es mir, schnell!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1111">
		<text>Hier, bitte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11111">
		<text>Ausgezeichnet, dieses Wunder muss sofort genauer untersucht werden... Ach übrigens, danke für Ihre Mühe. Hier, Ihre Bezahlung.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1112">
		<text>Nein, vielleicht kann ich es ja noch gebrauchen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11121">
		<text>Das ist aber ziemlich egoistisch, ja sogar gefährlich. Die genauen Eigenschaften dieses Artefakts sind gänzlich unbekannt. Was wäre, wenn Sie morgen aufwachen und Ihre Beine gelähmt sind? Oder sich Ihre Haut grün verfärbt? Ich versichere Ihnen, dass derartige Objekte bei Wissenschaftlern am besten aufgehoben sind. Zumindest würden wir versuchen, uns zu schützen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111211">
		<text>Ihre Einschüchterungstaktik funktioniert bei mir nicht. Ich behalte das Artefakt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111212">
		<text>Also gut, Sie können es haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12">
		<text>Nein.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_121">
		<text>Nein? Und was soll ich dann wissenschaftlich untersuchen? Wissen Sie, was Wissenschaftler von anderen Menschen unterscheidet? Ihr Bestreben, jede Theorie mit Fakten zu belegen! Ich brauche einen Beweis!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1211">
		<text>OK, ich gehe noch einmal dorthin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1212">
		<text>Ich habe schon genug Zeit verloren. Ich kann jetzt nicht zurück.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12121">
		<text>Wenn die Bezahlung für Sie zweitrangig ist, denken Sie doch einmal an die neuen medizinischen Möglichkeiten, die sich durch die Oase ergeben würden! Wenn ich mich nicht irre, handelt es sich dabei um eine Anomalie... so wie auch andernorts in der Zone. Und wenn das stimmt, dann wäre die Oase die erste Anomalie mit Heilwirkung!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>Was hat Sie hierher verschlagen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_12">
		<text>Haben Sie die Söldner gesehen, die uns beschützt haben?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_13">
		<text>Es freut mich, endlich wieder ein intelligentes Wesen zu sehen. Wie kann ich Ihnen helfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_14">
		<text>Können Sie das glauben? Die Söldner, die uns beschützen sollten, wurden direkt vor unserem Bunker getötet!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_0">
		<text>Hermann, wissen Sie irgendetwas über die Oase?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_1">
		<text>Die Oase? Pah, alles erstunken und erlogen, so einfach ist das. Die Menschen glauben gerne an irgendwelche Wundermittel, deswegen erfinden sie diese Ammenmärchen. Glauben Sie mir, die Oase ist nichts weiter als das Hirngespinst von Menschen mit zu viel Fantasie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_11">
		<text>Viele reden darüber.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_111">
		<text>Zu viele. Aber keiner von ihnen war jemals dort. Ich bleibe bei der wissenschaftlichen Sichtweise: Was nicht bewiesen werden kann, existiert nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_12">
		<text>Gut, ich verstehe... Danke.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_0">
		<text>Gut. Dann mal los.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_1">
		<text>Cool... Wir sind wieder zurück, bevor du "Blutsauger" sagen kannst - hah!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_11">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_2">
		<text>Cool... Aber warten wir noch, bis die Emission vorbei ist, und dann können wir gehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_11">
		<text>Guten Tag, Stalker. Ich bin Onkel Jar... Bist von dem Marsch bestimmt erschöpft, was... Wenn du schon hier bist, kannst du ja einen Happen essen. Hast dir außerdem einen guten Zeitpunkt ausgesucht - ich brauche Hilfe. In meinem Alter kriegt man manche Dinge nicht mehr alleine hin. Aber als ich noch jung war, da...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_12">
		<text>Und, bist du fit? Wie wäre es mit einem Spaziergang? Könntest einem alten Mann helfen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_13">
		<text>Wie geht's? Du siehst von Tag zu Tag besser aus...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_0">
		<text>Um was geht es?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_1">
		<text>Ach, ein Kinderspiel... Wir beide machen uns auf den Weg nach Kopatschi - ist nicht weit von hier. Alles Weitere wirst du selbst sehen, wenn wir dort sind...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_0">
		<text>Helfen dir deine Freunde von der Freiheit nicht?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_1">
		<text>Ich will sie mit dieser Sache nicht nerven... Wir beide kriegen das schon hin, ist kein Problem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_0">
		<text>Kommst du mit nach Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_1">
		<text>Ne... aber wenn ich jünger wäre... ich weiß noch, wie ich immer nach Sibirien und zurück gewandert bin, aber mittlerweile versuche ich, meine Ausflüge etwas kürzer zu halten... ich schätze, ich werde langsam alt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_0">
		<text>Pass auf dich auf.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_1">
		<text>Warte. Falls du zur Janow-Station willst, können wir ja zusammen gehen. Ist immer nett, wenn man sich unterwegs mit jemandem unterhalten kann...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_11">
		<text>Danke, aber ich will lieber alleine gehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_12">
		<text>Auf zur Janow-Station.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_start_11">
		<text>Danke, dass du einem alten Mann geholfen hast... Hier, für dich. Falls du irgendwelche Fragen hast, frag einfach drauflos. Ich werde sie so gut wie möglich beantworten...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_0">
		<text>Warum hast du nicht Mitglieder der Freiheit um Hilfe gebeten?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_1">
		<text>Was soll es bringen, die Söldner gegen die Freiheitler aufzubringen? Wir hatten schon einen Krieg und das sollte reichen. Das hier ist eine persönliche Angelegenheit und da will ich sie nicht mit reinziehen, verstehst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_0">
		<text>Was ist hier passiert?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_1">
		<text>Einige Kerle sind hierher gekommen und wollten mich töten... Ich war gerade im Gebüsch bei der Arbeit, als ein Söldnertrupp aufgekreuzt ist. Ihr Anführer hat mit seinem PDA kommuniziert und irgendetwas von einem Zentrallabor in Pripyat gefaselt, ein Befehl mit hoher Dringlichkeitsstufe bla bla... Dann bin ich auf einen dämlichen Ast getreten und schon wussten sie, dass ich im Gebüsch bin. Also habe ich mir mein Gewehr geschnappt und die Beine in die Hand genommen. Ich dachte mir schon die ganze Zeit, dass sie irgendwann kommen werden. Das ist der Preis, den man für Lauschangriffe bezahlen muss.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_11">
		<text>Am Wichtigsten ist es, dass du auf alles gefasst bist und dich nicht überraschen lässt. Folge mir leise... Wenn wir unauffällig bleiben und uns nicht bewegen, wird das alles ganz einfach.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_0">
		<text>Wir müssen hier weg. Lass uns später reden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_1">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_0">
		<text>Ich stelle einen Trupp zusammen und breche dann auf nach Pripyat. Willst du dich mir anschließen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_1">
		<text>Klingt verlockend, aber... nein danke. Die Wissenschaftler haben mir eine Genehmigung für den Aufenthalt in der Zone versprochen und außerdem zahlen sie gut. Tut mir leid, aber ich bleibe hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_0">
		<text>Seid ihr bereit, Messungen in Anomalien vorzunehmen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_1">
		<text>Wir sind immer bereit, solange du uns Deckung gibst. Welche Anomalie sollen wir uns vorknöpfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_11">
		<text>Gehen wir nach Fen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_12">
		<text>Gehen wir am Dorf Kopatschi vorbei zum Aschehügel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_13">
		<text>Wartet, ich habe meine Meinung geändert.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2">
		<text>Wir sind bereit, aber sollten besser warten, bis die Emission vorbei ist...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_21">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_0">
		<text>Messungen vorgenommen, gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_1">
		<text>Ich will hier auch nicht unbedingt länger herumhängen. Wohin als Nächstes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_11">
		<text>Gehen wir nach Fen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_12">
		<text>Gehen wir am Dorf Kopatschi vorbei zum Aschehügel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_13">
		<text>Zum Bunker der Wissenschaftler.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_14">
		<text>Moment, ich muss nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_0">
		<text>Seid ihr soweit, um zurück zum Bunker zu gehen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_1">
		<text>Wir können es gar nicht mehr erwarten...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_11">
		<text>Wenn das so ist, dann los.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_12">
		<text>OK, wartet noch eine Sekunde auf mich...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_0">
		<text>Ich habe einige Fragen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1">
		<text>Schieß los und ich werde versuchen, deine Fragen zu beantworten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1110">
		<text>Ich glaube, das war alles.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111">
		<text>Ich möchte mehr über die Mission der Wissenschaftler erfahren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11111">
		<text>Ah, der Tunnel... Da ist etwas, ein merkwürdiges Artefakt oder so. Dieser Ort ist wirklich sonderbar. Zuerst war alles ruhig, aber dann habe ich etwas in meinem Kopf gespürt... Außerdem wimmelt es dort nur so von Hamstern, aber mach dir darüber keine Gedanken - die werden wir ohne Probleme los.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111111">
		<text>Warst du schon einmal dort?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111111">
		<text>Ja, aber wir sind nicht tief in den Tunnel vorgedrungen. Wir haben gerade für Hermann Messungen vorgenommen, als die Hamster in großer Anzahl aufgetaucht sind. Als wir dann wieder bei den Wissenschaftlern waren und ihnen die Messergebnisse gezeigt haben, waren sie so aufgeregt wie kleine Kinder. Sie wollten, dass wir den kompletten Tunnel unter die Lupe nehmen, aber ich gehe da nicht noch einmal rein! Jetzt haben sie dich ja angeheuert und wir sind nur hier, um dir Deckung zu geben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111112">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112">
		<text>Wir haben schon einmal Messungen vorgenommen, deswegen kriegen wir das schon hin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121">
		<text>Wo habt ihr Messungen vorgenommen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111211">
		<text>Nun ja, Messungen klingt wie 'ne große Sache, war aber nur ein kleiner Job, und ehrlich gesagt bisher der einzige dieser Art. Es ging dabei um das Anomalien-Psi-Feld in diesem verdammten Tunnel. Sobald wir die Geräte eingeschaltet hatten, kamen die Hamster aus jedem gottverdammten Loch gekrochen. Mace hätte es fast nicht mehr rausgeschafft, so zerbissen wie er war.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112111">
		<text>Findest du das nicht merkwürdig?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121111">
		<text>Nein, warum sollte ich? Die Zone mag keine neugierigen Leute, deswegen ist das völlig normal. Oserski hat das mal gesagt und wie du siehst, hat er Recht behalten. Frag ihn, wenn du willst, vielleicht weiß er etwas, das er uns nicht gesagt hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112112">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111122">
		<text>Verstehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112">
		<text>Was kannst du mir über die Leute sagen, die im Bunker leben?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121">
		<text>Ein zusammengewürfelter Haufen ist das... Zwei Wissenschaftler - Hermann in leitender Position und Oserski. Sie haben Nowikow angeheuert, der sich um den ganzen technischen Kram kümmert, und Gari als Ortskundigen. Dann sind da noch wir... Uns haben sie neulich engagiert, um Messungen vorzunehmen und andere wissenschaftliche Dinge zu erledigen. Ach ja, Gari hat außerdem vor kurzem einen Kerl von der Armee in den Bunker gebracht. Das war's.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111211">
		<text>Kannst du mir mehr über Hermann erzählen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112111">
		<text>Hermann hat hier das Sagen. Er ist Professor bei irgendeinem Institut, wahrscheinlich ein geheimes... Er hat die Expedition organisiert. Nachdem der Hirnschmelzer deaktiviert worden war, haben sie sofort diesen Bunker hier gebaut. Er ist auch derjenige, der Gari und uns angeheuert hat. Er zahlt gut und hat uns sogar eine offizielle Genehmigung für den Aufenthalt in der Zone versprochen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121111">
		<text>Reden wir über etwas anderes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111212">
		<text>Kannst du mir mehr über Oserski erzählen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112121">
		<text>Er ist ein feiner Kerl und die rechte Hand von Hermann. Hin und wieder befolgt Hermann sogar seine Ratschläge. Viel mehr weiß ich allerdings nicht über ihn - meistens haben wir mit Hermann zu tun.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111213">
		<text>Kannst du mir von Nowikow erzählen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112131">
		<text>Er ist wie Einstein auf Abenteuerreise, Mann. Nowikow weiß genau, was er zu tun hat, wenn er mit technischen Sachen herumhantiert. Tatsächlich ist er besser als jeder andere, der dir hier über den Weg laufen könnte. Ich weiß nicht, was ihn hierher verschlagen hat, aber man kann durchaus sagen, dass die Zone für ihn kein Buch mit sieben Siegeln ist - er weiß mehr über die Zone als wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111214">
		<text>Kannst du mir von Gari erzählen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112141">
		<text>Gari ist ein feiner Kerl und war einer der ersten, die hier aufgetaucht sind. Er hat mir erzählt, dass die Wissenschaftler gerade abgesetzt wurden, als er hierher gekommen ist, und dann hat er sich ihnen einfach angeschlossen. In letzter Zeit langweilt er sich, weil er nicht gerne herumhockt. Allerdings kann er nicht gehen, bevor er nicht seinen Vertrag mit den Wissenschaftlern erfüllt hat. Falls du sonst noch etwas über ihn wissen willst, frag ihn am besten selbst.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111215">
		<text>Erzähle mir etwas über den Typen von der Armee.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112151">
		<text>Hah. Gari ist auf ihn gestoßen, als er vor den Zombies weggerannt ist. Er kann sich glücklich schätzen, dass es Gari war, denn die meisten anderen hätten ihn sicher erledigt. Er bleibt jetzt im Bunker und da mache ich ihm keinen Vorwurf.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111216">
		<text>Was machen die Söldner hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112161">
		<text>Diese verdammten Halsabschneider bewachen den Bunker. Sie sind hier vor einiger Zeit aufgetaucht, haben mit Hermann geredet und sind dann geblieben. Ich habe den Eindruck, dass Hermann auch nicht gerade glücklich darüber ist... Ihr Anführer heißt Black und ist ein Thema für sich.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116">
		<text>Was kannst du mir über diese Gegend erzählen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11161">
		<text>Nun, nicht weit von hier ist eine alte Militärbasis... Nördlich davon liegt das Dorf Kopatschi und östlich davon eine Bahnstation, wo die Stalker herumhängen. Ach ja, auf den Schienen in der Nähe ist ein Zug... Ist kein besonders schöner Ort, das kannst du mir glauben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111611">
		<text>Erzähle mir von der alten Militärbasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116111">
		<text>Tja, da gibt es nicht viel zu erzählen... Alle wertvollen Sachen wurden schon vor langer Zeit geplündert, deswegen gibt es dort jetzt nicht mehr viel zu sehen... außer Mutanten und Zombies. Da ist auch ein kleiner Bunker - genug, um sich bei einer Emission in Sicherheit zu bringen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111612">
		<text>Erzähle mir von dem Dorf.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116121">
		<text>Man kann es nicht mehr wirklich Dorf nennen - sind nur noch ein paar kleine Hügelchen, weil das Dorf 1986 wegen der Strahlung zugeschüttet wurde. In der heutigen Zeit will dort niemand mehr hin. Ist kein gesunder Ort und zu holen gibt es dort auch nichts. </text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111613">
		<text>Erzähle mir von der Bahnstation.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111614">
		<text>Kannst du mir etwas über den Zug erzählen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_116131">
		<text>Die Janow-Station ist einen Besuch wert, falls du noch nie dort warst. Vor allem, wenn man sich ein kühles Bier genehmigen oder mit befreundeten Stalkern plaudern will. Außerdem ist sie abgesehen von unserem Bunker der einzige sichere Ort in dieser Gegend.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_0">
		<text>Wie ich sehe, habt ihr neue Ausrüstung am Start?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_1">
		<text>Aber hallo, Kumpel. Wir sind jetzt offiziell unter dem Namen "Wissenschaftliches Forschungsteam Iskra" bekannt! Aber du brauchst nicht glauben, dass wir dich vergessen haben, nur weil wir jetzt Wissenschaftler sind, ha ha! Meine "Kollegen" und ich haben die Sache in aller Ausführlichkeit besprochen und wir sind zu dem Schluss gekommen, dass... dass du dir das wirklich verdient hast, Kumpel! Falls du in einer Anomalie landest oder von einer Emission erwischt wirst - Gott bewahre -, nimm dir einen Moment Zeit und schicke uns eine Dankesnachricht. Wir werden sie erhalten, glaub mir!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_11">
		<text>Hey.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_12">
		<text>Na, was geht ab?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_13">
		<text>Also, können wir los oder sollen wir noch ein bisschen warten?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_14">
		<text>Ich dachte schon, dass ich in diesem Tunnel als hirnloser Zombie enden werde! Was kann ich für den Mann tun, der mich gerettet hat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_15">
		<text>Na, willst du dir die Beine ein bisschen vertreten?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_16">
		<text>Hey, Bruder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_17">
		<text>Wir sind dir was schuldig, und das werde ich nicht vergessen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_18">
		<text>Ich glaube, wir sind hier fertig und es wird langsam Zeit, dass wir von diesem gottverdammten Ort verschwinden...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_0">
		<text>Was hat es mit diesem Tunnel auf sich?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_1">
		<text>Da ist kein bisschen Staub. Hermann sagt, dass das an der Tesla-Anomalie liegt, aber es fällt mir schwer, das zu glauben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_2">
		<text>Frag den Boss. Ich weiß nicht, was ich dir erzählen darf und was ich besser für mich behalten sollte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_0">
		<text>Sag mir, was du gefunden hast, als du das Psi-Feld gemessen hast.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_1">
		<text>Auf dem Boden waren Fußabdrücke. Sahen aus wie von Menschen, aber wer ist schon so verrückt und latscht dort barfuß herum?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_2">
		<text>Dein Gehirn spielt verrückt und egal wo du hinschaust, siehst du diese merkwürdigen Formen. Ist ein verdammtes Psi-Feld, verstehst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_0">
		<text>Und, was hast du unter der Erdoberfläche gefunden?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_1">
		<text>Nicht viel, nur ein paar tote Hamster.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_2">
		<text>Hm... nichts, was man nicht auch woanders in der Zone finden könnte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_0">
		<text>Alles OK?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_1">
		<text>Mir geht's gut, dank dir! Ich übertrage dir ein paar Koordinaten, als Zeichen meiner Dankbarkeit. Du kannst alles behalten, was du dort findest. Ist zwar nicht viel, aber kommt von Herzen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_0">
		<text>Wie geht es dir?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_1">
		<text>Mann, Tausend Dank! Ich danke dir, ich... ich weiß gar nicht, was ich sagen soll. Ich übertrage dir die Koordinaten unseres Verstecks - als Zeichen meiner Dankbarkeit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_0">
		<text>Bist du noch am Leben?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_1">
		<text>Danke, das werde ich dir nie vergessen. Ich gebe dir die Koordinaten unseres Verstecks. Das hast du dir verdient...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_0">
		<text>Ist dein Gehirn noch intakt?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_1">
		<text>Man, was ich gesehen habe, als ich... Das wird mich mein ganzes Leben lang verfolgen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_0">
		<text>Also, zurück zum Bunker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_1">
		<text>Darauf kannst du wetten!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_11">
		<text>Dann los.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_12">
		<text>Ihr geht vor, wir sehen uns dann dort.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_0">
		<text>Ist dein Trupp bereit, zum Tunnel aufzubrechen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1">
		<text>Sag Bescheid, wenn es losgehen kann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_11">
		<text>Jetzt. Los!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_12">
		<text>Warten wir noch ein wenig.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_13">
		<text>Ich gehe alleine. Wir treffen uns dort.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_14">
		<text>Ich gehe alleine. Wir treffen uns dort.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_141">
		<text>Nein, wir haben kein allzu großes Vertrauen in dich und Zeit ist Geld. Entweder du gehst mit uns oder wir bleiben hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1411">
		<text>Wenn das so ist, gehen wir zusammen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1412">
		<text>Wenn das so ist, müsst ihr warten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_2">
		<text>Keine Chance... Es macht keinen Sinn, das während einer Emission zu riskieren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_0">
		<text>So, da sind wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_1">
		<text>Also... fangen wir an?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_11">
		<text>Ja, natürlich.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_12">
		<text>Gebt mir einen Moment, ich muss mich erstmal zurechtfinden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11">
		<text>Was zum Teufel willst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_111">
		<text>Ich geh hier nur vorbei.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_1111">
		<text>Gut, dann geh weiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11112">
		<text>Immer mit der Ruhe, Schwachkopf!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_112">
		<text>Geht dich nichts an!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11">
		<text>Oh... Hallo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_111">
		<text>Nimble hat mir erzählt, dass du ein hinterlistiger Drecksack bist. Ich schätze, du hast schon so manch einen Stalker übers Ohr gehauen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1111">
		<text>Ich weiß gar nicht, wovon du redest! So etwas habe ich noch nie gemacht. Nimble ist wohl nicht ganz richtig im Kopf!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_112">
		<text>Was hast du den Banditen über mich erzählt? Warum haben sie bei den Dockkränen auf mich gewartet?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1121">
		<text>Du musst mich mit jemandem verwechseln... Mit den Banditen habe ich nichts am Hut!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_113">
		<text>Nimble hat mir von dir erzählt... Ich schlage vor, du gibst mir deine Waffe und machst es für uns beide leichter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1131">
		<text>Was hat er dir denn erzählt?! Ich habe nichts, das nicht mir gehört!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11312">
		<text>Mach dich vom Acker, Kumpel...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21">
		<text>Hilf mir, Bruder - ich brauche ein Medkit!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211">
		<text>Sag mir erst, wo du mein Zeug versteckt hast!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111">
		<text>Tut mir leid, Mann, ich habe das Geld wirklich gebraucht... Ich sage dir alles, aber bitte hilf mir! Ehrlich, ich drehe keine krummen Dinger mehr, das war früher!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21111">
		<text>OK, hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211111">
		<text>Danke, Mann! Ich habe die Sachen in mein Versteck getan - in der Kanalisation hinter dem Umspannwerk.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111111">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21112">
		<text>Ich glaube dir kein Wort. Das Medkit kannst du vergessen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_212">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_213">
		<text>Ich gebe dir kein Medkit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_31">
		<text>Danke. Ich hätte nicht gedacht, dass du mir hilfst...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_0">
		<text>Wen könnte ich anheuern, um die Wissenschaftler zu beschützen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_1">
		<text>Die Wächter natürlich, wen denn sonst? Schließlich sind sie die besten Kämpfer in der Zone! Schwere Kampfwachen - na, wie klingt das?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_2">
		<text>Sie beschäftigen zurzeit Freiheitler? In diesem Fall kann ich dir nicht weiterhelfen. Ich hätte die Wächter vorgeschlagen, aber die verstehen sich nicht besonders gut mit der Freiheit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_0">
		<text>Wen könnte ich anheuern, um Messungen für die Wissenschaftler vorzunehmen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_1">
		<text>Versuch es mal bei Shulga. Sind zwar alles keine Superhirne, aber einige von seinen Jungs sind nicht auf den Kopf gefallen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_2">
		<text>Bezahlen sie immer noch die Freiheitler dafür, dass sie sie beschützen? Wenn ja, dann würde ich davon abraten, die Wächter anzuheuern... Mehr kann ich dir dazu nicht sagen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_0">
		<text>Als wir in der Unterführung angekommen sind, hat der Aufzug den Geist aufgegeben...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_1">
		<text>Hah, ihr seid da runtergegangen und habt den einzigen betriebsbereiten Generator benutzt... der dazu noch der Notfallgenerator ist. Ich hätte ihn fast nicht zum Laufen gebracht. Er hat also seine Arbeit getan und ist dann abgeraucht. Du solltest froh sein, dass er nicht auf halbem Wege ausgegangen ist... Der Aufzug hat keinen Notausgang!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Wer könnte Sachen aus einer persönlichen Kiste gestohlen haben?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Verdammt! Ich hab wirklich keine Ahnung. Aber eins sag ich dir: Hätte Shulga in der Janow-Station das Sagen, wäre das sicher nicht passiert.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_0">
		<text>Kannst du einen Stahlbehälter aufbrechen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_1">
		<text>Ich bin doch kein Tresorknacker, Mann. Metall ist nicht so mein Ding... Aber falls es um irgendetwas Elektronisches geht, melde dich bei mir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Eine Gruppe friedlicher Monolith-Kämpfer will irgendwo unterkommen. Wer könnte ihnen da weiterhelfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Machst du Witze? Ich habe gehört, die sind wie wilde Tiere... Also die Stalker würden ihnen sicher keinen herzlichen Empfang bereiten, so viel ist sicher... Du solltest mal mit Shulga reden. Wenn der Oberstleutnant sie bei den Wächtern aufnimmt, sind sie sicher. Vielleicht können sie sich ja dort sogar irgendwie nützlich machen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_0">
		<text>Kannst du einen Flugschreiber entschlüsseln?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_1">
		<text>Lass mal sehen... Das könnte knifflig werden. Ich schätze, es wird ungefähr drei Stunden dauern und dementsprechend kosten. Ich kümmere mich darum und dann reden wir... Mach du in der Zwischenzeit einen Spaziergang, damit ich mich konzentrieren kann...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_2">
		<text>Lass mal sehen... Das könnte knifflig werden. Ich schätze, es wird ungefähr drei Stunden dauern und dementsprechend kosten. Ich kümmere mich darum und dann reden wir... Du könntest dich ja in der Zwischenzeit nach den Komponenten umsehen, die ich brauche. Damit verdienst du ein bisschen Kohle und ich verlange weniger für den Job.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_11">
		<text>Was? Ich arbeite immer noch daran. Verdammt, dieser Flugschreiber ist der reinste Alptraum...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12">
		<text>Ich bin mit deinem Flugschreiber fertig... Das war wirklich eine Drecksarbeit...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121">
		<text>Wie viel schulde ich dir?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1210">
		<text>Mindestens 3.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12101">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12102">
		<text>So viel habe ich nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121021">
		<text>Nun, ich kann dir einen Preisnachlass geben, wenn du mir die Komponenten bringst.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121022">
		<text>Gut, lass von dir hören.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12103">
		<text>Ist ja ein ganz schöner Batzen... Ich werde darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1211">
		<text>Ich gewähre dir einen Rabatt. Das macht dann nur 2.850.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1212">
		<text>Ich gewähre dir einen Rabatt. Das macht dann nur 2.700.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1213">
		<text>Ich gewähre dir einen Rabatt. Das macht dann nur 2.550.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1214">
		<text>Ich gewähre dir einen Rabatt. Das macht dann nur 2.400.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1215">
		<text>Ich gewähre dir einen Rabatt. Das macht dann nur 2.250.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1216">
		<text>Ich gewähre dir einen großen Rabatt. Das macht dann nur 2.100.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1217">
		<text>Ich gewähre dir einen großen Rabatt. Das macht dann nur 1.950.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1218">
		<text>Ich gewähre dir einen großen Rabatt. Das macht dann nur 1.800.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1219">
		<text>Dafür mache ich dir einen verdammt guten Preis. Nur 1.650.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_13">
		<text>Hey, ich hab zwar keine Ahnung, wozu du die Aufnahmen brauchst, aber bei den Kosten hoffe ich für dich, dass es sich lohnt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_131">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_14">
		<text>Ich sitze immer noch an dem Flugschreiber... Warum machst du dich nicht nützlich und besorgst mir die Komponenten?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_1">
		<text>Senka? Als ich vor langer Zeit in Zaton war, hatte ich ihn eines Tages am Hals und seitdem ist er mit mir unterwegs... Er ist ein professioneller Trinker mit jahrelanger Berufserfahrung... hah! Ich kann ihn hin und wieder für Besorgungen gebrauchen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_0">
		<text>Wer könnte an Informationen über den Gründer der Wächter interessiert sein?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_1">
		<text>Shulga natürlich... Die Wächter gedenken gerne ihrer Anfänge. Du weißt doch: Solange man sich nicht mit der Geschichte auseinandersetzt, wiederholt sie sich... Am Wichtigsten ist es, dass die Freiheitler diese Informationen nicht in die Finger kriegen. Sie würden nur alles verdrehen, so viel ist sicher. Nicht mit bösen Hintergedanken, sondern einfach, weil sie ein schlechtes Gedächtnis haben...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_0">
		<text>Ich habe Werkzeug für dich.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_1">
		<text>Gut... und was davon ist für mich?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_11">
		<text>Das einfache Werkzeug.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_111">
		<text>Großartig! Jetzt brauche ich nur noch Feinwerkzeug und Kalibrierungswerkzeug...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_12">
		<text>Das Feinwerkzeug.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_121">
		<text>Großartig! Jetzt brauche ich nur noch einfaches Werkzeug und Kalibrierungswerkzeug...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_13">
		<text>Das Kalibrierungswerkzeug.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_131">
		<text>Großartig! Jetzt brauche ich nur noch einfaches Werkzeug und Feinwerkzeug...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Im Moment nichts.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_141">
		<text>Cool! Werkzeug zur Kalibrierung und ich habe alles, was ich brauche.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_151">
		<text>Cool! Werkzeug für feine Arbeiten und ich habe alles, was ich brauche.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_161">
		<text>Cool! Werkzeug für einfache Arbeiten und ich habe alles, was ich brauche.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_171">
		<text>Wow! Wo zum Teufel hast du das her?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_0">
		<text>Falls du Werkzeug brauchst, kann ich mich darum kümmern.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_1">
		<text>Das wäre 'ne feine Sache. Im Moment komme ich mir so vor, als würde ich in der Steinzeit arbeiten - mit dem einzigen Unterschied, dass der Schamanenstab durch einen Lötkolben ersetzt wurde... Wenn ich gutes Werkzeug hätte, könnte ich ein paar erstklassige technische Verbesserungen vornehmen. Und für dich würde dabei auch etwas herausspringen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_11">
		<text>OK, ich versuche, Werkzeug aufzutreiben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_12">
		<text>Ich habe meine Meinung geändert.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_3">
		<text>Gute Idee. Dann kann ich technische Verbesserungen vornehmen und du verdienst bares Geld...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_0">
		<text>Ich habe den PDA des Wächterhändlers. Kennst du jemanden, der Interesse daran haben könnte?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_1">
		<text>Ein Händler bei den Wächtern? Im Ernst, gib Shulga den PDA und er wird sich mit der Sache befassen. Und kein Wort zu den Freiheitlern, hast du verstanden? Ein Arschloch würde reichen, um den Ruf der ganzen Fraktion zu ruinieren...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_0">
		<text>Ich habe einige Dokumente gefunden. Darin wird beschrieben, wie man nach Pripyat gelangt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_1">
		<text>Lass mich mal einen Blick darauf werfen... Ja, ja, ja... es gibt also eine Unterführung namens "Pripyat 1", die unterhalb der Stadt Pripyat verläuft und unter anderem im Transportbereich der Jupiter-Anlage vor einem Aufzug endet. Beeindruckend! Laut den Notizen wurde die Unterführung versiegelt und mit Gas gefüllt. Außerdem wurde die Stromversorgung unterbrochen. Ich könnte versuchen, den Generator wieder zum Laufen zu bringen und dadurch die Aufzugverriegelung zu öffnen. Allerdings...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_3">
		<text>... Allerdings kann ich mich nicht ohne geeignete Schutzmaßnahmen in Jupiter aufhalten und ich rate dir, gar nicht erst daran zu denken, auf eigene Faust unter der Erde herumzuspazieren. Du brauchst wenigstens ein paar Leute an deiner Seite. Außerdem braucht ihr alle Schutzanzüge mit geschlossenem Atemkreislauf, oder ihr werdet dort unten keine Minute überleben... Hör zu, Zulu lebt in einem Turm nicht weit von hier. Versuche, mit ihm zu reden. Falls ihr gut miteinander klarkommt, erklärt er dir vielleicht, wie man einen Trupp zusammenstellt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_0">
		<text>Du hast Materialien erwähnt...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_1">
		<text>Richtig, es ist hier in der Gegend so gut wie unmöglich, Materialien für Funkgeräte zu finden. Ich habe schon alles verwendet, was ich auftreiben konnte, und hier handelt niemand mit Materialien für Funkgeräte, weil man mit dem Verkauf von Waffen mehr Kohle machen kann... Aber ich habe gehört, dass möglicherweise bei der Zementfabrik noch irgendetwas herumliegt...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_0">
		<text>Hier, ich habe die Materialien gefunden. Jeden Winkel der Zementfabrik habe ich abgegrast!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_1">
		<text>Wow, Bruder - ich bin beeindruckt! Ich mache mir gleich mal eine Notiz: Reparaturarbeiten und technische Verbesserungen für meinen Lieblingsstalker ab jetzt kostenlos!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_0">
		<text>Ich habe einige der Materialien gefunden, die du haben wolltest. Hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_1">
		<text>Wow! Ab jetzt Rabatte ohne Ende für dich, mein Freund!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_0">
		<text>Ich kann versuchen, die Materialien für dich aufzutreiben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_1">
		<text>Das wäre großartig! Also falls du zum Beispiel Kolophonium und Kondensatoren findest, bringe die Sachen zu mir... Mann, ich wäre dir sogar für Textolit dankbar. Nen dicken Batzen Geld kann ich dir zwar nicht versprechen, aber auf jeden Fall einen Preisnachlass.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_0">
		<text>Für was brauchst du all diese Sachen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_1">
		<text>Nun ja, eigentlich hantiere ich mit Waffen und Ausrüstung herum... von irgendetwas muss ich ja leben... Aber meine Leidenschaft ist Funkzubehör. Kennst du das Gefühl, wenn man an irgendetwas herumbastelt und es dann funktioniert? Ich weiß noch, wie ich mal einen Störsender gebaut habe... war wirklich ein nützliches Gerät. Ich habe ihn eingeschaltet, als die Werbedurchsagen der 100 Rads Bar mir langsam auf die Eier gegangen sind.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_0">
		<text>Warum sollten gerade in der Zementfabrik Materialien für Funkzubehör zu finden sein?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_1">
		<text>Zementfabrik ist nur der Name... Da wurde schon lange vor der Tschernobyl-Katastrophe kein Zement mehr hergestellt. Sie haben die Anlage umgebaut und dann angefangen, dort elektrische Geräte herzustellen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_0">
		<text>Ich habe in Jupiter einige Dokumente gefunden. Magst du sie dir mal ansehen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_1">
		<text>Hm... nichts Interessantes... nur verwaltungstechnischer Kram...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_2">
		<text>Hm... hier und da ist mal etwas Interessantes, aber alles ziemlich vage... Wir brauchen alle Informationen. Sieh dich mal an den Orten um, die in den Dokumenten erwähnt werden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_11">
		<text>Ich brauche einfach Materialien, verdammt. So kann ich nicht arbeiten... Oh, hallo. Was gibt's?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_12">
		<text>Hallo! Geht es um etwas Technisches? Wie du siehst, habe ich keine Materialien, aber ich kann trotzdem Reparaturarbeiten oder kleinere Verbesserungen vornehmen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_13">
		<text>Oh, hey. Hör zu. Wenn man bedenkt, dass all diese Materialien, die ich brauche, einfach so in der Zementfabrik herumliegen... alleine der Gedanke macht mich Wahnsinnig...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_14">
		<text>Hey! Ist da was zerbrochen oder hast du nen Haufen Münzen für eine technische Verbesserung zusammengekratzt? Vergiss nicht, dass du bei mir einen Preisnachlass auf Lebenszeit hast!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_15">
		<text>Hallo, Bruder! Wie kann ich dir helfen? Vergiss nicht, dass ich dir einen absolut guten Preis mache.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_0">
		<text>Kannst du ein Speichermodul hacken?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_1">
		<text>Ich denke ja... Allerdings habe ich es noch nie versucht, deswegen brauche ich mindestens drei Stunden. Ich würde es aber gerne mal probieren... Dafür mache ich dir einen guten Preis - nur 1.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_11">
		<text>Ich kann warten, insofern abgemacht!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_111">
		<text>Gut! Dann mache ich mich mal an die Arbeit. Lass dir Zeit... Ich gebe dir Bescheid, wenn ich fertig bin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_12">
		<text>So viel habe ich nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_121">
		<text>Tja, dann komm später wieder, falls du die Sache dann noch erledigt haben willst. Billiger kriegst du's auf jeden Fall nirgends.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_13">
		<text>Ich werde darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_2">
		<text>Wie ich bereits gesagt habe, brauche ich dafür ungefähr drei Stunden. 1.000 ist ein guter Preis und an deiner Stelle würde ich das Angebot annehmen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Und, hast du das Speichermodul gehacked?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_1">
		<text>Nein, ich bin noch dabei... Keine Sorge, ich sag dir Bescheid, wenn ich soweit bin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Was? Du hast das Modul nicht bekommen? Dann bist du wahrscheinlich Senka nicht über den Weg gelaufen. Ich habe ihn in deine Richtung geschickt, damit er dir das Modul geben kann. Egal. Abgesehen von Messwerten für die Schichtdicke des Bodens und die Vegetation waren darauf die Koordinaten von drei Funksendern gespeichert. Ich lade sie auf deinen PDA hoch...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_0">
		<text>Hast du versucht, die Chimären zu töten?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_1">
		<text>Die verwundete Chimäre ist nach Zaton gelaufen. Gontas Trupp ist ihr auf den Fersen... Allerdings habe ich gehört, dass ihnen ein erfahrener Jäger fehlt. Wenn du ihnen hilfst, sorge ich dafür, dass es die Mühe wert war... Die andere Chimäre, die Fox auf dem Gewissen hat... tja, also sie ist mir entwischt. Als hätte sie sich plötzlich in Luft aufgelöst... Der arme Fox... er war ein guter Mann, aber das Alter hat wohl seinen Tribut gefordert...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_2">
		<text>Um die verwundete Chimäre hast du dich ja gekümmert... Die andere, die Fox auf dem Gewissen hat... tja, also sie ist mir entwischt. Als hätte sie sich plötzlich in Luft aufgelöst... Der arme Fox... er war ein guter Mann, aber das Alter hat wohl seinen Tribut gefordert...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_0">
		<text>Was machst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_1">
		<text>Nun, ich bin Trapper und bis vor kurzem habe ich Jagd auf Mutanten gemacht, die für die Stalker eine ernsthafte Bedrohung waren... Aber jetzt nehme ich Aufträge entgegen und gebe sie an jüngere Jäger weiter. Ich bilde sie aus und lehre sie dabei Jagdtaktiken...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_0">
		<text>Erzähle mir etwas über das Jagen von Mutanten...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1">
		<text>Jeder Mutant erfordert eine andere Vorgehensweise... Burer und Poltergeister erledigt man auf die eine Art, Pseudogiganten und Controller auf die andere... und Chimären sind ein Thema für sich.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1111">
		<text>Erzähle mir etwas über Burer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11111">
		<text>Burer machen sich bei ihren Angriffen die Gravitation zunutze... Aus nächster Nähe werfen sie dich und aus großer Entfernung werfen sie etwas AUF dich. Am besten fährst du damit, wenn du sie auf mittlerer Distanz halten kannst und in Bewegung bleibst - außer es bereitet dir Freude, einen schweren Gegenstand ins Gesicht zu kriegen... Aber achte darauf, dass du bei Kräften bleibst! Burer können gezielt Gravitationsimpulse nutzen, um dir die Waffe aus der Hand zu reißen. Wenn du erschöpft bist, kann das wirklich funktionieren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1112">
		<text>Erzähle mir etwas über Poltergeister.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11121">
		<text>Es gibt zwei Arten von Poltergeistern. Die einen können mithilfe der Gravitation Gegenstände auf den Gegner schleudern, die anderen können Flammen manifestieren und damit ihre Opfer verbrennen. Unerfahrene Jäger springen oft wie wild um die Poltergeister herum, um ihren Angriffen auszuweichen... Die ganze Kunst besteht jedoch darin, sich die Tatsache zunutze zu machen, dass Poltergeister nicht in dem Sinne sehen oder hören, wie wir es tun. Sie nehmen auf eine gewisse Weise diejenigen Lebewesen wahr, die sich im Gravitationsfeld bewegen... Aus diesem Grund rührt sich ein erfahrener Jäger nicht vom Fleck, sobald er einen Poltergeist sieht. Dann schießt er und bleibt sofort wieder wie angewurzelt stehen usw.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1114">
		<text>Erzähle mir etwas über Controller.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11141">
		<text>Sie setzen dein eigenes Gehirn gegen dich ein. Bei der Jagd auf Controller ist es wichtig, einen Sichtschutz zu benutzen, weil Controller nur dein Gehirn manipulieren können, wenn sie dich sehen... Außerdem sind sie ziemlich langsam, weswegen du Granaten einsetzen solltest, falls dein Leben auf dem Spiel steht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1115">
		<text>Erzähle mir etwas über Chimären.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11151">
		<text>Das sind sehr gefährliche Raubtiere, die in der Nacht ihr Unwesen treiben. Im Schutze der Dunkelheit versuchen sie, sich an dich heranzuschleichen und dann auf dich zu stürzen. Wenn du weißt, dass eine Chimäre in der Nähe ist, dreh dich immer wieder um und gib deinen Kameraden Deckung...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1116">
		<text>Erzähle mir etwas über Pseudogiganten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11161">
		<text>Das Schwierigste bei der Jagd auf Pseudogiganten ist es, sie zu töten. Sie können unglaublich viel einstecken, ohne mit der Wimper zu zucken... Ich kann dir nur raten, es mit einer Schrotflinte aus kurzer Distanz zu versuchen. Denke aber daran, dass bei Angriffen von Pseudogiganten alles in Mitleidenschaft gezogen werden kann, was nicht niet- und nagelfest ist. Greife das Biest von oben an... und achte darauf, dass der Untergrund, auf dem du stehst, stabil ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1117">
		<text>Ach, schon gut.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_0">
		<text>Warum jagst du nicht mehr?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_1">
		<text>Ich bin nicht mehr der Jüngste, Mann. Das ist auch der Grund, warum Fox draufgegangen ist... Er war mein Partner und Freund. Wir haben zusammen Jagd auf viele Bestien gemacht, Seite an Seite... bis zu dem Tag, als wir in Zaton auf diese zwei Chimären gestoßen sind, die in der Zone seit achtzehn Monaten niemand mehr zu Gesicht bekommen hat... Eines dieser Biester hat Fox auf den Boden gestoßen, bevor ich überhaupt meine Schrotflinte rausholen konnte. Als ich die andere Chimäre angeschossen habe, haben sie das Weite gesucht... Sie sollen für immer in der Hölle schmoren!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_0">
		<text>Wer könnte Sachen aus einer persönlichen Kiste gestohlen haben?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_1">
		<text>Hm... keine Ahnung. So was gibt's bei den Jägern nicht. Wenn man seine Kameraden gegen sich aufbringt und irgendwann einen Blutsauger an der Backe hat, könnte es sonst unter Umständen passieren, dass sie ihre Munition nicht vergeuden wollen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_1">
		<text>Ungewöhnliche Zeiten erfordern ungewöhnliche Mittel... Bei allem was ich über Blutsauger weiß, würde ich denken, dass ein paar von ihnen auf Beutezug waren... Aber da sie jetzt keinen Unterschlupf mehr haben, in den sie zurückkehren könnten, stellen sie für die Stalker keine Gefahr mehr dar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_0">
		<text>Hast du sonst noch etwas für mich zu tun?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_1">
		<text>Sicher. Ein Stalkertrupp ist neulich in die Tunnel nördlich der Anlage gegangen und dort auf ein Mutantenlager gestoßen. Sie waren alle so verängstigt, dass keiner von ihnen überhaupt beschreiben kann, was für Mutanten das waren. Zwei von den Stalkern haben es nicht mehr nach draußen geschafft. Den Leuten in der Janow-Station macht dieser Vorfall wirklich Angst. Deswegen haben sie zusammengelegt und eine Belohnung von 5.000 für denjenigen ausgesetzt, der sich um dieses Mutantenlager kümmert. Das ist nicht ungefährlich, deswegen solltest du dir das gut überlegen... Wäre das was für dich?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_11">
		<text>Ich kümmere mich darum.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_111">
		<text>Du bist mutig... Viel Glück. Du wirst es brauchen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_12">
		<text>Im Moment nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_121">
		<text>Das kann ich dir nicht verübeln... Ich bezweifle, dass irgendjemand den Mumm dazu hat, ein ganzes Mutantenlager auseinander zu nehmen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_2">
		<text>Wie gesagt, unbekannte Mutanten in den Tunneln nördlich der Jupiter-Anlage. Dir würden 5.000 als Belohnung winken... Willst du's doch versuchen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_3">
		<text>Im Moment machen sich die Stalker große Sorgen wegen der Mutanten in den Tunneln...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_0">
		<text>Die Mutanten in den Tunneln waren mutierte Zwerge. Jetzt sind es tote mutierte Zwerge.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_1">
		<text>Ich schätze, das waren Burer. Das erklärt, warum die Leute in der Janow-Station wegen der ganzen Sache so besorgt waren... Nun, jetzt da sie tot sind, gehört die Belohnung dir!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_2">
		<text>Ich schätze, das waren Burer, die auch neulich zwei Stalker getötet haben. Das erklärt, warum die Leute in der Janow-Station für die Eliminierung dieser Monster eine Belohnung ausgesetzt haben. Nun, jetzt da sie tot sind, gehört die Belohnung dir!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_0">
		<text>Ich bin soweit und kann mich um die Chimäre kümmern.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_1">
		<text>Gut. Es wurde gerade dunkel, als der Jäger dieses Biest gesehen hat. Die Chimäre war unterwegs in Richtung Belüftungsanlage. Chimären sind nachtaktive Revierjäger, deswegen ist sie wahrscheinlich gerade unterwegs in ihr Jagdrevier gewesen... Ich denke, dort solltest du in der Abenddämmerung nach ihr suchen. Andererseits ist sie zu dieser Zeit natürlich aufmerksamer und aktiver... Sei vorsichtig und Waidmanns Heil!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_0">
		<text>Die Chimäre ist tot.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_1">
		<text>Danke... danke! Du hast Fox gerächt und jetzt kann er in Frieden ruhen. Hier ist dein Geld - das hast du dir verdient. Ach, da ist noch etwas. Hier, nimm meine Schrotflinte. Du hast mir dafür etwas viel Wichtigeres gegeben - etwas Frieden...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Ich bin Trapper... Du musst dich nicht vorstellen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>Was führt dich hierher?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_13">
		<text>Danke, dass du gekommen bist... Ich brauche einen zuverlässigen und erfahrenen Jäger und du bist das Beste, was die Janow-Station zu bieten hat. Nach allem, was passiert ist, darf mir die Chimäre nicht noch einmal entwischen... Ich investiere in die Sache meine gesamten Ersparnisse, und zwar 10.000. Ich will sichergehen, dass das auch wirklich richtig durchgezogen wird... Fox muss gerächt werden!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_14">
		<text>Ich bitte dich inständig darum, die Chimäre zu erledigen. Falls es dir egal ist, ob die Janow-Station diesen mutierten Killer los wird oder nicht, tu es wenigstens für das Geld... 10.000 ist 'ne Menge Knete.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_15">
		<text>Wie sieht's aus mit der Chimäre? Die Zeit drängt, das Biest könnte sich jederzeit ein neues Jagdrevier suchen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_16">
		<text>Schön, dich zu sehen! Was gibt's Neues?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_0">
		<text>Hast du sonst noch etwas für mich zu tun?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_1">
		<text>Natürlich... In Fen wurde eine Gruppe Sumpfblutsauger gesehen, hinter der Zementfabrik. Sie scheinen sich erstmal wieder in ihre Sümpfe zurückgezogen zu haben, aber Stalker vor Ort wollen sichergehen, dass sie dort für immer bleiben - wenn du verstehst, was ich meine. Dir winken 3.000, wenn du die ganze Gruppe erledigst. Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_11">
		<text>Ja, ich mach's.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_111">
		<text>Gut. Viel Erfolg bei der Jagd...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_12">
		<text>Jetzt nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_121">
		<text>Wie du willst... Du hast noch Zeit, es dir anders zu überlegen, bevor sich andere Jäger um die Sache kümmern.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_2">
		<text>Wie gesagt... Es geht um die Gruppe Sumpfblutsauger in Fen, hinter der Zementfabrik. 3.000 wäre die Belohnung... Bist du dabei?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_3">
		<text>Im Moment nicht, abgesehen von der Sache mit den Sumpfblutsaugern in Fen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_0">
		<text>Ich habe die Sumpfblutsauger getötet.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_1">
		<text>Jetzt kehrt für die Stalker wieder ein bisschen Ruhe ein. Hier wie vereinbart dein Geld.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_2">
		<text>Ja, die Stalker dieser Gegend werden froh sein, dass sie ihre unliebsamen Nachbarn los sind. Sie haben sogar für eine Belohnung zusammengelegt, genau genommen 3.000... Hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_0">
		<text>Gonta und ich haben die Chimäre in Zaton getötet.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_1">
		<text>Danke. Je weniger von diesen Bestien hier ihr Unwesen treiben, desto besser für uns alle. Wenn du dich jetzt noch um das andere Viech kümmern könntest...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_2">
		<text>Danke, dass du dich auch um das zweite Biest gekümmert hast. Es ist gut zu wissen, dass diese Chimären keinen Stalker mehr ins Jenseits befördern werden...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_0">
		<text>Sag mir, wie du den Controller getötet hast.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_1">
		<text>Hör aufmerksam zu und lerne, mein Freund... Ich war unterwegs zu meinem Versteck, um meine Beute zu holen. Als ich dort angekommen bin, habe ich gesehen, wie es sich ein Controller oben auf dem Versteck gemütlich gemacht hat. Also habe ich mir ein herumliegendes Metallgitter geschnappt und mich damit abgeschirmt, während ich mich langsam dem Controller genähert habe. Bis er kapiert hat, was hier eigentlich los ist, hat er schon ein halbes Magazin in seinem Schädel gehabt. Gerade als er versuchen wollte, mich zu manipulieren, habe ich mit meinem Gewehrkolben ausgeholt und ihm den Todesstoß versetzt. Das war's.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_0">
		<text>Erzähle mir von den Artefakten im Steinbruch.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1">
		<text>Pah, da gibt es nicht viel zu erzählen, weil es dort mittlerweile nichts mehr zu holen gibt. Es macht keinen Sinn, in Anomalien auf Schatzsuche zu gehen, wenn Flint schon dort war. Das weiß doch jeder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11">
		<text>Also bist du derjenige, der seinen Kameraden im Steinbruch verrecken lassen hat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111">
		<text>Was?!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11111">
		<text>Das musst du erstmal beweisen. Du laberst doch nur Müll... Dein Wort gegen das eines Mitglieds der Freiheit - na dann viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111111">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1112">
		<text>Nichts.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_12">
		<text>Danke, tschüss.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_0">
		<text>Erzähle mir von den Blutsaugern in Zaton.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1">
		<text>Als ich in Zaton war, haben Blutsauger den Stalkern wirklich das Leben schwer gemacht. Sie haben sie Tag und Nacht gejagt, aber das hat überhaupt nichts gebracht. Ich habe beschlossen, ihnen zu helfen, also habe ich mir meine Schrotflinte geschnappt und bin direkt in das Lager der Blutsauger marschiert. Nachdem ich mich also eine Zeit lang mit den Biestern beschäftigt hatte, war das Blutsaugerproblem in Zaton Geschichte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_11">
		<text>Du weißt wahrscheinlich nicht einmal, wo dieses Lager ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_111">
		<text>Verschwinde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_112">
		<text>Was willst du? Langweile jemand anderen mit deinem Schwachsinn!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_113">
		<text>Mach 'nen Abgang, Kumpel... Dein Wort gegen das eines Mitglieds der Freiheit - na dann viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1131">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_12">
		<text>Danke, tschüss.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_0">
		<text>Erzähle mir von der Abkürzung nach Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1">
		<text>Tja, also der Ortskundige hat von Zaton nach Jupiter immer einen ganz schönen Umweg gemacht. Ich hingegen dachte mir: "Warum so umständlich?"... Also habe ich mir die Gegend genauer angesehen und konnte dann ziemlich schnell einen Weg durch die Anomalien finden. Diese Information habe ich an den Ortskundigen verkauft und jetzt bringt er jeden auf dieser Route dorthin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_11">
		<text>Wie wäre es, wenn wir Pilot fragen, wer ihm die Karten besorgt hat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_111">
		<text>Verschwinde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_112">
		<text>Was willst du? Langweile jemand anderen mit deinem Schwachsinn!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_113">
		<text>Du kannst mir überhaupt nichts nachweisen. Dein Wort gegen das eines Mitglieds der Freiheit - na dann viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1131">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_12">
		<text>Danke, tschüss.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_0">
		<text>Erzähle mir von deinem Abstecher zur Oase.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1">
		<text>Ich war der erste, der jemals die Oase betreten hat. Keine Mutanten und Anomalien weit und breit, nur Ruhe und Frieden. Außerdem findet man dort jede Menge Artefakte. Man bedient sich und dann geht's wieder ab nach Hause.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_11">
		<text>Völliger Quatsch. Ich war in der Oase und kann das alles nicht bestätigen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_111">
		<text>Verschwinde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_112">
		<text>Was willst du? Langweile jemand anderen mit deinem Schwachsinn!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_113">
		<text>Leck mich doch. Dein Wort gegen das eines Mitglieds der Freiheit - na dann viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1131">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_12">
		<text>Danke, tschüss.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_0">
		<text>Erzähle mir von deiner Zusammenarbeit mit den Wissenschaftlern.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1">
		<text>Ich war neulich in ihrem Bunker. Sie haben sich über meinen Besuch gefreut und gesagt: "Genau so einen wie dich brauchen wir jetzt, Flint!". Es stellte sich heraus, dass sie jemanden gesucht hatten, der ihre Geräte in der Nähe von Anomalien aufstellt. Ich habe gesagt: "Ist doch überhaupt kein Problem" und dann ohne große Mühen das gemacht, was sie von mir wollten. Schwierig wurde es erst, als ich von diesen Freaks mein wohlverdientes Geld haben wollte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_11">
		<text>Hör auf, dich auf den Lorbeeren anderer Leute auszuruhen. Ich war das, nicht du!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_111">
		<text>Verschwinde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_112">
		<text>Was willst du? Langweile jemand anderen mit deinem Schwachsinn!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_113">
		<text>Lügen... Du hast keine Beweise. Dein Wort gegen das eines Mitglieds der Freiheit - na dann viel Glück.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1131">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_12">
		<text>Danke, tschüss.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_11">
		<text>Hey. Willst du auch hören, was ich alles zu erzählen habe?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_21">
		<text>Willst du etwas fragen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_31">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_0">
		<text>Kumpel... verdammt... ich sterbe...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1">
		<text>Nimm dieses Medkit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_11">
		<text>Danke, mein Freund... aber das wird nichts nützen... Hör zu... Ich war mit einem Mitglied der Freiheit hier, wir haben ein Artefakt gefunden. Auf dem Weg zurück bin ich in eine Gasanomalie geraten. Wenn er mir geholfen hätte, würde ich jetzt vielleicht durchkommen, aber... Er hat sich das Artefakt gekrallt und mich hier zurückgelassen. Er hat behauptet, dass er Hilfe holen wird... Finde ihn. Die Leute sollen wissen, dass man ihm nicht über den Weg trauen kann...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111111">
		<text>Ich werde ihn finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111112">
		<text>Ich bezweifle, dass ich irgendetwas beweisen kann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_2">
		<text>Stütz dich auf meiner Schulter ab, wir bringen dich zu einem Arzt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_3">
		<text>Dumm gelaufen. Tschüss.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_0">
		<text>Ich habe etwas für dich...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_11">
		<text>Einen Fleischklumpen. Hier, nimm.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_111">
		<text>Danke. Die Wissenschaftler bezahlen gut, aber mir geht es eher um die Genehmigung.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_112">
		<text>Wow, vielen Dank, Kumpel! Jetzt kann ich endlich nach Pripyat aufbrechen - ich muss mir nur noch einfallen lassen, wie ich dorthin komme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_12">
		<text>Einen Kloß. Hier, nimm.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_121">
		<text>Danke. Die Wissenschaftler bezahlen gut, aber mir geht es eher um die Genehmigung.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_122">
		<text>Wow, vielen Dank, Kumpel! Jetzt kann ich endlich nach Pripyat aufbrechen - ich muss mir nur noch einfallen lassen, wie ich dorthin komme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_13">
		<text>Einen Fleischklumpen und einen Kloß. Hier, nimm.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_131">
		<text>Wow, vielen Dank, Kumpel! Jetzt kann ich endlich nach Pripyat aufbrechen - ich muss mir nur noch einfallen lassen, wie ich dorthin komme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_14">
		<text>Keins.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_0">
		<text>Ist es hier langweilig?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_0">
		<text>Du hast einen Vertrag erwähnt...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1">
		<text>Ja, ich habe mich dazu bereit erklärt, für die Wissenschaftler zu arbeiten, weil ich dachte, dass das ein Kinderspiel wird. Allerdings habe ich übersehen, dass die Vertragslaufzeit erst endet, wenn alle Arbeiten erledigt sind. Die Wissenschaftler haben versprochen, mir danach eine offizielle Genehmigung für den Aufenthalt in der Zone zu geben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_111">
		<text>Ich habe jede verdammte Klausel dieses Vertrags erfüllt, außer einer Kleinigkeit. Ich muss alle chemischen Artefakte finden, die es gibt. Woher hätte ich denn wissen sollen, dass man hier in der Gegend keine Fleischklumpen und Klöße findet? Hätte ich diese zwei Artefakte gefunden, wäre ich schon längst unterwegs nach Pripyat. Aber war wohl nix!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1111">
		<text>Vielleicht kann ich dir mit diesen Artefakten helfen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1112">
		<text>Das ist wirklich tragisch.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_2">
		<text>Ja... ein Fleischklumpen und ein Kloß und ich bin unterwegs nach Pripyat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_0">
		<text>Was ist so außergewöhnlich an Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_1">
		<text>Niemand weiß, wie man dort hingelangt... Schließlich sind wir in der Zone, und man kann da nicht so einfach auf direktem Wege hingehen. Man sagt, dass Pripyat die reinste Fundgrube ist, was Artefakte betrifft... Wie auch immer, bei all den verschiedenen Gerüchten, die über Pripyat kursieren, bin ich schlicht und einfach neugierig.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_0">
		<text>Ich stelle einen Trupp zusammen und breche dann auf nach Pripyat. Willst du dich uns anschließen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_1">
		<text>Eigentlich bin ich am überlegen, ob ich nicht alleine versuchen soll, dorthin zu gelangen... auch wenn ich dann auf mich gestellt wäre. Nimm's nicht persönlich, ich bin halt eher ein Einzelgänger...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_2">
		<text>Hah, ich will mich auch bald nach Pripyat aufmachen... allerdings alleine. Nimm's nicht persönlich, ich bin halt eher ein Einzelgänger...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_11">
		<text>Willkommen im Reich der Langeweile.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_12">
		<text>Mann, ich will unbedingt nach Pripyat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_13">
		<text>Ich muss nur wissen, wie man nach Pripyat gelangt, dann bin ich ruckzuck dort.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_14">
		<text>Hier ist's OK! So muss das Leben sein!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_15">
		<text>Natürlich ist es gut, sich sicher zu fühlen. Aber wenn es doch nicht so langweilig wäre!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_volunteer_0">
		<text>Vielleicht kann ich dir mit diesen Artefakten helfen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_0">
		<text>Weißt du wirklich, wie man nach Pripyat gelangt?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_1">
		<text>Nein. Aber wenn es da wirklich von Artefakten nur so wimmelt, wie die Leute sagen, bin ich sofort bereit, es herauszufinden. Ich meine, einen Pionier wie mich gibt es nur einmal auf der Welt - schließlich war ich einer der ersten, die einen Weg nach Jupiter gefunden haben. Allerdings bin ich ein Einzelgänger - ich habe keine Zeit, auf jemanden aufzupassen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_0">
		<text>Bringst du mich nach Jupiter?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_1">
		<text>Klar. Können wir los?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_11">
		<text>Ja.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_12">
		<text>Noch nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_2">
		<text>Nicht während einer Emission.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_0">
		<text>Bringst du mich nach Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_1">
		<text>Für 5.000 würde ich es versuchen. Mir gefällt es dort!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_11">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_12">
		<text>Nein, danke.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_121">
		<text>OK, deine Entscheidung.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_13">
		<text>Ich glaube, ich habe nicht genug Geld.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_2">
		<text>Für 5.000 würde ich es versuchen... Aber lass uns warten, bis die Emission vorbei ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_0">
		<text>Kannst du mich nach Zaton bringen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_1">
		<text>Ne, Mann - ist dort einfach zu langweilig. Da ist Pilot. Er ist genau der Richtige, wenn es um ungefährliche, aber dafür langweilige Jobs geht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_2">
		<text>Nun, ich kann dich zur Janow-Station führen und für 3.000 Pilot engagieren, damit er dich nach Zaton bringt. Was sagst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_21">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_22">
		<text>Nein.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_221">
		<text>Wie du meinst.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_23">
		<text>Ich habe nicht genug Geld.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_3">
		<text>Nun, ich kann dich zur Janow-Station führen und für 1.000 Pilot engagieren, damit er dich nach Zaton bringt. Was sagst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_4">
		<text>Ne, Mann - ist dort einfach zu langweilig. Da ist Pilot. Er ist genau der Richtige, wenn es um ungefährliche, aber dafür langweilige Jobs geht. Frag ihn nach der Emission.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_5">
		<text>Nun, ich kann dich zur Janow-Station führen und für 3.000 Pilot engagieren, damit er dich nach Zaton bringt... natürlich erst, wenn die Emission vorbei ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_6">
		<text>Nun, ich kann dich zur Janow-Station führen und für 1.000 Pilot engagieren, damit er dich nach Zaton bringt... natürlich erst, wenn die Emission vorbei ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_11">
		<text>Man sagt, du hast es durch die Tunnel geschafft? Ich komme auch aus Jupiter... habe einen unterirdischen Durchgang gefunden. Wenn du willst, kann ich dich umsonst dorthin zurückbringen... Weißt du, ich bin froh, wenn ich den Obrigkeiten irgendwie behilflich sein kann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_12">
		<text>Lange nicht mehr gesehen! Man sagt, du hast es durch die Tunnel geschafft? Ich habe einen unterirdischen Durchgang gefunden. Wenn du willst, kann ich dich umsonst zurückbringen... Weißt du, ich bin froh, wenn ich den Obrigkeiten irgendwie behilflich sein kann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_13">
		<text>Lange nicht mehr gesehen! Man sagt, du hast es durch die Tunnel geschafft? Du wirst es nicht glauben, aber ich bin aus meinem Vertrag rausgekommen und habe trotzdem die Genehmigung gekriegt... Ich bin danach sofort hierher gekommen und habe einen unterirdischen Durchgang gefunden. Wenn du willst, kann ich dich umsonst zurückbringen... Weißt du, ich bin froh, wenn ich den Obrigkeiten irgendwie behilflich sein kann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_14">
		<text>Lange nicht mehr gesehen! Man sagt, du hast es durch die Tunnel geschafft? Ich habe einen unterirdischen Durchgang gefunden. Wenn du willst, kann ich dich umsonst zurückbringen... Weißt du, ich bin froh, wenn ich den Obrigkeiten irgendwie behilflich sein kann. Danke übrigens, dass du mir dabei geholfen hast, den Vertrag mit den Wissenschaftlern zu erfüllen... Ich habe mich hier ein wenig umgesehen und das hier gefunden - du kannst das sicher gebrauchen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_0">
		<text>Topol, warum bewachst du nicht den Bunker der Wissenschaftler?</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_1">
		<text>Wir wurden angeheuert, um Messungen vorzunehmen und Proben zu sammeln. Wir sind quasi selbst fast schon Wissenschaftler. Und obwohl ich gegen den Job an sich nichts habe, bin ich mir nicht sicher, ob ich gegen die neuen Feinde der Wissenschaftler etwas ausrichten kann. Ich hab keine Lust, von den Söldnern eine Kugel in den Kopf zu kriegen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_11">
		<text>Du bist am falschen Ort, Kumpel! Und du solltest besser verschwinden, bevor es auch noch die falsche Zeit ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_12">
		<text>Suchst du Streit oder was? Verschwinde von hier, bevor du fündig wirst!</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_13">
		<text>Mach dich vom Acker, Kumpel. Hör auf mich, dann kriegst du keinen Stress.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_0">
		<text>Was habt ihr jetzt vor?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_1">
		<text>Wir brechen bald zur Janow-Station auf. Du kannst gerne mitkommen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_11">
		<text>Ja, das liegt auf dem Weg. Ich schließe mich euch an.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_12">
		<text>Nein, ist nicht die gleiche Richtung, in die ich will.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_squad_start_dialog_0">
		<text>Gut, dass du sie zu uns gebracht hast. Auf sich gestellt hätten die es nicht lange gemacht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_start_dialog_0">
		<text>Danke, dass du das mit den Wächtern klargemacht hast.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_0">
		<text>Was habt ihr jetzt vor?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_1">
		<text>Wir brechen bald zur Janow-Station auf. Du kannst gerne mitkommen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_11">
		<text>Ja, das liegt auf dem Weg. Ich schließe mich euch an.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_12">
		<text>Nein, ist nicht die gleiche Richtung, in die ich will.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_squad_start_dialog_0">
		<text>Das war die richtige Entscheidung, Mann. Du hast diesen Typen geholfen und uns Verstärkung gebracht. Respekt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_start_dialog_0">
		<text>Danke, dass du das mit den Freiheitlern klargemacht hast.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Hast du eine Idee, wer Sachen aus einer persönlichen Kiste gestohlen haben könnte?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Keine Ahnung. Hier tummeln sich alle möglichen Leute... Frag doch mal Knochenmann, er kennt hier fast jeden...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_0">
		<text>Auf zu Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_1">
		<text>OK. Ich hoffe, er schießt nicht, wenn er meine alte Panzerung sieht! Wir müssen sie unterwegs noch holen... und die Panzerung zurückbringen, die ich gerade trage.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_11">
		<text>Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_2">
		<text>Emissionen sind nicht gesund... Wir sollten ein bisschen warten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_0">
		<text>Was ist passiert?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1">
		<text>Tja... wir wissen nicht, wie wir hierher gekommen sind. Ich erinnere mich nur noch daran, dass wir ein Monolithertrupp waren und unbedingt das Zentrum der Zone erreichen wollten. Dort ist der Monolith - ein Meteor, der neue Lebensformen von anderen Planeten auf die Erde gebracht hat... Ich weiß noch, wie wir zusammen das Atomkraftwerk Tschernobyl erreicht haben, aber dann erinnere ich mich nur noch bruchstückhaft. Da war ein helles Licht... kosmisch kalt und... eine deutliche Stimme... Es war alles so wunderschön. Allerdings weiß ich nicht mehr, was diese Stimme mir befohlen hat. Mehrere Jahre meines Lebens... einfach weg. Bei den Jungs genau dasselbe... Und jetzt wissen wir nicht wohin. Auf jeden Fall brauchen wir einen Unterschlupf, damit wir uns vor Emissionen schützen können... und vor Mutanten. Wüsstest du einen sicheren Ort für uns?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_11">
		<text>Nicht weit von hier haben die Stalker ein Lager, ich kann es euch auf der Karte zeigen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_111">
		<text>Ich weiß nicht, ob wir dort sicher wären... Auf dem Weg zum Atomkraftwerk Tschernobyl waren die Leute sehr misstrauisch... Ich glaube, wir haben später sogar Stalker getötet. Weißt du, wie man mit unserer Fraktion derzeit umspringt? Wahrscheinlich schießen sie gleich... Kannst du uns helfen? Du könntest allen im Lager der Stalker sagen, dass wir keine angriffslustigen Spinner mehr sind. Kannst du mit ihnen reden und dafür sorgen, dass sie uns aufnehmen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1111">
		<text>Kein Problem. Ich rede mit ihnen, sobald ich das nächste Mal im Lager bin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1112">
		<text>Tut mir leid, ich kann euch leider nicht helfen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_0">
		<text>Wie genau kann ich euch helfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_1">
		<text>Wir brauchen einen Unterschlupf, damit wir uns vor Emissionen schützen können... und vor Mutanten. Kannst du uns dabei helfen, einen sicheren Ort für uns zu finden?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_11">
		<text>OK. Ich frage mal die Jungs in der Janow-Station.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_12">
		<text>Tut mir leid, ich kann euch leider nicht helfen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_0">
		<text>Du brauchst einen Schutzanzug mit geschlossenem Atemkreislauf, wenn du nach Pripyat willst.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_1">
		<text>Kein Problem - ich habe noch meine Monolith-Panzerung und die ist genau damit ausgestattet. Das Problem ist nur, dass ich mich damit nicht in der Janow-Station blicken lassen sollte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_0">
		<text>Ich stelle einen Trupp zusammen und breche dann auf nach Pripyat. Willst du dich uns anschließen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_1">
		<text>Würde ich gerne... ich meine, es würde mich brennend interessieren, was dort mit uns passiert ist. Aber ich kann jetzt meine Jungs nicht hier zurücklassen - sie würden nicht mitkommen. Haben schon genug durchgemacht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_2">
		<text>Ja, ich komme mit. Ich will unbedingt wissen, was mit uns passiert ist. Hoffentlich finde ich in Pripyat die Antwort auf diese Frage. Ich muss nur Loki Bescheid sagen, aber denke nicht, dass er etwas dagegen hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_3">
		<text>Ja, ich komme mit. Ich will unbedingt wissen, was mit uns passiert ist. Hoffentlich finde ich in Pripyat die Antwort auf diese Frage. Ich muss nur Shulga Bescheid sagen, aber denke nicht, dass er etwas dagegen hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_0">
		<text>Bereit zum Abmarsch?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_1">
		<text>Bereit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_11">
		<text>Hallo, Stalker. Kannst du uns helfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_12">
		<text>Hallo. Hast du herausfinden können, ob wir ins Lager der Stalker gehen können?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_121">
		<text>Nein, ich bin noch dabei...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_1211">
		<text>Beeil dich. Wer weiß, was einem hier alles zustoßen könnte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_13">
		<text>Hallo. Danke für deine Hilfe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_14">
		<text>Hallo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_0">
		<text>Wie geht's?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_1">
		<text>Alles in Ordnung mit dem Trupp, aber ich würde wirklich gerne wissen, was mit uns geschehen ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_0">
		<text>Was machen die Söldner hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_1">
		<text>Darüber sollten Sie mit Hermann sprechen. Er kümmert sich um die verwaltungstechnischen Dinge im Labor. Soweit ich weiß, haben die Söldner mit Hermann eine Übereinkunft bezüglich der Bewachung unseres Labors getroffen. Genaueres weiß ich allerdings auch nicht. Ich möchte jedoch erwähnen, dass sie sich bei zahlreichen Gelegenheiten als zuverlässige Kämpfer erwiesen haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_0">
		<text>Was machen Sie hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1">
		<text>Das war eine rhetorische Frage, nicht wahr? Wir sind hier mit Forschungen beschäftigt. Wollen Sie etwas Bestimmtes wissen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1111">
		<text>Was genau erforschen Sie?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11111">
		<text>Wir haben nichts Bestimmtes im Sinn. Wir sind sozusagen wissenschaftliche Späher. Unser Ziel ist es, Zusammenhänge zwischen bestimmten Phänomenen zu erkennen, Theorien abzuleiten und diese dann zu belegen oder zu verwerfen. Wir sind uns darüber im Klaren, dass einige unserer Theorien keinen praktischen Nutzen haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1112">
		<text>Was wissen Sie über die Zone?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11121">
		<text>Da kann ich zu diesem Zeitpunkt nur mutmaßen... Ich glaube, dass die Zone unter dem Einfluss einer unbekannten Kraft entstanden ist. Elektromagnetische Felder, normale physikalische Gesetzmäßigkeiten oder Strahlungseinflüsse können nicht dazu geführt haben, dass sich die Biosphäre so schnell verändert hat. Offensichtlich lassen sich einige Mutationen mit Strahlung erklären... aber Entschuldigung! Unter normalen Bedingungen würde es hunderte, wenn nicht gar tausende Jahre dauern, bis ein Schwein zu Fleisch mutiert! Aber in der Zone kam es schon nach wenigen Jahren zu derartigen Mutationen. Es scheint fast so, als hätte jemand direkt auf den genetischen Code einzelner Tiere eingewirkt. Allein bei dem Gedanken läuft es mir schon kalt den Rücken runter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1113">
		<text>Wie lange sind Sie schon in der Zone?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11131">
		<text>Nicht länger als eine Woche. Es war ziemlich mühsam, den ganzen bürokratischen Mist zu erledigen und diese Expedition zu organisieren. Würden wir nicht für Hermann arbeiten, würden wir vielleicht immer noch an der Grenze zur Zone warten, während Stalker sich im Inneren der Zone nach Lust und Laune bedienen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1114">
		<text>Das war alles, was ich wissen wollte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_0">
		<text>Oserski, warum hat Hermann mich angeheuert, um den Trupp während der Messungen zu beschützen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_1">
		<text>Das ist auf meinen Mist gewachsen. Er hat darin keinen Nutzen gesehen, aber ich konnte ihn überzeugen. Meine Forschungen haben ergeben, dass der Einsatz unserer hochfrequenten Geräte in Anomaliefeldern bei mutierten Lebewesen in der Nähe zu einem erhöhten Aggressionspotenzial und einer gesteigerten Aktivität führt. In einfachen Worten: Sie machen sich auf die Suche nach Beute.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_0">
		<text>Oserski, ich habe Neuigkeiten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1">
		<text>Ja? Ich höre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11">
		<text>Sie hatten Recht. Die Mutanten haben uns keine Ruhe gelassen, als wir die Messungen vorgenommen haben. Aber als wir die Geräte ausgeschaltet haben, hat sich die Lage beruhigt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_111">
		<text>Was?! Wenn... wenn sich meine Hypothese als richtig herausstellt, ist es wahrscheinlich, dass mutierte Tiere, die die Fähigkeit erlangt haben, auf Informationsfelder zurückzugreifen, mithilfe von Telepathie Signale von außerhalb empfangen können... künstlich erzeugte Signale... Das würde bedeuten, dass die unnatürliche Ähnlichkeit der auftretenden Mutationen und diese typischen Veränderungen der Zellstruktur... kein Zufall sind...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1111">
		<text>Könnten Sie etwas konkreter werden? Und sich eventuell etwas klarer ausdrücken?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11111">
		<text>Nein! Das sind alles nur persönliche Vermutungen. Oh, wie unhöflich von mir! Vielen Dank, dass Sie uns bei unseren Forschungen geholfen haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_0">
		<text>Was kann ich tun, damit Sie mit Hermann über einen Schutzanzug reden?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_1">
		<text>In einem Gebiet am Rand des Steinbruchs wurde eine bis dato unbekannte Pflanzenanomalie entdeckt. Ich hätte gerne eine Probe dieser Pflanze, aber die Stalker weigern sich, auch nur in die Nähe dieses Ortes zu gehen. Wenn ich eine dieser Pflanzen hätte, könnte ich Hermann davon überzeugen, Sie mit einem übrig gebliebenen Schutzanzug zu belohnen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_11">
		<text>Ich werde diese Pflanze für Sie finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_111">
		<text>Gut. Ich habe die Koordinaten der Anomalie auf Ihren PDA geladen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_12">
		<text>Vielleicht ein andermal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_121">
		<text>Kommen Sie vorbei, falls Sie Ihre Meinung geändert haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_0">
		<text>Hier, ich habe die Pflanze, die Sie wollten. Wie sieht es nun mit dem Schutzanzug aus?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_1">
		<text>Großartig. Hah, Sokolow ist herausgerutscht, dass der Schutzanzug eigentlich für ihn ist. Aber egal. Ich zeige Hermann die Pflanze und er wird bestimmt trotzdem schnell mit dem Schutzanzug rausrücken. Sagen Sie Sokolow, dass er kommen und ihn holen soll.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_0">
		<text>Ich kann versuchen, neue Wachen für Sie zu finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_1">
		<text>Das wäre wirklich nett. Bitte sprechen Sie mit Hermann darüber. Diese Angelegenheit fällt in seinen Zuständigkeitsbereich.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Ich würde gerne meine Resistenz gegen Psi-Felder überprüfen lassen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Hah, hat Hermann Sie zu mir geschickt? Gut, ich versuche, Ihnen das so einfach wie möglich zu erklären. Um Ihre Resistenz gegen Psi-Emissionen anständig analysieren zu können, bräuchte ich ein ganzes wissenschaftliches Institut und müsste jahrelang forschen. Ich habe lediglich eine Feldausrüstung mit einigen schmutzigen Reagenzgläsern.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_11">
		<text>Also ist es unmöglich?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_111">
		<text>Nicht so schnell. Es muss ja keine vollständige Analyse sein. Für unsere Zwecke müssen wir nur die Resistenz Ihrer Neuronen im Gehirn gegen Psi-Emissionen messen. Eine einfache Untersuchung reicht völlig aus. Also... in Ihrem Gehirn sind keine Auffälligkeiten erkennbar, was bedeutet, dass Sie relativ starken Psi-Emissionen ausgesetzt sein können, ohne das Bewusstsein zu verlieren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_0">
		<text>Was ist mit der Hypothese bezüglich des erhöhten Aggressionspotenzials der Mutanten?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_1">
		<text>Ich habe zwei Theorien. Die Aggressivität der Mutanten könnte daher rühren, dass einige Leute in ihr Revier eingedrungen sind. In diesem Fall wäre das selbst für die meisten normalen Lebewesen - einschließlich der Menschen - ein normales Verhalten. Die andere Theorie ist, dass Mutanten aus irgendeinem Grund von unseren Messgeräten beeinflusst werden. Letztere Theorie wäre natürlich deutlich faszinierender.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_11">
		<text>Wie könnte man das überprüfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_111">
		<text>Das Messgerät müsste in einem Gebiet eingeschaltet werden, in dem zuvor keine Mutanten waren. Außerdem sollte das Experiment nur von einer einzigen Person durchgeführt werden, um zu vermeiden, dass sich das Eindringen der Menschen in das Jagdrevier auf das Messergebnis auswirkt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_0">
		<text>Hier ist der Scanner.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_1">
		<text>Welche Ergebnisse haben Sie erhalten?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_11">
		<text>Ich weiß nicht, was Ihr Gerät anzeigen wird, aber ich glaube, dass die Theorie stimmt. Nachdem ich den Scanner eingeschaltet hatte, hat es nur fünf Minuten gedauert, bis Schnorks aufgetaucht und auf mich losgegangen sind.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_111">
		<text>Das habe ich mir gedacht. Aus irgendeinem Grund sind es normalerweise die unerwünschten Theorien, die sich als richtig herausstellen. Auf jeden Fall war es gut, dass Sie der Sache auf den Grund gegangen sind. Ab jetzt müssen wir dafür sorgen, dass jeder Trupp, den wir für Messungen aussenden, vorgewarnt ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_0">
		<text>Ich bin bereit, die These zu bestätigen oder zu widerlegen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_1">
		<text>Ich bin hocherfreut, dass es auf der Welt immer noch Menschen gibt, die bereit sind, zum Wohle der Wissenschaft Opfer zu bringen. Der am besten geeignete Ort für das Experiment ist der Erdrutsch am südlichen Rand des Steinbruchs. Diese Gegend ist voller Gravitationsanomalien, die Mutanten normalerweise meiden. Das Gerät, das ich Ihnen gebe, ist mit einem Sensor zur Mutantenortung ausgestattet. Wenn Sie nach der Durchführung des Experiments mit dem Gerät  zurück sind, kann ich mehr über dessen Auswirkungen auf das Aggressionspotenzial der Mutanten herausfinden. Erklären Sie sich dazu bereit, dieses Experiment durchzuführen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_11">
		<text>Ja, ich mach's.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_12">
		<text>Im Moment nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_0">
		<text>Gibt es irgendeine Möglichkeit, einen wissenschaftlichen Schutzanzug zu bekommen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_1">
		<text>Das würde leider gegen die Vorschriften verstoßen. Wir müssen über alle Gegenstände in unserem Besitz Buch führen. Aber so wie ich Hermann kenne, hat er bestimmt mehr Ausrüstung beantragt, als wir eigentlich brauchen. Unter bestimmten Umständen kann ich ihn vielleicht überreden, einen Schutzanzug abzugeben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_0">
		<text>Soll ich Artefakte für Sie suchen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_1">
		<text>Nein, tut mir leid. Wir heuern nicht mehr irgendwelche Leute zum Suchen von Artefakten an, sondern arbeiten mit einem erfahrenen Artefaktsammler zusammen. Was immer wir brauchen, besorgt er für uns.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_0">
		<text>Ich kann versuchen, neue Wachen für Sie zu finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_1">
		<text>Das wäre keine schlechte Idee. In der Zone ist es nie ruhig... Sprechen Sie mit Hermann darüber - er hat hier das Sagen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_0">
		<text>Sie sollen mir Scanner für die Erforschung von Anomalien aushändigen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_1">
		<text>Bitte sehr. Drei Scanner, wie Hermann es gesagt hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_2">
		<text>Bitte sehr. Zwei weitere Scanner, wie Hermann es gesagt hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_0">
		<text>Wie bekommt man einen wissenschaftlichen Schutzanzug?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_1">
		<text>Hermann ist für die Ausrüstung verantwortlich. Aber ich kann Ihnen jetzt schon sagen, dass Sie ihn gar nicht erst fragen brauchen. Er wird Ihnen nichts geben. Versuchen Sie es lieber bei Oserski. Er ist lockerer drauf als Hermann und hat zudem einen gewissen Einfluss auf ihn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>Was führt Sie hierher?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_12">
		<text>Hören Sie, wo sind die Söldner, die Sie beschützt haben?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_13">
		<text>Wie geht's?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_14">
		<text>Hören Sie... Jemand hat die Söldner, die Sie beschützt haben, über den Haufen geschossen. Ich habe sie zwar auch nicht besonders gemocht, aber das geht zu weit...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_15">
		<text>CS-3a, cool! Das ist eine verdammt gute Panzerung... Erinnert mich an die gute alte Zeit...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_0">
		<text>Können Sie ein Speichermodul hacken?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_1">
		<text>Lassen Sie mal sehen... Kein Problem, so etwas habe ich schon mal gemacht... Wird nicht länger als eine Stunde dauern. Ich mache es für... sagen wir... 2.000. Einverstanden?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_11">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_111">
		<text>Gut. Ich gebe Ihnen Bescheid, sobald ich das Speichermodul gehacked habe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_12">
		<text>So viel Geld habe ich nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_121">
		<text>Hm. Tja, Sie wissen, wo Sie mich finden. Ich bezweifle, dass das irgendjemand besser hinbekommen würde als ich.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_13">
		<text>Ich werde darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_2">
		<text>Wie gesagt, ich mache es in einer Stunde für 2.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Und, haben Sie das Speichermodul gehacked?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_1">
		<text>Ich bin noch nicht soweit. Wie gesagt, ich gebe Ihnen Bescheid, wenn ich fertig bin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Ja, hier. Jetzt kommen Sie an die Informationen ran.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>Ich habe ein sonderbares Semi-Artefakt gefunden. Haben Sie Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Natürlich. Wo haben Sie es gefunden?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_11">
		<text>In Zaton, in dem verlassenen Baggerschiff.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1111">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1112">
		<text>Nein danke! Ich schau mich nach einem anderen Verkäufer um.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_0">
		<text>Was machen die Söldner hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_1">
		<text>Sie arbeiten für uns und bewachen das mobile Labor. Um gleich auf Ihre wahrscheinlich nächste Frage zu antworten: Ich hatte keine andere Wahl und musste sie anheuern. Aufgrund eines geheimen Militäreinsatzes haben wir nicht die erforderlichen Schutzmaßnahmen zur Verfügung gestellt bekommen. Dieser Umstand und die Tatsache, dass Stalker plötzlich verrückt nach Artefakten sind, ließen mir keine andere Wahl. Nur so kann ich für die Sicherheit des Labors garantieren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_0">
		<text>Was machen Sie hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1">
		<text>Wir erforschen die unterschiedlichsten Phänomene.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1111">
		<text>Welchem Zweck dienen Ihre Forschungen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11111">
		<text>Wir führen wichtige wissenschaftliche Untersuchungen durch. Mit anderen Worten, wir sind nicht hier, um Schutzanzüge zu testen, neue Medikamente zu entwickeln usw. Unser Ziel ist es, eine logische Erklärung für die Dinge zu finden, die wir in der Zone beobachten können. Selbst wenn es uns nur gelingen würde, einen Bruchteil der Geheimnisse hinter diesen Phänomenen zu lüften, würde dies den globalen technischen Fortschritt massiv beschleunigen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1112">
		<text>Was wissen Sie über die Zone?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11121">
		<text>Nicht viel, wenn ich ehrlich sein soll. Wir fangen gerade erst an, die Mechanismen hinter den Phänomenen zu begreifen, die wir hier beobachten können. Und leider sind wir meilenweit davon entfernt, die Zone als Ganzes zu verstehen. Das wird vor allem dadurch erschwert, dass die Zone sich von Zeit zu Zeit verändert. Damit meine ich nicht das Auftauchen neuer Anomalien oder anderer Kleinigkeiten. Ich rede hier von schwerwiegenderen Veränderungen, die man nicht immer mit dem bloßen Auge erkennen kann. Die abnehmende Stärke des Magnetfeldes zum Beispiel. Das Dumme an der Sache ist, dass wir nicht wissen, wohin das alles führen wird. Wir können nur abwarten und hilflos zusehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1113">
		<text>Wie lange sind Sie schon in der Zone?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11131">
		<text>Nicht lange, ungefähr eine Woche. Abgesehen davon war ich ein paar Mal in Sacharows Labor. Ich bereue es immer noch, dass wir diese Expedition nicht früher starten konnten. Ich habe den Leuten im Forschungsministerium mehrere Male gesagt, dass wir immer zwei vollständig ausgestattete mobile Labors bereithalten müssen... Sie sind einfach nur mit ihren fetten Hintern auf den Stühlen gesessen, haben teilnahmslos genickt und das war's. Denen haben wir es zu verdanken, dass uns fast die beste Gelegenheit entgangen wäre, die uns die Zone je geboten hat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1114">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_0">
		<text>Spucken die Scanner, die ich in den Anomalien aufgestellt habe, irgendwelche Informationen aus?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_2">
		<text>Welche Anomalie genau interessiert Sie?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_21">
		<text>Die Anomalie beim Parkplatz.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_211">
		<text>Ja, unsere Geräte zeigen an, dass in dieser Anomalie Artefakte sind!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_212">
		<text>Leider deutet nichts darauf hin, dass es in dieser Anomalie Artefakte gibt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_22">
		<text>Betonbad-Anomalie</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_23">
		<text>Asphalt-Anomalie</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_24">
		<text>Fen-Anomalie</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_25">
		<text>Aschehügel-Anomalie</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_26">
		<text>Das war's erstmal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1">
		<text>Ich bin ganz Ohr.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11">
		<text>Die jüngsten Ereignisse haben uns klar und deutlich vor Augen geführt, dass unser Forschungsteam nicht ausreichend vorbereitet ist, um Feldversuche anständig durchzuführen. Ihnen hingegen ist es gelungen, ganz alleine mit dem Controller fertigzuwerden! Wirklich erstaunlich!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111">
		<text>Worauf wollen Sie hinaus?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1111">
		<text>In unserer Situation wäre es alles andere als unvernünftig, zu versuchen, einen fähigen Experten wie Sie anzuheuern. Unser Forschungsteam braucht dringend Unterstützung. Wir müssen Messungen vornehmen, Scanner aufstellen usw.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11111">
		<text>Fahren Sie fort...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111111">
		<text>Ich versuche, einen Zusammenhang zwischen Emissionen und der Entstehung von Artefakten in Anomalien herzustellen. Ich habe eine Theorie entwickelt, wonach man die nächste Emission anhand der Anzahl und Qualität der entstandenen Artefakte vorhersehen kann. Um genaue Berechnungen anstellen zu können, brauche ich jedoch statistische Werte. Dafür müssen wir nur einige Scanner im Zentrum verschiedener Anomalien aufstellen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11112">
		<text>Tut mir leid, ich habe kein Interesse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111121">
		<text>Das ist bedauerlich. Sie hätten der Wissenschaft einen großen Dienst erweisen können.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_2">
		<text>Gut, ich helfe Ihnen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_21">
		<text>Ausgezeichnet! Sie müssen die Scanner bei Nowikow holen und sie dann in den Anomalien aufstellen, die in der Karte Ihres PDAs vermerkt sind. Kommen Sie anschließend hierher zurück - es gibt eine weitere Sache in Punkto Scanner und Messungen, die ich gerne mit Ihnen besprechen möchte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_3">
		<text>Ich denke darüber nach und komme später wieder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_0">
		<text>Ich habe die Scanner in den Anomalien aufgestellt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_1">
		<text>Ausgezeichnet! Ich habe schon die ersten Ergebnisse und kann es gar nicht mehr bis zur nächsten Emission erwarten. Sie wird uns die statistischen Werte bringen, die wir brauchen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_1">
		<text>Ich bin ganz Ohr!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_11">
		<text>Als ich mich der Anomalie genähert und den Forschungsdetektor ausgepackt habe, hat sich alles um mich herum gekrümmt, als würde die Umgebung zusammengedrückt werden. Nach einer Weile sind dann wie aus dem Nichts die Leichen toter Stalker aufgetaucht! Danach war es wieder vorbei.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_111">
		<text>Das ist unglaublich! Natürlich sind diese Informationen sehr unwissenschaftlich und es lässt sich daraus nichts mit Gewissheit ableiten, aber wir werden diese Ausführungen dennoch in unseren Aufzeichnungen vermerken. Nennen wir die Anomalie "Raumblase"!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_0">
		<text>Wie es scheint, haben Sie neue Wachen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_1">
		<text>Ja, sie leisten gute Arbeit. Mit ihnen in der Nähe fühlen wir uns sicher. Danke für Ihre Mühe. Hier, Ihre Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_0">
		<text>Sehen Sie sich diese Dokumente an.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_1">
		<text>Mal sehen... Ich will gar nicht fragen, wo Sie die herhaben, aber das ist einfach unglaublich! Lassen Sie mich davon eine Kopie anfertigen... Ach übrigens, hier, eine kleine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_0">
		<text>Was ist mit Ihren Wachen passiert?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1">
		<text>Das weiß ich nicht, sie sind einfach verschwunden!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11">
		<text>Ich habe in der Zone gute Kontakte. Ich könnte einige neue Wachen für Sie auftreiben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_111">
		<text>Das wäre wunderbar! Als Gegenleistung für ihre Arbeit erhalten sie unsere vollste Unterstützung und werden mit den neuesten Technologien ausgestattet! Sie gehen natürlich auch nicht leer aus!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1111">
		<text>Einverstanden!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11111">
		<text>Ich kann es gar nicht mehr erwarten!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1112">
		<text>Ich habe meine Meinung geändert.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11121">
		<text>Das ist schade.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_12">
		<text>Kann passieren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_121">
		<text>Noch etwas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_2">
		<text>Unsere Wachen wurden getötet! Man hat sie direkt außerhalb unseres Bunkers niedergeschossen!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_0">
		<text>Ich habe einige Dokumente in der Jupiter-Anlage gefunden. Wollen Sie einen Blick darauf werfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_1">
		<text>Interessant, aber nicht zu gebrauchen. Dennoch danke für Ihre Mühe. Falls Sie sonst noch etwas finden, bringen Sie es hierher.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_11">
		<text>Ich wurde auf der Suche nach Dokumenten von Söldnern angegriffen. Hier ist der PDA ihres Anführers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_111">
		<text>Wow. Und ich dachte, sie waren hier, um uns zu beschützen. Ich glaube, das muss ich meinen Vorgesetzten zeigen. Vielen Dank, junger Mann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_2">
		<text>Leider enthält er keine interessanten Informationen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_1">
		<text>Da ist etwas: Wir müssen alles über die jüngsten Entwicklungen in der Jupiter-Anlage herausfinden. Ich brauche diesbezüglich unbedingt die technischen Dokumente. Wahrscheinlich müssen Sie im verwaltungstechnischen Bereich der Anlage danach suchen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_11">
		<text>Ich werde mich dort umsehen und alles, was ich finde, zu Ihnen bringen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_12">
		<text>Nein, dabei werde ich Ihnen nicht helfen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_0">
		<text>Ich habe die Dokumente aus der Jupiter-Anlage.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_1">
		<text>Interessant, aber nicht zu gebrauchen. Dennoch danke für Ihre Mühe. Falls Sie sonst noch etwas finden, bringen Sie es hierher.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_11">
		<text>Ich wurde auf der Suche nach Dokumenten von Söldnern angegriffen. Hier ist der PDA ihres Anführers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_111">
		<text>Wow. Und ich dachte, sie waren hier, um uns zu beschützen. Ich glaube, das muss ich meinen Vorgesetzten zeigen. Vielen Dank, junger Mann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_11">
		<text>Ich werde versuchen, die Anomalie zu finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_12">
		<text>Ich habe keine Zeit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_0">
		<text>Ich bin gekommen, weil ich Sie bei Ihren Forschungen unterstützen will.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1">
		<text>Ich spreche bestimmt für das gesamte Team, wenn ich sage, dass wir sehr erfreut darüber wären, wenn Sie der Wissenschaft ein weiteres Mal dienen würden. Welche Arbeit würde Sie interessieren?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11">
		<text>Ich möchte Ihnen dabei helfen, Messungen vorzunehmen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_112">
		<text>Sind Sie sicher, dass Sie für uns einen vollständigen externen Scan durchführen wollen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1121">
		<text>Ja. Sagen Sie mir, was ich tun soll.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1122">
		<text>Nein, ich denke lieber noch einmal darüber nach.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12">
		<text>Sie haben über das Aufstellen von Scannern gesprochen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_121">
		<text>Ich versuche, einen Zusammenhang zwischen Emissionen und der Entstehung von Artefakten in Anomalien herzustellen. Ich habe eine Theorie entwickelt, wonach man die nächste Emission anhand der Anzahl und Qualität der entstandenen Artefakte vorhersehen kann. Um genaue Berechnungen anstellen zu können, brauche ich jedoch statistische Werte. Dafür müssen wir nur einige Scanner im Zentrum verschiedener Anomalien aufstellen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1211">
		<text>OK, ich helfe Ihnen dabei.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12111">
		<text>Ausgezeichnet! Sie müssen die Scanner bei Nowikow holen und sie dann in den Anomalien aufstellen, die in der Karte Ihres PDAs vermerkt sind.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1212">
		<text>Ich denke darüber nach und komme später wieder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_122">
		<text>Die Scanner in den Anomalien übertragen Informationen. Wir müssen einfach nur die Ergebnisse abwarten. Sie können einige weitere Scanner in Anomalien aufstellen, wenn Sie möchten. Zusätzliche Informationen können nie schaden. Als Gegenleistung informieren wir Sie, wenn Artefakte in Anomalien auftauchen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1221">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12211">
		<text>Ausgezeichnet! Sie müssen die Scanner bei Nowikow holen und sie dann in den Anomalien aufstellen, die in der Karte Ihres PDAs vermerkt sind.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1222">
		<text>Ich denke darüber nach und komme später wieder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_131">
		<text>Leider gilt bei uns die Vorschrift, dass wir einer Person nicht mehr als eine Arbeit zuteilen dürfen. Tut mir leid, aber wir müssen uns an die Regeln halten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_0">
		<text>Haben Sie die Ergebnisse der Anomaliefeldmessungen von dem Trupp erhalten, den ich beschützt habe?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_31">
		<text>Ich möchte hinzufügen, dass Ihre Messungen definitiv die Aufmerksamkeit von Mutanten und Zombies auf sich gezogen haben. Es hat uns einiges an Zeit und Mühe gekostet, sie uns vom Leib zu halten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_311">
		<text>Hm... Sie glauben also, dass sie auf die Scans reagiert haben? Interessant. Das würde Oserskis Theorie bestätigen, die besagt, dass Mutanten telepathischen Zugriff auf unterschiedlichste Felder haben. Ich denke, das sollte ich mit ihm erörtern. Hier, Ihre Bezahlung für Ihre Arbeit. Das haben Sie sich redlich verdient!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_312">
		<text>Hm... Sie glauben also, dass sie auf die Scans reagiert haben? Interessant. Das würde Oserskis Theorie bestätigen, die besagt, dass Mutanten telepathischen Zugriff auf unterschiedlichste Felder haben. Sie sollten Oserski davon berichten. Die Sache mit den Stalkern ist tragisch. Wir werden einen Teil unseres bescheidenen Etats ihren Familien als Entschädigung zukommen lassen. Der Rest ist für Sie - als Bezahlung für die Arbeit, die Sie für uns getan haben. Danke!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_0">
		<text>Gibt es irgendeine Möglichkeit, einen wissenschaftlichen Schutzanzug zu bekommen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_1">
		<text>Nein! Die Anzahl der uns zur Verfügung gestellten Schutzanzüge ist stark begrenzt und ich kann keinen von ihnen entbehren!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>Was kann ich für Sie tun?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_12">
		<text>Haben Sie zufällig die Leute gesehen, die für die Bewachung unseres Bunkers zuständig sind?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_13">
		<text>Reden Sie weiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_14">
		<text>Sie werden es mir nicht glauben, aber jemand hat unsere Wachen getötet, und zwar direkt vor unserem Bunker!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_0">
		<text>Brauchen Sie Hilfe?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1">
		<text>Zurzeit versuchen wir, eine neue Probenart zu sammeln. Von diesen Proben gehen keine Anomalieeffekte aus, aber Experimente, die wir damit durchführen, ziehen unglaubliche Resultate nach sich!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11">
		<text>Fahren Sie fort...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111">
		<text>Fassen Sie sich kurz und sagen Sie mir, was es zu tun gibt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111">
		<text>In Ordnung... Die Stalker, die das Psi-Feld gefunden haben, glauben, dass sich dort ein Mutantenunterschlupf befindet. Ich glaube ihnen nicht... Ich meine, abgesehen von Controllern kann kein Mutant in einem unregelmäßigen Psi-Feld überleben! Keine Sorge, unsere Jungs werden sich um die Mutanten kümmern. Wir brauchen Sie deswegen, weil der vermehrte Kontakt mit Psi-Feldern die Resistenz unserer Stalker gegen mögliche Schäden verringert hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111111">
		<text>Lassen Sie mich das klarstellen: Sie wollen, dass ich ein unbekanntes Psi-Feld betrete und dort eine Probe für Sie hole, die dort eventuell nicht einmal auffindbar sein wird. Und wenn doch, weiß niemand, wie sie aussieht. Habe ich das richtig verstanden?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111111">
		<text>Genau! Dieser Einsatz ist für die Wissenschaft von großer Bedeutung und für unser Team erst recht. Ihre Hilfe wäre für uns von unschätzbarem Wert. Falls Sie Zweifel haben, reden Sie mit Oserski. Er wird die notwendige Analyse durchführen, mit deren Hilfe Ihre Resistenz gegen Psi-Emissionen genau ermittelt werden kann. Sie können auch gerne unsere Stalker fragen. Sie werden Ihnen alles genau erklären. Also, möchten Sie der Wissenschaft einen großen Dienst erweisen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111111">
		<text>Ja.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111112">
		<text>Sie wissen es noch gar nicht? Ihr Stalkertrupp ist tot.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_2">
		<text>Angesichts der Tatsache, dass Sie letztes Mal nicht zum Tunnel gekommen sind, dürfte es für mich äußerst schwierig werden, das Team von einer Zusammenarbeit mit Ihnen zu überzeugen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_21">
		<text>Das war so nicht beabsichtigt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_211">
		<text>Ich glaube Ihnen, aber unser Team zum Sammeln der Proben setzt sich aus besonderen Leuten zusammen - Sie sollten sie nicht im Stich lassen. Ich werde noch einmal mit ihnen reden und sollte sie dazu bringen können, ihre Meinung zu ändern. Aber enttäuschen Sie mich dieses Mal nicht. Ich warte auf die Probe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_3">
		<text>Tut mir leid, aber ich muss leider ablehnen. Ihre Ausrüstung ist einfach nicht für den Aufenthalt in einem unregelmäßigen Psi-Feld geeignet. Sie würden einen schnellen, aber schmerzhaften Tod erleiden, und das will ich nicht zu verantworten haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_0">
		<text>Ich habe die Probe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_1">
		<text>Wirklich? Lassen Sie sehen, ich bin schon ganz aufgeregt!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_11">
		<text>Ich habe Ihre Probe. Es hat sich herausgestellt, dass ein Controller im Tunnel war. Er hat versucht, Ihren Trupp zu manipulieren, und hätte damit fast Erfolg gehabt. Ich konnte ihn jedoch vorher töten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_111">
		<text>Sie sind wirklich ein Teufelskerl! Sie haben einen Controller getötet und die Stalker vor einem Psi-Angriff bewahrt... Wenn ich nicht wüsste, dass es wahr ist, würde ich Ihnen nicht glauben! Eine ausgezeichnete Erfahrung und eine fantastische Probe. Ihr Engagement für die Wissenschaft ist in der Tat bemerkenswert. Ich möchte Ihnen ganz persönlich dafür danken, auch im Namen meines Teams und aller Forscher auf der Welt!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_12">
		<text>Leider wurde der Trupp von einem Controller angegriffen. Ich musste mich verteidigen. Der Controller ist zwar tot, aber die Stalker haben es nicht mehr geschafft.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_121">
		<text>Ein Controller, sagen Sie? Wie schrecklich! Wer hätte das ahnen können?! Ich trauere um den Verlust dieser tapferen Jungs... Sie waren loyale Diener der Wissenschaft. Auch wenn sie eigentlich keine Wissenschaftler waren, haben sie dennoch mehr für die Wissenschaft getan als viele Professoren! Ich danke Ihnen und möchte Ihnen diese kleine Belohnung geben...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_13">
		<text>Leider wurde der Trupp von einem Controller angegriffen. Ich hätte es fast nicht mehr rausgeschafft.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_0">
		<text>Was machen die Söldner hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_1">
		<text>Mir im Weg umgehen, wenn Sie mich fragen. Zuerst haben Sie mich andauernd gebeten, dieses und jenes zu reparieren... Aber seit gestern sind sie alles andere als zurückhaltend und stellen permanent Fragen über unsere Ausrüstung. Mir will einfach nicht in den Sinn kommen, wie ihnen das bei der Bewachung unseres Bunkers weiterhelfen soll.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_0">
		<text>Welche Modifikationen können Sie an Ausrüstungen durchführen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_1">
		<text>Wie Sie sehen, ist das hier ein Forschungskomplex... Wir haben hier kein Kevlar und keine Waffen als Ersatzteile herumliegen. Aber ich kann mit einer meiner persönlichen Entwicklungen Körperpanzerung wieder zusammenflicken oder modifizieren. Sie können sich bestimmt vorstellen, dass ich eine ganze Menge Ausrüstungsgegenstände hier herumliegen habe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_2">
		<text>Ihnen und Ihrer Probe aus dem Psi-Feld ist es zu verdanken, dass sich Oserski etwas einfallen lassen konnte, um die Menschen vor Emissionen zu schützen. Ich habe seine Ideen in die Tat umgesetzt... und kann Ihren Schutzanzug damit ausstatten, wenn Sie möchten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_3">
		<text>Nun, abgesehen von den gewöhnlichen Verbesserungen kann ich Ihnen auch Filter- und Psi-Schutz-Modifikationen anbieten. Schließlich sind diese Dinge erst dank Ihrer Hilfe möglich... Oserski und Hermann haben sich wie kleine Kinder gefreut!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_4">
		<text>Abgesehen von den gewöhnlichen Verbesserungen kann ich Ihnen auch Isolations- und Psi-Schutz-Modifikationen anbieten. Schließlich sind diese Dinge erst dank Ihrer Hilfe möglich... Oserski und Hermann haben sich wie kleine Kinder gefreut!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_5">
		<text>Ich habe eine breite Palette an Modifikationen: Isolation, Filtersystem und Psi-Schutz. Ist ein Schutzanzug mit all diesen Dingen ausgestattet, können Sie jede Anomalie betreten... und kommen vielleicht sogar wieder heil raus. Danke übrigens, dass Sie bei Hermanns Forschungen geholfen haben. Ansonsten könnte ich Ihnen jetzt diese Modifikationen gar nicht anbieten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_0">
		<text>Erzählen Sie mir von Ihrem Bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1">
		<text>Hm... Was wollen Sie wissen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1111">
		<text>Wozu genau dient das Labor?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11111">
		<text>Ich glaube, dass das nicht einmal Hermann und Oserski genau wissen. Offenbar arbeiten sie dort an allen möglichen Forschungsprojekten... Aber die Resultate sind bestenfalls bescheiden. Andererseits könnten Sie ja mal mit Oserski reden... Es ist mir gelungen, basierend auf seinen Theorien einige nette Schutzanzug-Modifikationen zu entwickeln.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1112">
		<text>Was wissen Sie über die Zone?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11121">
		<text>Wissenschaftlich betrachtet nichts, aber praktisch gesehen kenne ich mich gut in der Zone aus. Hier sind nur Dinge von Wert, die die Überlebenschancen erhöhen. Der Zone ist es egal, ob Sie ein Bandit sind oder ein Stalker, der Artefakte sammelt, um seine Familie zu ernähren. Nur diejenigen, die für den Aufenthalt in der Zone gut ausgerüstet sind, überleben hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1113">
		<text>Wie lange sind Sie schon in der Zone?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11131">
		<text>Eine ganze Weile. Anfangs habe ich wie jeder andere Artefakte gesucht, aber mit meiner Gesundheit ging es immer mehr bergab, bis ich mir darüber im Klaren wurde, dass ich nicht mehr weitermachen kann. Zum Glück bin ich nicht auf den Kopf gefallen, weswegen es für mich nicht schwer war, Arbeit zu finden. Ich war ungefähr ein Jahr lang mit einer Fraktion unterwegs, die sich aus ehemaligen Wissenschaftlern zusammengesetzt hat. Das waren gute Leute... ein Jammer, dass sie dabei draufgegangen sind, als sie mit blindem Eifer irgendeinem fadenscheinigen Ziel hinterher gejagt sind. Danach habe ich eine Zeit lang die Zone durchstreift und dann angefangen, für die Wissenschaftler zu arbeiten. Bisher bereue ich es nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1114">
		<text>Das war alles, was ich wissen wollte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Ich habe vor, ein unregelmäßiges Psi-Feld zu betreten. Haben Sie irgendwelche Ratschläge? </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Was soll ich sagen? Ich bezweifle, dass Sie mit der Theorie über Informationsenergiefelder vertraut sind... Jedenfalls ist es nicht gefährlich, für eine kurze Zeit den Wirkungen eines Psi-Feldes ausgesetzt zu sein... zumindest nicht auf lange Sicht. Aber nehmen Sie das alles nicht auf die leichte Schulter, wenn Sie dort sind. Wer Psi-Felder unterschätzt, endet als Zombie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>Können Sie einen Stahlbehälter aufbrechen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>Ist nicht mein Ding. Außerdem habe ich dafür nicht die richtige Ausrüstung... und es wäre gegen unsere Gesundheits- und Sicherheitsvorschriften.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_0">
		<text>Können Sie einen Flugschreiber entschlüsseln?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_1">
		<text>In der Tat, aber ich werde es nicht tun. Früher habe ich das ein paar Mal gemacht, aber war einfach zu nervig... Die Wissenschaftler halten mich schon genug auf Trab.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_0">
		<text>Was ist an dem Schutzanzug CS-3a so besonders?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_1">
		<text>Abgesehen von der Tatsache, dass ich ihn entworfen habe? Ist einer der besten Schutzanzüge in der gesamten Zone. Deswegen tragen Sie ihn ja, oder? Er ist leicht, schränkt die Bewegungsfreiheit nicht ein und hat eine stabile Körperpanzerung. Ich habe ihn selbst mit dem Anomalieschutzsystem versehen... Ein Jammer, dass damals unsere Materialien knapp waren. Aber was will man auch mitten im Sumpf anderes erwarten? Ein paar Teile und das wäre ein absolut moderner Schutzanzug. Ich habe 'ne Menge hochwertige Ausrüstungsteile herumliegen, also wäre das kein Problem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_0">
		<text>Arbeiten Sie für Uhu?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_1">
		<text>Nein. Er hat mir neulich bei einem Einkauf geholfen... eine Hand wäscht die andere.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_0">
		<text>Uhu hat mich darum gebeten, Ihnen Detektoren zu bringen. Hier sind sie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_1">
		<text>Gut. Ich erledige einige Arbeiten und lasse sie dann von den Ortskundigen zurück zu Uhu bringen... Alles andere ist eine Sache zwischen Ihnen und Uhu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_0">
		<text>Oh! Du bist also derjenige, der den Banditen in Zaton Waffen verkauft!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_1">
		<text>Pssst... Bist du verrückt?! Du kannst doch hier nicht über so etwas reden. Wir kennen uns nicht, verstanden?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_11">
		<text>Verstanden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_12">
		<text>Wie wäre es, wenn ich dem Anführer von deinen kleinen Nebengeschäften erzähle?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_121">
		<text>Und was willst du zu ihm sagen? Du kannst mir nichts nachweisen. Ich meine, du warst derjenige, der geholfen hat, die Zeugen zum Schweigen zu bringen. Du hast keine Beweise und würdest wie ein Idiot dastehen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_0">
		<text>Ich habe bei einigen toten Söldnern einen PDA gefunden. Er enthält einen Vertrag für einen Auftragsmord. Ich sollte das Opfer sein - und du warst der Auftraggeber. </text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_1">
		<text>Mir reicht's jetzt langsam mit dir... Hör zu, gib mir den PDA und du kriegst von mir eine hervorragende Waffe, mit der ausschließlich Elitetruppen der Wächter ausgerüstet sind. Wie klingt das?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_12">
		<text>Gut, ich nehme die Waffe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_13">
		<text>Behalte sie. Ich brauche keine Almosen von einer hinterhältigen Schlange!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_0">
		<text>Ich habe einen weiteren PDA mit einem Vertrag für einen Auftragsmord mit mir als Opfer. Und wieder bist du der Auftraggeber.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1">
		<text>Mist... diese verdammten Söldner... auf die ist wirklich kein Verlass... Hör zu, vergessen wir die Sache doch einfach. Folgender Vorschlag: Die Söldner lassen dich in Ruhe und dafür lässt du mich in Ruhe. Als kleine Entschädigung bringe ich dich zum geheimen Lagerhaus der Wächter. Dort kannst du so viele Waffen mitnehmen, wie du tragen kannst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_11">
		<text>OK, machen wir's so.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_111">
		<text>Gut, treffen wir uns dort. Das Versteck ist neben dem Steinbruch.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_12">
		<text>Ich gehe nirgendwo hin. Du wirst mir das ganze Zeug hier und jetzt geben müssen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_121">
		<text>Ich habe nichts hier! So blöd bin ich nicht! Entweder treffen wir uns beim Versteck oder du kriegst überhaupt nichts.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1211">
		<text>Nein, danke.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_13">
		<text>Ich brauche keine Almosen von einer hinterhältigen Schlange!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_0">
		<text>Ich möchte die Zone verlassen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_1">
		<text>Sicher? Es gibt keinen Weg zurück.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_11">
		<text>Ich bin mir sicher. Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_12">
		<text>Ich glaube... ich bleibe noch.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Mal sehen... nun, deine Leber ist größer, als ich erwartet hätte, aber das ist ja wohl ein Berufsrisiko, was? Abgesehen davon bist du topfit!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116141">
		<text>Wenn das Ding nicht leuchten würde, wäre wohl alles OK. So, wie der Zug jetzt aussieht, macht mir das Ganze aber etwas Angst. Geh und sieh selbst... aber ich glaube nicht, dass es dir viel Spaß machen wird.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1112">
		<text>OK, es ist deine Entscheidung.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text>"Ehemalige" Monolither? Na ja, wenn du das sagst... bürgst du für sie?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text>"Ehemalige" Monolither? Nein, danke. Das Letzte, was ich jetzt gebrauchen kann, ist ein wilder Haufen von Fanatikern.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_2">
		<text>Hah! Guter Junge. Du bist nicht auf den Kopf gefallen und weißt, wie du mich bei Laune hältst. Also, was hast du für mich? Ein Artefakt oder die 15.000?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_14">
		<text>Ich habe dir ein Artefakt gebracht.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_141">
		<text>Schön, welches?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_15">
		<text>Ich habe kein Artefakt, das so viel wert ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1411">
		<text>Flamme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1412">
		<text>Goldfisch.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1413">
		<text>Feuerfliege.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1414">
		<text>Schneeflocke.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1415">
		<text>Hmm... im Moment nichts.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_151">
		<text>Nun, ich habe gesagt, was ich zu sagen hatte. Jetzt bist du dran mit dem Reden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_break_dialog_0">
		<text>Bis später.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_4">
		<text>Natürlich! Die unregelmäßigen Psi-Felder müssen untersucht werden... je schneller desto besser. Sagen Sie, wie schätzen Sie die Sicherheit bei dieser Sache ein? Wir brauchen unbedingt Ihre Hilfe, um an eine Probe zu gelangen. Wollen Sie sich also in den Dienst der Wissenschaft stellen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_0">
		<text>Ich könnte eventuell ein paar gute Männer für Ihre neue Forschungsgruppe finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_1">
		<text>Wirklich? Das wäre eine große Hilfe und würde auch, so denke ich wenigstens, belohnt werden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_11">
		<text>In Ordnung. Ich werde die passenden Leute anheuern.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_12">
		<text>Ich werde noch einmal darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_14">
		<text>Hier. Ich bin in dem Tunnel auf einen Controller gestoßen... und habe ihn getötet.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_141">
		<text>Das ist fantastisch! Sie haben einen Controller getötet und uns das beschafft, was wir brauchen... eigentlich ist das kaum zu glauben! Eine großartige Erfahrung und eine perfekte Probe. Sie haben der Wissenschaft einen sehr großen Dienst erwiesen. Im Namen aller Wissenschaftler hier möchte ich mich herzlich bei Ihnen bedanken!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_15">
		<text>Hier. Ich bin in dem Tunnel auf einen Controller gestoßen... und konnte gerade noch entkommen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_151">
		<text>Ein Controller? Wie schrecklich! Aber wer hätte das wissen können? Das Wichtigste ist, dass Sie uns die Probe gebracht haben und damit der Wissenschaft einen großen Dienst erwiesen haben. Vielen Dank, und hier haben Sie Ihre Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_0">
		<text>Wie macht sich die neue Forschungsgruppe?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_1">
		<text>Oh, prächtig. Das sind fähige Männer, muss ich sagen. Bitte nehmen Sie das hier. Wir schätzen Ihre Fähigkeiten im... ähhh... Personalwesen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_31">
		<text>Was geht ab, Bruder? Natürlich freue ich mich, dich zu sehen, aber es wäre auch nicht schlecht, wenn ich 'ne Weile alleine sein könnte.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_0">
		<text>Ich bin wegen dem gefangenen Stalker hier. Ich will ihn freikaufen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1">
		<text>Und ich will Respekt für die Banditen und unsere Regeln, Kumpel. Aber ich will auch nicht unnötig für Unruhe sorgen... deswegen sage ich, dass du 15.000 locker machst oder mir ein entsprechendes Artefakt gibst. Ich bin ein fairer Geschäftsmann - ich verlange nicht mehr, als er mir schuldet.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_11">
		<text>Hier hast du das Geld.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_111">
		<text>OK... ich respektiere das, was du tust. Nimm jetzt diesen Versager mit und sag den Stalkern, dass beim nächsten Mal der Preis höher sein wird.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_12">
		<text>So viel habe ich nicht bei mir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_121">
		<text>Schön, dann hast du halt Pech gehabt. Sonst noch was?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_13">
		<text>Ich habe gerade nichts Passendes bei mir - ich komme später wieder.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Mal sehen... hmm, ich sehe hier nichts von strategischer Wichtigkeit, aber das Zeug könnte irgendwann noch nützlich werden. Ich biete dir 500 pro Dokument. Einverstanden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Mal sehen. Ach du heilige Scheiße! Diese Informationen könnten den Ruf der Wächter ruinieren! Ich biete dir 4.000 dafür.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_111">
		<text>Interessant. Nun, ich kann dir 2.000 dafür bieten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_2">
		<text>Ja, aber der Preis ist derselbe: 2.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_114">
		<text>OK, bis später.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111121">
		<text>Aber das ist ja schrecklich! Was zum Teufel könnte ihnen zugestoßen sein? Hmm... vielleicht Mutanten. Ich muss Oserski fragen, was für ein Monster es sein könnte... hmm. Trotzdem muss das Psi-Feld untersucht werden. Diese Mission ist äußerst wichtig für die Wissenschaft im Allgemeinen und für unsere Gruppe im Besonderen. Wir brauchen unbedingt Ihre Hilfe, um an eine Probe zu gelangen. Wenn Sie irgendwelche Zweifel haben, reden Sie mit Oserski. Er wird die nötigen Untersuchungen durchführen, um Ihre Resistenz gegen Psi-Emissionen zu ermitteln. Was sagen Sie? Wollen Sie der Wissenschaft helfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111112">
		<text>Ich werde darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111">
		<text>Unser Forschungsteam, das aus Stalkern hier aus der Gegend besteht, ist vor kurzem auf ein äußerst außergewöhnliches Psi-Feld gestoßen. Laut unseren Theorien und den durchgeführten Messungen erzeugt dieses Feld unregelmäßige Psi-Effekte, statt sie ständig auszusenden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_113">
		<text>Leider sind die Mitglieder unserer Forschungsgruppe alle tot und wir können keine Messungen mehr vornehmen, solange wir keinen Ersatz finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_0">
		<text>Warten Sie bitte... wären Sie so freundlich und würden mir einen Augenblick zuhören?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_0">
		<text>Wie lauten die Ergebnisse des Anomaliescans?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_0">
		<text>Haben Sie noch andere Arbeit für mich?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11">
		<text>Ich habe davon gehört.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_111">
		<text>Leider konnte ich Hermann noch nicht davon überzeugen, einen Suchtrupp auszurüsten. Ich muss zugeben, die Gerüchte über dieses Phänomen sind sehr widersprüchlich, aber irgendetwas sagt mir, dass die Oase wirklich existiert. Meine Intuition trügt mich sehr selten... wenn Sie also die Oase finden und mir einen Beweis für ihre Existenz bringen würden, wäre ich Ihnen äußerst dankbar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1113">
		<text>Das würde ich gerne tun, aber ich war schon in der Oase.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11131">
		<text>Hmm... ähh... ich glaube, ich habe mich verhört. Was haben Sie gesagt?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_0">
		<text>Ich bin hier, um Wanos Schulden zu begleichen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1">
		<text>Ja, ich erinnere mich an ihn. Er schuldet uns nicht gerade wenig... sieben Riesen sind's, um genau zu sein.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1111">
		<text>OK, hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11111">
		<text>Sag Wano, dass er uns nichts mehr schuldet.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_111111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1112">
		<text>So viel habe ich nicht bei mir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11121">
		<text>Komm wieder, wenn du flüssig bist.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1113">
		<text>Von Zinsen war aber nicht die Rede.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11131">
		<text>Was redest du da? Denkst du, ich bin blöd und verleihe Geld, ohne Zinsen zu verlangen? Sieben Riesen, und dabei bleibt's.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1114">
		<text>Überleg's dir lieber noch einmal. Ich hab hier meine Knarre und kein Problem damit, sie einzusetzen. Also, was würde deine Leiche mit den ganzen Zinsen anfangen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11141">
		<text>Schon gut, schon gut... nur die Ruhe! Wir können uns sicher einigen. Gib mir einfach fünf Riesen und die Sache ist gegessen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11142">
		<text>Ha! Mit deiner Spielzeugwumme jagst du mir keine Angst ein, Vollidiot! Sieben Riesen, inklusive Zinsen. Ende der Diskussion.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1115">
		<text>Hast du mich vergessen? Ich habe noch immer die Knarre.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1116">
		<text>Ich ziehe es vor, dich ohne Bezahlung zu erschießen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1117">
		<text>Ich werde darüber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_2">
		<text>Sieben Riesen, inklusive Zinsen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_1">
		<text>Ich kann gerade keine großen Jobs gebrauchen. Ich muss mich zusammenreißen... weißt du, vielleicht sogar nach Hause gehen... einen richtigen Job finden und diese beschissenen Artefakte vergessen. Ich weiß nur nicht, wie ich Grizzly zurücklassen soll... und Torba. Wir sind echt gute Freunde... sind immer füreinander da und so. Ich weiß nicht, vielleicht muss ich einfach mal 'ne Nacht drüber schlafen und den Kopf freikriegen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_2">
		<text>Ich kann gerade keine großen Jobs gebrauchen. Ich muss mich zusammenreißen... weißt du, vielleicht sogar nach Hause gehen... einen richtigen Job finden. Ach, ich weiß nicht... ich muss mich einfach mal entspannen und den Kopf freikriegen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_14">
		<text>Und, bereit, Mitaj zu retten? Ich hoffe, es macht dir nichts aus, mit ein paar Leuten zusammenzuarbeiten, die ich angeheuert habe...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>Ich habe hier den PDA von Morgan, dem Händler der Wächter. Hast du Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_0">
		<text>Ich habe hier einen PDA, der beweist, dass Morgan Kontakt zu den Söldnern hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_12">
		<text>Ich denke... ich werde es behalten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11211">
		<text>Ich wusste, dass Sie Ihren Wunsch, der Wissenschaft zu dienen und etwas Gutes zu leisten, am Ende nicht ignorieren würden! In Ordnung, so lautet der Plan: Eine Forschungsgruppe aus Stalkern wird die Messungen vornehmen. Ihr Auftrag besteht darin, sie zu begleiten, zu beschützen und durch schwieriges Gelände zu führen. Viel Glück. Die Stalker warten draußen auf Sie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_11">
		<text>Hallo, Stalker. Überrascht, hier einen alten Knacker zu treffen? He he! Ich bin mit den Jungs hierher gekommen, um ein bisschen Abwechslung zu haben. Ich repariere Ausrüstung und manchmal kümmere ich mich auch um Menschen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_12">
		<text>Jetzt wo du hier bist, was kann ich für dich tun?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_0">
		<text>Wie bist du nach Pripyat gekommen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_1">
		<text>Gari hat mir den Weg gezeigt. Diese Stalker hatten schon lange vor, hierher zu kommen, aber sie hatten keine Lust, sich mit dem Militär anzulegen. Als dann Gari gesagt hat, dass das Militär kein Problem mehr darstellt, habe ich nicht lange gefackelt. Jetzt ist Onkel Jar hier und alles wird gut. Ha ha!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_0">
		<text>Ich brauche medizinische Hilfe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_1">
		<text>Lass den alten Mann mal sehen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_111">
		<text>Na also, du wirst es überleben. Wenn es zu einer Schwellung kommen sollte, pinkle einfach drauf - das hilft!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_2">
		<text>Du siehst gesund genug aus. Willst wohl einen alten Mann auf den Arm nehmen... ha ha...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Willkommen in meinem bescheidenen Haus der Freude und des Genusses. Bist du auf der Suche nach Freude, nach Genuss oder etwa beidem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1111">
		<text>Na ja, die Jungs sagen immer, das ich fast schon zu nett bin... freu dich also jetzt darüber... das nächste Mal werde ich nicht so zuvorkommend sein. Und jetzt verschwinde von hier, Versager!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111113">
		<text>Ich war schon dort. Die Banditen sind tot.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111131">
		<text>Wow, du hast's echt drauf! Vielen, vielen Dank! Hier, nimm das Geld - ich wollte damit meine Schulden begleichen, aber jetzt bekommt es jemand, der es wirklich verdient.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_1">
		<text>Wow, du hast's echt drauf! Vielen, vielen Dank! Behalte das Geld, das für meine Schulden gedacht war. Jetzt bekommt es jemand, der es wirklich verdient!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_1">
		<text>Unsere Scanner haben ungewöhnliche Aktivitäten nördlich von hier registriert. Angesichts der empfangenen Daten vermute ich, dass die dortige Anomalieformation instabil ist. Leider kann ich von hier aus nicht mehr darüber sagen. Wir müssen Feldmessungen vornehmen... Was ich allerdings zweifelsfrei sagen kann, ist, dass gewöhnliche Detektoren der Stalker nicht in der Lage sein werden, die Anomalie zu erfassen - Sie werden einen Swarog-Detektor brauchen... eine unserer Entwicklungen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_2">
		<text>Die Scanner registrieren weiterhin anomale Aktivitäten nördlich von hier. Wenn Sie über etwas Besseres als einen gewöhnlichen Detektor der Stalker verfügen - z.B. über einen Swarog-Detektor -, könnten Sie Feldmessungen vornehmen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_1">
		<text>Bisher nur von den Sumpfanomalien. Trotzdem hat Nowikow bereits eine praktische Anwendung dafür gefunden. Vielen Dank für Ihre Mühe, wir freuen uns schon auf den zweiten Teil der Ergebnisse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_2">
		<text>Bisher nur aus dem Anomaliegebiet hinter Kopatschi. Trotzdem hat Nowikow bereits eine praktische Anwendung dafür gefunden. Vielen Dank für Ihre Mühe, wir freuen uns schon auf den zweiten Teil der Ergebnisse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_3">
		<text>Natürlich. Ich habe die vollständigen Ergebnisse erhalten. Um ehrlich zu sein, ist der Umfang der erzeugten Daten so groß, dass es Wochen oder gar Monate dauern wird, sie vollständig zu verarbeiten. Trotzdem kann Nowikow bereits viel damit anfangen. Vielen Dank für Ihre Mühe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Nein, so etwas ist hier nicht vorgefallen. Hmm... aber vor kurzem habe ich in der Tat einen verdächtigen Typen gesehen. Ich hatte einen Spaziergang gemacht und war gerade auf dem Rückweg, als ich einen Stalker bemerkte, der gerade die Janow-Station verließ. Als er mich auch bemerkte, wurde er vollkommen ohne Grund unhöflich und hat irgendetwas darüber gefaselt, dass er wüsste, wo ich wohne, oder so einen Blödsinn. Ich habe ihn ignoriert, weil ich dachte, er wäre betrunken... aber wenn ich jetzt so darüber nachdenke, ist es doch ziemlich merkwürdig.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_11">
		<text>Wohin ist er gegangen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_111">
		<text>Nach Nordosten. Ich habe ein paar Schüsse aus der Richtung gehört, aber das ist hier in der Gegend nichts Ungewöhnliches. Frag Zulu - der hockt Tag und Nacht in seinem Turm und hat vielleicht etwas gesehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_112">
		<text>Nach Nordosten. Wahrscheinlich ist er zum Umspannwerk gegangen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_13">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_15">
		<text>Was geht, mein Freund?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Wie geht es dir?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Ganz gut. Klar, es ist nicht einfach, aber wir werden es hier schon rausschaffen. Zusammen kriegen wir das schon hin!</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Wie geht es dir?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Ich weiß nicht so recht... mir geht's nicht besonders gut hier. Irgendwie habe ich das Gefühl, dass ich weitergehen sollte. Vielleicht breche ich bald wieder auf... mach mir nur keine Vorwürfe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_0">
		<text>Ich habe das Blutsaugerlager in Zaton zerstört. Komplett ausgelöscht.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_11">
		<text>[fortfahren...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>[fortfahren...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_11">
		<text>[fortfahren...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_11">
		<text>[fortfahren...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Ich suche Freiwillige, die Messungen in Anomalien vornehmen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Ich benötige Messungen, die in Anomalien vorgenommen werden müssen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_0">
		<text>Wer liegt denn da auf der faulen Haut?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_1">
		<text>Du hast das Artefakt gefunden?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_1">
		<text>Und wie! Hier gibt es nichts zu tun - die einzige Unterhaltung, die wir haben, ist dieses Backgammon-Brett. Das hier ist kein Vergleich zu Pripyat... mann, wenn ich doch endlich diesen verfluchten Vertrag erfüllen könnte... dann würde ich sofort dorthin gehen!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_2">
		<text>[fortfahren...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Du kannst zum Steinbruch gehen - dort ist Splitter gestorben. Kurz vor seinem Tod hat er mir verraten, dass Flint seine Beute gestohlen und ihn in der Anomalie zurückgelassen hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1111">
		<text>Sein Name war Splitter. Er ist in eine Gasanomalie gelaufen und du bist mit seinem Artefakt abgehauen. Wie du siehst, hat er mir alles erzählt, bevor er gestorben ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Ich will nicht wissen, woher du das hast. Machen wir es einfach: Ich gebe dir 4.000 für diesen PDA. Schon lange habe ich mich gefragt, was unser Versorgungsoffizier so alles treibt, wenn er nicht gerade arbeitet...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Dann schauen wir mal. Was zum... dieses miese Stück Dreck! Er hat nicht nur unsere Waffen verkauft, sondern die Koordinaten des Lagerhauses an die Freiheit verraten!!! Verdammt, wir müssen sofort ein Begrüßungskomitee aufstellen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Dann schauen wir mal. Das ist ja nicht zu fassen! Wir haben über das Lagerhaus Bescheid gewusst und wollten sogar einen Abstecher dorthin wagen, aber wir hatten keine Ahnung von irgendeinem Alarm, weil die miese Ratte ihn überhaupt nicht erwähnt hat. Moment, ich werde die Jungs warnen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Nun, aus reiner Neugier gebe ich dir 4.000 dafür.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_1">
		<text>Also er ist nicht gerade eine Kampfmaschine, kann aber trotzdem sehr gut mit einem Gewehr umgehen. Er hat allerdings immer einen angesäuerten Gesichtsausdruck... fast so, als ob seine Rationen immer nur aus Zitronen bestehen würden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_0">
		<text>Ich bin beim alten Kühlturm auf eine seltsame Anomalie gestoßen.</text>
	</string>
</string_table>
