<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>Es gibt da ein Gebiet in Zaton, wo unter der Wasseroberfläche Hitzeanomalien entstanden sind. Dieser Ort wird "Boiler" genannt, weil dort Dampf und anderes Zeug aus dem Boden austritt. Falls du denkst "ist ja nur Dampf", ändere deine Meinung lieber. Erfahrene Stalker sagen, dass diese Art von Dampfanomalie mindestens genauso gefährlich ist wie eine normale Hitzeanomalie, wenn nicht sogar gefährlicher. Die Temperatur mag etwas niedriger sein, aber du bist der Hitze länger ausgesetzt. Und was Artefakte betrifft: Man findet dort normale Feuerartefakte.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>Angeblich gibt es im Steinbruch ein nettes Plätzchen mit vielen Artefakten, aber Anomalien wohl auch nicht zu knapp. Unten sind so viele Blasen von Gasanomalien, dass einem selbst mit einer Gasmaske die Augen wehtun.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>Der Aschehügel befindet sich am alten Friedhof in der Nähe von Kopatschi. Dort sind viele Hitzeanomalien und immer wieder Zombies. Die meisten versuchen, diesen Ort zu meiden, aber man findet dort Artefakte.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Man sagt, dass auf dem Parkplatz Artefakte gefunden wurden. Da sind immer noch Fahrzeuge aus der Zeit der ersten Tschernobyl-Katastrophe - diese Babys bereiten dem Geigerzähler Magenschmerzen. Außerdem sind dort überall Elektroanomalien.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>Im Verdorbenen Wäldchen, wo alle Bäume von Säure verunstaltet wurden. Wer an diesem Ort war, sagt, dass dort überall Gasanomalien sind. Da soll so viel Gas in der Luft sein, dass man seine Hand vor Augen nicht sieht. Aber mit genug Erfahrung findet man dort die Artefakte, die man sucht.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Wenn du auf der Suche nach Artefakten bist, konzentriere dich auf Säureartefakte. Am ehesten wirst du im Betonbad fündig. Viel Konkurrenz wirst du dort nicht haben, weil dieser Ort niemandem geheuer ist - die Jupiter-Anlage ist gleich in der Nähe.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Nicht weit von der Jupiter-Anlage entfernt ist ein Teil der Straße eingebrochen. Dieser Ort wird "Asphalt" genannt, weil dort der Straßenbelag geschmolzen ist. In dem Spalt sind viele Anomalien - Hitzeanomalien und Gravitationsanomalien gemischt. Und da es sich um zwei Arten von Anomalien handelt, müssen auch die Artefakte anders sein.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Jenseits der Zementfabrik ist ein kleiner Hafen namens Fen. Der ganze Hafen hat sich in ein fürchterlich stinkendes Sumpfgebiet verwandelt und das Wasser ist voller Gasanomalien. Wasser kann man es eigentlich gar nicht mehr nennen, eher Säure. Man hat dort Artefakte gefunden, aber es wimmelt an diesem Ort auch von Monstern.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>Sieh dich mal in der alten Zementfabrik um. Dort sind zwar viele Anomalien, aber es lohnt sich. Natürlich gibt es Orte, wo man einfacher an Artefakte rankommt, aber dementsprechend groß ist dort der Andrang. In der Zementfabrik musst du dich lediglich mit Hamstern herumschlagen, und das auch nur, wenn du ins Untergeschoss gehst.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Du solltest dich in der Nähe der Pinieneiche umsehen. Das ist dieses Ding, das zwischen den Hügeln über den Gasanomalien wächst. So heißt dieser sonderbare Baum, seit irgendjemand herausgefunden hat, dass es sich bei der Rinde sowohl um Pinien- als auch um Eichenrinde handelt. Wenn du dich dort nach Artefakten umsehen willst, brauchst du einen guten chemischen Schutz - und jede Menge Munition, weil diese Hügel das Revier von vielen Hunderudeln sind.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>Manchmal muss man gar nicht in Anomalien herumsuchen, um ein Artefakt zu finden. Ich habe gehört, dass jemand ein Artefakt im offenen Gelände herumliegen gesehen hat. Der Detektor dieses Stalkers hat verrückt gespielt, also hat er beschlossen, die Batterien auszuwechseln. Anschließend hat sich der Detektor zu Wort gemeldet und direkt vor der Nase des Stalkers lag ein Artefakt. Was für ein Glückspilz, oder? Aber so ist die Zone: Manchmal bestraft sie dich und manchmal belohnt sie dich.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>Erfahrene Stalker haben mir gesagt, dass sich Artefakte manchmal aus Anomalien hinausbewegen. Dein Detektor piept, du schaltest ihn aus, aber dann ist da nichts. Wenn das passiert, hast du es mit einem "Nomadenartefakt" zu tun. Aber es hat keinen Zweck, diesem Artefakt hinterher zu jagen, denn allein die Zone entscheidet, wen sie damit belohnen will.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>In Pripyat hat sich bisher niemand nach Artefakten umgesehen. Jeder, den ich kenne, ist hier erst seit kurzer Zeit, und deswegen sind sie alle vorsichtig.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Ich weiß nicht, ob irgendjemand die guten Stellen kennt. Pripyat ist bisher kaum erforscht.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Ich würde mich mal in den unterirdischen Tunneln umsehen. Ich habe gehört, unter der Stadt sollen tonnenweise Artefakte zu finden sein.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>Über diese Gegend weiß man nicht viel, abgesehen von Garis Geschichten. Er sagt, dass dort irgendwo eine riesige Weinrebe aus einer Säureanomalie wächst. Sie soll so groß sein wie ein zehnstöckiges Gebäude. Vielleicht nimmt er uns nur auf den Arm, aber ich würde trotzdem mal nach dieser Weinrebe Ausschau halten und dort nach Artefakten suchen - man weiß ja nie.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>Am meisten Glück dürftest du im Säuresumpf haben. Dort sind überall Gravitationsanomalien, die jedoch leicht zu erkennen sind. Behalte die Wasseroberfläche im Auge, dann kann nichts schiefgehen. Ein größeres Problem sind allerdings Gasanomalien, weil man dort so gut wie keine Luft kriegt. Ist nicht witzig, wenn man von einer Gasanomalie erwischt wird, das kannst du mir glauben. Das Ding frisst sich schneller durch einen Schutzanzug als Schwefelsäure.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>Im abgebrannten Bauernhof oben auf dem Hügel sind jede Menge Hitzeanomalien, in denen man Feuerartefakte finden kann. Sieh dich in den Häusern um: Dort, wo sich nach einer Emission die meisten Anomalien bilden, sind auch die meisten Artefakte.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>In den Höhlen unter dem abgebrannten Bauernhof sind wahrscheinlich viele. Wenn du mit dem Detektor auf dem Hügel herumläufst, hört das Ding gar nicht mehr zum Piepen auf. Schwer ist es auch nicht, in die Höhlen zu gelangen. Du musst einfach oben in den Spalt springen. Da wieder rauszukommen, ist das Problem - bei all den Anomalien dort unten, hauptsächlich Vortex- und Säureanomalien. Einige Leute behaupten, in dem Spalt etwas gesehen zu haben, das einem Kometen ähnelt. Dort unten erwarten dich sicher viele Gefahren, aber wahrscheinlich ebenso viele Artefakte.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>Hast du schon mal eine Rundkreis-Anomalie gesehen? Das ist eine riesige Sprungbrett-Anomalie mit zwei rotierenden Kometen - wirklich ein atemberaubender Anblick, den man jedoch aus einer gewissen Entfernung genießen sollte. Rundkreise sind verdammt heiß und voller Hitzeanomalien. Man findet dort viele Artefakte, aber sie werden von einem fiesen Feuerpoltergeist beschützt, der versuchen wird, dich zu rösten, wenn du dich ihm näherst.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Falls du an Gravitationsartefakten interessiert bist, suche danach in der Fanganomalie. Die Stelle ist leicht zu finden - Anomalien haben bei der Veränderung des Geländes ganze Arbeit geleistet und den halben Hügel abgetragen. Im Hügel sind einige Höhlen zum Vorschein gekommen, die sofort von Schnorks unter Beschlag genommen wurden. Glücklicherweise kommen sie nur selten raus.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_1">
		<text>In der Zone, Mann, in der Zone. Immer am Ball bleiben.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_2">
		<text>Eine gute Frage. Sag mir bescheid, wenn du die Antwort weißt!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_3">
		<text>Wo, warum, wieso, weshalb... Merke dir eins: Wenn du eine Goldgrube findest, behalte es für dich.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general">
		<text>Wo findet man Artefakte?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_1">
		<text>Das habe ich dir schon gesagt.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_2">
		<text>Nein, ich weiß sonst nichts.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_3">
		<text>Das ist alles, was ich weiß. Frag jemand anderen.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_0">
		<text>Wie geht's, Bruder?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Grüß dich.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Hallo Stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Hallo.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>Was?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Rede.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_15">
		<text>Guten Tag, Major, Sir!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_16">
		<text>Guten Tag!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_17">
		<text>Ich höre, Major, Sir.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>Ja, hi.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Was?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>Wen haben wir denn da.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>Hey, Stalker. Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Was geht?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Was geht, Mann?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>Oh, hey, Kumpel.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Na, alles klar?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general">
		<text>Hey!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>Hilf mir, Bruder!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Hilf mir, Bruder, ich sterbe...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Ich brauche medizinische Hilfe!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Ein Medkit... schnell!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Hilf mir, Kumpel... Aaahh, diese Schmerzen!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Gib mir ein Medkit... ein Medkit, sofort...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Kumpel... argh... komm schon, hilf mir!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Hey, ich brauche ein Medkit... schnell...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Hilf mir, Stalker... ein Medkit, bitte...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Mich hat's erwischt... Hilfe!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Ich brauche ein Medkit!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Medkit!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>Hast du schon von dem Baggerschiff östlich der Skadowsk gehört? Man sagt, dass dort nachts irgendetwas sonderbar leuchtet... Sogar für die Zone soll das ziemlich merkwürdig sein. Ich weiß nicht, ob es sich lohnen würde, der Sache auf den Grund zu gehen. Vielleicht findet man dort irgendetwas Wertvolles, aber macht es Sinn, dafür sein Leben zu riskieren? Das ist hier die Frage...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Hier ist nichts außer altes Zeug. Zum Beispiel dieser verrostende Konvoi auf der Preobraschenski-Brücke - alles kaputt, genauso wie die Brücke. Viele würden sich gerne mal in der Gegend umsehen, wären da nicht Schnorks und Anomalien...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>Hast du mitbekommen, dass sich Sultan Beards Geschäft unter den Nagel reißen wollte? Die Skadowsk war wohl nicht groß genug für seinen gierigen Hintern, und deswegen wollte er ein noch größeres Stück vom Kuchen... Aber wir haben gesagt "Kannste knicken, Sultan!". Beard und der Rest unserer Jungs haben ihm ganz schön den Arsch aufgerissen. Seine Gangsterpläne kann er hier vergessen.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>Wow, hast du das gehört? Sultan, dieser Dreckskerl, hat gegen Beard die Fäuste spielen lassen... Ich weiß nicht genau, was er gemacht hat, aber wie es scheint, schuldet Beard ihm Geld! Was ist nur aus der Zone geworden? Wenn das so weitergeht, ist die Skadowsk bald ein Banditenlager!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>Hast du schon von der Oase gehört, Bruder? Man sagt, es sei verdammt schwer, sie zu finden. Und wenn man wirklich weiß, wo sie ist, sei es noch schwerer, dorthin zu gelangen. Angeblich ist dort ein See. Du gehst hinein, all deine Wehwehchen verschwinden und alle Verletzungen heilen sofort! Ist aber alles nur Spekulation. Hast du auch schon gemerkt, wie viele Anfängerstalker hier ins Zentrum der Zone gekommen sind? Einige suchen nach einer Fundgrube voller Artefakte, andere sind einfach nur neugierig, aber die meisten von ihnen hoffen, dass sie die Oase finden. Es heißt, dass sie irgendwo hier sein soll...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Gerüchte besagen, dass die Zone langsam verschwindet... Jemand hat die Oase gefunden und ihr Artefakt mitgenommen - das Herz der Oase. Jetzt vollzieht die Zone einen Dimensionssprung und kein Stalker wird sie jemals wieder verlassen können... War nur ein Witz, Mann. Aber jemand hat wirklich ein neues Artefakt gefunden. Die Wissenschaftler spielen gerade damit in ihrem Bunker herum.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>Hast du schon mal von Topol gehört? Hat irgendein neues Drecksloch gefunden, das er mit seinen Jungs erkunden wollte, und natürlich sind sie frohen Mutes reingegangen. Aber das Lachen ist ihnen bald vergangen, als ein Controller aufgetaucht ist und sich an ihren Gehirnzellen zu schaffen gemacht hat. Die würden jetzt alle in der Klapsmühle stecken, wenn sie nicht diesen Stalker dabeigehabt hätten. Als Topol nach diesem Zombifizierungskram wieder klar im Kopf wurde, war der Stalker gerade dabei, den Controller einen Kopf kürzer zu machen.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>Sagt dir das Dorf Kopatschi was? Damals nach der Katastrophe im Atomkraftwerk Tschernobyl war diese Gegend so verstrahlt, dass man beschlossen hat, das ganze Dorf mit Erde zuzuschütten. Anstelle von Häusern findest du dort nichts mehr außer radioaktiv verseuchten Hügeln. Angeblich war das schon vor dem Unglück ein ziemlich unheimlicher Ort. Ich krieg 'ne Gänsehaut, wenn ich nur daran denke, was man dort wohl heutzutage vorfindet. Keiner hat den Mumm, die Gegend unter die Lupe zu nehmen. Aber was, wenn sie alle falsch liegen? Nach allem, was wir wissen, könnten dort auch jede Menge Artefakte herumliegen!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>Weißt du, es gibt nur zwei Stalker in der Janow-Station, die spüren, wenn eine Emission im Anmarsch ist - Knochenmann, unser Arzt, und Zulu, der früher bei den Wächtern war. Na ja, "früher" stimmt nicht ganz, er hat sich erst vor kurzem von ihnen getrennt. Als die Wächter zur Janow-Station gekommen sind, waren dort schon Kämpfer von den Freiheitlern. Wie es nicht anders zu erwarten war, ging es dann ganz schnell zur Sache. Beide Fraktionen mussten hohe Verluste hinnehmen und sogar einige freie Stalker wurden von Querschlägern erwischt. Dann sagte Zulu plötzlich, dass eine Emission bevorsteht. Die Wächter und Freiheitler hatten keine andere Wahl. Sie mussten einen Waffenstillstand vereinbaren und haben sich in der Station verbarrikadiert. Als die Emission vorbei war, ist Zulu aus der Wächterfraktion ausgetreten und hat sich in dem Turm nahe der Station niedergelassen.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>In der Zone erzählt man sich allerlei verrückte Geschichten, aber du solltest nicht alles glauben, was du hörst. Es gibt hier zurzeit so viele Labertaschen... Aber eine Sache ist merkwürdig. Ein paar Stalker aus der Janow-Station haben eine UFO-Sichtung gemeldet. Sie meinten, das Ding hat sie an eine schwarze Untertasse erinnert, mit einem Durchmesser von ungefähr fünf Metern. Andere haben gesagt, dass es eher wie ein Flugzeug aus großer Entfernung ausgesehen hat, und sie sind sich ziemlich sicher, dass es eins war. Eines bleibt allerdings unumstritten: Einer der Augenzeugen ist ein ehemaliger Pilot und er meinte, er habe in seinem ganzen Leben so etwas noch nicht gesehen.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>Die letzte Zeit gibt es nur schlechte Neuigkeiten. Die guten Männer sterben wie die Fliegen, aber wenn wir ihre Leichen finden, ist da kein Tropfen Blut mehr. Das müssen diese verdammten Blutsauger sein, wer sonst? Oh, wie gerne würde ich ihr Lager finden und diesen Biestern eine Ladung Blei in den Schädel jagen! Würde mich nicht wundern, wenn wir bald nur noch zu zweit aufs Klo gehen können. Aber ich zeige den anderen Stalkern doch nicht meinen Hintern!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>Es gibt Neuigkeiten. Die Freiheitler haben den PDA des legendären Wächtergründers in die Finger bekommen. Und weißt du was? Es hat sich herausgestellt, dass er seine eigenen Leute verarscht hat, indem er ihnen erzählt hat, dass die Armeeführung sie in der Zone zurückgelassen hat. Er hat das alles erfunden, damit er seine eigene Fraktion ins Leben rufen kann! Aber so was kommt in der Zone irgendwann raus. Nur kurze Zeit später ist unser Held in einer Raumblase gelandet und das war's. So läuft es nun mal... Wenn man bedenkt, dass ich tatsächlich mal in Erwägung gezogen habe, den Wächtern beizutreten... Nein danke, sollen sie doch ihr selbstgerechtes Ding durchziehen, aber ohne mich.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>Dieser neue Wächtertrupp, weißt du... Wie aus dem Nichts tauchen immer mehr von denen auf. Einige von ihren Kämpfern verlassen die Janow-Station und wenn sie zurückkommen, sind sie drei Mal so viele. Klonen die sich oder was? Aber bei den Wächtern würde mich das gar nicht wundern. Die kann man nur an ihrem Dienstgrad unterscheiden!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Dieser neue Freiheitlertrupp, weißt du... Wie aus dem Nichts tauchen immer mehr von denen auf. Einige von ihren Kämpfern verlassen die Janow-Station und wenn sie zurückkommen, sind sie drei Mal so viele. Aber ich habe da eine Theorie: Bei dem ganzen Gras, das sie rauchen, würde es mich nicht wundern, wenn sie Wurzeln schlagen und sich wie Pflanzen vermehren!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Kennst du Gonta und seine Jungs? Eine Zeit lang hat sie das Glück ganz schön verlassen, als Danila verschwunden ist und Krabbe verwundet wurde. Aber jetzt haben sie wieder eine Glückssträhne. Sie kommen gut mit den Wissenschaftlern klar und nehmen Messungen für sie vor. Nett, oder? Ein angenehmer Job und ein großer Schritt in Richtung offizielle Genehmigung für den Aufenthalt in der Zone.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Hast du schon von den Stalkern Mitaj, Torba und Grizzly gehört? Angeblich haben sie bei den Wissenschaftlern einen Job gekriegt und nehmen für sie Messungen vor. Wozu soll das gut sein? Wenn du mich fragst, führen diese blödstudierten Typen nichts Gutes im Schilde. Aber hey, wenigstens können es die Jungs jetzt ruhig angehen lassen. Vielleicht kriegen sie sogar eines Tages ihre offizielle Genehmigung für den Aufenthalt in der Zone.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>Kennst du Spartacus und seine Leute? Nun, auf der Skadowsk bekommt man sie nicht mehr zu Gesicht - sie bewachen jetzt den Bunker der Wissenschaftler. Warum nicht - sie wissen, wie man mit Mutanten fertig wird und wie man sich Banditen vom Leib hält. Forschung ist eine gute Sache, aber man braucht dafür Ruhe.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Hast du die Söldner beim Umspannwerk herumhängen gesehen? Wenn ja, dann muss es aber schon länger her sein. Sie sind rüber nach Jupiter gegangen, um den Bunker der Wissenschaftler zu bewachen. Vorher waren da ein paar andere Söldner, aber ich habe gehört, dass ihnen irgendetwas zugestoßen ist. Kann ruhig so weitergehen, wenn du mich fragst! Einige Söldner verschwinden, andere nehmen ihren Platz ein und immer so weiter... Wenn das eine Zeit lang so geht, sind wir die Söldner in Zaton bald los.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>Man erzählt sich, dass der Bunker der Wissenschaftler jetzt von tapferen Kriegern der Wächter beschützt wird... Ich frage mich, was für sie dabei herausspringt. Denken die wirklich, dass diese Wissenschaftler ihnen als Bezahlung ein brandneues Plasmagewehr geben werden, um damit auf Hamsterjagd zu gehen? Was für Trottel, ha ha.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Ich habe gehört, der Bunker der Wissenschaftler wird jetzt von kiffenden Freiheitlern bewacht. Haben die Wissenschaftler denn nicht Angst, dass ihre Proben in Rauch aufgehen? Also das meine ich durchaus wörtlich. Aber es hat ja auch sein Gutes. Wer versucht, den Bunker anzugreifen, muss erst durch eine dicke Nebelwand durch! Ha ha ha!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>Warst du schon in Jupiter, bei der Funkelektronikanlage? Ist ganz schön unheimlich dort. Niemand weiß genau, was da drinnen eigentlich vor sich geht. Die Anomalien und Mutanten sind so wie überall, aber trotzdem ist mir nicht danach, dorthin zu gehen. Mein Bauchgefühl sagt mir, dass einen dort 'ne Menge Ärger erwartet.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>Sieh an, bist du nicht der Kerl, der den Arzt der Skadowsk entlarvt hat? Das war wirklich gute Arbeit. Ich hätte sein nächster Patient sein können, weißt du... Wir alle dachten, dass es die Monster waren, aber scheinbar können manche Menschen genauso grausam sein. Fressen oder gefressen werden, so läuft das auf der Welt, habe ich nicht Recht?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>Das sollte ich dich fragen. Nachdem du in diese Tunnel unter der Jupiter-Anlage gegangen bist, sind uns Gerüchte zu Ohren gekommen, dass du bis zum Zentrum der Zone vorgestoßen bist. Das hat für ganz schön viel Wirbel gesorgt. Dutzenden Leuten hat es in den Fingern gejuckt, in deine Fußstapfen zu treten. Aber Nitro konnte sie wieder zur Vernunft bringen. Er hat ihnen gesagt, dass die Tore zu den Tunneln verriegelt sind und er nichts tun kann, um sie wieder aufzukriegen. Natürlich waren da ein paar übermütige Kerle, die das Tor in die Luft sprengen wollten, aber sie versuchen immer noch herauszufinden, wo man dafür genug Dynamit herbekommen könnte. Außerdem haben sie keine Ahnung, wie sie da unten überhaupt Luft kriegen sollen.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>Oh, weißt du schon das Neueste über Gari? Der Stalker, der für die Wissenschaftler gearbeitet hat. Er ist jetzt kein "Eindringling" mehr, sondern hat eine offizielle Genehmigung für die Zone bekommen, ob du's glaubst oder nicht! Du denkst bestimmt, er hat 'nen Haufen Beute gemacht und ist dann raus aus der Zone. Da liegst du falsch. Dieser Verrückte ist stattdessen nach Pripyat aufgebrochen. Jeder dachte, dass wir den Kerl wie die anderen nie mehr wiedersehen, aber weit gefehlt. Er hat es tatsächlich dorthin geschafft, aber diese Großtat hat den Stalkern nicht viel gebracht. Er ist ein paar Leuten vom Militär über den Weg gelaufen und jetzt versteht er sich gut mit diesen Uniformfritzen. Er hat ja seine Genehmigung, aber das Gebiet ist für gewöhnliche Stalker immer noch tabu.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>Nun... Die Wächter und Freiheitler kämpfen wieder gegeneinander, dieses Mal geht es um irgendein wichtiges Versteck. Sie sagen, da sei genug Ausrüstung, um drei Infanteriedivisionen damit auszustatten. Ich weiß nicht, wer das Versteck ursprünglich genutzt hat, aber das Gefecht hatte es echt in sich. Die Sache hat auch die Stalker in der Janow-Station aufgestachelt, aber zum Glück haben sie sich rausgehalten, sonst würde jetzt wieder jeder gegen jeden kämpfen. Ich glaube, die Wächter sind am schlechtesten weggekommen, weil das Gebiet jetzt von Truppen der Freiheit patrouilliert wird.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>Nun... Die Wächter und Freiheitler kämpfen wieder gegeneinander, dieses Mal geht es um irgendein wichtiges Versteck. Sie sagen, da sei genug Ausrüstung, um drei Infanteriedivisionen damit auszustatten. Ich weiß nicht, wer das Versteck ursprünglich genutzt hat, aber das Gefecht hatte es echt in sich. Die Sache hat auch die Stalker in der Janow-Station aufgestachelt, aber zum Glück haben sie sich rausgehalten, sonst würde jetzt wieder jeder gegen jeden kämpfen. Ich glaube, die Freiheitler sind am schlechtesten weggekommen, weil das Gebiet jetzt von Truppen der Wächter patrouilliert wird.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>Neulich ist etwas passiert. Eine Gruppe von Stalkern hat die Jupiter-Tunnel erkundet und ist dabei auf etwas gestoßen - oder besser gesagt auf jemanden. Zuerst wurden ihnen ihre Waffen aus den Händen gerissen und dann sind alle möglichen Sachen direkt auf sie zugeflogen. Sie hatten keine Ahnung, was da vor sich geht, aber zwei Jungs sind dabei draufgegangen.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>Ich habe gehört, dass in den Tunneln nördlich von Jupiter ekelhafte Mutanten gesehen wurden. Trapper hat einen Stalker losgeschickt, um der Sache auf den Grund zu gehen. Es hat sich dann herausgestellt, dass dort Burer ihren Unterschlupf hatten. Warum "hatten"? Weil eben jener Stalker alle Burer erledigt hat. Und zwar alleine... Du passt sogar auf seine Beschreibung, außer dass er ein bisschen größer ist und immer einen Granatwerfer dabei hat.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Die Stalker sind erledigt... Aus Fen kommen Monster und die Stalker in der Zementfabrik haben gesehen, wie sie einen unserer Jungs erwischt haben. Da waren mindestens ein Dutzend von ihnen, riesige Bestien - so groß, dass man seinen Augen nicht traut. Haben wie Blutsauger ausgesehen, aber doppelt so groß und viel schneller. Wir beten, dass Trapper herausfindet, wie man mit diesen Monstern fertig wird...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>Hast du schon einmal von Sumpfblutsaugern gehört? Die in Fen? Tja, also jetzt sind sie weg. Trapper hat sich darum gekümmert... Allerdings nicht persönlich - er hat ein paar Stalker angeheuert. Man sagt, er hat einen Trupp aus ungefähr zehn Mann zusammengestellt, die diesen Sumpf Meter für Meter durchkämmt haben. Alles, was aus dem Sumpf hervorgekrochen kam, haben sie ins Jenseits befördert. Da hüpft kein einziger Frosch mehr herum.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Es ist noch nicht lange her, da hat das Gerücht die Runde gemacht, dass jemand eine Chimäre abgeknallt hat. Bisher haben die Mutanten reihenweise Stalker getötet, aber scheinbar werden wir endlich klüger und drehen den Spieß langsam um. Außerdem weiß ich aus anderen Quellen, dass der Typ ein erfahrener Jäger ist und mehr Monster getötet hat als wir beide Mücken in unserem ganzen Leben.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>Weißt du, was für Leute die Freiheit heutzutage rekrutiert? Da war dieser Kerl namens Flint, der überall mit seinen Glanztaten und Trophäen angegeben hat... Tja, wie sich herausgestellt hat, ist er der größte Dreckskerl aller Zeiten. Hat seinen Kumpel in einer Anomalie sterben lassen, sich seine Beute unter den Nagel gerissen und ist dann abgehauen. Später ist noch mehr über seine Heldenzeit in Zaton herausgekommen, wo er quasi eine Gruppe von Jägern an eine Chimäre verfüttert hat. Ich hätte mehr von den Freiheitlern erwartet... Mann, da bin ich lieber in keiner Fraktion, als solche Freunde zu haben.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>In Zaton haben sie diese Chimäre erledigt - Gontas Trupp und ein unbekannter Stalker. Moment, das warst doch du, oder? Kannst du mir das alles nochmal aus erster Hand erzählen? Danke übrigens - ein menschenfressender Mutant weniger, der uns Sorgen bereitet.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Ich weiß nicht, ob es erwähnenswert ist, aber wir haben hier diesen Kerl namens Noah. Das ist der verrückteste Vogel, dem du jemals begegnet bist. Er wohnt in einem hässlichen Kahn - hat ihn wohl innerhalb von einer Woche von ein paar Schwarzarbeitern zusammenbauen lassen, he he... Aber pass auf - er schießt, bevor es ihm überhaupt in den Sinn kommt, irgendwelche Fragen zu stellen. Ich sage dir, zur Hölle mit diesem Arschloch.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>Kennst du Nimble, diesen Fuchs? Ein ausgewieftes Schlitzohr, aber schon ganz in Ordnung. Er verkauft ohne Zweifel die besten Waffen hier in der Gegend. Ich frage mich, wie er es schafft, sie hierher zu schmuggeln. Ich meine, wie schleppt man ein Vintar mit sich herum, ohne dass man es dir ansieht? Wo verstaut man dieses Ding? Das grenzt echt an Zauberei, Mann.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Es heißt, Sultan würde ganz schön tief in der Scheiße sitzen. Der Kerl wollte Beard fertigmachen und sich sein Geschäft unter den Nagel reißen, aber da hat er sich ein bisschen übernommen. Hat stattdessen ganz schön die Fresse poliert bekommen. Auf ihn kommen schwere Zeiten zu, weil er bei seinen Leuten ganz schön an Respekt eingebüßt hat. Ist nicht mehr so gut dabei wie vorher.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>Beard frisst Sultan jetzt aus der Hand. Er quetscht sein Geschäft wie eine Zitrone aus. Ist 'ne gute Sache und Sultan hat sich dadurch ganz schön viel Respekt verschafft. Aber das Beste ist, dass wir jetzt auf der Skadowsk allen zeigen können, wo's langgeht. Das wird 'ne schöne Zeit. Du willst dich vor einer Emission in Sicherheit bringen? Kein Problem, du musst nur die Gebühr zusammenkratzen!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Hey Mann, hast du schon von der Oase gehört? Stell dir das mal vor, ein Ort, der sofort all deine Verletzungen und Krankheiten heilt. Das muss irgendein fauler Zauber sein... Allerdings habe ich da eine Theorie. Der ganze Wirbel um die Oase, aber niemand verliert ein Wort über den Wunschgönner so wie früher... Vielleicht ist die Oase ja ein erfüllter Wunsch?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Unter den Wissenschaftlern kursiert das Gerücht, dass ein Artefakt aus der Oase hierher gebracht wurde. Du wirst sehen: Sobald sie das Ding genau analysiert haben, werden sie ihre Forschungsergebnisse dazu benutzen, um ein Heilmittel gegen Krebs zu finden! Ja genau...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Jeden Tag der gleiche Scheiß... Jeder kramt alte Geschichten über das Zentrum der Zone hervor. Wie zum Beispiel die Story über die Oase - ein Ort, an dem man wieder zu Kräften kommt und alle Verletzungen geheilt werden. Das ist zwar vollkommener Quatsch, aber man hört ihn sich gerne an. Vor allem wenn darüber geredet wird, wo genau sie ist. Oh, ich wünschte, es gäbe wirklich so ein Fleckchen Erde... Wir könnten so vielen von unseren Jungs das Leben retten.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>Mir ist zu Ohren gekommen, dass jemand die Oase gefunden hat. Ich hätte nie gedacht, dass sie wirklich existiert, aber die Sachlage ist eindeutig. Man hat dort sogar ein Artefakt gefunden und die Wissenschaftler untersuchen es gerade. Vielleicht können sie damit ein Gerät erfinden, das in Sekundenschnelle heilt... Unsere Jungs könnten so was sicher gut gebrauchen.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Kopatschi. In der Zone nichts Neues, für mich aber schon. Man stelle sich vor, ein ganzes Dorf mit seinen Häusern bis zu den Dächern mit Erde zugeschüttet... Damals, im Jahre 1986, ging von den Häusern so viel Strahlung aus, dass man sie einfach eingegraben hat. Ganz schön unheimlich...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>Weißt du, wie es dazu gekommen ist, dass die Wächter und wir zusammen in der Janow-Station sind? Zulu ist das zu verdanken. Er war damals noch bei den Wächtern und konnte wie kein Zweiter feststellen, ob eine Emission im Anmarsch ist... Aber wir waren zuerst in der Janow-Station, zumindest nach den Stalkern. Wir hatten kaum Zeit, uns eine Zigarette anzuzünden, als diese Pseudosoldaten aufgetaucht sind und vor uns mit ihren Waffen herumgefuchtelt haben. Das letzte Mal habe ich so ein Gemetzel vor mehr als einem Jahr auf der Müllhalde gesehen. Auf beiden Seiten gab es zahlreiche Opfer - darunter unser Emissionsexperte, möge er in Frieden ruhen. Aber dann hat Zulu plötzlich gerufen "Eine Emission steht kurz bevor! Bringt euch in Sicherheit!". Was hätten wir denn tun sollen? Sie einfach rausschmeißen und sterben lassen? Wächter oder nicht, sie sind immer noch Menschen. Und so leben wir jetzt: Wir zanken uns, wenn es ruhig ist, aber wenn eine Emission über uns hinwegfegt, sitzen wir dicht gedrängt und angespannt zusammen. Zulu hat irgendwann die Wächter verlassen und lebt jetzt wie ein Einsiedler in der Nähe der Janow-Station.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>Das ist zwar nichts Neues und auch kein Geheimnis, aber Kardan - der Techniker - ist gerade drauf und dran, sich tot zu saufen. Als er auf die Skadowsk gekommen ist, soll er nur zu bestimmten Anlässen oder gegen die Strahlung etwas getrunken haben. Erst später hat er wirklich angefangen, sich regelrecht volllaufen zu lassen. Er ist nicht über den Tod seiner zwei Kameraden hinweggekommen. Sie müssen ziemlich eng befreundet gewesen sein...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>Hier was Lustiges. Da hat doch einer tatsächlich behauptet, dass ein UFO über die Janow-Station geflogen ist. Manch einem wächst die Zone echt über den Kopf, oder? Poltergeister und Controller reichen ihnen nicht, nein, da müssen die guten alten UFO-Storys herhalten. Na ja, zum Glück haben wir hier keine Psychos, die dem Wodka mit Exorzismus böse Geister austreiben wollen. Das würde dann so klingen: "Oh Herr, befreie dieses Getränk von den bösen Geistern, auf dass es rein sei und den Menschen keinen Kater beschert!" Ha ha...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>Sagt dir das Dorf Kopatschi was? Damals nach der Katastrophe im Atomkraftwerk Tschernobyl war diese Gegend so verstrahlt, dass man beschlossen hat, das ganze Dorf mit Erde zuzuschütten. Anstelle von Häusern findest du dort nichts mehr außer radioaktiv verseuchten Hügeln. Angeblich war das schon vor dem Unglück ein ziemlich unheimlicher Ort. Ich krieg 'ne Gänsehaut, wenn ich nur daran denke, was man dort wohl heutzutage vorfindet. Keiner hat den Mumm, die Gegend unter die Lupe zu nehmen.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>Zwar nichts Neues, aber vielleicht hast du es noch nicht mitbekommen. Wir haben uns hier nicht zu den Freiheitlern gesellt, weil wir sie so gern mögen. Die Umstände haben einfach dazu geführt. Als wir hierher gekommen sind, sind die Freiheitler aus heiterem Himmel über uns hergefallen... Auf beiden Seiten hat es hohe Verluste gegeben, obwohl wir langsam aber sicher gegen diese Anarchisten die Oberhand gewonnen haben... Mitten im Kampfgeschehen hat dann Zulu plötzlich irgendwie gespürt, dass eine Emission im Anmarsch ist. Er liegt niemals daneben, musst du wissen... Wir hatten keine andere Wahl und mussten die Kampfhandlungen einstellen. Ich verstehe nicht, warum Zulu den Wächtern nach diesem Vorfall den Rücken gekehrt hat...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>Unsere Späher haben neulich gemeldet, dass sie ein unidentifizierbares Flugobjekt über der Janow-Station gesehen haben - mit anderen Worten: ein UFO. Bevor du anfängst, irgendwelche dummen Fragen zu stellen, sei dir gesagt, dass es sich dabei nicht zwingend um eine fliegende Untertasse mit Marsmännchen handeln muss. Es könnte ein herumfliegender Karton oder ein Wetterballon gewesen sein, solange die Augenzeugen nicht in der Lage sind, dieses Flugobjekt genau einzuordnen. Verstanden?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>Du warst derjenige, der diesen PDA zu Loki gebracht hat, stimmt's? Mann, das ist echt der Knaller. Der legendäre Gründer der Wächter, General Taschenkow, hat seine eigenen Leute wie Idioten hinters Licht geführt. Hat das Funkgerät kaputt gemacht, damit sie nicht von der Außenwelt erreicht werden können, und dann seine eigene Armee aus Schwachköpfen gebildet. Und wozu? Um dann in klassischer Volldeppenmanier in einer verdammten Raumblase zu landen! Das ist so blöd, dass es einfach stimmen muss, Mann!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>Hast du schon den neuen Trupp gesehen, den diese Pseudosoldaten rekrutiert haben? Das kann keine Verstärkung aus ihrem Lager sein - im Gegensatz zu den anderen haben die Neuen ihren Menschenverstand noch nicht ganz gegen die Fraktionsideologie eingetauscht. Für gewöhnliche Stalker sind sie zu gut ausgebildet. Wer weiß, vielleicht kommen sie ja vom Monolith? Ja, das klingt verrückt!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>Hast du schon unsere neuen Kämpfer gesehen? Ach, du warst es, der sie hierher gebracht hat, stimmt's? Echt genial, Mann. Die Jungs sind ziemlich cool drauf, aber ein bisschen angespannt... Ist OK - wenn sie erst einmal ein paar Monate bei uns waren, sind sie sicher lockerer drauf. Die gewöhnen sich früh genug an unsere Lebensweise und werden dann so wie wir.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>Wir haben ein paar coole neue Rekruten: ein Trupp aus ehemaligen Monolithern. Und sind auch keine Anfänger, sondern gut ausgebildete Kämpfer. Natürlich sind sie im Kopf noch nicht ganz normal, nach all der Zeit beim Monolith. Aber das macht nichts, wir haben für solche Fälle einen besonderen ideologischen Einführungskurs und noch ein paar andere Dinge.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Es heißt, die Freiheit hätte ein paar ehemalige Monolith-Kämpfer rekrutiert. Schwer zu glauben, aber sie haben tatsächlich einen neuen Trupp, und der kommt definitiv nicht von außerhalb der Zone. Scheinbar sind die Freiheitler ganz schön verzweifelt... oder sie haben sich mit den ganzen Drogen ihre Gehirnzellen ruiniert. Wen nehmen sie als Nächstes - eine Zombiebrigade? Ein Bataillon aus Burern?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>In dieser Gegend wird bald wieder Recht und Ordnung herrschen. Die Wächter haben die Kontrolle über örtliche Schlüsselpositionen übernommen. Wir haben in der Janow-Station Fuß gefasst und bewachen mit einem Trupp den Bunker der Wissenschaftler rund um die Uhr. Es wird höchste Zeit, dass die Freiheit ihre Sachen zusammenpackt und sich aus dem Staub macht - Anarchisten sind hier nicht erwünscht.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>Die neueste Attraktion - ein nüchterner Kardan. Kannst du glauben, dass er trocken ist? Die Leute auf der Skadowsk haben ihn gefragt, ob er sich die Nummer von den anonymen Alkoholikern besorgt hat, woraufhin er geantwortet hat: "Die einzige Nummer, die ich gebraucht habe, war die Zweiundsechzig."</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>Du warst derjenige, der den Jungs dabei geholfen hat, den Job von den Wissenschaftlern zur Bewachung ihres Bunkers zu kriegen, stimmt's? Danke. Es war bestimmt gut, unsere Männer beim Bunker zu sehen, und nicht diese verdammten Söldner. Feine Sache!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>Mal sehen... die Sache hat sich gelohnt. Jetzt können wir das Versteck so nutzen, wie es ursprünglich vorgesehen war - als Gefängnis für den Abschaum der Wächter, um aus ihnen all ihre Geheimnisse rauszupressen. He he. Ach, und danke, dass du uns den Hinweis mit dem Alarmsystem gegeben hast - ohne Verstärkung hätten wir keine Chance gehabt.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>Ein weiterer Sieg für die Wächter! Diese Anarchisten waren einfach zu größenwahnsinnig... Sie haben sich an unser geheimes Warenlager herangeschlichen und dachten wirklich, dass sie damit durchkommen. Nein, so nicht! Wir haben sie überrascht und ihnen die Schädel weggepustet, als wären sie tollwütige Hamster.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_63">
		<text>Es ist nichts Neues, dass sich bei der Freiheit nur Abschaum tummelt, aber wir sind an brandneue Informationen über einen ihrer größten Spinner rangekommen. Dieser Gauner war bei der Freiheit unter dem Namen Flint bekannt, aber vor seinem Beitritt hieß er Magpie und war ein Stalker. Zumindest war das sein Name, als er nach Zaton gekommen ist. Er hätte fast einen ganzen Jägertrupp einem Mutanten zum Fraß vorgeworfen. Er hat sie reingelegt und eine Chimäre hätte sie beinahe in Stücke gerissen, während sich dieser Mistkerl ihre Ausrüstung geschnappt hat und hier zur Janow-Station gegangen ist. Nachdem er sich den Freiheitlern angeschlossen hatte, hat er seinen Kameraden in eine Anomalie gelockt und sich dort sein Artefakt gekrallt. Ja, so sind sie, die Freiheitler.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>Es gibt hier ein neues Schiffbauprojekt unter der Leitung von Noah. Ja, das ist die neueste Attraktion in Zaton - ein Stalker namens Noah. Erfahren, motiviert und völlig durchgeknallt. Sein neuestes verrücktes Vorhaben ist es, alle Stalker vor der Apokalypse zu retten. Aus diesem Grund baut er einen alten Kahn zu einer "Arche" um - oder besser zu einem Irrenhaus. Falls du vorhaben solltest, bei ihm vorbeizuschauen, pass auf, dass du Noah nicht wütend machst oder ihn belästigst. Solange du das nicht tust, ist er ziemlich harmlos.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>Kennst du Nimble? Zurzeit hängt er auf der Skadowsk rum. Er ist wirklich ein Meister seines Fachs. Egal was du brauchst, er kriegt es. Nun ja, zumindest meistens. In letzter Zeit handelt er hauptsächlich mit Waffen und Schutzanzügen, alles Spitzenware! Sonderanfertigungen, experimentelle oder handgemachte Sachen... zwar nicht billig, aber warum auch? Wer was Exklusives will, muss bereit sein, tief in die Tasche zu greifen.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>Wusstest du, dass Pilot eine neue Route zwischen Zaton und Jupiter hat? Vorher war man eine ganze Weile unterwegs - es ging bergauf, man musste Anomalien umgehen usw. Jetzt ist das ein Kinderspiel und keine Reise mehr, sondern fast schon wie ein Spaziergang im Park. Kein Wunder, die Strecke ist ja nur noch halb so lang. Aber Pilot ist bescheiden und ehrlich: Ehre, wem Ehre gebührt! Er war nicht derjenige, der die Route entdeckt hat. Ein Stalker hat ihm seine Karten gezeigt. Natürlich nicht umsonst, aber ein Vermögen hat er nicht dafür verlangt.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_1">
		<text>Nicht viel, um ehrlich zu sein.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_2">
		<text>In der Zone ist immer was los, egal wo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_3">
		<text>Nun, du bist jetzt hier. Ich denke, das ist durchaus eine Neuigkeit.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general">
		<text>Was gibt's Neues in der Zone?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_1">
		<text>Ich weiß sonst nichts, was dich interessieren könnte.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_2">
		<text>Ich würde dir gerne mehr erzählen, aber das ist alles, was ich gehört habe.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_3">
		<text>Ich habe dir alles erzählt, was ich weiß.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_1">
		<text>Hm... vielleicht solltest du Grouse drüben auf der Skadowsk fragen. Es gibt da eine Sache, bei der er Hilfe benötigt - einige Stalker sind spurlos verschwunden. Jeder glaubt, dass Blutsauger sie auf dem Gewissen haben, denn die gefundenen Leichen hatten kein Blut mehr in ihrem Körper. Aber es sind einfach zu viele... Fast jeden zweiten Tag verschwindet ein Stalker, und dieses Verhalten ist für Blutsauger eher ungewöhnlich... Grouse hat sogar einen erfahrenen Jäger angeheuert, um diese Blutsauger zu jagen.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Weißt du, wenn ein Stalker Geld braucht, gibt es zwei Möglichkeiten: Artefakte finden und sie für ein Drittel des Werts an Händler verhökern, oder für die Wissenschaftler arbeiten. Die haben immer irgendwas für einen Stalker zu tun - mal wollen sie ein seltenes Artefakt, mal einen Mutantenkadaver haben. Aber vor allem können sie dir eine offizielle Genehmigung für den Aufenthalt in der Zone ausstellen, wenn du mit ihnen gut klarkommst. Stell dir vor, wie du mit deinem Rucksack voller Beute an einem Wachposten des Militärs vorbeigehst und dir die Soldaten salutieren! Da wird mir gleich ganz warm ums Herz! Aber wie auch immer, der Bunker der Wissenschaftler befindet sich westlich der Janow-Station. Ein Stalker arbeitet bereits für sie, aber vielleicht können sie ja noch jemanden wie dich gebrauchen.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_11">
		<text>Wie erfolgreich du bist, hängt davon ab, was du tust. Wenn es dir nichts ausmacht, auf Mutantenjagd zu gehen, wirst du viele Jobangebote kriegen. Schau im Untergeschoss der Janow-Station vorbei und frage nach Trapper - er bezahlt gut für das Töten von Mutanten. Allerdings solltest du nicht Jagd auf den erstbesten Pseudohund machen, der dir über den Weg läuft, um an deine Belohnung zu kommen. Bei Trappers Aufträgen geht es um ganz bestimmte Monster, die entweder beim Sammeln von Artefakten Ärger machen, oder häufig an den Orten anzutreffen sind, die Stalkern als Versteck vor Emissionen dienen.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_14">
		<text>Typen wie du, die auf die Skadowsk kommen, schauen gerne bei Beard vorbei. Er bezahlt gut für Artefakte... Aber ich sag dir was - er hat keinen guten Geschäftssinn. Er will seinen Gewinn nicht mit gewissen mächtigen Leuten teilen... und das wird ihn eines Tages den Kopf kosten. Verstehst du?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_15">
		<text>Falls du Kohle machen willst, geh zu Uhu. Er handelt mit allem, was ein echter Kerl auf der Skadowsk brauchen kann - mit Informationen, Waffen usw. Falls du brisante oder wertvolle Sachen hast, beispielsweise ein Dokument oder den PDA eines Stalkers, bring das Zeug zu Uhu und steck die Kohle ein. Du kannst auch gutes Geld machen, wenn du seine persönlichen Aufträge annimmst. Frag ihn einfach, ob du irgendetwas für ihn erledigen kannst.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Du solltest mal mit Gonta reden. Er und seine Leute haben einiges zu erzählen. Vor nicht allzu langer Zeit ist eine Chimäre in Zaton aufgetaucht, also hat sich Gonta mit seinem Trupp auf die Jagd gemacht. Sie haben sich in zwei Gruppen aufgeteilt, um die Bestie aufzuspüren, und einen der Jäger hat er auf die Suche nach dem Blutsaugerlager geschickt. Sie waren also nicht viele, als sie der Chimäre endlich auf die Spur gekommen sind. Ein anderer Stalker, Magpie, ist zu ihnen gestoßen. Ich weiß nicht, wie das genau abgelaufen ist, aber alles deutet darauf hin, dass Magpie sich aus dem Staub gemacht hat, als er die Chimäre gesehen hat. Gonta hätte es fast nicht geschafft und einer seiner Männer wurde schwer verwundet. Die Chimäre ist immer noch da draußen, weswegen sie nach Leuten suchen, die ihnen bei der Jagd helfen.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>Ganz einfach: Wenn du gutes Geld verdienen willst, ist Sultan dein Mann. Er hat hier das Sagen, und wenn du gut mit ihm klarkommst, hat er vielleicht was für dich zu tun.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Wenn du ein guter Stalker bist - also Artefakte findest - sprich mit Beard. Er genießt hier ein hohes Ansehen und ist der einzige auf der Skadowsk, der dir für deine Artefakte einen guten Preis macht. Er hat die Kontakte, um die Artefakte aus der Zone rauszukriegen. Außerdem ist er ein feiner Kerl, weißt du... er hat immer einen guten Ratschlag oder einen geeigneten Job für dich parat.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>Auf der Skadowsk ist ein Händler, sein Name lautet Uhu. Ist nicht gerade der sympathischste Kerl auf dem Schiff. Er beschwert sich immer darüber, dass jeder Beard Artefakte verkauft und nicht ihm. Aber wenn man Kohle braucht, kann es nie schaden, ihn zu fragen, ob er was zu erledigen hat. Dieses Wiesel handelt mit weit mehr als nur Munition. Er kann dir Infos geben, verkauft Waren und ist auch an deinem Zeug interessiert. Statte ihm mal einen Besuch ab - du findest ihn auf dem zweiten Achterdeck. Ich bin mir sicher, ihr kommt ins Geschäft.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>Du kannst Wano fragen, er hängt meistens in der Janow-Bar rum. Zurzeit hat er Ärger mit den Banditen - er hat schon drei Mal versucht, seine Schulden bei ihnen zu begleichen, aber die Zinsen werden immer höher. Er hat viel Erfahrung und entdeckt eine Anomalie mit geschlossenen Augen, aber dennoch gerät er immer wieder in Schwierigkeiten. Mehrere Leute haben ihm schon geraten, sich aus dem Staub zu machen. Die Zone ist zu groß, als dass ihn die Banditen finden könnten. Aber er ist zu stolz, um einfach wegzulaufen, und es gibt nicht viele Leute, die ihm bei der Sache mit den Banditen helfen wollen...</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Vergiss das mit den Jobs mal, Mann... Die Banditen machen uns das Leben immer mehr zur Hölle. Sie haben Mitaj als Geisel genommen und fordern für seine Freilassung ein Lösegeld. Mitaj war einer der ersten Stalker hier in der Janow-Station. Er hat dort alles so hergerichtet, dass die Leute während einer Emission geschützt sind. Jetzt braucht er ein Mal Hilfe und niemanden kümmert es. Bei den Freiheitlern und Wächtern überrascht mich das nicht - die machen sich schon gegenseitig das Leben schwer genug... aber die anderen - die sollten echt was unternehmen! Ach, warum reg ich mich auf... Mitajs eigener Trupp weiß nicht, wie man ihn aus der Hand der Banditen befreien könnte. Falls du ihnen helfen willst, rede mit Grizzly. Du findest ihn in der Bar der Station.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Nitro, der Techniker in der Janow-Station, braucht Materialien, mit denen er arbeiten kann. Er kennt sich mit Waffen ebenso gut aus wie mit Elektronik, falls du es noch nicht gewusst hast. Aber manchmal reichen Fähigkeiten einfach nicht aus - er braucht die richtigen Materialien und hat schon viel herumgefragt. Das Problem ist, dass die ungefährlichen Orte schon leergeräumt wurden, während den meisten Leuten die anderen Gegenden zu gefährlich sind. Nitro hofft, dass er jemanden findet, der dieses Risiko auf sich nimmt. Ich bin mir sicher, er lässt dafür 'nen Haufen Geld springen.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>Ich habe gehört, dass Onkel Jar in der Janow-Station nach einem Stalker sucht, der ihm bei irgendeiner Sache hilft und nicht allzu viele Fragen stellt. Ich weiß nicht, warum er nicht einfach seine Kumpels von der Freiheit fragt... Wie auch immer, er ist ein netter, alter Mann. Vielleicht solltest du mal mit ihm reden und versuchen, mit ihm ins Geschäft zu kommen.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_1">
		<text>Hm... ich wüsste niemanden.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_2">
		<text>Das würde ich selbst gerne wissen.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_3">
		<text>Woher zum Teufel soll ich das wissen?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general">
		<text>Wüsstest du jemanden, der einen Job für mich hat?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_1">
		<text>Das hast du mich schon gefragt.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_2">
		<text>Ich kann dir nichts Neues erzählen.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_3">
		<text>Du hast meine Antwort schon.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>Ach, schon gut.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>Ich habe eine Frage.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_0">
		<text>Frag einfach.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>Spuck's aus.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Schieß los.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>Ich höre.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>Hilfe!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>Nimm dieses Medkit.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Tut mir leid, ich habe nichts.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>Was machst du gerade?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>Kann ich mitkommen?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>Natürlich. Je mehr desto besser.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>Tut mir leid, nein. Ich bin lieber alleine.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>Na dann, los.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>Ich muss irgendwohin. Kannst du mich gegen eine kleine Gebühr dorthin bringen?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>Sicher. Wo willst du hin? Wähle dein Ziel aus.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>Einverstanden. Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>Ich habe meine Meinung geändert.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>Nein, ich habe Wichtigeres zu tun.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Ich lasse es gerade ruhig angehen.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>Nichts, ich genieße meine Freizeit.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>Wonach sieht es denn aus? Nicht das Geringste!</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Ich verfolge Mutanten.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Ich beschatte ein paar Typen. Richtige Vollidioten...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Ich verfolge ein paar Söldner. Das sind richtige Arschlöcher!</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Ich verfolge einen Trupp von bescheuerten Fanatikern. Monolithern also...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Ich bin hinter ein paar Zombies her. Von denen gibt es hier viel zu viele...</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>OK, das kostet dich</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>Ach, ich habe meine Meinung geändert.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>So viel habe ich nicht.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>Oh, nichts, würde ich sagen.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>Ich verfolge ein paar Mutanten. Jemand muss ihnen ja zeigen, wo's lang geht.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Ich bin hinter ein paar Halunken aus der Gegend her.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>Ich bin auf der Jagd nach ein paar Söldnern. Wir haben da noch eine Rechnung zu begleichen.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>Ich bin hinter diesen verrückten Monolithern her.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>Ich versuche, ein paar der Typen zu erwischen, die mir Geld schulden.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>Im Moment tue ich nichts.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Ich jage Mutanten... möchte die Gegend hier von ihrem Dreck säubern.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>Ich bin auf einer Mission und verfolge einen Banditentrupp.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Mein Ziel sind Söldner. Ich verfolge die Spuren von einem ihrer Trupps.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Ich bin hinter einem Monolithertrupp her.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>Ich verfolge diese blöden Amateure... von der Freiheit...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Ich bin auf der Suche nach Artefakten.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>Ich sammle keine Pilze... sondern eher Artefakte.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>Ich suche Artefakte.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_1">
		<text>Ich bin unterwegs zur Boiler-Anomalie, gleich in der Nähe eines kleinen Wäldchens.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_2">
		<text>Ich bin auf dem Weg zum nördlichen See... werde mir ein paar Tage Urlaub auf der Halbinsel gönnen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_3">
		<text>Ich bin unterwegs zum Gebiet jenseits des nördlichen Sees - dort gibt es einen ganz netten Lagerplatz.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_4">
		<text>Ich bin auf dem Weg in die Wälder jenseits des nördlichen Sees.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_5">
		<text>Ich gehe in den kleinen Wald westlich des Sägewerks.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_6">
		<text>Ich bin unterwegs zu dem Hügel westlich des Sumpfes. Dort bin ich sicher vor diesem verpesteten Dreckssumpf.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_7">
		<text>Ich gehe zum Antennenkomplex. Westlich davon gibt es einen netten, kleinen Platz, wo ich entspannen werde.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_8">
		<text>Ich bin unterwegs in den Wald westlich der Pinieneiche... komm doch mit, wenn du willst - ich hätte nichts gegen etwas Gesellschaft.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_9">
		<text>In ein Wäldchen zwischen dem Eisenwald und den Werkstätten.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_10">
		<text>In Richtung große Brücke... östlich davon soll es einen sicheren, ungestörten Flecken Erde geben.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_11">
		<text>Zu einem Parkplatz südlich des alten Schiffs.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_12">
		<text>Nichts Besonderes, bin nur unterwegs. Östlich der Skadowsk werde ich auf einem Hügel mein Lager aufschlagen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_13">
		<text>In ein Wäldchen zwischen Isumrudnoje und der Tankstelle.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_14">
		<text>Zu einer Straßengabelung in der Nähe der Kläranlage.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_15">
		<text>Zur Boiler-Anomalie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_16">
		<text>Zur Forststation. Dort gibt es einen Gebäudekomplex, vermutlich hast du ihn schon gesehen. Sogar ein Hochofen ist dort... ich frage mich, was sie da unten genau gemacht haben.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_17">
		<text>In ein Wäldchen westlich des abgebrannten Bauernhofs.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_18">
		<text>In ein Wäldchen östlich der Boiler-Anomalie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_19">
		<text>Zu einem Hügel gleich hinter dem nördlichen See.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_20">
		<text>In ein kleines Wäldchen südlich des abgebrannten Bauernhofs.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_21">
		<text>Ich bin unterwegs ins Gebiet westlich der Skadowsk... wo die Rohre herauskommen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_22">
		<text>Ich bin auf dem Weg zu einem Plätzchen mitten zwischen der Skadowsk und dem Baggerschiff.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_23">
		<text>Zu einer Sumpfstelle in der Nähe des alten Schiffs.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_24">
		<text>Zu einem Bach in der Nähe der Narbe-Anomalie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_25">
		<text>Zur Tankstelle.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_26">
		<text>Zu den Pinieneichenschluchten.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b55">
		<text>Ich möchte in der Klaue-Anomalie nach Artefakten suchen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a1">
		<text>Ich bin unterwegs zu einem Hügel westlich der Boiler-Anomalie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a23_smart_terrain">
		<text>Zur Eisenwald-Anomalie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b100">
		<text>Ich gehe in den Eisenwald, um dort nach Artefakten zu suchen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b101">
		<text>Ich gehe zum Sumpf. Wegen dem ganzen Gas kriegt man dort zwar kaum Luft, aber die Artefakte sind es wert.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b103_merc_smart">
		<text>Ich bin unterwegs in die Werkstätten des Umspannwerks. Es heißt, dass man sich dort gut vor Emissionen verstecken kann, deswegen möchte ich das mal ausprobieren.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b104_zombied">
		<text>Kennst du das Sägewerk hier in der Nähe? Dorthin bin ich unterwegs. Ich möchte nachsehen, ob es da etwas Wertvolles zu finden gibt.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b106_smart_terrain">
		<text>Ich will ein bisschen Urlaub im Ferienparadies Isumrudnoje machen. Oh ja, ein Paradies... für Fleisch und Wildschweine! Ha ha! Aber egal... ich bin mir sicher, dass ich dort irgendwo mein Lager aufschlagen kann.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b12">
		<text>Zu einer Brücke. Ich glaube, auf der Karte ist sie als Preobraschenski eingezeichnet.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b14_smart_terrain">
		<text>Zum Baggerschiff. Ich wette, dass es dort in der Gegend noch einige wertvolle Dinge zu holen gibt.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b18">
		<text>Zum alten Schiff.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b20_smart_terrain">
		<text>Ich habe vor, beim abgebrannten Bauernhof vorbeizuschauen und zu überprüfen, ob neue Artefakte aufgetaucht sind.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b28">
		<text>Zum südlichen Plateau.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b33">
		<text>Zu dem Erdspalt bei der Tankstelle.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38">
		<text>Ich bin unterwegs zum Antennenkomplex Krug - ich brauche einen sicheren Ort, um mich vor Emissionen zu schützen. Allerdings sollen sich dort leider ziemlich viele Monster herumtreiben.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38u">
		<text>Ich bin unterwegs zum Antennenkomplex Krug - ich brauche einen sicheren Ort, um mich vor Emissionen zu schützen. Allerdings sollen sich dort leider ziemlich viele Monster herumtreiben.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b39">
		<text>Ich will in der Nähe der Pinieneiche nach Artefakten suchen. Hoffentlich lassen mich die Mutanten in Ruhe.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b40_smart_terrain">
		<text>Zum Abwassertank... du weißt schon, in der Kläranlage. Dort hat man wohl genauso viel Schutz vor Emissionen wie anderswo.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b42_smart_terrain">
		<text>Ich bin unterwegs zum Bootspier am nördlichen See. Danach entscheide ich spontan, wie's weitergeht.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b52">
		<text>Ich gehe zu den Docks, wo die Kräne stehen. Ein ganz netter Ort, um ein Lager aufzuschlagen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b53">
		<text>Ich habe vor, in der Boiler-Anomalie nach Artefakten zu suchen. Hoffentlich übersteht mein Schutzanzug diesen heißen Urlaub.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b54">
		<text>Zur Narbe-Anomalie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b56">
		<text>Ich will testen, wie feuerfest meine Ausrüstung ist... und nach Artefakten suchen. Drüben in der Rundkreis-Anomalie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b5_smart_terrain">
		<text>Zur Forststation.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7">
		<text>Ich werde mein Lager auf der Schewtschenko aufschlagen. Dort ist man vor Emissionen sicher und wird nur selten von Mutanten angegriffen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7_stalker_raider">
		<text>Ich werde mein Lager auf der Schewtschenko aufschlagen. Dort ist man vor Emissionen sicher und wird nur selten von Mutanten angegriffen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_medic_home_smart">
		<text>Ich gehe zu den Docks, wo die Kräne stehen. Ein ganz netter Ort, um ein Lager aufzuschlagen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_stalker_base_smart">
		<text>Ich will meine Beute loswerden und mir ein paar Bier gönnen. Ich denke, die Skadowsk ist wie geschaffen dafür.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a10_smart_terrain">
		<text>Ich gehe zum Armeecheckpoint, bei der Jupiter-Anlage.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12">
		<text>Zum Containerlagerhaus.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12_merc">
		<text>Ich bin unterwegs in ein total unscheinbares Gebiet zwischen dem Containerlagerhaus und dem südlichen Tunnel.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a6">
		<text>Zur Janow-Station... endlich kann ich mich mal ausruhen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b1">
		<text>Zum Tunnel nördlich von Kopatschi.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b19">
		<text>Ich bin unterwegs zu einem wirklich unheimlichen Ort: Kopatschi... oder was von dem Dorf übrig ist. Und ja, ich habe eine Extraladung Munition und Strahlenschutzmittel dabei... ich werde das Zeug wohl brauchen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200">
		<text>Zur Zementfabrik. Ein ganz netter Aussichtspunkt und das Tolle dort ist, dass sich niemand an dich heranschleichen kann.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200_tushkan_smart_terrain">
		<text>Zur Zementfabrik. Ich muss das Untergeschoss überprüfen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b202">
		<text>Zum Umspannwerk in der Nähe der Janow-Station.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b203">
		<text>Ich bin unterwegs zu einem Ort in der Nähe des südlichen Eisenbahntunnels.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b204">
		<text>Ich gehe zu einem Kühlbecken in der Nähe der Jupiter-Anlage.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain">
		<text>Ich bin auf dem Weg in den Flugabwehrkomplex Wolchow... werde dort ein paar Zombies jagen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain_tushkano">
		<text>Zum Bunker... du weißt schon, der bei dem Flugabwehrkomplex Wolchow.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b206">
		<text>In das anomale Wäldchen in der Nähe des Steinbruchs. Vielleicht finde ich dort ein paar Artefakte.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207">
		<text>Ich gehe zum Steinbruch, wo die Wagen der Bauarbeiter stehen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207_depot_attack">
		<text>Es gibt da ein nettes Plätzchen zwischen dem Steinbruch und der Janow-Station... dort werde ich eine Weile bleiben und es ruhiger angehen lassen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b208">
		<text>Ich bin unterwegs zum östlichen Tunnel... der unter der Jupiter-Anlage.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b209">
		<text>Zur Asphalt-Anomalie... mal sehen, wie feuerfest mein Schutzanzug ist.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b211">
		<text>Ich gehe zur Plawni-Anomalie, um nach Artefakten zu suchen. Gegengift habe ich genug dabei... ich mache mir eher Sorgen wegen der Monster.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b212">
		<text>Zum Belüftungskomplex zwischen der Fabrik und dem Containerlagerhaus. Warum? Tja, wenn ich das nur wüsste.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b219">
		<text>Ich bin unterwegs zu den Jupiter-Werkstätten. Vielleicht finde ich dort ja heraus, wie man auf so einen blöden Namen kommt.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b25">
		<text>Ich gehe mitten ins Zentrum des Steinbruchs. Die Stalker behaupten, dass sie dort immer viele Artefakte finden.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b32">
		<text>Zum Parkplatz, wo die alten Fahrzeuge stehen. Werde mich in Elektroanomalien nach Artefakten umsehen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b4">
		<text>Zwischen dem Flugabwehrkomplex Wolchow und dem Containerlagerhaus gibt es ein nettes, kleines Plätzchen... und genau dorthin bin ich unterwegs.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b41">
		<text>Zum Bunker der Wissenschaftler.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b46">
		<text>Zum Kühlturm nordwestlich der Janow-Station.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b47">
		<text>In Richtung Jupiter-Anlage, aber ich habe nicht vor, da reinzugehen. Ich werde mich mal bei den Verwaltungsgebäuden umsehen und schauen, was für Möglichkeiten ich habe.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b6_anom_2">
		<text>Ich gehe zur Aschehügel-Anomalie hinter Kopatschi.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b8_smart_terrain">
		<text>Ich bin unterwegs zu den Jupiter-Werkstätten. Dort soll ein Hubschrauber abgestürzt sein, also habe ich mir gedacht, dass ich mich dort mal umsehen sollte.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_1">
		<text>Ich gehe zu dem verfallenen Zug zwischen dem Flugabwehrkomplex Wolchow und dem Parkplatz.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_2">
		<text>Ich gehe zum südlichen Tunnel, um im Falle einer Emission sicher zu sein.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_3">
		<text>Ich gehe zu diesem Plätzchen zwischen der Janow-Station und Kopatschi.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_4">
		<text>Ich bin unterwegs zu einem Plätzchen in der Nähe des Kanals, südlich der Zementfabrik.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_5">
		<text>Ich bin unterwegs zu einem Plätzchen in der Nähe des Kanals, nördlich der Jupiter-Anlage.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_6">
		<text>Ich werde mich mal beim Steinbruch umsehen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_7">
		<text>Ich werde mich mal beim Steinbruch umsehen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_8">
		<text>Ich werde mich mal im Gebiet nördlich der Janow-Station umsehen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_9">
		<text>In Richtung Flugabwehrkomplex Wolchow. Da gibt es einen ganz netten Lagerplatz, zwischen dem Komplex und dem Dorf Kopatschi.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_10">
		<text>Oh, ich bin nur unterwegs... in Richtung Containerlagerhaus.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_11">
		<text>Ich kundschafte die Gegend aus. Im Moment bin ich unterwegs in das Gebiet südlich des Armeecheckpoints.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_12">
		<text>Zum Hubschrauberlandeplatz, zwischen der Fabrik und dem Containerlagerhaus.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_13">
		<text>Ich bin unterwegs zu diesem einen Plätzchen südlich der Janow-Station, bei den Eisenbahnschienen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_14">
		<text>In das Gebiet nördlich der Janow-Station.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_15">
		<text>In das anomale Wäldchen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_16">
		<text>In das Gebiet südlich des Flugabwehrkomplex.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_17">
		<text>Zum Kühlbecken bei der Betonbad-Anomalie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_18">
		<text>Ich werde mir die Gegend um die Anlage genauer ansehen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_19">
		<text>Ich werde mir die Gegend um die Anlage genauer ansehen.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a15">
		<text>Zum Hof hinter dem Waschsalon.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a16">
		<text>Zum Waschsalon, dem sichersten Ort hier in der Gegend.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a17">
		<text>Zum Krankenhaus. Hoffentlich laufe ich dabei nicht diesen verrückten Monolithern über den Weg...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a18_smart_terrain">
		<text>Zum Buchladen... ich habe gehört, dass man dort einigermaßen vor Emissionen geschützt sein soll.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a20">
		<text>Ich bin unterwegs zur örtlichen Sehenswürdigkeit - dem Denkmal zur Völkerfreundschaft. Es ist ganz in der Nähe des Buchladens.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a21_smart_terrain">
		<text>Zum alten Lebensmittelgeschäft. Man findet dort heutzutage zwar kein frisches Brot mehr, aber wenigstens ist man gut genug vor Emissionen geschützt.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a22_smart_terrain">
		<text>Zum Bereska-Laden.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a25_smart_terrain">
		<text>Zum alten Kindergarten.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a28">
		<text>Zum Kinoplatz, in der Nähe des Prometheus-Monuments.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b301">
		<text>Ich bin unterwegs zur Schule. Dort soll es zwar von Monstern nur so wimmeln, aber man soll zumindest vor Emissionen sicher sein.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b303">
		<text>Ich bin unterwegs ins alte Servicezentrum. Im ersten Stock soll eine Anomalie sein... und wer weiß, vielleicht finden sich dort auch Artefakte.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304">
		<text>Ich kundschafte diesen Teil der Stadt aus. Im Moment bin ich unterwegs zum alten Lebensmittelgeschäft.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304_monsters_smart_terrain">
		<text>Ich kundschafte diesen Teil der Stadt aus. Im Moment bin ich unterwegs zum alten Lebensmittelgeschäft.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b305_dogs">
		<text>Ich kundschafte die Gegend aus. Im Moment bin ich unterwegs zu diesem einen Gebäude hinter der Wohnanlage.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b306">
		<text>Ich will mich im Servicezentrum umsehen... ich glaube, es heißt Jubilejni.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b307">
		<text>Ich suche Artefakte hier in dieser Gegend. Auf dem Hof soll eine Feueranomalie sein, westlich des Kindergartens...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_envoy">
		<text>Oh, ich schaue mich nur in der Stadt um. Gerade bin ich unterwegs zur Wohnanlage.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_mercs">
		<text>Oh, ich schaue mich nur in der Stadt um. Gerade bin ich unterwegs zur Wohnanlage.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_military">
		<text>Oh, ich schaue mich nur in der Stadt um. Gerade bin ich unterwegs zur Wohnanlage.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b36_smart_terrain">
		<text>Ich wandere nur umher... im Moment bin ich unterwegs zum Flusshafen. Hoffentlich laufe ich dabei keinen verrückten Monolithern über den Weg...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b302">
		<text>Ich bin auf der Suche nach einem Gebiet in Pripyat mit vielen Artefakten und keinen Monstern oder Monolithern... ha ha! Nein, im Ernst... ich bin unterwegs zu einer Anomalie, von der ich gehört habe... gleich südlich des Flusshafens.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_1">
		<text>Zum Prometheus-Kino.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_2">
		<text>Zum Kinoplatz, in der Nähe des Prometheus-Monuments.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_3">
		<text>Ich möchte es eine Weile ruhig angehen lassen und bisschen runterkommen. Nördlich des Kindergartens gibt es auf einem Hof ein hübsches Plätzchen, das perfekt dafür geeignet wäre.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_4">
		<text>In das Gebiet südlich der Wohnanlage.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_5">
		<text>Ich bin unterwegs in das Gebiet zwischen dem Kindergarten und der Wohnanlage.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Es gibt da eine Gegend, die Narbe genannt wird, weil der Boden dort so aussieht, als ob man ihn mit einer Axt zerpflügt hätte. Dort wurden Artefakte gefunden, aber wenn man erst einmal dorthin geht, geschehen die merkwürdigsten Dinge. Dein Hirn spielt so verrückt, dass du fast schon das Atmen vergisst, ganz zu schweigen davon zu verschwinden.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>Weißt du, wo das Baggerschiff ist? Die ganzen Gravitationsanomalien haben dem Ding arg zugesetzt, aber das sollte kein Problem für einen erfahrenen Stalker sein. Hauptsache, man hat genügend Schrauben dabei, die man werfen kann. Aber das Schiff ist teilweise verstrahlt, sowohl innen als auch außen... es ist fast so, als ob man sich einem großen Haufen angereichertem Uran nähern würde.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>Es gibt da ein altes Umspannwerk, das auch Eisenwald genannt wird. Wenn du dorthin kommst, wirst du verstehen warum. Manche behaupten, dass sie nach einer Emission einen Haufen Artefakte dort gefunden hätten. Allzu gefährlich ist es im Eisenwald nicht, hauptsächlich Elektroanomalien und leichte Strahlung... da sind auch ein paar Poltergeister, die dir allen möglichen Krempel entgegenschleudern, wenn du nicht rechtzeitig in Deckung gehst.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_12">
		<text>Hmm... ehrlich gesagt habe ich keine Ahnung. Aber wenn du die Möglichkeit hast, der Freiheit zu helfen, melde dich bei unserem Anführer in der Janow-Station. Loki ist sein Name, du findest ihn im Südflügel. Denke immer daran: Wenn du an den Fortschritt der Menschheit, ein höheres Bewusstsein und an die Wichtigkeit der Geschenke der Zone glaubst, bist du auf dem richtigen Weg.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_13">
		<text>Keine Ahnung. Aber wenn du auf etwas stößt, das uns bei unserem Kampf gegen die Zone und die Typen hilft, die die Zone als Segen und nicht als Fluch ansehen, melde dich beim Kommandeur der Expeditionseinheit der Wächter - Oberstleutnant Shulga. Er hat das Sagen in der Janow-Station, du findest ihn im Nordflügel. Eines ist ganz sicher: Jeder Zivilist, der seinen Beitrag für den Erfolg der Wächter leistet, wird angemessen belohnt.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Alle reden davon, dass bei dem alten Kühlturm merkwürdige Dinge vor sich gehen. Wenn man auf die allgemeine Frequenz schaltet, empfängt man Teile von Notrufmitteilungen... die hören sich so an, als ob ein armer Typ versuchen würde, aus einer Anomalie zu entkommen. Und wenn man dann nach den Koordinaten fragt, herrscht Funkstille. Das Merkwürdigste daran ist aber, wie sich das Ganze anhört. So eine Verzerrung kann ich mir nicht wirklich erklären...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_27">
		<text>Ich bin unterwegs zu einem Plätzchen zwischen der Skadowsk und der Schewtschenko.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a9">
		<text>Nach Jupiter... ich werde mich aber wohl nicht zu weit hineinwagen.</text>
	</string>
</string_table>
