<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_0">
		<text>Hör zu, ich will dich etwas fragen...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_1">
		<text>Dann spuck's aus.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_10">
		<text>Was hältst du von Nimble?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_101">
		<text>Nimble? Ich denke, wir werden diesen gerissenen Mistkerl die Tage an einem unauffälligen Plätzchen mit den Waren erwischen. Der kann was erleben!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_11">
		<text>Schon mal von der Oase gehört?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_111">
		<text>Ich habe da mal eine witzige Story aufgeschnappt. Also, die Jungs von der Müllhalde haben Gerüchte über die genaue Position der Oase verbreitet und das ganze auch noch ziemlich glaubhaft rübergebracht. Dann sind sie zu diesem Ort gegangen und haben dort gewartet. Tja, was soll ich sagen? So viele leichtgläubige Loser sind dort aufgetaucht und dort ihre Sachen losgeworden, dass die Jungs, die das Gerücht in die Welt gesetzt haben, bald darauf die Zone verlassen haben. Warum nicht? Die haben jetzt ausgesorgt. Nur einer von ihnen ist in der Zone geblieben, ein Kerl namens Yoga...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_112">
		<text>Ja, angeblich wird man dort all seine Wehwehchen los. Ich denke, das wäre gar nicht so übel - kein Kater mehr, keine Hämorriden... Die Oase finden, ein Erholungsgebiet daraus machen und die Kohle einstreichen - das wär's.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_113">
		<text>Warum sollte mich das interessieren? Das ist doch alles nur belangloses Gelaber für Weicheier... Echte Männer glauben nicht an diesen Quatsch. Da sitzt man in der Bar und will in Ruhe sein kühles Bier genießen, aber an allen Tischen gackern aufgeregt die Stalker herum und spekulieren darüber, wo die Oase sein könnte. Und jeder dieser Trottel schwört, den genauen Ort zu kennen... Aber komischerweise erzählt jeder dieser Trottel etwas anderes...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_12">
		<text>Ist dir schon mal ein Stalker namens Magpie über den Weg gelaufen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_121">
		<text>Aber sicher... Ich habe gleich gemerkt, dass er ein Volltrottel ist und dann habe ich gehört, dass die Stalker ihn ebenfalls für einen Volltrottel halten. Allerdings weiß ich nicht, wo er ist... Du musst ihn selbst finden, falls du hinter ihm her bist.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_122">
		<text>Nein... den Namen höre ich zum ersten Mal, Kumpel.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_13">
		<text>Hast du eine Idee, wer Sachen aus einer persönlichen Kiste gestohlen haben könnte?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_131">
		<text>Eine Ratte. Ich denke, du solltest besser die Profis in der Janow-Station fragen. Sie sind bekannt für das Jagen von Ratten.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_14">
		<text>Wer könnte mir hier beim Dechiffrieren helfen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_141">
		<text>Ich habe gehört, Nitro in der Janow-Station soll gut sein. Als er noch nicht für die Wächter gearbeitet hat, haben die Jungs ihm manchmal Stalker-PDAs zum Hacken gegeben... Ach, das waren noch Zeiten...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_143">
		<text>Komm mir nicht mit technischem Kram, Meister. Dafür brauchst du einen Hacker. Damals als ich im Knast war, kannte ich mal einen, aber das war's dann auch schon wieder. Als ich auf freien Fuß gekommen bin, hat er noch fünf Jahre vor sich gehabt...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_15">
		<text>Ich habe den PDA des Wächterhändlers. Kennst du jemanden, der Interesse daran haben könnte?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_151">
		<text>Auf der Skadowsk lebt ein Händler namens Uhu. Er bezahlt gut und die Jungs verkaufen ihm hin und wieder Stalker-PDAs. Außerdem stellt er nicht allzu viele Fragen, insofern ist das eine feine Sache.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_152">
		<text>Fast jeder, Kumpel. Die eigene Fraktion würde den Schwanzlutscher lebendig begraben, andere Fraktionen würden einen riesigen Wirbel darum machen, aber Uhu in Zaton würde diesen PDA richtig gut verschwinden lassen. Das einzige Problem dabei: Nur Uhu weiß, wo dieser PDA dann später wieder auftaucht... Die Entscheidung liegt bei dir.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_16">
		<text>Wo findet man hier in der Gegend Werkzeug?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_165">
		<text>Tja, also wenn du medizinische Instrumente brauchst, würde ich mich mal in Krankenhäusern und Notstationen umsehen. Falls du auf der Suche nach einfachem Werkzeug bist, könntest du im Steinbruch von Jupiter fündig werden. Feinwerkzeug findest du vielleicht in alten Werkstätten.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_166">
		<text>Woher zum Teufel soll ich das wissen? Ich brauche kein Werkzeug, um Stalker dazu zu bringen, mit dem Geld rauszurücken - nur damit du's weißt... Entspann dich, das war ein Scherz.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_17">
		<text>Kann hier jemand ein Speichermodul hacken?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_171">
		<text>Gute Frage! Glaubst du, ich kenn mich damit aus? Hah! Bist du bescheuert, Kumpel? Da brauchst du einen von den Technikern oder Wissenschaftlern... Du denkst doch nicht wirklich, dass ich mit so etwas zu tun habe, oder?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_172">
		<text>Ich will ehrlich sein: Das letzte Mal habe ich Speichermodule in der Schule gehacked, und das waren eher stinknormale Disketten. Sprich mit den Profis und lass ihre Köpfe damit rauchen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_18">
		<text>Wer könnte einen Stahlbehälter aufbrechen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_181">
		<text>Kennst du Kardan von der Skadowsk? Neulich war er total besoffen und hat auf jemanden Jagd mit einem Brecheisen gemacht. Er kann das Brecheisen bestimmt auch für sinnvollere Zwecke nutzen und damit Zeug aufbrechen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_182">
		<text>Tja, also mit dem richtigen Werkzeug könnte ich das sogar hinkriegen, aber wer schleppt das schon mit sich in der Zone herum? Versuch es mal bei den Technikern, Kumpel - die haben so etwas gut drauf.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_19">
		<text>Ich bin auf der Suche nach einem Stalker namens Snag. Weißt du, wo ich ihn finden kann?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_191">
		<text>Keine Ahnung. Frag Sultan auf der Skadowsk. Der Boss weiß normalerweise, wo diese ganzen Halunken stecken.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_193">
		<text>Ja, von diesem Versager habe ich schon mal gehört. Normalerweise hängt er in Zaton rum, deswegen wirst du ihn hier in der Gegend nicht finden.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_2">
		<text>Weißt du irgendetwas über die abgestürzten Hubschrauber?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_20">
		<text>Wer könnte an Informationen über den Gründer der Wächter interessiert sein?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_201">
		<text>Ich kenne niemanden, der NICHT interessiert wäre! Das müssen ja brisante Informationen sein, Kumpel. Am besten versuchst du dein Glück bei Uhu auf der Skadowsk. Das bringt dir sicher Kohle ein und du machst dir keine Feinde.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_22">
		<text>Nein. Denk mal nach. Auf der einen Seite sind die Wächter, auf der anderen die Freiheitler, und die Stalker sitzen mir mitten im Genick. Und da erwartest du von mir, dass ich den Himmel im Auge behalte?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_23">
		<text>Tja, also die Jungs haben gesagt, dass sie einen in den Kabeln des Eisenwaldes baumeln gesehen hätten. Aber da draußen gibt es noch viel mehr zu sehen... Du wirst bestimmt in eine Anomalie geraten oder das Vergnügen mit einem Poltergeist haben.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_24">
		<text>Ja, ein paar Kerle haben gesehen, wie ein Hubschrauber auf ein Plateau gestürzt ist, allerdings gibt es keinen Weg hinauf... Sie haben gesagt, er sei so komisch geflogen, dass man meinen könnte, der Pilot hätte sich irgendeine Pille eingeschmissen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_26">
		<text>Man hat mir gesagt, ein Hubschrauber hätte U-Boot gespielt und sei direkt in einem Sumpf gelandet. Du kannst dir sicher vorstellen, wie schnell der Vogel gesunken ist, und das Wasser dort entspricht nicht unbedingt der Qualität einer Heilquelle: Gift, Chemikalien und weiß der Kuckuck.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_3">
		<text>Hast du hier in der Gegend Militär gesehen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_30">
		<text>Wer könnte an Karten der Gegend zwischen Zaton und Jupiter interessiert sein?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_301">
		<text>Pilot, denke ich. Er ist der wichtigste Ortskundige in diesen Gebieten. Es wäre wirklich nicht schlecht, wenn er einige Karten hätte. Dann müsste er sich nicht mehr an den Sternen orientieren...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_31">
		<text>Die Jungs haben gesagt, dass ein Armeetrupp das südliche Plateau hinuntergeklettert ist und in Richtung Söldnerlager unterwegs war. Sie haben wohl gedacht, dass irgendeine ganz große Scheiße im Anmarsch sei, und deswegen hatten sie es ziemlich eilig.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_32">
		<text>Ich habe da eine Story aufgeschnappt. Die Armeeratten haben wohl versucht, Zeug aus ihrem im Sumpf abgestürzten Hubschrauber zu holen. Stell dir das mal bildhaft vor: Fünf Armeebubis in Uniform hampeln im Sumpf herum und versuchen, nicht nass zu werden... Die haben wahrscheinlich so viel geflucht, dass sich sogar ein Bandit dafür geschämt hätte.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_33">
		<text>Jemand hat mir erzählt, wie er einem Stalker gefolgt ist, um einen Teil seiner Beute abzustauben, als er plötzlich Schüsse gehört hat. Wie sich herausgestellt hat, haben sich die Soldaten ein Feuergefecht mit den Söldnern geliefert. Er hat sich versteckt und gewartet, bis alles vorbei war, aber in der Zwischenzeit hat sich der Stalker schon aus dem Staub gemacht. Ganz schönes Pech, was?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_34">
		<text>Ein Kumpel hat mir erzählt, wie er Zeuge einer komischen Situation wurde. Stell dir diesen alten Kahn mit seinem Windrad oben drauf vor und daneben Noah, der wie ein aufgescheuchtes Huhn herumquasselt. Dazu zehn Soldaten, die versuchen, Noahs Köter so gut wie möglich auf Distanz zu halten. Mein Kumpel hat sich köstlich amüsiert, bevor er diesen lustigen Haufen sich selbst überlassen hat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_35">
		<text>Nein, hier in der Gegend ist es ziemlich gefährlich und überall lungern irgendwelche Typen mit aufgemotzten Waffen herum... Bei Einsätzen habe ich keine Zeit zu schauen, wer von ihnen zum Militär oder zu den Wächtern gehört.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_4">
		<text>Weißt du, wie man nach Pripyat gelangt?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_40">
		<text>Wen könnte ich anheuern, um die Wissenschaftler zu beschützen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_403">
		<text>Hah, meine Jungs und ich erledigen den Job! Wir werden die Wissenschaftler so abschirmen, dass sie niemand mehr zu Gesicht bekommt! Stalker und Mutanten werden so viel Angst haben, dass sie sich nicht mehr in die Nähe ihres verdammten Bunkers trauen, das kannst du mir glauben! Wenn du uns jede Woche bezahlst, sind wir dabei. Ah, und Weihnachtsgeld wäre auch nicht schlecht!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_41">
		<text>Zu Fuß, Kumpel. Geh weiter nach Jupiter und frag dort herum, denn es gibt keinen direkten Weg von Zaton nach Pripyat. Das ist eine Tatsache.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_43">
		<text>Hey Mann, sehe ich aus wie ein verdammter Ortskundiger oder was? Ich meine, siehst du auf meiner Stirn ein Schild mit der Aufschrift "Zuständig für dumme Fragen"? Nein? Dann frag Pilot. Er wird dafür bezahlt, solche Fragen zu beantworten.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_44">
		<text>Nein... was soll ich denn da? Es gibt dort keine Stalker, die ich abzocken könnte!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_5">
		<text>Kennst du jemanden, der nicht allzu viel um die Ohren hat und nach Pripyat will?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_51">
		<text>Pripyat ist kein Ort für richtige Männer, wie wir es sind. Überall Mutanten und Anomalien, so wie überall in der Zone... aber ohne Stalker und ihre Beute. Sollten Stalker in Pripyat aufkreuzen, sag uns Bescheid und wir machen uns auf den Weg, um denen zu zeigen, wer dort das Sagen hat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_57">
		<text>Keine Ahnung, Kumpel. Tut mir leid.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_6">
		<text>Ich habe eine ungewöhnliche Waffe gefunden. Kennst du vielleicht jemanden, der sich damit auskennt?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_62">
		<text>Ich würde mal die Techniker fragen. Ist doch ihr Job, sich damit auszukennen, oder?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_63">
		<text>Da bin ich überfragt, aber die Stalker auf der Skadowsk sind der Meinung, dass Kardan ein Technikgenie ist. Rede ruhig mit ihm... aber wenn du mich fragst, ist er nur ein alter Säufer...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_7">
		<text>Wen könnte ich anheuern, um Messungen für die Wissenschaftler vorzunehmen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_73">
		<text>Die Frage kann ich dir leicht beantworten - unsere Jungs. Sie waren zwar nicht in der Schule und haben keine Ahnung von Messungen, aber messen können sie sich trotzdem mit jedem. Dass das für die entsprechende Person ein gutes Ende nimmt, wage ich jedoch zu bezweifeln.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_8">
		<text>Ich habe ein ziemlich außergewöhnliches Artefakt gefunden. Kennst du vielleicht jemanden, der es kaufen würde?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_81">
		<text>Ein außergewöhnliches Artefakt sagst du? Lass mal sehen... Du musst es mir schon geben, damit ich es mir näher anschauen kann... Gib schon her! Hah, ruhig Blut, Kumpel, war nur Spaß. Ich nehme es dir schon nicht weg. Aber wenn ich du wäre, würde ich dieses Ding lieber gut verstauen. Andere Leute haben vielleicht nicht so einen guten Humor wie ich.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_83">
		<text>Du hast vielleicht Nerven, hier mit diesem Artefakt herumzufuchteln... Respekt. Also in solchen Angelegenheiten solltest du mit Beard drüben auf der Skadowsk reden. Wir wissen noch nicht, wie er die Artefakte aus der Zone rauskriegt, daher solltest du deins verkaufen können, kein Problem.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_9">
		<text>Ich habe hier in der Nähe ein Lager gefunden, in dem es von Blutsaugern nur so wimmelt. Was sollen wir tun?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_91">
		<text>Ähm, was gibt es da schon zu tun? Nimm die Beine in die Hand und lauf so schnell du kannst!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_98">
		<text>Ach, schon gut.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_0">
		<text>Hör zu, ich will dich etwas fragen...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_1">
		<text>Frag einfach.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_10">
		<text>Was hältst du von Nimble?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_101">
		<text>Nimble? Noch nie gehört. Vielleicht ist er in einem anderen Trupp oder so?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_11">
		<text>Schon mal von der Oase gehört?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_111">
		<text>Das ist ein Stalkermärchen, und so machen sie's: Sie erfinden irgendeinen Mythos und dann machen sie sich alle auf die Suche danach! Wenn ich du wäre, würde ich nichts darauf geben. Das ist ein Fass ohne Boden: Wenn du daran glaubst, dann glaubst du auch bald, dass der Wunschgönner wirklich existiert.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_112">
		<text>Ah, der Ort, an dem die Verletzungen von alleine heilen und man auf wundersame Weise wieder zu Kräften kommt? Ich habe Neuigkeiten für dich, mein Freund: Dieser Ort existiert nicht. Stalker erfinden so einen Schwachsinn, um die Gefahren der Zone zu verharmlosen. Die traurige Wahrheit ist jedoch, dass man in der Zone nirgends sicher ist. Und das solltest du dir hier draußen immer vor Augen halten, Kumpel. Traumtänzer machen es in der Zone nicht lange.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_113">
		<text>Ja, alle Artefakte dort sind ihr Gewicht in Gold wert und werden auf einem silbernen Tablett serviert, während man dir die Füße massiert... Das war natürlich nicht ernst gemeint. Ich bezweifle, dass die Oase wirklich existiert, auch wenn es schön wäre. Man könnte dort sogar ein Krankenhaus errichten und braucht dazu nicht einmal Ärzte. Die Leute kommen einfach und werden geheilt... Verdammt, was für eine naive Schnapsidee.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_12">
		<text>Ist dir schon mal ein Stalker namens Magpie über den Weg gelaufen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_121">
		<text>Es fällt mir schon schwer, die Namen der Leute bei den Wächtern im Kopf zu behalten, und du willst etwas über einen Stalker wissen? Ihr Lager ist auf der Skadowsk - hör dich dort um.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_122">
		<text>Nein.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_13">
		<text>Hast du eine Idee, wer Sachen aus einer persönlichen Kiste gestohlen haben könnte?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_131">
		<text>Da haben wir's! So etwas würde im Lager der Wächter nie passieren, aber hier sind überall diese Anarchos von der Freiheit - bei denen würde ich zuerst fragen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_14">
		<text>Wer könnte mir hier beim Dechiffrieren helfen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_141">
		<text>Drüben in der Janow-Station lebt ein Techniker namens Nitro. Er kennt sich ziemlich gut mit Elektronik aus. Ich habe mal das Passwort meines PDAs vergessen und innerhalb von fünf Sekunden hat er das Ding geknackt!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_143">
		<text>Da musst du zur Janow-Station. Suche dort nach Nitro, der hat so was drauf.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_15">
		<text>Ich habe den PDA des Wächterhändlers. Kennst du jemanden, der Interesse daran haben könnte?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_151">
		<text>Ein Händler bei den Wächtern? Das kann nicht sein! Andererseits, wenn du Informationen hast, solltest du damit besser zu Oberstleutnant Shulga gehen, damit er sich darum kümmern kann.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_16">
		<text>Wo findet man hier in der Gegend Werkzeug?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_163">
		<text>Hier in der Nähe ist eine ganze Anlage. Mittlerweile könnte dort natürlich schon alles weg sein, aber ich würde mich an deiner Stelle trotzdem mal in den Lagerhäusern der Anlage umsehen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_165">
		<text>Wenn ich du wäre, würde ich mich zuerst in den alten Werkstätten umsehen. Vielleicht findest du auch etwas in Geschäften.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_166">
		<text>Hier in der Gegend sind nur Mutanten und Anomalien. Hah! In Anomalien würde ich nicht unbedingt suchen, und die ganzen Burer und Controller werden es dir auch nicht gerade leicht machen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_169">
		<text>Hier in der Nähe ist unter der Brücke ein Zug. Ich habe diese Züge schon mal gesehen. Normalerweise transportieren sie technisches Personal, insofern könntest du dort fündig werden.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_17">
		<text>Kann hier jemand ein Speichermodul hacken?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_171">
		<text>Nitro. In der Janow-Station ist er der einzige, der sich mit so etwas auskennt.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_172">
		<text>Dafür brauchst du einen Techniker. Der einzige fähige Mann dafür ist Nitro in der Janow-Station.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_18">
		<text>Wer könnte einen Stahlbehälter aufbrechen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_181">
		<text>Angeblich haben die Stalker einen Techniker. Er soll zwar ein Säufer sein, versteht aber scheinbar sein Handwerk. Sprich mit ihm.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_182">
		<text>Hah, da kannst du ja gleich einen Tresor mit dir herumschleppen. Ich bin mir sicher, dass Nitro dir nicht helfen kann. Mit einem elektronischen Schloss wäre das allerdings was anderes...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_19">
		<text>Ich bin auf der Suche nach einem Stalker namens Snag. Weißt du, wo ich ihn finden kann?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_191">
		<text>Wenn er ein Stalker ist, solltest du am besten die Stalker fragen. Ich habe noch nie von einem Kerl namens Snog oder wie er heißt gehört.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_2">
		<text>Weißt du irgendetwas über die abgestürzten Hubschrauber?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_20">
		<text>Wer könnte an Informationen über den Gründer der Wächter interessiert sein?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_201">
		<text>Unser Kommandeur natürlich. Sag Shulga alles, was du weißt, und der Dank der Wächter ist dir gewiss.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_22">
		<text>Ja, unsere Späher haben gesehen, wie ein Armeehubschrauber im Anflug auf den Ausweichlandeplatz von Jupiter war. Angeblich haben sie dort dem Hubschrauber signalisiert, dass er seinen Kurs ändern soll, aber ich schätze, die Piloten hatten gerade andere Probleme. Ich frage mich, ob es die Jungs von der Armee unbeschadet durch das Minenfeld geschafft haben.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_23">
		<text>Nicht wirklich, nein. Wir sind hier nicht besonders viel unterwegs... Versuch es mal bei unseren Jungs nahe der Janow-Station.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_25">
		<text>Unsere Patrouille hat berichtet, dass ein Armeehubschrauber in der Nähe der Jupiter-Anlage eine Notlandung durchführen wollte. Leider ist er direkt in das Dach über den Werkstätten gekracht. Wahrscheinlich gibt es keine Überlebenden. Die Patrouille hat nämlich nach dem Absturz kein Notsignal empfangen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_3">
		<text>Hast du hier in der Gegend Militär gesehen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_30">
		<text>Wer könnte an Karten der Gegend zwischen Zaton und Jupiter interessiert sein?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_301">
		<text>Jemand, der sie gut gebrauchen kann. Damit meine ich Pilot. Er ist ein Ortskundiger auf der Route zwischen der Janow-Station und der Skadowsk. Deswegen wären die Karten für ihn sicher nützlich.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_31">
		<text>Militär? In dieser Gegend habe ich kein Militär gesehen, aber wir sind hier auch nicht besonders viel unterwegs.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_35">
		<text>Neulich wurde im Minenfeld die Leiche eines Soldaten gefunden. Wahrscheinlich war er einer von denen aus dem Hubschrauber. Zusätzlich zur Besatzung können bis zu acht weitere Personen in einem Hubschrauber dieses Typs transportiert werden. Folglich muss es Überlebende geben, auch wenn niemand weiß, wohin sie gegangen sind.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_36">
		<text>Erst neulich wurde ein Typ vom Militär beim Bunker der Wissenschaftler gesehen. Mehr weiß ich allerdings auch nicht.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_37">
		<text>Angeblich hat neulich jemand in Uniform ein Gebäude beim Flugabwehrkomplex Wolchow betreten. Allerdings kann es gut sein, dass es ein Zombie war, der für einen Soldaten gehalten wurde.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_38">
		<text>Stalker haben in der Nähe der Jupiter-Anlage Militär gesehen. Der Beschreibung nach zu urteilen, waren das Spezialeinheiten in Begleitung eines unbekannten Stalkers. Sie waren in Richtung Pripyat unterwegs. Klingt glaubhaft, aber die Erfahrung lehrt uns immer wieder, dass man Informationen wie diesen normalerweise nicht blind vertrauen sollte.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_4">
		<text>Weißt du, wie man nach Pripyat gelangt?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_40">
		<text>Wen könnte ich anheuern, um die Wissenschaftler zu beschützen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_401">
		<text>Sie wären nirgends besser aufgehoben als bei den Wächtern. Schau bei Oberstleutnant Shulga in der Janow-Station vorbei. Ihr werdet euch bestimmt einig.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_402">
		<text>Solange sie die Freiheitler für sich arbeiten lassen, halten wir uns von ihrem Bunker fern. Es wäre schlimmer als der Tod, wenn wir uns den ganzen Tag ihre dummen Witze anhören müssten.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_42">
		<text>Im Moment sehen die Wächter keinen Grund, nach einem Weg Richtung Pripyat zu suchen. Dennoch sammeln wir alle Informationen, die wir kriegen können. Unbestätigten Berichten zufolge sollen unter der Jupiter-Anlage Tunnel nach Pripyat führen. Um der Sache auf den Grund zu gehen, müsste man jedoch die ganze Anlage und das Gebiet drum herum durchforsten.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_43">
		<text>Nein. Für Informationen dieser Art musst du mit einem zivilen Ortskundigen reden - unsere Späher haben schon genug um die Ohren.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_44">
		<text>Unsere Späher erkunden regelmäßig die Gegend, um einen sicheren Weg nach Pripyat zu finden, aber bisher ohne Erfolg.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_5">
		<text>Kennst du jemanden, der nicht allzu viel um die Ohren hat und nach Pripyat will?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_51">
		<text>Die Wächter sind in dieser Gegend nicht besonders präsent. Sprich mit unseren Leuten in der Janow-Station.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_52">
		<text>Gerüchten zufolge haben die Wissenschaftler angeblich einen Typen vom Militär in ihrem Bunker. Der dürfte es schwer haben, da bald wieder rauszukommen. Die Wissenschaftler sind für zwölf bis achtzehn Monate dort. Zu Fuß und auf sich gestellt wird er es nicht zum Rand der Zone schaffen. Deswegen denke ich, dass er interessiert sein könnte.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_53">
		<text>Ich würde vorschlagen, du hörst dich mal bei den Leuten um, die auf Abenteuer aus sind. Es gibt da zum Beispiel in der Janow-Station einen Stalker namens Wano. Ihm ist es egal, in welche Schwierigkeiten er hineingerät, und könnte sich als nützlich erweisen. Der Kerl findet selbst mit geschlossenen Augen einen Weg durch Anomalien.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_54">
		<text>Tja, also du könntest eine Rekrutierungskampagne in einem Irrenhaus starten... Andererseits wüsste ich eine gute Alternative - Monolith-Kämpfer. Da wir gerade davon reden... Einer ihrer Trupps wurde in der Nähe des Flugabwehrkomplexes gesichtet und bestimmt kennen sie auch einen Weg nach Pripyat... Hey Mann, ich hoffe, du nimmst mich nicht ernst...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_56">
		<text>Such bei den Wächtern nach Freiwilligen. Strider zum Beispiel... er ist noch keinem Einsatz zugeteilt und ich könnte mir vorstellen, dass der Oberstleutnant ihn mit dir gehen lässt.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_57">
		<text>Jeder weiß, dass die Wächter die besten Kämpfer sind... aber im Moment haben wir andere Dinge zu tun.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_6">
		<text>Ich habe eine ungewöhnliche Waffe gefunden. Kennst du vielleicht jemanden, der sich damit auskennt?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_62">
		<text>Meine Fresse, das ist ja mal ein fettes Teil! Hast du die Waffe selbst gebaut oder wirklich gefunden? So eine Wumme habe ich ja noch nie gesehen... Frag die Techniker.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_7">
		<text>Wen könnte ich anheuern, um Messungen für die Wissenschaftler vorzunehmen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_71">
		<text>Was für eine blöde Frage - die Wächter, natürlich. Wir haben viele erfahrene Leute und schon mit den Wissenschaftlern zusammengearbeitet. Statte doch Oberstleutnant Shulga einen Besuch ab. Er hat sicher einen Trupp, der für den Job geeignet ist.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_72">
		<text>Wer will schon da arbeiten, wenn der Bunker von Freiheitlern bewacht wird? Diese verdammten Pazifisten sind meistens so breit, dass sie mit hoher Wahrscheinlichkeit ihre eigenen Leute abknallen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_8">
		<text>Ich habe ein ziemlich außergewöhnliches Artefakt gefunden. Kennst du vielleicht jemanden, der es kaufen würde?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_81">
		<text>Alle Artefakte sind außergewöhnlich und ich würde dir nicht raten, es mit dir herumzutragen. Gib es den Experten und lass gut sein.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_83">
		<text>Du solltest dieses Ding mal den Stalkern zeigen. Die kennen sich mit so was aus. Oder noch besser: Zeig es dem Kerl, der den Stalkern ihre Artefakte abkauft.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_9">
		<text>Ich habe hier in der Nähe ein Lager gefunden, in dem es von Blutsaugern nur so wimmelt. Was sollen wir tun?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_91">
		<text>Die Trupps der Wächter führen zurzeit in diesem Gebiet keine Säuberungsoperationen durch. Deswegen muss das Lager warten.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_98">
		<text>Ach, schon gut.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_0">
		<text>Hör zu, ich will dich etwas fragen...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_1">
		<text>Schieß los.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_10">
		<text>Was hältst du von Nimble?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_101">
		<text>Hab noch nicht viel über ihn gehört... Am besten fragst du die Stalker. Er ist doch einer von denen, oder?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_11">
		<text>Schon mal von der Oase gehört?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_111">
		<text>Ne ganze Menge... Ein Palast im Wüstensand, eine paradiesische Insel im Nebel, ein Luftschloss... Shambhala, Eden... die Oase - nenne es, wie du willst. Jeder Mensch hat seine Träume, und ich kann es niemandem verübeln.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_112">
		<text>Ich habe mal eine interessante Geschichte von einem Stalker aufgeschnappt. Er war wohl der Erste, der die Oase erwähnt hat. Er meinte, dass dort laut einer Legende alle Verletzungen heilen würden und man so ruhig und entspannt sei, als wäre man gar nicht in der Zone. Erst als er weg war, ist mir wieder eingefallen, dass er gehinkt hat. Aber als er von der Oase zurückgekommen ist, ist er ganz normal gegangen und irgendwie hat er viel jünger ausgesehen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_113">
		<text>Ja, freie Stalker haben mir die Koordinaten gegeben... zehn unterschiedliche Koordinaten, um genau zu sein. Wenn man sie alle berücksichtigt, erhält man ein Gebiet, das vom Hirnschmelzer bis zum Atomkraftwerk Tschernobyl reicht, mit der Janow-Bar irgendwo in der Mitte. Es ist gut möglich, dass wir gerade in der Oase sind, also genieße es!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_12">
		<text>Ist dir schon mal ein Stalker namens Magpie über den Weg gelaufen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_121">
		<text>Nein, ich kenne hier in der Gegend nicht viele freie Stalker.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_122">
		<text>Magpie? Noch nie gehört, aber ein cooler Name.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_13">
		<text>Hast du eine Idee, wer Sachen aus einer persönlichen Kiste gestohlen haben könnte?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_131">
		<text>Nein, hier ist keiner so drauf. Vielleicht beißt einer mal von deinem Brot ab oder nimmt einen Schluck aus deiner Flasche, wenn du gerade nicht hinschaust, aber kriminelle Diebe sind sie nicht...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_14">
		<text>Wer könnte mir hier beim Dechiffrieren helfen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_141">
		<text>Ich habe gehört, dass Nitro in der Janow-Station sich gerne mit Kombinationen und Algorithmen beschäftigen soll. Ob's stimmt, weiß ich nicht, ich habe noch nie mit ihm zu tun gehabt. Er arbeitet für die Wächter und hat deswegen nicht viel Zeit für uns Freiheitler.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_143">
		<text>Ich weiß nicht viel über irgendwelche Spezialisten hier... Frag unsere Jungs drüben in der Janow-Station, wenn du das nächste Mal dort bist. Die wissen sicher bescheid.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_15">
		<text>Ich habe den PDA des Wächterhändlers. Kennst du jemanden, der Interesse daran haben könnte?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_151">
		<text>Das klingt interessant! Ich würde ihn Loki geben, unserem Anführer in der Janow-Station. Er wird schon dafür sorgen, dass die freien Stalker wissen, welches Gesindel die Wächter rekrutieren.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_16">
		<text>Wo findet man hier in der Gegend Werkzeug?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_163">
		<text>In der Anlage natürlich, wo sonst? Besonders schön ist es dort zwar nicht, aber die Lagerhäuser werden dir gefallen. Ist dort ein bisschen sicherer und da drin muss man einfach gutes Werkzeug finden.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_165">
		<text>Das ist eine gute Frage, Mann. Also denken wir mal scharf nach. Wo würde man außerhalb der Zone Werkzeug kriegen? Wer ein bisschen Hirn hat, geht in einen Laden und kauft es dort. Und wer so dämlich ist und das nicht weiß, versucht es wahrscheinlich in einer Werkstatt, richtig? In der Zone ist das nicht anders. Genau an diesen Orten musst du dich umsehen. So einfach ist das, Stalker!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_166">
		<text>Werkzeug? Hör zu, Mann, ist das so was wie ein Code? Hier sind keine Bullen, du kannst also offen reden... Ach, du meinst es ernst? Wenn das so ist - ich habe keine Ahnung.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_169">
		<text>Ich habe gehört, dass einer unserer Jungs nach Werkzeug gesucht hat und auf den Zug unter der Brücke gestoßen ist. Scheinbar ist dort eine Tesla-Anomalie... Jedenfalls soll es da nicht besonders spaßig gewesen sein... Warum ich dir das erzähle? Er meinte, dass dort Werkzeug herumgelegen hat. Er hat dann aber beschlossen, das Werkzeug liegen zu lassen und schnell wieder abzuhauen, weil es dort nicht sicher war.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_17">
		<text>Kann hier jemand ein Speichermodul hacken?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_171">
		<text>Nowikow im Bunker der Wissenschaftler dürfte das hinkriegen. Er arbeitet schnell, macht seine Sache gut und ist freundlich. Dann gibt es da noch Nitro in der Janow-Station, diesen Wächtermitläufer. Er ist billig und ein Idiot, aber wahrscheinlich würde er es machen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_172">
		<text>Ein fähiger Techniker, denke ich mal. Der Techniker hier kümmert sich allerdings eher um mechanische Dinge. Und wenn du keinen Auspuff auf dein Speichermodul geschweißt haben willst, solltest du dich lieber in Jupiter umhören.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_18">
		<text>Wer könnte einen Stahlbehälter aufbrechen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_181">
		<text>Nun, neulich hat man mir Kardan von der Skadowsk empfohlen. Man sagt, er versteht etwas von seinem Handwerk, auch wenn er meistens betrunken ist. Vielleicht kann er dir beim Aufbrechen des Stahlbehälters behilflich sein.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_182">
		<text>Wahrscheinlich jemand, der beruflich Stahlbehälter aufbricht? Bei Nitro, dem örtlichen Techniker, wirst du allerdings kein Glück haben. Ich habe gehört, er macht sich lieber an elektronischen Geräten anderer Leute zu schaffen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_19">
		<text>Ich bin auf der Suche nach einem Stalker namens Snag. Weißt du, wo ich ihn finden kann?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_191">
		<text>Noch nie von dem Kerl gehört... Ich würde mich mal bei den anderen freien Stalkern umhören.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_2">
		<text>Weißt du irgendetwas über die abgestürzten Hubschrauber?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_20">
		<text>Wer könnte an Informationen über den Gründer der Wächter interessiert sein?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_201">
		<text>Loki, keine Frage. Er ist unser Anführer hier in der Janow-Station. Auch wenn er mit den Informationen vielleicht nicht viel anfangen kann - Hauptsache die Wächter kriegen sie nicht in die Finger. Kannst du dir vorstellen, was das für eine Propagandaschlacht wird? Ich bekomme schon Kopfschmerzen, wenn ich nur daran denke.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_22">
		<text>Ja, hast du die Story von dem Hubschrauber im Minenfeld gehört? Die Jungs von der Armee haben eine Bruchlandung auf dem Ausweichlandeplatz hingelegt, der sechs Jahre zuvor von ihren eigenen Kameraden vermint worden war. Einige Leute meinen, das war reine Dummheit, aber ich denke, da steckt mehr dahinter. Sieh's mal so: Niemand wird dorthin gehen, und wenn die Jungs von der Armee ihren Einsatz beendet haben, können sie zu ihrem Hubschrauber zurückkehren, ihn wieder in Ordnung bringen und weg sind sie. Es würde mich wirklich interessieren, was das für ein Einsatz ist...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_23">
		<text>Ich bin nicht hier aus der Gegend und habe keinen blassen Schimmer. Schau doch mal bei uns in der Janow-Station vorbei. Unsere Jungs werden dir alles erzählen, was du wissen willst - und was du nicht wissen willst ebenso.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_25">
		<text>Ja, einige Jungs haben neulich einen ganz schön wackligen Hubschrauber gesehen. Der Landeplatz war auch nicht gerade ideal - ein Dach in Jupiter. Sie haben gesagt, der Vogel sei abgestürzt und hätte sich dann mitsamt allem möglichen Schrott direkt durch das Dach in das Gebäude gebohrt.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_3">
		<text>Hast du hier in der Gegend Militär gesehen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_30">
		<text>Wer könnte an Karten der Gegend zwischen Zaton und Jupiter interessiert sein?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_301">
		<text>Pilot mit Sicherheit, Mann. Er ist der wichtigste Ortskundige der freien Stalker hier in der Gegend. Wenn du über Karten plaudern willst, bist du bei ihm genau richtig.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_31">
		<text>Mach dich locker, Kumpel. Hier in der Gegend sind keine Bullen, Soldaten oder Söldner. Sicherer als hier ist es nirgends in der Zone.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_35">
		<text>Nein, aber ein paar Leute haben erzählt, sie hätten eine militärische Einheit gesehen, die in der Nähe des Landeplatzes durch das Minenfeld robben wollte. Sie hatten vor, ihren abgestürzten Kameraden zu helfen, haben es dann aber doch bleiben lassen. Soldaten sind wirklich unberechenbar. Man weiß nie, wann sie einem in den Rücken fallen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_36">
		<text>Kann ich nicht behaupten. Aber Gerüchten zufolge ist ein Soldat im Bunker der Wissenschaftler. Angeblich hat Oserski - der Biologe - gesagt, dass der Kerl zur Besatzung des Hubschraubers gehört, der in die Anlage gekracht ist... Zurzeit macht der Witz die Runde, dass sich diese Nerds den Soldaten als Haustier halten.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_37">
		<text>Ich selbst nicht, aber mir ist da etwas zu Ohren gekommen. Einige Stalker haben gesagt, dass ein Soldat beim Flugabwehrkomplex Wolchow gesehen wurde. Ist bestimmt ein Geist oder ein wiedererweckter Zombie, was meinst du?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_38">
		<text>Nein. Irgendein Typ hat behauptet, er hätte gesehen, wie sieben Soldaten einem Stalker an der Funkanlage vorbei in Richtung Pripyat gefolgt sind. In der Zone gibt es schon eine ganze Weile nichts mehr zum Rauchen, deswegen nehme ich ganz stark an, dass der Typ Entzugserscheinungen hatte und einfach nur wirres Zeug gefaselt hat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_4">
		<text>Weißt du, wie man nach Pripyat gelangt?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_40">
		<text>Wen könnte ich anheuern, um die Wissenschaftler zu beschützen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_401">
		<text>Freiheitler. Mit anderen Worten - uns. Wir arbeiten ständig mit den Wissenschaftlern zusammen und deswegen wäre es für uns ein Kinderspiel, auf sie aufzupassen. Sprich mit unserem Boss Loki drüben in der Janow-Station. Ihr werdet euch sicher einig.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_402">
		<text>Keine Ahnung, Kumpel. Soweit ich weiß, haben diese blödstudierten Wissenschaftler einen Wächtertrupp angeheuert. Wir würden sie ja gerne beschützen, aber jeden Tag diese Fressen der Wächter sehen zu müssen... nein, das ist es einfach nicht wert.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_42">
		<text>Angeblich gelangt man von Jupiter aus dorthin - ich meine natürlich das Gebiet mit der Anlage, nicht den Planeten... ha ha! Du musst zugeben, der war gut!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_43">
		<text>Keinen blassen Schimmer... Ich habe einfach keine Zeit, dorthin zu gehen. Frag doch Pilot im Lager. Er ist ein freier Stalker und kennt die Gegend besser als jeder andere.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_44">
		<text>Wenn ich das wüsste, Kumpel, dann wäre ich schon längst dorthin gegangen. Von den Wächtern, den Soldaten und dem ganzen Gekämpfe wegzukommen... ja, das wäre es wert...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_5">
		<text>Kennst du jemanden, der nicht allzu viel um die Ohren hat und nach Pripyat will?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_51">
		<text>Tut mir leid, mein Freund. In Zaton wüsste ich niemanden... Ich kann dir nur raten, unsere Jungs in der Janow-Station zu fragen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_52">
		<text>Kennst du den Bunker der Wissenschaftler? Die haben da ein Problem. Zuerst hat der Stalker Gari beschlossen, nach Pripyat aufzubrechen, und jetzt hat der Soldat dort im Bunker das gleiche vor. Gari ist ein Einzelkämpfer und stolz darauf, aber dieser Soldat wäre genau der Richtige für dich.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_53">
		<text>Wano in der Janow-Station taugt was. Ist ein feiner Kerl und hätte der Freiheit jederzeit beitreten können, wenn er gewollt hätte. Ich schätze, er wollte nicht in unsere Querelen mit den Wächtern hineingezogen werden... generell will er keinen Ärger und einfach seine Ruhe haben. Ist seine Sache und wir respektieren das!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_54">
		<text>Klar. Einer von unseren Jungs hat am ausgetrockneten See einen Trupp gesehen und die Leute wären genau die richtigen für dich. Die müssen Pripyat wie ihre eigene Westentasche kennen und arbeiten glaube ich im Moment für niemanden. Mutig sind sie mit Sicherheit auch, schließlich handelt es sich um Monolith-Kämpfer!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_55">
		<text>Ja. Strider, der Anführer unserer neuen Rekruten... Scheinbar gefällt es ihm in unseren Reihen nicht. Seine Jungs haben sich schnell zurechtgefunden, aber er ist hier wohl nicht besonders glücklich... Sprich mit ihm - ein guter Mann sollte dort sein, wo er mit Leib und Seele bei der Sache ist.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_57">
		<text>Ne, keine Ahnung.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_6">
		<text>Ich habe eine ungewöhnliche Waffe gefunden. Kennst du vielleicht jemanden, der sich damit auskennt?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_62">
		<text>Du hast keine Bedienungsanleitung für das Ding gefunden, oder? Nein? Dann kann ich dir auch nicht weiterhelfen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_7">
		<text>Wen könnte ich anheuern, um Messungen für die Wissenschaftler vorzunehmen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_71">
		<text>Ich denke, unsere Jungs könnten den Job erledigen. Bei der Freiheit sind einige helle Köpfe und wenn etwas unklar ist, fragen wir einfach im Bunker nach. Wir möchten uns die Gelegenheit nicht entgehen lassen, der Wissenschaft einen wertvollen Dienst zu erweisen! Sprich mit Loki in der Janow-Station. Ich bin mir sicher, er sieht das genauso.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_72">
		<text>Meine Jungs und ich würden uns gerne darum kümmern, aber zurzeit bewachen die Wächter den Bunker. Mal bei den Wissenschaftlern vorbeizuschauen, ist schon ein Problem, aber jeden Tag dort herumzuhängen, wäre einfach nicht gesund - das ist so sicher wie das Amen in der Kirche.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_8">
		<text>Ich habe ein ziemlich außergewöhnliches Artefakt gefunden. Kennst du vielleicht jemanden, der es kaufen würde?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_81">
		<text>Da brauchst du einen Sammler, Kumpel. In der Janow-Station findest du keinen, weil sogar einige Stalker nicht den Mumm haben, hierher zu kommen. Hör dich am besten mal in Zaton um. In der Gegend ist es etwas ruhiger.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_83">
		<text>Kennst du Beard, den Barmann im Lager der freien Stalker? Er kauft Artefakte und haut die Leute gar nicht mal so übers Ohr. Ein feiner Kerl, daran gibt es nichts zu rütteln. Wirklich ein Jammer, dass er nicht für uns arbeitet.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_9">
		<text>Ich habe hier in der Nähe ein Lager gefunden, in dem es von Blutsaugern nur so wimmelt. Was sollen wir tun?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_91">
		<text>Mann, du musst die freien Stalker warnen. Schließlich haben sie hier in der Nähe ihr wichtigstes Lager. Die "Artenvielfalt" in der Zone sollte zwar bewahrt werden, aber ich mache mir im Moment eher Sorgen um die Leute hier...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_98">
		<text>Ach, schon gut.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_0">
		<text>Hör zu, ich will dich etwas fragen...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_1">
		<text>Nur zu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_10">
		<text>Was hältst du von Nimble?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_101">
		<text>Wir hatten noch nicht das Vergnügen... Du solltest dich besser bei den Leuten umhören, die regelmäßig auf der Skadowsk sind.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_11">
		<text>Schon mal von der Oase gehört?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_111">
		<text>Mir sind schon alle möglichen Storys über die Oase zu Ohren gekommen! Ist doch nur eine Legende, ein Mythos... Jeder Stalker stellt sich etwas anderes darunter vor und jeder dieser verfluchten Kerle behauptet, genau zu wissen, wo sie ist. Ein Jammer, dass diese Orte nur eines miteinander gemein haben - sie sind verdammt schwer zu erreichen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_112">
		<text>Nun, man sagt, dass dort alle Verletzungen sofort heilen und man innerhalb von wenigen Minuten wieder ganz bei Kräften ist... Angeblich trotzt die Oase allen Krankheiten, sogar Strahlungsschäden! Aber bei all den Spekulationen weiß ich eines ziemlich sicher, und zwar wo die Oase wirklich ist. Willst du's wissen? Im Zentrum der Zone! Aber behalte das für dich und sag niemandem ein Sterbenswörtchen!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_113">
		<text>Ich habe gehört, dass dort alle Mutanten einfach nur an dir vorbeigehen und dich höchstens krumm anschauen. Außerdem soll dort ein Artefakt namens Herz der Oase sein... Niemand weiß genau, wozu es gut ist, aber eines ist sicher: Du solltest es nicht anfassen. Wer es nimmt, ist die längste Zeit in der Zone gewesen... Wo die Oase ist? Mann, das weiß doch jeder! In Pripyat, unter dem Riesenrad. Wo denn sonst?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_12">
		<text>Ist dir schon mal ein Stalker namens Magpie über den Weg gelaufen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_121">
		<text>Sicher... aber keine Ahnung, wo er gerade steckt.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_122">
		<text>Hm... noch nie gehört...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_13">
		<text>Hast du eine Idee, wer Sachen aus einer persönlichen Kiste gestohlen haben könnte?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_131">
		<text>Ähm, nicht wirklich. Frag die erfahrenen Leute in der Janow-Station, vielleicht können sie dir weiterhelfen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_14">
		<text>Wer könnte mir hier beim Dechiffrieren helfen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_141">
		<text>Nitro in der Janow-Station, wer sonst? Er steht auf diesen komplizierten technischen Kram... mehr sogar als mit Waffen Geschäfte zu machen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_143">
		<text>Ich wüsste niemanden. Hör dich in der Janow-Station um. Die scheinen dort irgendeinen Experten zu haben.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_15">
		<text>Ich habe den PDA des Wächterhändlers. Kennst du jemanden, der Interesse daran haben könnte?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_151">
		<text>Kennst du Uhu auf der Skadowsk? Ich denke, er würde sich darüber freuen, das Ding in die Finger zu kriegen. Er steckt gerne seine Nase in heikle Geschäfte...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_152">
		<text>Auf der Skadowsk in Zaton gibt es einen Kerl namens Uhu, der mit Informationen Geschäfte macht. Dein PDA könnte ihn interessieren.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_16">
		<text>Wo findet man hier in der Gegend Werkzeug?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_161">
		<text>Ein Stalker hat mir erzählt, dass sein Vater vor 1986 in den Werkstätten des Umspannwerks gearbeitet hat. Er meinte, die hatten dort alle möglichen Geräte, deswegen schätze ich mal, dass dort auch Werkzeug herumliegt. Mittlerweile sind die Sachen bestimmt schon verrostet, aber vielleicht kann es trotzdem nicht schaden, sich dort mal umzusehen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_162">
		<text>Kennst du das Sägewerk im Wald oben auf dem Hügel? Dort findest du bestimmt Werkzeug, sofern dir nicht schon jemand zuvorgekommen ist. Allerdings bezweifle ich das. Je mehr man sich diesem Ort nähert, desto stärker wird der Drang, sich in die Hose zu machen und die Beine in die Hand zu nehmen. Es ist nicht die Strahlung, die einem Angst und Bange macht. Belassen wir es dabei...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_163">
		<text>Nun, die Jupiter-Anlage ist gleich in der Nähe und da liegt bestimmt irgendwo Werkzeug herum. Ich für meinen Teil würde mich allerdings der Anlage selbst nicht nähern... Dieser Ort macht mir Angst. Du könntest dich aber in den Jupiter-Lagerhäusern seitlich der Anlage umsehen. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_164">
		<text>Ich habe gehört, dass es in Pripyat einige Orte gibt, an denen man den unterschiedlichsten technischen Krempel findet. Zum Beispiel in einem Gebäude, das wohl das alte sowjetische Warenhaus war. Damals war das der einzige Laden, der irgendwelche nützlichen Sachen im Angebot hatte.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_165">
		<text>Woher soll ich das wissen? Sieh dich in alten Werkstätten oder Läden um, vielleicht findest du dort irgendetwas Nützliches.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_166">
		<text>Um ehrlich zu sein, das letzte Mal habe ich gutes Werkzeug in Sidorowitschs Bunker beim Kordon gesehen. Klar, man muss dafür bezahlen, aber die Sachen sind neu und nicht allzu teuer.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_167">
		<text>Weißt du, Kumpel, ich bin nicht in die Zone gekommen, um nach Werkzeug zu suchen. Denk mal nach: Was soll man schon mit einem radioaktiven Hammer anfangen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_168">
		<text>Gerüchten zufolge liegen im alten Servicezentrum alle möglichen Sachen herum... vielleicht auch Werkzeug. Aber wie bei allen anderen Dingen gilt auch hier: Wer zuerst kommt, mahlt zuerst.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_169">
		<text>Gute Frage... Wenn ich du wäre, würde ich mich mal im alten Zug unter der Brücke umsehen. Frag nicht warum... mein Bauchgefühl sagt mir, dass du dort fündig werden könntest.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_17">
		<text>Kann hier jemand ein Speichermodul hacken?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_171">
		<text>Lass mich nachdenken... Tja, also Nitro in der Janow-Station kriegt das bestimmt hin. Ansonsten fällt mir noch Nowikow ein, der Techniker der Wissenschaftler und ein echter Profi. Aber du solltest genau wissen, was du willst, Nitro wäre um einiges billiger.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_172">
		<text>Dafür brauchst du einen Techniker, aber der einzige hier in der Gegend ist Kardan. Die Sache ist die... Nach all den Jahren, in denen er zu tief ins Glas geschaut hat, ist er im Umgang mit komplexer Elektronik nicht gerade der Zuverlässigste. An deiner Stelle würde ich mich mal in Jupiter umhören - dort haben sie die richtigen Experten.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_18">
		<text>Wer könnte einen Stahlbehälter aufbrechen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_181">
		<text>Kardan auf der Skadowsk, denke ich. Es macht wirklich Spaß, ihm beim Knacken von Vorhängeschlössern zuzuschauen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_182">
		<text>Wohl am ehesten ein Techniker. Nitro wird es aber nicht machen, denke ich - er ist niemand fürs Gröbere.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_183">
		<text>Hah, das fragst du in Pripyat?! Lass dir einen Rat geben und sieh dich lieber etwas weiter vom Zentrum der Zone entfernt nach jemandem um.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_19">
		<text>Ich bin auf der Suche nach einem Stalker namens Snag. Weißt du, wo ich ihn finden kann?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_191">
		<text>Da solltest du besser Beard fragen, den Barmann auf der Skadowsk. Er müsste wissen, wo die einzelnen Stalker sind.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_193">
		<text>Snag? Woher zum Teufel soll ich das wissen? Hör dich am besten in Zaton um, da hängt er ziemlich oft herum.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_2">
		<text>Weißt du irgendetwas über die abgestürzten Hubschrauber?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_20">
		<text>Wer könnte an Informationen über den Gründer der Wächter interessiert sein?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_201">
		<text>Ich würde mich mal mit Uhu unterhalten, dem Händler auf der Skadowsk. Er handelt nicht nur mit Waren, sondern auch mit Informationen. Du kannst deinen Arsch darauf verwetten, dass er an glaubhaften Informationen über eine Legende wie diese Interesse hat. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_21">
		<text>Ich habe selbst einen gesehen... Nach einem Absturz sah es zwar nicht aus, aber gut geflogen ist er auch nicht wirklich. Er ist von einer Seite zur anderen gekippt, bis er schließlich auf einem Plateau im Süden von Zaton aufgesetzt hat... Wäre interessant zu wissen, ob jemand überlebt hat. Wenn wir doch nur wüssten, wie man auf das Plateau gelangt... Allerdings habe ich gehört, dass Noah vom Psychokahn einen Weg kennen soll...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_22">
		<text>Ich habe gehört, dass nicht weit von hier einige Militärhubschrauber abgestürzt sein sollen... Die Leute erzählen sich die unterschiedlichsten Dinge, aber an eine Sache erinnere ich mich noch genau. Sie haben gesagt, dass einer der Hubschrauber auf den Ausweichlandeplatz gestürzt sei, der einst vom Militär selbst vermint wurde. Was für eine Ironie des Schicksals! Mein Opa hat immer gesagt: "Wer andern eine Grube gräbt, fällt selbst hinein." Wie wahr, wie wahr...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_23">
		<text>Einer meiner Kumpel hat mir Folgendes erzählt: Er war unterwegs zum Eisenwald, um dort nach Artefakten zu suchen. Als er dort ankam, hörte er hinter sich ein Geräusch. Er drehte sich um, um zu sehen, was da vor sich ging. Da sah er, wie ein Hubschrauber mit voller Geschwindigkeit auf ihn zuraste. Er tauchte wie ein Blitz aus heiterem Himmel auf, riss Strommasten und anderes Zeug mit sich, aber setzte überraschenderweise nicht auf einer Anomalie auf. Der Eisenwald ist nicht schwer zu finden, man sieht ihn schon aus großer Entfernung. Es wimmelt dort nur so von verdammten Poltergeistern, also pass auf, dass du nicht den Verstand verlierst.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_24">
		<text>Ich habe gehört, dass einer auf dem südlichen Plateau gelandet sein soll. Allerdings kommt man da nicht so einfach rauf. Aber ich habe noch etwas gehört. Und zwar hat angeblich jemand Noah auf dem besagten Plateau gesehen, was bedeuten würde, dass dieser Psycho einen Weg hinauf kennt.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_25">
		<text>Ich selbst habe keinen gesehen, aber Gerüchten zufolge ist einer direkt in die Anlage gestürzt... Allerdings will niemand der Sache nachgehen - ist einfach zu gefährlich dort.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_26">
		<text>Ein Stalker hat mir erzählt, dass er gesehen hat, wie mehrere Militärhubschrauber in Schwierigkeiten geraten sind... In einem Hubschrauber hat angeblich der Motor aufgeleuchtet und dann ist er direkt in einen Sumpf voller Anomalien gerauscht. Es sollte nicht allzu schwer sein, dorthin zu gelangen, aber der Sumpf selbst ist der reinste Alptraum... Ist kein Ort für Menschen, das kannst du mir glauben.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_3">
		<text>Hast du hier in der Gegend Militär gesehen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_30">
		<text>Wer könnte an Karten der Gegend zwischen Zaton und Jupiter interessiert sein?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_301">
		<text>Pilot natürlich, wer sonst? Er ist ein Ortskundiger, musst du wissen. Er ist ständig zwischen der Skadowsk und der Janow-Station unterwegs und kann mit deinen Karten sicher etwas anfangen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_302">
		<text>Das hier ist weder Zaton noch Jupiter, also sind diese Karten hier ziemlich nutzlos, oder? Frag in diesen Gegenden herum, dann hast du vielleicht mehr Glück!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_31">
		<text>Ich selbst habe niemanden gesehen, aber ich habe gehört, dass angeblich einige Soldaten das südliche Plateau in Richtung Kläranlage hinuntergeklettert sind. Offensichtlich haben sie erst versucht, mithilfe von Seilen und anderen Hilfsmitteln heil herunterzukommen. Aber dann haben sie es bleiben lassen und sind auf ihren Ärschen runtergerutscht, ha ha! Bobfahren in der Zone - das ist mal was anderes!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_32">
		<text>Bei einem Gespräch auf der Skadowsk habe ich aufgeschnappt, dass ungefähr fünf Soldaten aus einem Ableitungskanal beim Sumpf gekrochen sein sollen. Die Soldaten sollen ganz schön schmutzig gewesen sein und einer von denen war scheinbar nicht einmal von einem Sumpfblutsauger zu unterscheiden. Von Kopf bis Fuß soll er voller Schleim gewesen sein.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_33">
		<text>Ich selbst nicht, nein, aber ein Freund von mir hat beobachtet, wie sich eine Militäreinheit ein Feuergefecht mit Söldnern bei der Kläranlage geliefert hat. Gerade als er ein schönes Plätzchen gefunden hat, um das Spektakel besser beobachten zu können, war es auch schon wieder vorbei, weil sich die Soldaten zurückgezogen haben. Auf beiden Seiten gab es keine Verluste... typisch, oder?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_34">
		<text>Offenbar wurden etwa zehn Soldaten in Noahs altem Kahn gesehen. Falls der Psycho zu diesem Zeitpunkt noch am Leben war, hat er mit ihnen wahrscheinlich herumdiskutiert... das würde ihm ähnlich sehen. Scheinbar wollte bisher niemand Noah fragen, was genau passiert ist. Bei diesem verrückten Mistkerl weiß man nie, was einen erwartet.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_35">
		<text>Ich habe in der Nacht eine Explosion gehört und dann hat mir jemand in der Janow-Station gesagt, dass sie im alten Minenfeld einen toten Soldaten und dahinter einen verlassenen Armeehubschrauber gesehen haben. Scheinbar wussten sie wegen der Dunkelheit nicht, wo sie gelandet waren, und sind dann direkt durch das Minenfeld gegangen. Niemand weiß, wie viele von ihnen es heil durch die Minen geschafft haben, aber ich bezweifle, dass der tote Soldat im Minenfeld den Hubschrauber alleine geflogen hat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_36">
		<text>Ich habe nicht wirklich jemanden vom Militär gesehen... Aber es gibt da ein Gerücht, wonach angeblich ein Soldat bei den Wissenschaftlern rumhängt. Es wird erzählt, dass Gari - ein Stalker - auf ihn gestoßen ist, als er in den Raketenkomplex gehen wollte, um dort nach seinen Kameraden zu suchen. Dort wimmelt es nur so von Zombies, die umherirrenden Menschen nicht gerade freundlich gesonnen sind. Im Grunde genommen hat Gari ihm den Arsch gerettet.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_37">
		<text>Nein, aber ich habe gehört, dass ein Soldat beim Flugabwehrkomplex Wolchow gesehen worden sein soll. Allerdings glaube ich das nicht wirklich... Vielleicht war das nur eine Lüge oder die Person kann einen Soldaten nicht von einem Zombie unterscheiden.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_38">
		<text>Militär? Tja, also einige Leute haben erzählt, dass "eine ganze Militäreinheit, angeführt von einem Stalker" an der Jupiter-Anlage vorbeimarschiert sein soll. Allerdings gebe ich nicht viel auf dieses Geschwätz.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_4">
		<text>Weißt du, wie man nach Pripyat gelangt?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_40">
		<text>Wen könnte ich anheuern, um die Wissenschaftler zu beschützen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_401">
		<text>Kennst du Spartacus und seinen Trupp? Die Stalker in Zaton? Sind feine Kerle und gute Kämpfer - die haben schon so einiges erlebt. Sie werden Gefallen an der Idee finden, die Wissenschaftler zu beschützen, da bin ich mir ziemlich sicher.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_402">
		<text>Bist du schon Hatchets Trupp bei den Werkstätten des Umspannwerks in Zaton über den Weg gelaufen? Wie alle Söldner haben sie ihre Probleme, aber wenigstens fragen sie erst, bevor sie schießen. Solltest du sie für den Job kriegen, werden die Wissenschaftler bestimmt zufrieden sein. Außerdem hätten dann die Stalker eine kleine Verschnaufpause und alle wären glücklich, oder?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_403">
		<text>Hm... da fällt mir nichts ein, tut mir leid.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_41">
		<text>Was ich sicher weiß, ist, dass es keinen Weg von Zaton dorthin gibt. Wer unbedingt nach Pripyat wollte, ist nach Jupiter aufgebrochen. Deswegen solltest du dich besser dort umhören.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_42">
		<text>Wenn man der Gerüchteküche glauben schenken mag, gibt es unter der Jupiter-Anlage geheime Tunnel, die nach Pripyat führen... Aber die Sache ist die... Gerüchte wie diese erzählt man sich für gewöhnlich, wenn man schon einige Gläser intus hat, und außerdem ist Jupiter ein einziger verdammter Alptraum. Niemand wagt es, sich der Anlage auch nur zu nähern.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_43">
		<text>Woher soll ich das wissen, Kumpel? Frag mich was Leichteres... Ich weiß nur, dass du Pilot finden und ihn fragen solltest. Wenn dir jemand helfen kann, dann er.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_44">
		<text>Pah, wenn ich wüsste, wie man nach Pripyat gelangt, wäre ich nicht mehr hier. Was glaubst du, warum ich mich sonst in Richtung Zentrum der Zone aufgemacht habe? In Pripyat wimmelt es nur so vor Artefakten, Mann! Wer es zuerst dorthin schafft, ist ein gemachter Mann!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_5">
		<text>Kennst du jemanden, der nicht allzu viel um die Ohren hat und nach Pripyat will?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_51">
		<text>Ich glaube nicht, dass du so jemanden hier in der Gegend findest. Jeder, der weiter in Richtung Zentrum der Zone vorstoßen wollte, hat sich nach Jupiter aufgemacht. Dort würde ich mich an deiner Stelle umhören.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_52">
		<text>Hast du von dem Soldaten gehört, der zurzeit bei den Wissenschaftlern herumhängt? Ich denke, er hat nicht viel zu verlieren, wenn er mit dir geht. Die Wissenschaftler werden so schnell nicht aufbrechen und alleine schafft er es nicht zum Kordon. Vielleicht ist er dumm genug und geht mit dir zusammen nach Pripyat!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_53">
		<text>Kennst du Wano drüben von der Janow-Station? Ist eine ehrliche Haut und ein guter Stalker, aber verdammt leichtgläubig. Bei Anomalien wäre er besser aufgehoben als unter Leuten. Solange er hier ist, wird ihn immer irgendjemand ausnutzen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_54">
		<text>Hör zu, Mann, ich habe gehört, dass am ausgetrockneten See südlich des Flugabwehrkomplexes ein Trupp gesichtet wurde... Offensichtlich handelt es sich dabei nicht wie üblich um Stalker, Freiheitler oder Wächter - es sind Monolither! Wenn du also jemanden brauchst, der mit dir nach Pripyat geht, bist du bei ihnen genau richtig. Ha ha, du hast schon gemerkt, dass ich nur Spaß mache, oder?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_55">
		<text>Kennst du Strider, den Anführer des neuen Freiheitlertrupps? Wenn du seinen jämmerlichen Gesichtsausdruck gesehen hättest, dann wüsstest du, dass die Janow-Station nicht der richtige Ort für ihn ist. Du solltest mal mit ihm reden. Vielleicht lässt er sich darauf ein.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_56">
		<text>Kennst du Strider, den Anführer des neuen Wächtertrupps? Wenn du seinen jämmerlichen Gesichtsausdruck gesehen hättest, dann wüsstest du, dass die Janow-Station nicht der richtige Ort für ihn ist. Du solltest mal mit ihm reden. Vielleicht lässt er sich darauf ein.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_57">
		<text>Hm... mir fällt niemand ein.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_6">
		<text>Ich habe eine ungewöhnliche Waffe gefunden. Kennst du vielleicht jemanden, der sich damit auskennt?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_62">
		<text>Keine Ahnung. Da würde ich Spezialisten fragen. Du weißt schon, Techniker und so...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_63">
		<text>Ich denke, es könnte nicht schaden, wenn du mal Kardan auf der Skadowsk fragst, Kumpel. Er hantiert mit Waffen rum und ist wirklich gut... Vielleicht hat er trotz seiner Sauferei sogar noch ein oder zwei Gehirnzellen übrig...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_7">
		<text>Wen könnte ich anheuern, um Messungen für die Wissenschaftler vorzunehmen?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_71">
		<text>Kennst du Gonta den Jäger? Ich denke, er und seine Jungs hätten nichts dagegen, für die Wissenschaftler zu arbeiten. Ich meine, falls Mutanten anfangen zu nerven, sind diese Kerle genau das, was du brauchst, um mit ihnen fertig zu werden.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_72">
		<text>Hast du schon mal von Grizzly, Torba und Mitaj gehört, den Stalkern in der Janow-Station? Sie arbeiten zusammen und sind ein unschlagbares Trio! Ich denke, für diesen Job wären sie genau die Richtigen - solange Mitaj ausnahmsweise mal keinen Ärger hat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_73">
		<text>Keine Ahnung, Kumpel. Wir haben hier genug Probleme, die uns Sorgen bereiten.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_8">
		<text>Ich habe ein ziemlich außergewöhnliches Artefakt gefunden. Kennst du vielleicht jemanden, der es kaufen würde?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_81">
		<text>Ich denke nicht, nein. Die Leute hier setzen eher auf Altbewährtes. Hör dich mal in Zaton um, ist näher am Rand der Zone.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_83">
		<text>Ich würde es Beard mal zeigen, dem Barmann auf der Skadowsk. Angeblich arbeitet er mit Sammlern außerhalb der Zone zusammen und diese Freaks stehen auf außergewöhnliches Zeug.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_9">
		<text>Ich habe hier in der Nähe ein Lager gefunden, in dem es von Blutsaugern nur so wimmelt. Was sollen wir tun?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_91">
		<text>Wow, davon musst du Beard auf der Skadowsk erzählen... Denn entweder kümmern wir uns um das Problem, oder sie reißen uns richtig den Arsch auf.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_98">
		<text>Ach, schon gut.</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_0">
		<text>Wo ist hier in der Gegend das nächste Stalkerlager?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_1">
		<text>Bist du bescheuert? Mit Stalkern habe ich nichts am Hut. Aber gut, das nächste Lager hier in der Gegend ist die Skadowsk. Ich gebe dir sogar die Koordinaten, und zwar umsonst. Bin ich nicht nett?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_0">
		<text>Wo ist hier in der Gegend das nächste Stalkerlager?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_1">
		<text>Ich lade die Koordinaten auf deinen PDA hoch... Das Wrack der Skadowsk ist das einzige größere Lager hier in der Nähe.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_2">
		<text>Man sieht sich.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_27">
		<text>Ich habe gehört, dass ein paar abgestürzt sein sollen... aber Genaueres weiß ich nicht. Tratschen ist nicht so mein Ding. Tut mir leid, wenn dir das nicht weiterhilft.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_28">
		<text>Mann, ich habe andere Sorgen als deine blöden Hubschrauber... ich meine, so ein Hubschrauberabsturz dürfte verdammt wehtun, aber mehr kann ich dazu auch nicht sagen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_27">
		<text>Hey Bursche, was faselst du da? Du musst echt hartes Zeug rauchen, wenn du hier in der Gegend Hubschrauber gesehen haben willst. Richtige Helis gibt es hier nicht.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_27">
		<text>Hä? Ne, Mann, so ein Scheiß geht mich nichts an. Es nützt mir nichts bei meiner Mission, Wissen zu verbreiten, verstehst du?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_27">
		<text>Unsere Patrouille hat gesehen, wie die Hubschrauber an Höhe verloren haben, aber die Details dieses Vorfalls wurden dem Oberstleutnant selbst berichtet. Wir erhalten nur so viele Informationen, wie wir brauchen, deswegen weiß ich nicht viel über diese Angelegenheit.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_50">
		<text>Wo kann ich einen Schutzanzug mit geschlossenem Atemkreislauf finden?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_501">
		<text>Keine Ahnung, wo man so ein Ding "finden" kann, aber mit genug Geld kannst du deinem Glück bestimmt auf die Sprünge helfen - wenn du weißt, wo du es investieren musst. Sprich mal mit Nimble... wenn du dich mit ihm einigst, kann er dir sicher weiterhelfen. Ich hoffe, dass ihr euch einig werdet... wir würden uns über ein paar Tage ohne ihn auf der Skadowsk sehr freuen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_502">
		<text>Woher zum Teufel soll ich das wissen? Bin ja selbst noch nicht so lange hier... frag besser in Zaton nach, unsere Brüder dort haben ihre eigenen Quellen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_503">
		<text>Keine Ahnung. Warum? Willst du dich in eine Anomalie verirren? Hey, wenn du dabei auf Artefakte stößt, gib uns Bescheid. Wir sind dann sofort zur Stelle... und gratulieren dir zu deiner tollen Arbeit! Ha ha ha!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_50">
		<text>Wo kann ich einen Schutzanzug mit geschlossenem Atemkreislauf finden?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_501">
		<text>Woher soll ich das wissen? Aber warte... hier auf der Skadowsk gibt es einen Typen, der soll alles beschaffen können, was man braucht. Du findest ihn auf dem oberen Deck, er heißt Nimble.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_502">
		<text>Ach, ich glaube nicht, dass sich irgendjemand mit so einem tollen Schutzanzug hierher verirren würde. Schau dich lieber in Zaton um... das ist einen Schritt näher an der Zivilisation.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_503">
		<text>Ich habe keine Ahnung... solche Schutzanzüge sind selbst unter den Wächtern sehr selten. Sie setzen sie nur als besonderes Erkennungsmerkmal im Kampf oder bei Operationen in extrem anomalen Gebieten ein.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_50">
		<text>Wo kann ich einen Schutzanzug mit geschlossenem Atemkreislauf finden?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_501">
		<text>Ich habe mal gehört, wie ein paar Leute über einen Typen mit guten Verbindungen gesprochen haben... Nimble oder so. Der kann dir wohl alles beschaffen. Du weißt schon... Ausrüstung, Waffen und so... keine Drogen. Hängt auf der Skadowsk ab, wenn du ihn finden willst.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_502">
		<text>Eine gute Frage, Mann... nicht mal wir hier bei der Freiheit tragen solche Anzüge. An deiner Stelle würde ich in Zaton fragen. Dort gibt es vielleicht jemanden, der solche Geschäfte betreibt.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_503">
		<text>Ha, für was brauchst du denn so einen Schrott? Wenn's abgeht, kannst du das Ding vergessen. Aber andererseits... wird schon seinen Nutzen haben, was? Macht das Atmen leichter und schützt die Augen vor der Sonne... vielleicht hole ich mir selbst so einen Schutzanzug! Hey, weißt du, wo ich so ein Ding finden kann?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_50">
		<text>Wo kann ich einen Schutzanzug mit geschlossenem Atemkreislauf finden?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_501">
		<text>Nun, ich würde sagen, bei Nimble. Drittes Deck der Skadowsk. Der Typ könnte dir sogar mitten in der verdammten Wüste Schnee besorgen. Aber er ist nicht gerade billig, musst du wissen.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_502">
		<text>Lass mich überlegen... in Zaton gab es mal einen Typen, Nimble hieß der. Schau am besten mal, ob der sich noch dort herumtreibt. Er soll sich auf dieses teure Zeug spezialisiert haben.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_503">
		<text>Kumpel, du tust ja so, als ob das so etwas Gewöhnliches wie eine Fleischkonserve wäre! Nein, das kann dir niemand sicher sagen. Solche Schutzanzüge sind sehr selten... kannst dich glücklich schätzen, wenn du einen findest.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_3">
		<text>Tschüss.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_1">
		<text>Bis dann.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_0">
		<text>Wir sehen uns.</text>
	</string>
</string_table>
