<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Dieses Artefakt ist eine Verbindung aus hohlen, organischen Strukturen. Es erzeugt eine gasartige Substanz, die radioaktive Partikel im Körper neutralisieren kann, ohne ihm Schaden zuzufügen. Aufgrund der großen Wirkung ist die Nachfrage nach diesem Artefakt enorm.</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>Blase</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Eine rötliche Anordnung von gepressten und verformten versteinerten Pflanzen-, Erd- und Tierablagerungen. Das Artefakt kann chemische Gifte teilweise neutralisieren. Es ist strahlungsaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>Steinblut</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Dieses Artefakt entsteht in Anomaliezonen mit intensiver thermischer Aktivität. Es absorbiert erhöhte Hitze und bleibt selbst dennoch kühl. Es ist strahlungsaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>Dieses Artefakt besteht aus granitartigem Stein, der von gewaltigen Gravitationskräften verformt wurde. Die kristalline Struktur, die daraus resultiert, konnte bisher wissenschaftlich nicht erklärt werden. Das Artefakt bietet durchschnittlichen Schutz vor Psi-Emissionen und ist radioaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>Steinblume</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>Kristall</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>Dieses Artefakt weist elektrostatische Elemente auf, doch Wissenschaftler konnten die genauen physikalischen Bedingungen, die für die Entstehung notwendig sind, bisher nicht vollständig entschlüsseln. Das Artefakt ist in der Zone beliebt und wird für seine energiespendenden Eigenschaften geschätzt, auch wenn es den Körper bei übermäßigem Gebrauch ermüden kann. Es ist strahlungsaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>Batterie</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Dieses Artefakt hat man für nutzlosen Schrott gehalten. Allerdings haben Wissenschaftler vor kurzem herausgefunden, dass es eine hervorragende belebende Wirkung auf das Nervensystem hat. Es ist strahlungsaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>Muschel</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Viele Aspekte dieses Artefakts stellen die Wissenschaftler noch immer vor ein Rätsel. Die Emissionen, die durch Impulse in ihren dickeren Teilen erzeugt werden, lassen das Blut an offenen Wunden schneller gerinnen und damit eine Schutzschicht bilden; dadurch wird die Wundheilung beschleunigt. Das Artefakt ist strahlungsaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>Mamas Perlen</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Dieses Artefakt ist ein starkes Absorbens für elektrischen Strom, den es später in Form von Entladungen wieder freisetzt. Blitz kann seinen Träger vor Spannungen von bis zu 5.000 Volt schützen, ist allerdings strahlungsaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>Blitz</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Das einzigartige elektrostatische Artefakt kann unter der Wirkung von Psi-Wellen in Schwingung geraten. Stalker haben einen Weg gefunden, das Artefakt so einzustellen, dass es gegenphasig zu Quellen von Emissionen schwingt und damit ihre Wirkung vollständig oder zumindest erheblich neutralisiert. Es ist strahlungsaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>Mondlicht</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Der Funkensprüher ist ein heller Vertreter der elektrostatischen Artefaktfamilie und kann Schwankungen in elektrischen Feldern ausgleichen. Das Artefakt ist strahlungsaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>Funkensprüher</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Dieses Artefakt erinnert entfernt an ein menschliches Auge. Es verbessert den Metabolismus des Körpers enorm und beschleunigt damit die Wundheilung. Erfahrene Stalker behaupten zudem, dass Auge Glück bringen soll. Das Artefakt ist strahlungsaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>Auge</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Dieses seltene Artefakt kommt in Gebieten mit hoher thermischer Aktivität vor. Es sendet eine starke Infrarotstrahlung aus, wodurch es den Metabolismus des Trägers verbessert und damit Wunden buchstäblich auf der Stelle verheilen lässt. Ein äußerst seltenes und daher extrem wertvolles Artefakt, das aber strahlungsaktiv ist.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>Flamme</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Obwohl Feuerball ein Wärmeartefakt ist, muss man keine Angst haben, sich daran zu verbrennen. Es wird dafür geschätzt, dass es die Temperatur nahezu unabhängig von äußeren Umständen in einem kleinen Umkreis permanent auf 75 Grad halten kann. Das Artefakt ist strahlungsaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>Feuerball</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Ein relativ seltenes Artefakt, das in chemisch kontaminierten Gebieten vorkommt. Es wird besonders für seine Eigenschaft geschätzt, jede Art von Wunde in wenigen Minuten heilen zu können. Aus unbekannten Gründen streuen Wissenschaftler das Gerücht, dass sich das Artefakt auf die Gene seiner Träger auswirkt. Es ist strahlungsaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>Kloß</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>Feuerfliege</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Goldfisch ist das Ergebnis der erhöhten Wechselwirkung von zwei Gravitationsfeldern. Daher kann dieses Artefakt selbst ein starkes, gerichtetes Gravitationsfeld erzeugen und damit das Gewicht von Gegenständen in seiner Umgebung auf ein Minimum senken. Das erhöht die Tragekapazität der Stalker enorm und ist auch der Grund, warum dieses Artefakt sehr gefragt ist. Es ist strahlungsaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>Goldfisch</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Gravit besteht aus metallischen Substanzen, die erhöhter Gravitation ausgesetzt waren. Dadurch ist das Artefakt in der Lage, ein Antigravitationsfeld zu erzeugen, das vielen Stalkern dabei hilft, größere Lasten als üblich zu tragen. Das Artefakt ist strahlungsaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>Gravit</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>Auf den ersten Blick erinnert dieses Artefakt an Kloß, manch einer behauptet sogar, dass es Kloß ist, lediglich mit gesteigerten Eigenschaften, weil es einem starken elektrischen Feld ausgesetzt war. Durch einzigartige Eigenschaften erhöht Schneeflocke erheblich den Muskeltonus des Trägers. Das Artefakt ist strahlungsaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>Schneeflocke</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Dieses Gravitationsartefakt absorbiert radioaktive Partikel und vermindert dadurch Strahlungsschäden am Körper. Es ist in der Zone weit verbreitet und wird - inoffiziell - auch außerhalb der Zone bei der Behandlung von schwerwiegenden akuten Strahlenerkrankungen eingesetzt.</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>Qualle</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Dieses organische Artefakt besteht aus versteinertem mutiertem Tiergewebe. In chemisch kontaminierter Umgebung wandelt es die chemischen Stoffe in der Luft in eine schleimige Flüssigkeit um. Es ist strahlungsaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>Fleischklumpen</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Dieses leuchtende Artefakt kann die Gravitation in einem begrenzten, lokalen Bereich senken. Es wird von Stalkern häufig zusammen mit Gravit, einem ähnlichen Artefakt, benutzt, um die maximale Tragekapazität zu erhöhen. Das Artefakt ist strahlungsaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>Nachtstern</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Ein einzigartiges organisches Artefakt mit einzigartigen Eigenschaften. Auf bisher ungeklärte Art und Weise verbessert es die allgemeine Regenerationsfähigkeit des menschlichen Körpers, ohne die Anreicherung von Toxinen zu verstärken. Dank eines vertretbaren Preises und des ansprechenden Aussehens gilt dieses Artefakt als ein begehrtes Sammlerobjekt. Es ist strahlungsaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>Seele</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Dieses seltsam geformte Artefakt kommt an Orten mit erhöhter Gravitation vor. Es wirkt wie eine Art Schwamm und absorbiert radioaktive Elemente. Dadurch schützt das Artefakt sowohl vor äußerer Strahlung als auch vor radioaktiven Partikeln, die sich bereits im Körper befinden.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>Gepresstes</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>Kompass</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Ein seltenes Artefakt - es ist schon einige Jahre her, seit eines davon gefunden wurde. Es kann Lücken in Anomaliefeldern aufspüren. Mit diesem Artefakt, so heißt es, kann man die kompliziertesten Anomaliefelder unbeschadet durchqueren. Allerdings wissen nur die Wenigsten, wie man richtig mit dem Kompass-Artefakt umgeht.</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart">
		<text>Herz der Oase</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart_descr">
		<text>Dieses Artefakt wurde im Zentrum der legendären Oase gefunden. Offenbar ist es eine kristallisierte Pflanze, die die heilenden Kräfte der Oase übernommen hat. Im Gegensatz zur Oase ist dieses Artefakt jedoch extrem radioaktiv.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>Feuerfliege interagiert mit Feldern, die bisher wissenschaftlich unbekannt sind. Dadurch werden die Regeneration von Gewebe und Organen in Lebewesen sowie die Normalisierung metabolischer Prozesse beschleunigt. Mit diesem Artefakt kann ein schwer verletzter Stalker buchstäblich in Sekunden wieder auf die Beine kommen. Leider kommt Feuerfliege äußerst selten vor; darüber hinaus ist das Artefakt strahlungsaktiv.</text>
	</string>
</string_table>
