<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Antistrahlenmedikament</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Das Strahlenschutzmedikament Mexaminum ist nicht unüblich in der Zone. Es sorgt bei der Einnahme dafür, dass sich die peripheren Blutgefäße zusammenziehen und die Sauerstoffzufuhr eingeschränkt wird. Dies beugt der Strahlenbelastung vor bzw. hilft bei der Behandlung. Das Medikament hat keine schweren Nebenwirkungen, auch wenn in einzelnen Fällen von Übelkeit, Schwindelgefühlen, Krämpfen und Magenschmerzen berichtet wurde.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Verband</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Gewöhnlicher elastischer Verband, mit dem Blutungen gestoppt und Infektionen vermieden werden können. Bei einer normalen Blutung reicht es aus, den Verband sorgfältig auf der Wunde anzubringen. Bei einer arteriellen Blutung muss der betroffene Bereich besonders fest abgebunden werden.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Standard-Militärfernglas mit maximal 7,5-facher Vergrößerung. Nützlich in der Zone, um damit die Geschehnisse aus der Distanz zu verfolgen.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Fernglas</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Brot</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Man hat zwar niemals einen Bäcker in der Zone gesehen, aber dieses Brot ist nicht verstrahlt und sogar essbar. Zumindest sind bisher keine Beschwerden bekannt geworden.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>Touristenfrühstück</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Konservenessen, das vermutlich von Stalkern in einem Armeedepot erbeutet wurde, aber so ganz ohne Etikett kann man das schwer sagen. Wenn man dem Mindesthaltbarkeitsdatum glauben kann, müsste es noch essbar sein.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Echo-Detektor</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Dieser veraltete Detektor für Anomalien gibt ein Alarmsignal aus, wenn man sich einer Anomalie nähert und dabei Anomaliepartikel in eine spezielle Kammer des Geräts eindringen. Er kann auch Artefakte aufspüren und zeigt die Entfernung zum nächsten Artefakt an (je nach Distanz ändert sich die Frequenz des ausgegebenen Tons). Um in den Artefaktsuchmodus zu gelangen, muss die vordere Abdeckung geöffnet werden. Aufgrund der einfachen Bauart kann der Echo-Detektor lediglich zum Aufspüren der gewöhnlichsten Artefakte genutzt werden.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Peil-Detektor</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Veles-Detektor</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Ein wissenschaftlicher Detektor der neuesten Generation. Mit drei modernen Detektorkammern werden die Positionen der Artefakte auf einem speziellen Bildschirm angezeigt. Im geschlossenen Zustand registriert das Gerät nur Radioaktivität und Anomalien. Um in den Artefaktsuchmodus zu gelangen, muss die vordere LED-Anzeige geöffnet werden. Im Suchmodus kann der Detektor alle wissenschaftlich bekannten Artefakte aufspüren.</text>
	</string>
	<string id="st_detector4">
		<text>Prototyp Swarog-Detektor</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Der Prototyp eines Scanners für Anomaliefrequenzen mit erweiterten Funktionen. Dieses Gerät bietet ein Programm, mit dem man statische Gebiete anomaler Aktivität identifizieren und weiterhin Artefakte aufspüren kann. Die Positionen der Anomaliegebiete und Artefakte werden auf einer speziellen Anzeige dargestellt. Der Artefaktsuchmodus, der durch das Öffnen der vorderen LED-Anzeige aktiviert wird, wurde so eingestellt, dass Anomalieformationen entdeckt werden können, die momentan wissenschaftlich noch gar nicht erfasst sind.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Standard-Taschenlampe für Stirnbefestigung. Nützlich für Stalker, die sich plötzlich im Dunkeln wiederfinden. Aber seien Sie gewarnt: Kann bei unvorsichtigem Gebrauch unliebsame Gäste anlocken.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Taschenlampe</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Anabiotika</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Gegengift</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>Das IP2-Antitoxin ist ein komplexes Medikament, das aus verschiedenen Gegengiften besteht, darunter Metoclopramidum, Pyridoxin, Thiamin, Riboxin und andere pharmazeutische Mittel. Das Medikament wird benutzt, um eine Reihe von Antibiotika gegen natürliche Gifte sowie Mittel gegen synthetische Toxine in den Blutkreislauf zu bringen. IP2 ist in der Zone nicht besonders verbreitet, da die meisten Stalker lieber auf eine Gasmaske und einen Schutzanzug setzen. Dennoch gibt es genügend von ihnen, die dieses Gegengift mit sich führen. Die Wirkung des Medikaments hält lange an.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster">
		<text>Herkules</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>Vinca</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>Ukrainisches Vikasolum - ein künstliches Äquivalent zu Vitamin K. Der Hauptzweck dieses Mittels ist die Beschleunigung der Blutgerinnung. Besonders bei Stalkern begehrt, die ihre langsam heilenden Wunden und Verletzungen, die ihnen von Mutanten zugefügt wurden, schneller verheilen lassen wollen. Die Wirkung des Mittels hält lange an.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Psi-Blocker</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Ein Medikament, das lawinenartige Nervenimpulse abblockt. Die Einnahme sorgt dafür, dass man für eine kurze Zeit alle Emotionen verliert. Es wird ausschließlich in der Zone eingesetzt, um die Einflüsse von anomalen Psi-Feldern auszugleichen. Die Wirkung des Medikaments hält lange an.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Strahlenschutzmittel</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Energy-Drink für Stalker</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Wird häufig von Stalkern auf langen Reisen getrunken, wenn keine Pausen eingelegt werden können. Das Getränk enthält leicht verdauliche Kohlenhydrate sowie bestimmte Wirkstoffe, die die Adrenalinausschüttung im Körper erhöhen.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Die gute, alte Gitarre.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Gitarre</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Diätwurst</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Diese Wurst - eine Mischung aus Hähnchen und Soja - ist oft das einzige Essen am Tag für Stalker. Kein Gourmetessen, aber man kann ja nicht alles haben. Aufgrund der zahlreichen Konservierungsstoffe ist die Wurst lange haltbar.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Medkit</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Armee-Medkit</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Ein Medkit, das speziell für die Behandlung von Verletzungen im Kampf gedacht ist. Es enthält Blutstiller, Schmerzmittel, Antibiotika und Immunstimulanzien sowie Instrumente zur Entfernung von Kugeln und Splittern aus dem Körper. Dieses Medkit wird standardmäßig an Militärpersonen ausgegeben, teilweise aber auch von Wächtern verwendet.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Ein allgemeines Einweg-Medkit - nützlich für die Behandlung von zahlreichen Verletzungen wie z.B. Wunden, Quetschungen, herkömmlichen und chemischen Vergiftungen etc. Recht beliebt bei Stalkern.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Wissenschaftliches Medkit</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Dieses Medkit ist speziell für den Einsatz in der Zone konzipiert. Es enthält sowohl wundheilende Präparate als auch Mittel gegen Strahlenerkrankungen und für die Senkung der Strahlungskonzentration im Körper. Das Medkit enthält im Gegensatz zu anderen Varianten Vikasolum, Batilolum und Naphazolin.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>Keine gespeicherten Daten.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_name">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Cossacks-Wodka</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Hergestellt von GSC. Trinkt sich angenehm und sorgt für eine erhebliche Verringerung von Strahlenauswirkungen. Sollte in Maßen genossen werden.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Dieser Anomaliedetektor der neuesten Generation kann Anomalieformationen aufspüren und verfügt über ein Farbdiodenfeld, das nicht nur die Richtung von Artefakten anzeigt, sondern auch die Entfernung. Um in den Artefaktsuchmodus zu gelangen, muss die vordere Abdeckung geöffnet werden. Leider wurde das Gerät mit einer veralteten Liste von erfassbaren Artefakten programmiert.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Ein experimentelles Medikament, das von Professor Oserski für wissenschaftliche Forschungsteams in der Zone entwickelt wurde. Hauptsächlich enthält es Tetrodotoxin, auch "Zombiepulver" genannt, das das zentrale Nervensystem des Menschen vollständig zum Erliegen bringt. Dadurch steigen die Chancen, außerhalb eines sicheren Unterschlupfs eine Emission zu überleben. Das Medikament hat keine Feld- oder klinischen Tests durchlaufen, was für Zweifel an seiner Wirksamkeit sorgt und auch die Frage der Nebenwirkungen aufwirft.</text>
	</string>
	<string id="st_bolt">
		<text>Schraube</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>Der Hauptbestandteil dieses Produkts ist ein anaboles Androgen - ein künstliches Steroid, dessen Zusammensetzung der von Testosteron ähnelt. Es wird häufig von Stalkern, die lange unterwegs sind, eingenommen, um die Muskelermüdung zu verringern. Das Mittel erhöht die Tragekapazität des Konsumenten erheblich. Die Wirkung hält lange an.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Das Strahlenschutzmittel B190 Indraline ist in Medkits enthalten, die an Arbeiter in Kernkraftwerken ausgegeben werden. Es wird in der Zone statt des hochgiftigen PC1 Cystaminhydrochlorids verwendet, das bei wiederholter Einnahme häufig zum Tod führt. Das Mittel schwächt die Wirkung von Gammastrahlung auf lebendes Gewebe ab. Es sollte möglichst vor dem Strahlenkontakt eingenommen werden, weil es nicht sofort wirkt. Die Wirkung des Medikaments hält lange an.</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Mundharmonika</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Für alle, die den Blues im Blut haben.</text>
	</string>
</string_table>
