<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>CS-3a Körperpanzerung</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>PSZ-9d Wächterpanzerung</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>PS5-M Universalschutzanzug</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Exoskelett</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Bulat-Kampfanzug</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Dieses Exoskelett bietet hervorragenden Schutz vor Schaden durch Projektile und Splitter, schränkt jedoch im Gegenzug die Bewegungsfreiheit des Trägers ein. Es ist anfällig gegen panzerbrechende Munition.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Exoskelett</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Dieser Armeekampfanzug ist für Angriffsoperationen gedacht. Er bietet ausgezeichneten Schutz vor Schaden durch Vollmantelgeschosse und Splitter, ohne die Mobilität des Trägers einzuschränken. Der Anzug ist anfällig gegen panzerbrechende Munition.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Armeekampfanzug</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Ein gewöhnlicher schwarzer Ledermantel. Hat keinen weiteren Nutzen, als den Träger nachts warm zu halten oder ihn vor dem Biss eines blinden, alten Hundes zu schützen. Obwohl der Mantel nicht besonders bequem ist, wird er von Stalkern in der Zone häufig getragen - entweder weil sie sich gut damit im Dunkeln verstecken können oder wegen seines "coolen" Aussehens.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Ledermantel</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>SEVA-Schutzanzug</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Berill-5M Kampfanzug</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle">
		<text>Sphere-M12 Helm</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>Ein Aluminium-/Titan-Helm mit Stoffüberzug, der Platz für weitere Stahlplatten zur Panzerung bietet, sowie mit einer gepanzerten Gesichtsmaske. Der Sphere-M12 wird normalerweise in Kombination mit der Spetsnaz-Körperpanzerung der PSZ-Reihe eingesetzt. Aufgrund der Atemmaske und des integrierten Nachtsichtgeräts der ersten Generation sowie des maximalen Schutzes für den Kopfbereich ist der Helm in der Zone recht beliebt. Verfügt über Elektronikfelder.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Stahlhelm</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Ein total veralteter Armeestahlhelm ohne jegliche Zusätze. Er schützt weder vor Anomalien noch vor Strahlung, kann aber Projektile abwehren. Dieser Helm war nie besonders beliebt in der Zone, außer während einer kurzen, bewaffneten Auseinandersetzung zwischen den Fraktionen.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective">
		<text>Schutzhelm</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Ein leichter Helm mit einem luftdichten Visier, der vor Anomalien schützen soll. Nach dem Design zu urteilen, stammt dieser Helm aus der gleichen Forschungsschmiede wie der SEVA-Schutzanzug. Der Einsatzzweck des Schutzhelms könnte durchaus in der Kombination mit Armeekampfanzügen bei Operationen in extremen Anomaliegebieten liegen.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Gasmaske</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Eine gewöhnliche Gasmaske aus Kunststoff und Gummi, die radioaktive Partikel und giftige Substanzen aus der Luft filtert. Dank ihrer universellen Einsetzbarkeit wird sie von vielen Anfängern wie auch Veteranen geschätzt. Die Gasmaske bietet keinen physischen Schutz.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Taktischer Helm</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Ein westliches Modell eines taktischen Helms ohne Tarnbemalung. Bisher ist ungeklärt, wie dieser Helm in die Zone gelangt ist. Er ist dafür gedacht, mit zahlreichen Scannern und Geräten für die Satellitenkommunikation einem Truppanführer die strategische Überlegenheit über den Gegner zu gewährleisten. Diese Funktionen sind in diesem speziellen Helm jedoch nicht integriert. Er ist mit einer mehrschichtigen Kevlarummantelung und gepanzerten Elementen zum Schutz der elektronischen Bauteile ausgestattet. Darüber hinaus bietet er einen Atemschutz und ein Nachtsichtgerät der ersten Generation.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Sunrise-Schutzanzug</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Freiheit-Wachanzug</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Dieser leichte Stalkerschutzanzug wird von Handwerkern der Freiheit hergestellt. Das Material wird mit "Horizont" behandelt, einer speziellen Lösung, die die Fraktion durch systematisches Ausprobieren entwickelt hat, um den Schutz vor Anomalien zu verbessern. Wie auch der Freiheit-Wachanzug weist der Sturmanzug eine integrierte Körperpanzerung und Artefaktbehälter auf.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Freiheit-Sturmanzug</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Diese moderne Version des Wächterschutzanzugs ist für Stalkerrekruten geeignet, die an leichte Anzüge gewöhnt sind. Sie bietet im Gegensatz zur PSZ-Serie guten Schutz gegen Anomalien und kann zugleich den Schuss einer Pistole aufhalten. Es kann kein Artefaktbehälter an dem Anzug angebracht werden, aber er kann stattdessen mit einem Kampfhilfssystem ausgestattet werden.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Dieser moderne Armeekampfanzug ist für Einsätze in Anomaliegebieten gedacht. Er besteht aus einem schweren PSZ-12p Armeekampfanzug, einem integrierten Kompensationsanzug und einem Schutzanzug gegen Anomalien. Die Panzerung schützt hervorragend vor Projektilen und Splittern, ohne die Beweglichkeit des Trägers stark zu beeinträchtigen. Weist keinen Artefaktbehälter auf.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Dieser Schutzanzug für Forschungseinsätze in der Zone bietet einen geschlossenen Atemkreislauf und eine äußere Isolationsbeschichtung. Damit schützt er hervorragend vor Anomalien. Wegen der recht großen Anfälligkeit gegenüber physikalischem Schaden ist er nicht besonders wirkungsvoll gegen Projektile und Splitter. Weist einen integrierten Artefaktbehälter auf.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Dieser Anzug aus einem der Kiewer Forschungsinstitute ist eine großartige Alternative zu den selbstgemachten Stalkeranzügen. Die integrierte Körperpanzerung kann zwar nur eine Pistolenkugel aufhalten, aber der Schutz gegen Anomalien und Strahlung ist unübertroffen. Dieser komplett aufrüstbare Anzug mit zwei Artefaktbehältern ist die erste Wahl für viele erfahrene Stalker.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Dieser Kampfanzug besteht aus einer berylliumbeschichteten Armeepanzerung der PS5-Serie, die für den Einsatz in der Zone modifiziert wurde. Sie wurde für Angriffsoperationen in hochradioaktiven Gebieten konzipiert und ist in Gebieten mit hoher anomaler Aktivität ineffektiv. Stalker bekommen sie im Tausch von Beute mit Armeebediensteten. Weist keinen Artefaktbehälter auf.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Dieser Stalkeranzug der Marke Eigenbau besteht aus einem Schutzanzug aus doppelt geschichtetem, gummiertem Stoff mit Plexiglasfutter und einer integrierten Körperpanzerung. Obwohl er nicht einmal den Schuss einer Pistole aufhalten kann, ist er wegen seines geringen Preises und des hohen Modifikationspotenzials sehr beliebt. Weist einen integrierten Artefaktbehälter auf.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Dieser Stalkerschutzanzug der Freiheit mit verstärkter Körperpanzerung ist ein guter Kompromiss zwischen Kampf- und Anomalieschutz. Die integrierte Panzerung besteht aus einer Schutzplatte und 10 Kevlarschichten, die eine Pistolenkugel aufhalten können. Der Anzug wird mit dem recht teuren Schutzmittel "Souverän" gegen Anomalien behandelt. Weist einen Artefaktbehälter auf.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Diese Frühversion des Wächterschutzanzugs ist eine für die Zone modifizierte Spetsnaz PSZ-9 Körperpanzerung. Sie kann einem Gewehrschuss widerstehen, aber diese Effektivität wird mit hohem Gewicht, ausladender Größe und kaum vorhandenem Anomalieschutz erkauft. Der Anzug kann zwar nicht mit einem Artefaktbehälter ausgestattet werden, aber dafür mit einem Kampfhilfssystem.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Einst wurde diese Körperpanzerung von Clear Sky getragen, aber seit der Auslöschung der Fraktion dient der Anzug nur mehr der Erinnerung daran, dass in der Zone selbst ein perfekter Schutzanzug keine Sicherheit garantiert. Dieser Anzug kann einen Pistolenschuss aufhalten, zudem ist der Träger gut geschützt vor Anomalien. Weist einen integrierten Artefaktbehälter auf.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Experimenteller Prototyp eines militärischen Exoskeletts, der wegen der hohen Kosten und einiger Konstruktionsmängel nie in Serienproduktion ging. Da aber damit das maximal tragbare Gewicht enorm steigt und daher Nachfrage dafür herrscht, werden geringe Stückzahlen in unterirdischen Fabriken außerhalb der Ukraine hergestellt. Weist einen integrierten Artefaktbehälter auf.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>SEVA-Schutzanzug</text>
	</string>
</string_table>
