<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mp_autostation">
		<text>Fahrzeugstation</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Ein seltsamer Ort. Dieses stille Gebäude birgt sicherlich so manches Geheimnis, aber die Stalker werden aus einem anderen Grund davon angezogen: Man kann hier zahlreiche Artefakte finden. Das Risiko ist zwar hoch, aber der mögliche Gewinn ist ebenfalls enorm. Wenn Sie schnell denken und handeln, werden Sie das Glück sicher auf Ihrer Seite haben.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Ein seltsamer Ort. Dieses stille Gebäude birgt sicherlich so manches Geheimnis, aber die Stalker werden aus einem anderen Grund davon angezogen: Man kann hier zahlreiche Artefakte finden.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Ein Depot beim Eingang der Zone. Die Traktoren, Busse und Lastwagen, die hier stehen, haben ihre beste Zeit bereits hinter sich. Bisher wurden hier keine Artefakte gefunden, aber der Ort ist beliebt bei Räubern, die Jagd auf Anfänger machen und sie um der Beute willen töten. Suchen Sie Deckung in den Gebäuden oder hinter den Fahrzeugen... und hüten Sie sich vor Gegnern auf den Dächern!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Ein Depot beim Eingang der Zone. Die Traktoren, Busse und Lastwagen, die hier stehen, haben ihre beste Zeit bereits hinter sich.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_large">
		<text>Ein verlassenes Depotgebäude und das angrenzende Gebiet. Hier können Sie einiges an Ausrüstung und Vorräten finden, wenn Sie sich anstrengen. Sehen Sie sich vor starken Anomalien und Scharfschützen auf den Dächern vor - von dort hat man so gut wie alle Zugangswege perfekt im Blick.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_short">
		<text>Ein verlassenes Depotgebäude und das angrenzende Gebiet. Sehen Sie sich vor starken Anomalien und Scharfschützen auf den Dächern vor.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Ein geheimnisvoller und zugleich faszinierender Ort. Dieses Becken wurde für Experimente an jemandem oder etwas gebaut, aber der genaue Zweck wird wohl für immer ein Rätsel bleiben. Hier gibt es keine nennenswerten Artefakte, daher kommen die Stalker lediglich wegen der Überreste von bizarren Bauteilen und Geräten hierher. Passen Sie gut auf die Dächer auf und vergessen Sie nicht, dass die Gegend extrem stark verstrahlt ist.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Ein geheimnisvoller und zugleich faszinierender Ort. Dieses Becken wurde für Experimente an jemandem oder etwas gebaut, aber der genaue Zweck wird wohl für immer ein Rätsel bleiben.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_large">
		<text>Dieser gefährliche Teil des Dunklen Tals besteht aus einer langen Straße und einem verlassenen Institut. Wer weiß, was dort früher alles gelehrt wurde! Das Einzige, was man heute hier lernen kann, ist, wie man auch unter den schlimmsten Bedingungen überlebt! Oh, zu erwähnen wäre noch, dass Sie die Dächer immer im Auge behalten sollten...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_short">
		<text>Dieser gefährliche Teil des Dunklen Tals besteht aus einer langen Straße und einem verlassenen Institut.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Diese düstere, verlassene Fabrik wurde schon zahllosen Stalkern zum Grab. Unzählige Anomalien warten hier auf unvorsichtige Besucher... aber die Leute lassen sich nicht abschrecken und strömen weiterhin massenweise her - angelockt von den wertvollen Artefakten, die man hier finden kann. Vorsicht vor der Strahlung!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Diese düstere, verlassene Fabrik wurde schon zahllosen Stalkern zum Grab.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_large">
		<text>Die Feuerwache, deren gesamte Einsatzkräfte bei der Katastrophe im Atomkraftwerk Tschernobyl 1986 verheizt wurden. Von dem Turm hat man eine gute Übersicht über die Umgebung. Nur wenige wagen sich in die höheren Stockwerke und die Untergeschosse des Gebäudes. Es wird schon einen Grund dafür geben. In dieser Gegend prallen bereits seit einiger Zeit die Fraktionen der Zone aufeinander - beim Kampf um die beste strategische Ausgangsposition.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_short">
		<text>Die Feuerwache, deren gesamte Einsatzkräfte bei der Katastrophe im Atomkraftwerk Tschernobyl 1986 verheizt wurden. Sie stellt eine hervorragende taktische Position dar.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Teil einer riesigen Müllhalde, auf der nach der Katastrophe von 1986 haufenweise radioaktive Abfälle entsorgt wurden. Hier gibt es zahlreiche baufällige Kräne und eine gewisse Auswahl an Ausrüstung. Weitere Attraktionen sind abbruchreife Gebäude und ein großer Hangar. Die Nähe zum Kordon und die relativ zahlreichen Artefakte sorgen dafür, dass vor allem Stalker hierher kommen, die einfache Arbeit bevorzugen.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Teil einer riesigen Müllhalde, auf der nach der Katastrophe von 1986 haufenweise radioaktive Abfälle entsorgt wurden.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_large">
		<text>Ein kleiner Teil der rätselhaften Stadt Limansk - man findet hier verlassene Wohnblocks und ein halb fertig gestelltes Gebäude vor. Als verschiedene wertvolle Artefakte gefunden wurden, breitete sich die Nachricht wie ein Lauffeuer in der Zone aus. Seitdem einige Straßen nach Limansk geöffnet wurden, wird hier ununterbrochen gekämpft.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_short">
		<text>Ein kleiner Teil der rätselhaften Stadt Limansk - man findet hier verlassene Wohnblocks und ein halb fertig gestelltes Gebäude vor.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Ein menschenleeres, gottverlassenes Dorf mitten in der Zone. Der kleine, seichte, schmutzige See, in dem zahlreiche Fahrzeugwracks ihre letzte Ruhestätte gefunden haben, erfüllt Sie mit einer unterbewussten Angst vor der Wirklichkeit der Zone. Sehen Sie sich vor Scharfschützen vor, aber vergessen Sie auch nicht, dass die Zone die Mutigen belohnt.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Ein menschenleeres, gottverlassenes Dorf mitten in der Zone. Der kleine, seichte, schmutzige See, in dem zahlreiche Fahrzeugwracks ihre letzte Ruhestätte gefunden haben, erfüllt Sie mit einer unterbewussten Angst vor der Wirklichkeit der Zone. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Eine verlassene Armeebasis mit den Überresten von Lastwagen und Schützenpanzern sowie verfallenen Hauptquartieren und Kasernen. Der trostlose Eindruck trügt allerdings, denn die Basis ist eine wahre Fundgrube für Artefakte. Das bedeutet aber auch, dass hinter jeder Ecke ein Gegner lauern könnte.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Eine verlassene Armeebasis mit den Überresten von Lastwagen und Schützenpanzern sowie verfallenen Hauptquartieren und Kasernen.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Dieses alte Dorf ist ein wirklich unheimlicher Ort. Sollten Sie mutig genug sein, hierher zu kommen, wundern Sie sich nicht, wenn Sie mit einer Kugel begrüßt werden. Hier ist kein Fleck sicher! Mögen Ihr Zielfernrohr und der Schalldämpfer Ihnen gute Dienste leisten!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Dieses alte Dorf ist ein wirklich unheimlicher Ort. Sie haben es zwar bis hierher geschafft, aber dürfen sich keine Sekunde ausruhen.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_large">
		<text>Dies ist kein Becken, sondern vielmehr ein Blutbad. Echos von Schüssen, Explosionen und Schreien der Sterbenden hallen durch die gefliesten Korridore. Nur wenige Stalker kennen den Weg hierher, aber noch weniger kennen einen Weg heraus.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_short">
		<text>Dies ist kein Becken, sondern vielmehr ein Blutbad. Echos von Schüssen, Explosionen und Schreien der Sterbenden hallen durch die gefliesten Korridore. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Eine kleine Eisenbahnstation in der Nähe der Rostok-Fabrik.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Eine kleine Eisenbahnstation in der Nähe der Rostok-Fabrik, voller verrosteter Waggons und Lokomotiven, die schon lange nicht mehr fahren. Eine Fülle von Artefakten lockt furchtlose Stalker aus der gesamten Zone hierher.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_large">
		<text>Eine Reparaturbasis in der Nähe eines kleinen Dorfes. Sämtliche betriebsfähigen Fahrzeuge wurden nach der Katastrophe von Tschernobyl eingesetzt. Inzwischen wurde der Rest der Ausrüstung geplündert. Die Gegend ist voller Gefahren wie z.B. tückischer Sümpfe und verseuchtem Schilf. Aber mit Glück kann man dort etwas Wertvolles finden.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_short">
		<text>Eine Reparaturbasis in der Nähe eines kleinen Dorfes. Die Gegend ist voller Gefahren wie z.B. tückischer Sümpfe und verseuchtem Schilf.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Berge von Metall rosten hinter Betonwänden ruhig vor sich hin. Vor dem Jahrhundertwechsel war die Fabrik durchgehend in Betrieb und wurde von zahllosen Lautsprechern mit sozialistischen Slogans beschallt. Aber das Gebäude wurde schon vor langer Zeit aufgegeben und verlassen.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>Alte, verlassene Fabrik: Berge von Metall hinter Betonwänden - das ist alles, was noch übrig ist.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_large">
		<text>Ein Sportzentrum in Pripyat, unweit der verlassenen Schule. Die Sportarten, die hier bevorzugt werden, haben sich seit 1986 grundlegend geändert, genauso wie die Zahl der Aktiven. Die Stalker zieht es wegen zweifelhaftem Ruhm, Beute und Artefakten hierher... und manche von ihnen bleiben für immer.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_short">
		<text>Ein Sportzentrum in Pripyat, unweit der verlassenen Schule.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_large">
		<text>Ein äußerst seltsamer Ort. Viele lachen über Stalker, die behaupten, dass sie den Ort schon einmal gesehen hätten, aber er existiert wirklich. Gravitationsanomalien haben dort die Erde aufgerissen und eine Mondlandschaft hinterlassen. Das Gebiet wird von drei großen Türmen bestimmt, Überbleibseln der Militärpräsenz, die auf großen Erdhaufen thronen.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_short">
		<text>Ein äußerst seltsamer Ort. Gravitationsanomalien haben dort die Erde aufgerissen und eine Mondlandschaft hinterlassen.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Hierbei hat es sich um den Randbereich der Rostok-Fabrik gehandelt, bevor sich die Wächter hier niedergelassen haben. Ein unheimlicher Ort, der jedoch reichlich Artefakte zu bieten hat. Alle leeren Hangars und Lagerhäuser sind voller tödlicher Gefahren. Seien Sie äußerst vorsichtig und behalten Sie besonders den weißen Turm im Auge.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Hierbei hat es sich um den Randbereich der Rostok-Fabrik gehandelt, bevor sich die Wächter hier niedergelassen haben. Ein unheimlicher Ort, der jedoch reichlich Artefakte zu bieten hat.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pripyat_large">
		<text>Nur wenige wagen sich bis in die verlassene Stadt Pripyat vor, in der früher die Angestellten des Atomkraftwerks Tschernobyl lebten. Dennoch toben auf den Straßen der toten Stadt wilde Feuergefechte, und zwar in einem kleinen Gebiet zwischen dem Prometheus-Kino, dem Pier und den Häusern auf der Kurschatowa-Straße.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pripyat_short">
		<text>In einem kleinen Teil von Pripyat zwischen dem Prometheus-Kino, dem Pier und den Häusern auf der Kurschatowa-Straße toben Feuergefechte zwischen den wenigen, die es bis in die tote Stadt geschafft haben.</text>
	</string>
</string_table>
