<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a2_reach_base_name">
		<text>Sicherer Hafen: Skadowsk erreichen</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_reach_base_text">
		<text>Die einzigen sicheren Orte in der Zone sind große Lager. Das nächstliegende Lager wäre das Schiff Skadowsk - und dorthin sollten Sie sich begeben.</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_guide_maps_01_name">
		<text>Umgebungskarten: Interessenten für die Karten finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_guide_maps_02_name">
		<text>Umgebungskarten: Pilot die Karten anbieten</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_guide_maps_02_text">
		<text>Möglicherweise hätte Pilot, der hiesige Ortskundige, Interesse an den Karten des Gebiets zwischen Zaton und Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_heli_2_crash_name">
		<text>Stingray 2: Absturzstelle untersuchen</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_heli_2_crash_text">
		<text>Untersuchen Sie die Absturzstelle von Stingray 2.</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_name">
		<text>Stingray 5: Absturzstelle untersuchen</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_name_02">
		<text>Stingray 5: Herausfinden, warum die Elektronik ausgebrannt ist</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_name_03">
		<text>Stingray-Einheit: Die Quelle der Entladungen finden, die die beiden Hubschrauber getroffen haben</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_text">
		<text>Untersuchen Sie die Absturzstelle von Stingray 5.</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_text_02">
		<text>Sie müssen die Quelle der starken elektrischen Entladung finden, die Stingray 5 getroffen hat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_text_03">
		<text>Sie müssen herausfinden, warum die Elektronik von Stingray 4 und Stingray 5 ausgebrannt ist. Offensichtlich wurden die Hubschrauber von starken elektrischen Entladungen getroffen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_bring_supplies_name">
		<text>Proviant: Lebensmittel für die Söldner besorgen</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_bring_supplies_text">
		<text>Der Söldnertrupp in den Werkstätten des Umspannwerks hat Sie gebeten, sechs Dosen Fleisch, Würste oder Brot zu besorgen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_supplies_got_name">
		<text>Proviant: Die Lebensmittel zu den Söldnern bringen</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_supplies_got_text">
		<text>Sie müssen die Lebensmittel, die Sie besorgt haben, zu den Söldnern in den Werkstätten des Umspannwerks bringen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_toolkit_2_substation_workshop_name">
		<text>Werkzeug: Die Werkstätten des Umspannwerks untersuchen</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_toolkit_2_substation_workshop_text">
		<text>In den Werkstätten des Umspannwerks soll es Werkzeug geben. Vielleicht finden Sie dort sogar das Werkzeug, das der Techniker braucht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_find_chimera_name">
		<text>Jagd auf die Chimäre: Den Mutanten finden, solange er schläft</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_find_chimera_text">
		<text>Sie müssen die Chimäre finden, bevor sie aufwacht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_found_soroka_name">
		<text>Auf der Suche nach Magpie: Gonta informieren</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_found_soroka_text">
		<text>Wie es scheint, wurde der Stalker namens Magpie, der Gontas Trupp hereingelegt hat, gefunden. Er hat sich mittlerweile der Freiheit angeschlossen und ist dort unter dem Namen Flint bekannt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_kill_chimera_name">
		<text>Jagd auf die Chimäre: Den Mutanten töten</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_kill_chimera_text">
		<text>Die Chimäre ist aufgewacht und Sie sollten sie töten, bevor es zu spät ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_meet_with_gonta_at_night_name">
		<text>Jagd auf die Chimäre: Gonta um 3:00 Uhr in der Bar treffen</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_meet_with_gonta_at_night_text">
		<text>Sie sollten sich vor Sonnenaufgang mit Gonta treffen, um sich seinem Trupp bei der Jagd auf die Chimäre anzuschließen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_receipt_reward_name">
		<text>Jagd auf die Chimäre: Trapper informieren</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_receipt_reward_text">
		<text>Sie sollten den Stalker Trapper informieren, dass die Jagd auf die Chimäre erfolgreich war. Er dürfte Sie dafür belohnen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_search_soroka_name">
		<text>Auf der Suche nach Magpie: Den Stalker finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_search_soroka_text">
		<text>Ein Stalker namens Magpie hat Gontas Trupp hereingelegt, sodass die Männer von einer Chimäre angegriffen wurden. Sie haben Sie gebeten, den Mistkerl zu finden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_jupiter_name">
		<text>Evakuierungsstellen: Position B205 untersuchen</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_jupiter_text">
		<text>Auf der Karte, die Sie in einem der Hubschrauber gefunden haben, sind Evakuierungsstellen eingezeichnet. Sie sollten überprüfen, ob die Soldaten zu Position B205 gegangen sind.</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_1_name">
		<text>Evakuierungsstellen: Position B28 untersuchen</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_1_text">
		<text>Auf der Karte, die Sie in einem der Hubschrauber gefunden haben, sind Evakuierungsstellen eingezeichnet. Sie sollten überprüfen, ob die Soldaten zu Position B28 gegangen sind.</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_2_name">
		<text>Evakuierungsstelle: Koordinaten von Position B28 herausfinden</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_2_text">
		<text>In einer Aufnahme auf dem Flugschreiber aus einem der Stingray-Hubschrauber erwähnt der Kommandeur eine Position, bei der die Einheiten zusammentreffen sollen. Dabei handelt es sich um die Evakuierungsstelle B28 und Sie müssen die Koordinaten dieser Stelle herausfinden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_3_name">
		<text>Evakuierungsstelle: Position B28 erreichen</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_3_text">
		<text>Die Position, an der die Soldaten zusammentreffen sollen, befindet sich in Pripyat. Finden Sie einen Weg dorthin.</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_zaton_name">
		<text>Evakuierungsstellen: Position B2 untersuchen</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_zaton_text">
		<text>Auf der Karte, die Sie in einem der Hubschrauber gefunden haben, sind Evakuierungsstellen eingezeichnet. Sie sollten überprüfen, ob die Soldaten zu Position B2 gegangen sind.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_bring_strange_object_name">
		<text>Seltsames Phänomen: Das Artefakt zu Beard bringen</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_bring_strange_object_text">
		<text>Die Quelle des seltsamen Leuchtens war ein ebenso seltsames Artefakt. Es dürfte für Beard von Interesse sein.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_learn_about_strange_occurrence_by_stalkers_name">
		<text>Seltsames Phänomen: Stalker über das Artefakt befragen</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_learn_about_strange_occurrence_by_stalkers_text">
		<text>Die Stalker könnten etwas über das seltsame Artefakt wissen oder jemanden kennen, der mehr darüber weiß. Sie sollten sich mit ihnen unterhalten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_learn_about_strange_occurrence_name">
		<text>Seltsames Phänomen: Die Quelle des Leuchtens beim Baggerschiff finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_learn_about_strange_occurrence_text">
		<text>Beim Baggerschiff wurde ein seltsames Leuchten beobachtet. Beard hat Sie gebeten, die Quelle dieses Phänomens zu ermitteln.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_take_artefact_name">
		<text>Seltsames Phänomen: Das Artefakt nehmen</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_take_artefact_text">
		<text>Die Quelle des seltsamen Leuchtens war ein ebenso seltsames Artefakt. Sie sollten es nehmen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_tell_svyaznoy_about_all_name">
		<text>Seltsames Phänomen: Beard vom Artefakt berichten</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_tell_svyaznoy_about_all_text">
		<text>Die Quelle des seltsamen Leuchtens war ein ebenso seltsames Artefakt. Auch wenn es sich nicht in Ihrem Besitz befindet, sollten Sie Beard davon berichten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_cross_the_teleport_name">
		<text>Zum Plateau: In die Anomalie springen</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_cross_the_teleport_text">
		<text>Offensichtlich führt der Weg auf das Plateau durch die Anomalie. Sie müssen hineinspringen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_find_the_teleport_name">
		<text>Zum Plateau: Noahs geheimen Weg finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_find_the_teleport_text">
		<text>Auf Noahs PDA ist die Rede von seinem "geheimen Weg" auf das Plateau. Diesen müssen Sie finden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_plato_talk_to_noah_name">
		<text>Zum Plateau: Herausfinden, wie Sie von Noah aus dorthin gelangen</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_plato_talk_to_noah_text">
		<text>Es heißt, dass ein Stalker namens Noah den Weg auf das Plateau kennt. Sie müssen in Erfahrung bringen, wie man dorthin gelangen kann.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_bring_proof_name">
		<text>Verschwundene Stalker: Beweise zurückbringen, dass Tremor etwas damit zu tun hatte</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_bring_proof_text">
		<text>Sie müssen den PDA mit Tremors Aufnahmen zur Skadowsk bringen und Beard zeigen. Die Aufnahmen machen deutlich, dass der Arzt für das Verschwinden der Stalker verantwortlich ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_find_proof_name">
		<text>Verschwundene Stalker: Beweise finden, dass Tremor etwas damit zu tun hatte</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_find_proof_text">
		<text>Sie müssen überprüfen, ob Tremor irgendwelche Beweise zurückgelassen hat, die bestätigen, dass er für das Verschwinden der Stalker verantwortlich ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b28_heli_3_crash_name">
		<text>Stingray 3: Absturzstelle untersuchen</text>
	</string>
	<string id="zat_b28_heli_3_crash_text">
		<text>Untersuchen Sie die Absturzstelle von Stingray 3.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_text_1">
		<text>Sie müssen das Artefakt zu Beard bringen, aber die Zeit, die Ihnen als Vorsprung gewährt wurde, ist abgelaufen. Jetzt sind auch Ihre Konkurrenten auf der Suche nach dem Artefakt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_text_2">
		<text>Sie müssen das Artefakt zu Beard bringen. Aber vergessen Sie nicht: Ihre Konkurrenten suchen ebenfalls danach.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_text_3">
		<text>Sie müssen das Artefakt zu Beard bringen, aber es wird berichtet, dass eine andere Gruppe bereits fündig geworden sei. Sie sollten dem Signal folgen und den Auftrag so schnell wie möglich ausführen, bevor Ihre Konkurrenten es schaffen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_text_4">
		<text>Sie müssen das Artefakt zu Beard bringen, aber eine andere Gruppe hat das bereits getan. Jetzt werden Sie nur die Hälfte für das Artefakt bekommen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_text_5">
		<text>Sie müssen das Artefakt zu Beard bringen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_16">
		<text>Artefaktbestellung: "Gravit" abliefern</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_17">
		<text>Artefaktbestellung: "Auge" abliefern</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_18">
		<text>Artefaktbestellung: "Blase" abliefern</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_19">
		<text>Artefaktbestellung: "Muschel" abliefern</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_20">
		<text>Artefaktbestellung: "Goldfisch" abliefern</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_21">
		<text>Artefaktbestellung: "Flamme" abliefern</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_22">
		<text>Artefaktbestellung: "Feuerfliege" abliefern</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_23">
		<text>Artefaktbestellung: "Schneeflocke" abliefern</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_text_1">
		<text>Sie müssen für Beard das Artefakt finden, aber die Zeit, die Ihnen als Vorsprung gewährt wurde, ist abgelaufen. Jetzt sind auch Ihre Konkurrenten auf der Suche nach dem Artefakt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_text_2">
		<text>Sie müssen für Beard das Artefakt finden. Aber vergessen Sie nicht: Ihre Konkurrenten suchen ebenfalls danach.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_text_3">
		<text>Sie müssen für Beard das Artefakt finden, aber es wird berichtet, dass eine andere Gruppe bereits fündig geworden sei. Sie sollten dem Signal folgen und den Auftrag so schnell wie möglich ausführen, bevor Ihre Konkurrenten es schaffen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_text_4">
		<text>Sie müssen für Beard das Artefakt finden, aber eine andere Gruppe hat bereits geliefert. Jetzt werden Sie nur die Hälfte für das Artefakt bekommen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_text_5">
		<text>Sie müssen für Beard das Artefakt finden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_16">
		<text>Artefaktbestellung: "Gravit" finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_17">
		<text>Artefaktbestellung: "Auge" finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_18">
		<text>Artefaktbestellung: "Blase" finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_19">
		<text>Artefaktbestellung: "Muschel" finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_20">
		<text>Artefaktbestellung: "Goldfisch" finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_21">
		<text>Artefaktbestellung: "Flamme" finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_22">
		<text>Artefaktbestellung: "Feuerfliege" finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_23">
		<text>Artefaktbestellung: "Schneeflocke" finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_barmen_task_find_name">
		<text>Kompass: Noah finden und in Erfahrung bringen, wo Sie das seltene Artefakt finden können</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_barmen_task_find_text">
		<text>Sie müssen Noah auf dem alten Schiff finden und in Erfahrung bringen, wo Sie das seltene Kompass-Artefakt finden können. Beard sucht schon sehr lange danach und ist bereit, viel Geld dafür zu zahlen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_barmen_task_give_name">
		<text>Kompass: Das Artefakt zu Beard bringen</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_sultan_task_find_name">
		<text>Kompass: Von Noah in Erfahrung bringen, wo Sie das seltene Artefakt finden können</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_sultan_task_find_text">
		<text>Sultan interessiert sich ebenfalls für das Artefakt, das Beard sucht. Sie müssen Noah auf dem alten Schiff finden und in Erfahrung bringen, wo Sie das Artefakt finden können. </text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_sultan_task_give_name">
		<text>Kompass: Das Artefakt zu Sultan bringen</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_sultan_task_give_text">
		<text>Das Artefakt, das Sie von Noah erhalten haben, ist der Kompass, den Sultan sucht.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_percent_task_name">
		<text>Dunkle Geschäfte: Ihren Anteil bei Beard kassieren</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_percent_task_text">
		<text>Sie sollten sich Ihren Anteil an Beards Einnahmen bei ihm holen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_1_name">
		<text>Verführerische Geschäfte: Mit Sultan reden</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_1_text">
		<text>Der Händler Uhu glaubt, dass Beard sich nicht an die Vereinbarung hält, und hat Ihnen vorgeschlagen, dass Sie Sultan, den örtlichen Gangsterboss, um Hilfe bitten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_2_name">
		<text>Dunkle Geschäfte: Den Stalkern die Detektoren abnehmen</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_2_text">
		<text>Sie müssen den Stalkern, die für Beard nach Artefakten suchen, um jeden Preis die Detektorprototypen abnehmen. Ohne Detektoren wird er Sultans Bedingungen akzeptieren.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_3_name">
		<text>Dunkle Geschäfte: Mit Sultan reden</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_3_text">
		<text>Beard hat keine Detektoren, deswegen sollten Sie mit Sultan reden, um herauszufinden, ob er das Problem mit Beards anderen Lieferanten gelöst hat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_4_name">
		<text>Dunkle Geschäfte: Beard zwingen, für Sultan zu arbeiten</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_4_text">
		<text>Jetzt da Beard keine Detektoren oder Lieferanten mehr hat, sind ihm die Hände gebunden. Zwingen Sie ihn, für Sultan zu arbeiten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_6_name">
		<text>Dunkle Geschäfte: Mehr über Beards momentane Geschäfte herausfinden</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_6_text">
		<text>Sie müssen herausfinden, welchen Geschäften Beard im Moment nachgeht. Das wird Ihnen dabei helfen, seine Versorgungskanäle zu schließen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_7_name">
		<text>Dunkle Geschäfte: Den Stalkern den zweiten Detektor abnehmen</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_7_text">
		<text>Sie müssen den Stalkern, die für Beard nach Artefakten suchen, um jeden Preis die Detektorprototypen abnehmen. Ohne Detektoren wird er Sultans Bedingungen akzeptieren.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_1_name">
		<text>Verführerische Geschäfte: Nowikow drei Veles-Detektoren bringen</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_1_text">
		<text>Der Händler Uhu hat Ihnen ein lukratives Geschäft vorgeschlagen. Sie sollen drei Veles-Detektoren finden und in den Bunker der Wissenschaftler zu Nowikow bringen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_2_name">
		<text>Verführerische Geschäfte: Warten, bis Uhu die Detektoren erhält</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_2_text">
		<text>Nowikow hat die Detektoren angenommen und versprochen, sie Uhu zurückzuschicken. Sie müssen warten, bis er die Arbeit mit den Detektoren abgeschlossen hat, und danach von Uhu die Ergebnisse in Erfahrung bringen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_3_name">
		<text>Verführerische Geschäfte: Mit Uhu reden</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_3_text">
		<text>Der Händler Uhu hat Sie per Funk kontaktiert und Ihnen erzählt, dass er Probleme hat. Er würde Sie gerne treffen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_4_name">
		<text>Verführerische Geschäfte: Beard überzeugen, sich an die Vereinbarung zu halten</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_4_text">
		<text>Der Händler Uhu glaubt, dass Beard sich nicht an die Vereinbarung hält. Sie müssen mit ihm reden und ihn davon überzeugen, nicht mehr gegen die Vereinbarung zu verstoßen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_5_name">
		<text>Verführerische Geschäfte: Ihren Anteil von Uhu verlangen</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_5_text">
		<text>Beard ist der Meinung, dass er Uhu nichts schuldet - Sie müssen herausfinden, wer Recht hat, und dann von dieser Person Ihren Anteil einfordern.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_zaporojec_text_01">
		<text>Snag hat Sie gebeten, ihm seine Kiste zu bringen. Er hat sie in einem alten Saporoschez-Auto versteckt, das während eines Erdbebens in einen Spalt gestürzt ist. Snag hat Angst, da hinunterzugehen, weil es dort von Schnorks nur so wimmelt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_zaporojec_text_02">
		<text>Sie haben Snags Kiste und sollten sie ihm jetzt zurückbringen, um sich mit ihm den Inhalt brüderlich zu teilen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_den_of_the_bloodsucker_inform_stalkers_name">
		<text>Blutsaugerlager: Die Stalker informieren</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_den_of_the_bloodsucker_inform_stalkers_text">
		<text>Informieren Sie die Stalker über das Blutsaugerlager unter dem Antennenkomplex Krug.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_den_of_the_bloodsucker_tell_barman_about_all_name">
		<text>Blutsaugerlager: Beard informieren</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_den_of_the_bloodsucker_tell_barman_about_all_text">
		<text>Sie müssen Beard von dem Blutsaugerlager, das unter dem Antennenkomplex Krug gefunden wurde, erzählen, damit er entscheiden kann, wie die Stalker beschützt werden sollen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_clean_den_of_the_bloodsucker_name">
		<text>Verschwundene Stalker: Grouse folgen</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_clean_den_of_the_bloodsucker_text">
		<text>Grouse hat Sie gebeten, mit ihm zusammen den verlassenen Antennenkomplex zu durchsuchen. Er hat Blutsauger gesehen und will überprüfen, ob der Jäger dort ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_deal_with_medic_name">
		<text>Verschwundene Stalker: Herausfinden, was passiert ist</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_deal_with_medic_text">
		<text>Tremor ist wohl doch nicht so unschuldig, wie er zu sein scheint. Sie müssen herausfinden, was passiert ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_cop_near_port_krans_name">
		<text>Verschwundene Stalker: Grouse finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_cop_near_port_krans_text">
		<text>Grouse ist nicht ohne Grund zu den Kränen gegangen - vielleicht hatte er etwas über die verschwundenen Stalker herausgefunden. Deswegen sollten Sie dort nach ihm suchen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_out_where_is_cop_name">
		<text>Verschwundene Stalker: Herausfinden, wo sich Grouse aufhält</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_out_where_is_cop_text">
		<text>Grouse ist nicht dort, wo er normalerweise steckt. Sie sollten Beard fragen, wohin er gegangen ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_to_be_missing_hunter_name">
		<text>Verschwundene Stalker: Den verschwundenen Jäger finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_to_be_missing_hunter_text">
		<text>Grouse hat Sie um Hilfe bei der Suche nach dem verschwundenen Jäger gebeten. Dieser sollte eigentlich das Blutsaugerlager finden. Laut den neuesten Meldungen sind die Blutsauger dafür verantwortlich, dass in letzter Zeit Stalker verschwunden sind.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_get_out_from_den_of_the_bloodsucker_name">
		<text>Verschwundene Stalker: Raus aus dem Blutsaugerlager</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_get_out_from_den_of_the_bloodsucker_text">
		<text>Im Untergeschoss haben Sie ein Blutsaugerlager entdeckt und zudem gesehen, dass sich die Blutsauger dort in einer Art Schlafzustand befinden. Sie sollten von dort verschwinden, und zwar leise.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_cop_24h_past_name">
		<text>Verschwundene Stalker: Grouse treffen</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_cop_24h_past_text">
		<text>Sie sollten sich mit Grouse treffen und die Suche nach dem verschwundenen Jäger besprechen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_cop_later_name">
		<text>Verschwundene Stalker: Grouse später treffen</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_cop_later_text">
		<text>Im Antennenkomplex waren keine Spuren von Danila dem Jäger zu finden. Allerdings war Grouse recht verblüfft darüber, was Sie im Gebäude gefunden haben. Er hat Sie gebeten, sich später mit ihm zu treffen, um die Sache eingehender zu besprechen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_ment_name">
		<text>Verschwundene Stalker: Grouse treffen</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_ment_text">
		<text>An dem Ort, den Grouse gemeint hatte, gab es einen toten Blutsauger, aber keine Spuren von Danila dem Jäger. Allerdings scheint es so, als ob Grouse etwas Interessantes gefunden hätte, und er bittet Sie, sich ihm anzuschließen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_tell_barmen_about_medic_text">
		<text>Es hat sich herausgestellt, dass die Blutsauger nichts mit dem Verschwinden der Stalker zu tun haben - Tremor steckt dahinter, der Arzt auf der Skadowsk.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_2_name">
		<text>Werkzeug: Kardan Werkzeug bringen</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_2_text">
		<text>Kardan hat Sie gebeten, ihm zwei Werkzeugsets zu beschaffen: Eines für einfache Arbeiten und eines für feinere Arbeiten. Der Techniker wird Sie für das Werkzeug bezahlen und damit bessere Modifikationen für Waffen und Panzerung durchführen können.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_3_name">
		<text>Werkzeug: Kardan Werkzeug bringen</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_3_text">
		<text>Kardan hat Sie gebeten, ihm zwei Werkzeugsets zu beschaffen: Eines für einfache Arbeiten und eines für Kalibrierungsarbeiten. Der Techniker wird Sie für das Werkzeug bezahlen und damit bessere Modifikationen für Waffen und Panzerung durchführen können.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_name">
		<text>Werkzeug: Kardan Werkzeug bringen</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_text">
		<text>Kardan hat Sie gebeten, ihm Werkzeug für einfache Arbeiten zu beschaffen. Der Techniker wird Sie für das Werkzeug bezahlen und damit bessere Modifikationen für Waffen und Panzerung durchführen können.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_2_3_name">
		<text>Werkzeug: Kardan Werkzeug bringen</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_2_3_text">
		<text>Kardan hat Sie gebeten, ihm zwei Werkzeugsets zu beschaffen: Eines für feinere Arbeiten und eines für Kalibrierungsarbeiten. Der Techniker wird Sie für das Werkzeug bezahlen und damit bessere Modifikationen für Waffen und Panzerung durchführen können.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_2_name">
		<text>Werkzeug: Kardan Werkzeug bringen</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_2_text">
		<text>Kardan hat Sie gebeten, ihm Werkzeug für feinere Arbeiten zu beschaffen. Der Techniker wird Sie für das Werkzeug bezahlen und damit bessere Modifikationen für Waffen und Panzerung durchführen können.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_3_name">
		<text>Werkzeug: Kardan Werkzeug bringen</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_3_text">
		<text>Kardan hat Sie gebeten, ihm Werkzeug für Kalibrierungsarbeiten zu beschaffen. Der Techniker wird Sie für das Werkzeug bezahlen und damit bessere Modifikationen für Waffen und Panzerung durchführen können.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_mechanic_toolkit_search_name">
		<text>Werkzeug: Kardan Werkzeug bringen</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_mechanic_toolkit_search_text">
		<text>Kardan hat Sie gebeten, ihm drei Werkzeugsets zu beschaffen: Eines für einfache, eines für feinere und eines für Kalibrierungsarbeiten. Der Techniker wird Sie für das Werkzeug bezahlen und damit bessere Modifikationen für Waffen und Panzerung durchführen können.</text>
	</string>
	<string id="zat_b40_reconnoitre_merc_camp_01_name">
		<text>Söldnerlager: Möglichst viele Informationen sammeln</text>
	</string>
	<string id="zat_b40_reconnoitre_merc_camp_01_text">
		<text>Der Händler Uhu wird für alle Informationen, die Sie im Söldnerlager bei der Kläranlage finden, einen guten Preis zahlen. Er ist sehr interessiert an den Plänen der Söldner.</text>
	</string>
	<string id="zat_b40_reconnoitre_merc_camp_02_name">
		<text>Söldnerlager: Möglichst viele Informationen sammeln</text>
	</string>
	<string id="zat_b40_reconnoitre_merc_camp_02_text">
		<text>Der Händler Uhu wird für alle Informationen, die Sie im Söldnerlager bei der Kläranlage finden, einen guten Preis zahlen. Er ist sehr interessiert an den Plänen der Söldner.</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_barge_name">
		<text>Drei Kameraden: Herausfinden, was mit Barge passiert ist</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_barge_text">
		<text>Kardan hat Sie gebeten, sich in seinem Namen bei seinem Kameraden, einem Stalker namens Barge, zu entschuldigen. Sie hatten sich gestritten und Barge war weggegangen, ohne zu sagen wohin.</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_both_name">
		<text>Drei Kameraden: Herausfinden, was mit Barge und Joker passiert ist</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_both_text">
		<text>Kardan hat Sie gebeten, sich in seinem Namen bei seinen Kameraden, zwei Stalkern namens Barge und Joker, zu entschuldigen. Sie hatten sich gestritten und seine Kameraden waren weggegangen, ohne zu sagen wohin.</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_joker_name">
		<text>Drei Kameraden: Herausfinden, was mit Joker passiert ist</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_joker_text">
		<text>Kardan hat Sie gebeten, sich in seinem Namen bei seinem Kameraden, einem Stalker namens Joker, zu entschuldigen. Sie hatten sich gestritten und Joker war weggegangen, ohne zu sagen wohin.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_nimble_items_get_order_name">
		<text>Sonderbefehl: Waren abholen</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_nimble_items_get_order_text">
		<text>Die Waren wurden geliefert - es ist an der Zeit, sie bei Nimble abzuholen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_nimble_items_wait_order_name">
		<text>Sonderbefehl: Auf Lieferung warten</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_nimble_items_wait_order_text">
		<text>Die Bestellung wurde aufgegeben, daher müssen Sie jetzt nur noch darauf warten, dass Nimble die Waren bekommt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_name">
		<text>Guter Ruf: Snag finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_text">
		<text>Sie müssen Snag finden und dafür sorgen, dass er den Mund hält. Nimble hat nie mit Diebesgut gehandelt, Snag hingegen lügt häufiger, als er die Wahrheit sagt. Er wurde zuletzt bei den Dockkränen gesehen und könnte sich immer noch dort aufhalten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_text_2">
		<text>Sie müssen Snag finden und dafür sorgen, dass er den Mund hält. Snag hält sich nicht bei den Dockkränen auf, aber die Banditen könnten wissen, wo er sich herumtreibt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_text_3">
		<text>Sie müssen Snag finden und dafür sorgen, dass er den Mund hält. Offenbar sind die Banditen in diese Sache verwickelt, daher dürften sie wissen, wo sich Snag aufhält.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_text_4">
		<text>Sie müssen Snag finden und dafür sorgen, dass er den Mund hält. Im Moment haben Sie keinerlei Hinweise darauf, wo er sich aufhalten könnte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_text_5">
		<text>Sie müssen Snag finden und dafür sorgen, dass er den Mund hält. Laut dem PDA, den Sie bei einem der Banditen gefunden haben, suchen Sultans Männer nach Snag. Leider gibt es keinen Hinweis darauf, wo er sich aufhalten könnte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_know_there_snog_name">
		<text>Guter Ruf: Herausfinden, wohin Snag verschwunden ist</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_know_there_snog_text">
		<text>Snag ist nicht da, wo er sich normalerweise herumtreibt. Daher sollten Sie die Leute vor Ort fragen, ob sie gesehen haben, wohin er gegangen ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_know_there_snog_text_2">
		<text>Sie müssen Snag finden und dafür sorgen, dass er den Mund hält. Er ist nicht da, wo er sich normalerweise herumtreibt. Vielleicht weiß Sultan, wo Sie ihn finden könnten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_know_there_snog_text_3">
		<text>Sie müssen Snag finden und dafür sorgen, dass er den Mund hält. Er ist nicht da, wo er sich normalerweise herumtreibt. Vielleicht weiß Beard, wo Sie ihn finden könnten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_tell_snag_name">
		<text>Guter Ruf: Mit Snag reden</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_tell_snag_text">
		<text>Sie müssen Snag finden und dafür sorgen, dass er den Mund hält. Nimble hat nie mit Diebesgut gehandelt, Snag hingegen lügt häufiger, als er die Wahrheit sagt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_destroy_lair_name">
		<text>Blutsaugerlager: Belüftungsschacht finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_destroy_lair_text">
		<text>Finden Sie den Belüftungsschacht, damit Sie das Blutsaugerlager mit giftigem Gas fluten können.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_find_gas_name">
		<text>Blutsaugerlager: Giftiges Gas finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_find_gas_text">
		<text>Sie benötigen giftiges Gas, um das Blutsaugerlager zu zerstören. Uhu dürfte wissen, so Sie solches Gas finden können.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_find_gas_text_2">
		<text>Sie benötigen giftiges Gas, um das Blutsaugerlager zu zerstören. Uhu behauptet, dass Sie beim verlassenen Militärkonvoi eine Gasflasche finden können.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_get_gas_name">
		<text>Blutsaugerlager: Schlüssel für die Kiste finden</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_get_gas_text">
		<text>In den Dokumenten, die Sie gefunden haben, werden Schlüssel für die Kiste mit der Gasflasche erwähnt. Sie müssen sie finden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_open_gas_box_name">
		<text>Blutsaugerlager: Einen Weg finden, die Kiste mit der Gasflasche zu öffnen</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_open_gas_box_text">
		<text>Die Kiste mit der Gasflasche ist verschlossen. Sie müssen einen Weg finden, sie zu öffnen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_place_gas_name">
		<text>Blutsaugerlager: Gasflasche platzieren</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_place_gas_text">
		<text>Platzieren Sie die Gasflasche für das Belüftungssystem im Untergeschoss des Antennenkomplexes. Das Gas sollte durch den Belüftungsschacht in das Untergeschoss strömen und die Blutsauger töten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_tell_stalkers_about_destroy_lair_name">
		<text>Blutsaugerlager: Beard informieren, dass das Lager zerstört wurde</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_tell_stalkers_about_destroy_lair_text">
		<text>Berichten Sie Beard davon, dass Sie das Blutsaugerlager zerstört und damit die Sicherheit der Stalker auf der Skadowsk wiederhergestellt haben.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_twist_vintil_name">
		<text>Blutsaugerlager: Ventil aufdrehen</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_twist_vintil_text">
		<text>Drehen Sie das Ventil auf, damit das giftige Gas durch den Belüftungsschacht in das Untergeschoss mit dem Blutsaugerlager strömen kann.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_wait_destroy_name">
		<text>Blutsaugerlager: Warten, bis das Gas wirkt</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_wait_destroy_text">
		<text>Sie müssen sichergehen, dass das Gas das Lager erreicht und die Blutsauger alle tot sind.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_bandits_name">
		<text>Transaktion: Banditen bei der Forststation treffen</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_bandits_text">
		<text>Sultan hat Sie gebeten, bei einer Transaktion mit einem Händler mitzumachen. Sie müssen seine Männer begleiten und ihnen Hilfe leisten, falls etwas passieren sollte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_dealer_name">
		<text>Transaktion: Den Händler treffen</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_dealer_text">
		<text>Uhu hat einen Auftrag für Sie: Sie müssen einen Händler bei einer Transaktion beschützen. Ganz offensichtlich handelt es sich um ein krummes Geschäft und es wird nicht ohne Probleme über die Bühne gehen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_stalkers_name">
		<text>Transaktion: Stalker bei der Forststation treffen</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_stalkers_text">
		<text>Treffen Sie sich mit den Stalkern bei der Forststation und helfen Sie ihnen, die Transaktion zwischen den Banditen und dem Waffenhändler zu vereiteln.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_cover_dealer_name">
		<text>Transaktion: Den Händler beschützen</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_cover_dealer_text">
		<text>Der Händler hat Ihnen Ihren Auftrag erklärt: Sie müssen ihn bei der Transaktion beschützen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_intercept_talking_name">
		<text>Transaktion: Gespräch mithören</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_intercept_talking_text">
		<text>Die Stalker möchten mithören, was die Banditen und der Waffenhändler zu bereden haben.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_kill_dealer_name">
		<text>Transaktion: Den Waffenhandel vereiteln</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_kill_dealer_text">
		<text>Tun Sie alles Nötige, um das Geschäft zwischen den Banditen und dem Waffenhändler zu vereiteln.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_kill_stalkers_name">
		<text>Transaktion: Zeugen ausschalten</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_kill_stalkers_text">
		<text>Aus dem Geschäft des Waffenhändlers wurde nichts, daher müssen Sie alle Zeugen ausschalten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_protect_dealer_name">
		<text>Transaktion: Den Händler beschützen</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_protect_dealer_text">
		<text>Sie müssen den Händler beschützen. Zudem hat er Sie aufgefordert, alle Zeugen der Transaktion - inklusive seiner Kunden - auszuschalten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_search_body_name">
		<text>Transaktion: Den Händler durchsuchen</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_search_body_text">
		<text>Der Händler könnte wichtige Informationen bei sich haben, die Ihnen später von Nutzen sein könnten. Lassen Sie sie sich nicht entgehen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_secure_bandits_name">
		<text>Transaktion: Den Banditen während der Transaktion Rückendeckung geben</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_secure_bandits_text">
		<text>Halten Sie die Stellung und geben Sie den Banditen Rückendeckung, während sie mit dem Händler verhandeln.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_speak_dealer_name">
		<text>Transaktion: Mit dem Händler reden</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_speak_dealer_text">
		<text>Das Geschäft mit den Banditen wurde abgewickelt, daher sollten Sie jetzt Ihre Belohnung kassieren.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_barmen_name">
		<text>Transaktion: Ihre Belohnung von Beard kassieren</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_barmen_text">
		<text>Beard hatte Ihnen eine Belohnung versprochen, falls es Ihnen gelingen sollte, das Geschäft zwischen den Banditen und dem Händler zu vereiteln. Da Sie es geschafft haben, können Sie nun Ihre Belohnung einfordern.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_to_sultan_name">
		<text>Transaktion: Mit dem Banditenanführer reden</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_to_sultan_text">
		<text>Sie müssen dem Anführer der Banditen mitteilen, dass Sie bereit sind, bei der Transaktion mitzumachen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_name">
		<text>Der Überfall: Entscheiden, was zu tun ist</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_raiders_name">
		<text>Der Überfall: Die Stalker angreifen</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_stalkers_reward_name">
		<text>Der Überfall: Ihre Belohnung kassieren</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_stalkers_reward_text">
		<text>Der Überfall auf das Lager wurde abgewehrt, daher können Sie sich jetzt wegen Ihrer Belohnung an die Stalker wenden. Diese hätten es sehr schwer gehabt, wenn sie nicht gewarnt worden wären.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_text">
		<text>Eine Gruppe von Stalkern hat vor, wie Banditen ihre eigenen Leute zu überfallen. Sie müssen sich entscheiden, ob Sie bei dem Angriff mitmachen, die Stalker warnen oder sich überhaupt nicht einmischen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_wait_name">
		<text>Der Überfall: Bis zum vereinbarten Zeitpunkt warten</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_time_name">
		<text>Der Überfall: Auf den richtigen Moment warten</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_zaporojec_name">
		<text>Unerreichbares Versteck: Kiste zu Snag bringen</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_stalkers_name">
		<text>Transaktion: Mit dem Anführer des Stalkertrupps reden</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_stalkers_text">
		<text>Die Transaktion wurde sabotiert, der Waffenhändler ist tot. Reden Sie mit dem Anführer des Stalkertrupps.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_tell_barmen_about_medic_name">
		<text>Verschwundene Stalker: Den Leuten auf der Skadowsk berichten, was geschehen ist</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_open_container_text">
		<text>Mit den Schlüsseln, die Sie gefunden haben, müssen Sie die Kiste aufmachen und die Flasche mit dem giftigen Gas herausnehmen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_open_container_name">
		<text>Blutsaugerlager: Flasche mit giftigem Gas aus der Kiste nehmen</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_backstab_name">
		<text>Der Überfall: Räuber angreifen</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_backstab_text">
		<text>Die Räuber von hinten anzugreifen, wird den Stalkern helfen, den Überfall abzuwehren.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_meet_name">
		<text>Der Überfall: Räuber treffen</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_raiders_text">
		<text>Schließen Sie sich den Räubern beim Überfall auf das Stalkerlager an.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_stalkers_name">
		<text>Der Überfall: Den Räubern anschließen</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_stalkers_text">
		<text>Sie wurden von Stalkern gebeten, ihnen dabei zu helfen, den Überfall der Räuber abzuwehren. Sie sollten sich den Räubern anschließen. Wenn sie dann den Überfall starten, können Sie ihnen ohne Probleme in den Rücken fallen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_meet_text">
		<text>Die Räuber dürften bei der Schewtschenko warten. Sie müssen sich mit ihnen treffen, um am Überfall auf die Stalker teilnehmen zu können.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_wait_text">
		<text>Warten Sie auf das Treffen mit den Räubern. Sie wollen das Stalkerlager nach Mitternacht überfallen, während es dunkel ist. Der vereinbarte Treffpunkt ist die Schewtschenko.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_raiders_reward_name">
		<text>Der Überfall: Ihren Anteil kassieren</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_raiders_reward_text">
		<text>Der Überfall auf die Stalker war ein voller Erfolg und Sie sollten Ihren Anteil an der Beute kassieren.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_time_text">
		<text>Warten Sie auf den richtigen Augenblick, wenn die Räuber durch den Überfall abgelenkt sind. Dann können Sie sie von hinten aufs Korn nehmen und damit den Stalkern auf der Schewtschenko helfen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_8_name">
		<text>Dunkle Geschäfte: Anfangen, für Beard zu arbeiten</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_8_text">
		<text>Um den Stalkern, die für Beard arbeiten, die Detektorprototypen abzunehmen, müssen Sie sich unter sie mischen. Dadurch erfahren Sie, wo Ihre Konkurrenten sind.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_zaporojec_text_03">
		<text>Sie müssen die Kiste nehmen und sie zu ihrem Besitzer bringen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_guide_maps_01_text">
		<text>Auf dem Bordcomputer von Stingray 2 befanden sich Karten der Gegend zwischen Zaton und der Jupiter-Anlage. Sie sollten jemanden finden, der etwas mit diesen Karten anfangen kann.</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_ask_a_stalkers_name">
		<text>Zum Plateau: Mit Stalkern reden</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_ask_a_stalkers_text">
		<text>Es scheint so, als ob es keinen direkten Weg zum Plateau gäbe. Fragen Sie die Stalker vor Ort, wie sie dorthin gelangen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_barmen_task_give_text">
		<text>Sie haben von Noah das Kompass-Artefakt erhalten, das Beard will.</text>
	</string>
</string_table>
