<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a10_actor_agree_back_vano_duties_name">
		<text>Schulden: Banditen Geld bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_agree_back_vano_duties_text">
		<text>Wano schuldet Banditen Geld für einen Schutzanzug und kann es nicht zurückzahlen, weil die Zinsen zu hoch sind. Er hat Sie daher um Hilfe gebeten.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_back_vano_duties_name">
		<text>Schulden: Zurück zu Wano gehen</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_back_vano_duties_text">
		<text>Teilen Sie Wano mit, was aus seinen Schulden geworden ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_kill_all_bandit_name">
		<text>Schulden: Um die Banditen kümmern</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_kill_all_bandit_text">
		<text>Die Begleichung von Wanos Schulden ist nicht wie geplant gelaufen. Schalten Sie die Banditen aus.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_get_reward_name">
		<text>Geisel: Belohnung bei Mitajs Freunden abholen</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_get_reward_text">
		<text>Mitaj wurde befreit. Treffen Sie sich an der Bar mit seinen Freunden, um Ihre Belohnung zu erhalten.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_name">
		<text>Geisel: Mitaj befreien</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_not_ready_name">
		<text>Geisel: Mit Grizzly reden, damit er bereit ist</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_not_ready_text">
		<text>Sie müssen sich zuerst mit Grizzly unterhalten, bevor Sie versuchen, die Geisel zu befreien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_name">
		<text>Geisel: Mitaj mit Gewalt befreien</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_text">
		<text>Sie müssen die Banditen ausschalten, um einen Stalker namens Mitaj zu befreien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_wait_name">
		<text>Geisel: Mit den Stalkern treffen</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_wait_text">
		<text>Bei der Geiselbefreiung werden Sie Hilfe von Stalkern erhalten. Sie müssen sich in der Nacht mit ihnen treffen, um die Banditen gemeinsam anzugreifen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_ransom_name">
		<text>Geisel: Lösegeldzahlung arrangieren, um Mitaj zu befreien</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_ransom_text">
		<text>Arrangieren Sie eine Lösegeldzahlung an den Anführer der Banditen, um einen Stalker namens Mitaj zu befreien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_text">
		<text>Befreien Sie einen Stalker namens Mitaj, der von Banditen gefangen gehalten wird.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_guide_prisoner_name">
		<text>Geisel: Mitaj aus dem Banditenlager führen</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_guide_prisoner_text">
		<text>Das Banditenlager ist zu gefährlich, um sich dort länger aufzuhalten. Sie müssen Mitaj hinauseskortieren.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_talk_with_prisoner_name">
		<text>Geisel: Mit Mitaj reden</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_talk_with_prisoner_text">
		<text>Mitaj ist relativ sicher. Reden Sie mit ihm darüber, was als Nächstes getan werden sollte.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_to_pripyat_tech_name">
		<text>Weg nach Pripyat: Mit dem Techniker über die Unterführung unterhalten</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_to_pripyat_tech_text">
		<text>Aus den Dokumenten, die Sie gefunden haben, geht eindeutig hervor, dass es unterhalb der Jupiter-Anlage einen unterirdischen Durchgang nach Pripyat gibt. In dieser Unterführung fließt kein Strom, sie wurde mit Gas geflutet und der Eingang ist blockiert. Sie müssen einen Techniker finden, der den Generator aktivieren und den Eingang zur Unterführung öffnen kann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_at_text">
		<text>Das Speichermodul befindet sich in Expertenhand. Sie müssen warten, bis es gehacked wurde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_name">
		<text>Unbemanntes Flugobjekt: Speichermodul hacken</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_nitro_name">
		<text>Unbemanntes Flugobjekt: Speichermodul von Nitro holen</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_novikov_name">
		<text>Unbemanntes Flugobjekt: Speichermodul von Nowikow holen</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_repaired_by_nitro_text">
		<text>Nitro hat das Speichermodul gehacked. Sie sollten es sich holen, um zu erfahren, welche Informationen es enthält.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_repaired_by_novikov_text">
		<text>Nowikow hat das Speichermodul gehacked. Sie sollten es sich holen, um zu erfahren, welche Informationen es enthält.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_started_text">
		<text>Sie haben ein Speichermodul aus dem unbemannten Flugobjekt geborgen. Das Modul muss gehacked werden, bevor Sie auf die Informationen darauf zurückgreifen können.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_wait_name">
		<text>Unbemanntes Flugobjekt: Warten, bis das Modul gehacked wurde</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_art_name">
		<text>Oase: Beweis finden</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_art_text">
		<text>Die Oase wurde gefunden und scheint wirklich eine heilende Wirkung zu haben. Sie müssen einen Beweis für die Wissenschaftler finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_artifact_back_name">
		<text>Oase: Beweis zu den Wissenschaftlern bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_artifact_back_text">
		<text>Die Oase wurde gefunden und scheint wirklich eine heilende Wirkung zu haben. Sie müssen das Artefakt, das Sie gefunden haben, als Beweis zu den Wissenschaftlern bringen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_name">
		<text>Oase: Überprüfen, ob die Legende wahr ist</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_text">
		<text>Oserski, der Wissenschaftler aus dem Bunker, hat Sie gebeten, die Oase zu finden - einen legendären Ort in der Zone. Gerüchte besagen, dass es dort heilendes Wasser geben soll, aber niemand weiß genau, ob der Ort wirklich existiert.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_agreed_to_go_name">
		<text>Kopatschi: Mit Onkel Jar mitgehen</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_agreed_to_go_text">
		<text>Onkel Jar braucht Hilfe bei irgendetwas. Begeben Sie sich mit ihm zusammen in das Dorf Kopatschi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_destroy_mercs_name">
		<text>Kopatschi: Söldner ausschalten</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_destroy_mercs_text">
		<text>Es sieht so aus, als ob Onkel Jar geahnt hat, dass die Söldner auftauchen würden. Sie müssen sie ausschalten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_following_yar_name">
		<text>Kopatschi: Bei Onkel Jar bleiben</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_following_yar_text">
		<text>Onkel Jar hat Sie gebeten, in seiner Nähe zu bleiben und still zu sein.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_talk_to_yar_name">
		<text>Kopatschi: Mit Onkel Jar reden</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_talk_to_yar_text">
		<text>Die Söldner sind tot. Sie sollten sich mit Onkel Jar unterhalten, um eine Erklärung dafür zu erhalten, was hier vorgefallen ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_bring_art_back_name">
		<text>Unregelmäßige Psi-Emissionen: Anomalieformation zu den Wissenschaftlern bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_bring_art_back_text">
		<text>Bringen Sie die Probe wie abgemacht zu Hermann. Offenbar ist das die Quelle der unregelmäßigen Psi-Emissionen - ein Objekt, das durch anomale Einwirkung teilweise transformiert worden ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_get_art_name">
		<text>Unregelmäßige Psi-Emissionen: Die Quelle untersuchen</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_get_art_text">
		<text>Untersuchen Sie den Tunnel nach Anomalieformationen. Die Wissenschaftler sind der Meinung, dass das unregelmäßige Psi-Feld eine Quelle hat, die möglicherweise einem Artefakt ähnelt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_join_squad_name">
		<text>Unregelmäßige Psi-Emissionen: Topols Trupp treffen</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_join_squad_text">
		<text>Topols Trupp hat sich zu dem Tunnel mit den unregelmäßigen Psi-Emissionen begeben und Sie müssen sie dort treffen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_meet_squad_name">
		<text>Unregelmäßige Psi-Emissionen: Mit Topol reden</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_meet_squad_text">
		<text>Gehen Sie zusammen mit Topols Trupp zum Tunnel mit den unregelmäßigen Psi-Emissionen. Es wurde abgemacht, dass Stalker den Tunnel bewachen, während Sie nach dem suchen, was die Wissenschaftler wollen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_brought_all_text">
		<text>Sie sollten alle Funktechnikmaterialien, die Sie finden, zu Nitro bringen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_brought_some_text">
		<text>Nitro braucht Funktechnikmaterialien. Sie können ihm das, was Sie bereits haben, geben oder versuchen, noch mehr zu finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_name">
		<text>Funkausrüstung: Materialien für Nitro finden</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_text">
		<text>Nitro braucht Funktechnikmaterialien. Er will, dass Sie bei der Zementfabrik danach suchen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_01_name">
		<text>Diebstahl: Herausfinden, wer für den Diebstahl verantwortlich ist</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_01_text">
		<text>Fragen Sie die Stalker in der Janow-Station, ob sie einen Verdächtigen gesehen haben, der Sachen aus einer persönlichen Kiste gestohlen haben könnte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_02_name">
		<text>Diebstahl: Umspannwerk überprüfen</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_02_text">
		<text>Sie müssen das Umspannwerk überprüfen, denn dorthin hat sich der verdächtige Stalker aufgemacht, der für den Diebstahl verantwortlich sein könnte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_03_name">
		<text>Diebstahl: Ihre Sachen wieder holen</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_03_text">
		<text>Alles, was Snag gestohlen hat, müsste sich in seinem Versteck in der Kanalisation hinter dem Umspannwerk befinden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_get_plant_name">
		<text>Anomale Pflanze: Probe einer Pflanze beschaffen</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_get_plant_text">
		<text>Am Rand des Steinbruchs ist ein Gebiet voller anomaler Pflanzen aufgetaucht. Oserski hat Sie gebeten, ihm eine Probe einer Pflanze für seine Forschungen zu beschaffen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_have_plant_name">
		<text>Anomale Pflanze: Oserski die Pflanze geben</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_have_plant_text">
		<text>Sie müssen die Pflanzenprobe zu Oserski bringen. Als Gegenleistung wird er Hermann überreden, Ihnen einen wissenschaftlichen Schutzanzug zu geben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_kill_burers_name">
		<text>Jagd: Unbekannte Mutanten töten</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_kill_burers_text">
		<text>Eine Gruppe von Stalkern hat in den Tunneln nördlich der Jupiter-Anlage unbekannte Mutanten entdeckt. Untersuchen Sie das Gebiet und schalten Sie die Mutanten aus.</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_take_reward_name">
		<text>Jagd: Belohnung für das Töten der Mutanten im Tunnel bei Trapper holen</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_take_reward_text">
		<text>Die Mutanten in den Tunneln nördlich der Jupiter-Anlage wurden ausgeschaltet. Sie sollten Trapper davon in Kenntnis setzen und Ihre Belohnung abholen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_1_name">
		<text>Theorie: Scanner im Zentrum des Erdrutsches platzieren</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_1_text">
		<text>Platzieren Sie den Scanner im Zentrum des Erdrutsches, um Oserskis Theorie zu bestätigen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_2_name">
		<text>Theorie: Auf das Ende des Experiments warten</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_2_text">
		<text>Der Scanner ist jetzt aktiviert und hat bereits begonnen, die Gegenwart von Mutanten zu registrieren. Sie müssen warten, bis genügend Daten gesammelt wurden, um die Theorie zu bestätigen oder zu widerlegen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_3_name">
		<text>Theorie: Scanner nehmen</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_3_text">
		<text>Es wurden genügend Daten gesammelt, um Oserskis Theorie zu bestätigen. Nehmen Sie den Scanner.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_4_name">
		<text>Theorie: Scanner zu Oserski bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_4_text">
		<text>Sie müssen den Scanner zu Oserski bringen. Die gesammelten Daten sollten ausreichen, um seine Theorie zu bestätigen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_kill_bloodsuckers_name">
		<text>Jagd: Sumpfblutsauger töten</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_kill_bloodsuckers_text">
		<text>In Fen, hinter der Zementfabrik, wurde eine Gruppe von Sumpfblutsaugern gesichtet. Die Stalker vor Ort haben Sie gebeten, sie auszuschalten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_take_reward_name">
		<text>Jagd: Belohnung für das Töten der Sumpfblutsauger bei Trapper holen</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_take_reward_text">
		<text>Die Sumpfblutsauger sind tot. Sie sollten sich bei Trapper die Belohnung abholen, die die Stalker vor Ort zusammengelegt haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_kill_chimera_name">
		<text>Jagd bei Nacht: Chimäre töten</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_kill_chimera_text">
		<text>Chimären sind nachtaktive Raubtiere und niemand weiß, wo sich diese Chimäre tagsüber versteckt. Sie müssen sie nachts töten, wenn sie bei der Belüftungsanlage auftaucht, um zu jagen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_tell_animalboy_about_chimera_name">
		<text>Jagd bei Nacht: Trapper mitteilen, dass die Chimäre tot ist</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_tell_animalboy_about_chimera_text">
		<text>Die Chimäre ist tot und Fox der Jäger wurde gerächt. Setzen Sie Trapper davon in Kenntnis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_2_name">
		<text>Werkzeug: Nitro Werkzeug bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_2_text">
		<text>Nitro hat Sie gebeten, ihm zwei Werkzeugsets zu beschaffen: Eines für einfache Arbeiten und eines für feinere Arbeiten. Der Techniker wird Sie für das Werkzeug bezahlen und damit bessere Modifikationen für Waffen und Panzerung durchführen können.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_3_name">
		<text>Werkzeug: Nitro Werkzeug bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_3_text">
		<text>Nitro hat Sie gebeten, ihm zwei Werkzeugsets zu beschaffen: Eines für einfache Arbeiten und eines für Kalibrierungsarbeiten. Der Techniker wird Sie für das Werkzeug bezahlen und damit bessere Modifikationen für Waffen und Panzerung durchführen können.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_name">
		<text>Werkzeug: Nitro Werkzeug bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_text">
		<text>Nitro hat Sie gebeten, ihm Werkzeug für einfache Arbeiten zu beschaffen. Der Techniker wird Sie für das Werkzeug bezahlen und damit bessere Modifikationen für Waffen und Panzerung durchführen können.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_3_name">
		<text>Werkzeug: Nitro Werkzeug bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_3_text">
		<text>Nitro hat Sie gebeten, ihm zwei Werkzeugsets zu beschaffen: Eines für feinere Arbeiten und eines für Kalibrierungsarbeiten. Der Techniker wird Sie für das Werkzeug bezahlen und damit bessere Modifikationen für Waffen und Panzerung durchführen können.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_name">
		<text>Werkzeug: Nitro Werkzeug bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_text">
		<text>Nitro hat Sie gebeten, ihm Werkzeug für feinere Arbeiten zu beschaffen. Der Techniker wird Sie für das Werkzeug bezahlen und damit bessere Modifikationen für Waffen und Panzerung durchführen können.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_3_name">
		<text>Werkzeug: Nitro Werkzeug bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_3_text">
		<text>Nitro hat Sie gebeten, ihm Werkzeug für Kalibrierungsarbeiten zu beschaffen. Der Techniker wird Sie für das Werkzeug bezahlen und damit bessere Modifikationen für Waffen und Panzerung durchführen können.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_mechanic_toolkit_search_name">
		<text>Werkzeug: Nitro Werkzeug bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_mechanic_toolkit_search_text">
		<text>Nitro hat Sie gebeten, ihm drei Werkzeugsets zu beschaffen: Eines für einfache, eines für feinere und eines für Kalibrierungsarbeiten. Der Techniker wird Sie für das Werkzeug bezahlen und damit bessere Modifikationen für Waffen und Panzerung durchführen können.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_actor_outfit_name">
		<text>Pripyat 1: Schutzanzug mit geschlossenem Atemkreislauf finden</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_actor_outfit_text">
		<text>Sie benötigen einen Schutzanzug mit geschlossenem Atemkreislauf, um die Unterführung "Pripyat 1" benutzen zu können, weil sie mit einer Mischung aus Kohlenstoffdioxid und einem unbekannten Zusatzstoff geflutet wurde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_guide_to_zulus_name">
		<text>Pripyat 1: Strider zu Zulu bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_guide_to_zulus_text">
		<text>Sie müssen Strider zu Zulu bringen und ihn als neues Mitglied des Trupps vorstellen. Zulu dürfte es nicht gerne sehen, wenn ein Kämpfer in einem Monolitheranzug ganz alleine auftaucht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_name">
		<text>Pripyat 1: Mit Strider über einen Schutzanzug reden</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_text">
		<text>Die Unterführung "Pripyat 1" wurde mit einer Mischung aus Kohlenstoffdioxid und einem unbekannten Zusatzstoff geflutet. Sie müssen Strider darüber informieren, dass er einen Schutzanzug mit geschlossenem Atemkreislauf benötigt, um durch die Unterführung zu gelangen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_gathering_name">
		<text>Pripyat 1: Trupp für den Weg nach Pripyat zusammenstellen</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_gathering_text">
		<text>Nitro hat es geschafft, den Eingang zur Unterführung "Pripyat 1" zu öffnen, aber er weigert sich, ohne Schutz in die Jupiter-Anlage zu gehen. Darüber hinaus empfiehlt er, dass Sie sich einige Männer suchen, die Sie durch die Unterführung begleiten sollen. Zulu wäre bereits dabei und er hat Ihnen vorgeschlagen, dass Sie neue Rekruten zu ihm schicken.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_zulus_talk_name">
		<text>Pripyat 1: Mit Zulu darüber reden, nach Pripyat zu gehen</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_zulus_talk_text">
		<text>Nitro hat es geschafft, den Eingang zur Unterführung "Pripyat 1" zu öffnen, aber er weigert sich, ohne Schutz in die Jupiter-Anlage zu gehen. Darüber hinaus empfiehlt er, dass Sie sich einige Männer suchen, die Sie durch die Unterführung begleiten sollen. Er hat Ihnen vorgeschlagen, darüber mit Zulu zu reden, weil er Ihnen beim Zusammenstellen eines Trupps helfen könnte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_guide_to_zulus_name">
		<text>Pripyat 1: Sokolow zu Zulu bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_guide_to_zulus_text">
		<text>Sokolow hat sich bereit erklärt, nach Pripyat zu gehen, und könnte einen wissenschaftlichen Schutzanzug nehmen, wenn er den Bunker verlässt. Sie sollten ihn zu Zulu bringen und ihn als ein neues Mitglied des Trupps vorstellen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_name">
		<text>Pripyat 1: Mit Sokolow über einen Schutzanzug reden</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_talk_to_scientist_name">
		<text>Pripyat 1: Mit Oserski über einen Schutzanzug für Sokolow reden</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_talk_to_scientist_text">
		<text>Sokolow ist bereit, einen wissenschaftlichen Schutzanzug zu tragen, aber Hermann wird ihn wohl keinen aus dem Bunker nehmen lassen. Sie sollten mit Oserski reden - er ist freundlicher und man kann sich besser mit ihm unterhalten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_tell_outfit_name">
		<text>Pripyat 1: Sokolow vom wissenschaftlichen Schutzanzug berichten</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_tell_outfit_text">
		<text>Oserski freut sich sehr über die Pflanzenprobe. Er hat Sie gebeten, Sokolow mitzuteilen, dass er seinen wissenschaftlichen Schutzanzug bei Hermann abholen kann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_text">
		<text>Die Unterführung "Pripyat 1" wurde mit einer Mischung aus Kohlenstoffdioxid und einem unbekannten Zusatzstoff geflutet. Sie müssen Sokolow darüber informieren, dass er einen Schutzanzug mit geschlossenem Atemkreislauf benötigt, um durch die Unterführung zu gelangen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_bring_money_name">
		<text>Pripyat 1: Wano Geld für den Schutzanzug geben</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_bring_money_text">
		<text>Der Schutzanzug, für den Wano den Banditen Geld geschuldet hat, verfügt über einen geschlossenen Atemkreislauf. Wano musste ihn als Pfand für seine Schulden hergeben. Jetzt benötigt er 3.000, um den Schutzanzug zurückzukaufen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_guide_to_zulus_name">
		<text>Pripyat 1: Wano zu Zulu bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_guide_to_zulus_text">
		<text>Wano erklärt sich bereit, nach Pripyat zu gehen. Sie müssen ihn zu Zulu bringen und ihn als neues Mitglied des Trupps vorstellen. Auf dem Weg kann Wano seinen Schutzanzug zurückkaufen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_name">
		<text>Pripyat 1: Mit Wano über einen Schutzanzug reden</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_text">
		<text>Die Unterführung "Pripyat 1" wurde mit einer Mischung aus Kohlenstoffdioxid und einem unbekannten Zusatzstoff geflutet. Sie müssen Wano darüber informieren, dass er einen Schutzanzug mit geschlossenem Atemkreislauf benötigt, um durch die Unterführung zu gelangen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_end_text">
		<text>Flint, auch bekannt unter dem Namen Magpie, ist ein hinterhältiger Scheißkerl. Sie sollten die Stalker in Zaton oder die anderen Fraktionen über ihn aufklären. Das dürfte eine gute Lektion für ihn sein.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_first_text">
		<text>Flint ist ganz klar ein Angeber und redet von Dingen, die er nicht einmal mit eigenen Augen gesehen hat. Es wäre nicht schlecht, seinen Schwindel auffliegen zu lassen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_name">
		<text>Fremde Lorbeeren: Um Flint kümmern</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_second_text">
		<text>Flint schmückt sich ganz offensichtlich mit fremden Lorbeeren. Er muss kapieren, wann er besser die Klappe halten sollte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_third_text">
		<text>Flints Angeberei ist kaum zu fassen - Sie sollten mit ihm reden und ihn von Ihrem Standpunkt überzeugen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_accuse_flint_text">
		<text>Flint, auch bekannt unter dem Namen Magpie, ist ein hinterhältiger Scheißkerl. Sie sollten die Stalker in Zaton oder die anderen Fraktionen über ihn aufklären. Das wäre die perfekte Rache.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_get_scanners_task_name">
		<text>Anomalieforschung: Scanner vom Techniker besorgen</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_get_scanners_task_text">
		<text>Besorgen Sie sich Scanner von Nowikow. Hermann möchte Daten über Artefaktformationen sammeln und die Scanner müssen dafür in den Zentren verschiedener Anomalien aufgestellt werden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_name">
		<text>Anomalieforschung: Scanner in der Anomalie platzieren</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_reward_name">
		<text>Anomalieforschung: Belohnung abholen</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_reward_text">
		<text>Holen Sie sich Ihre Belohnung dafür ab, dass Sie die Scanner in den Anomalien aufgestellt haben. Jetzt kann Hermann seine Daten über Artefaktformationen sammeln.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_text">
		<text>Stellen Sie den Scanner im Zentrum der Anomalie auf. Hermann möchte Daten über Artefaktformationen sammeln und die Scanner müssen dafür in den Zentren verschiedener Anomalien aufgestellt werden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_fuzz_kolobok_name">
		<text>Ein Vertrag mit den Wissenschaftlern: Gari das Kolobok-Artefakt bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_fuzz_kolobok_text">
		<text>Gari braucht das Kolobok-Artefakt, um seinen Vertrag mit den Wissenschaftlern zu erfüllen. Besorgen Sie ihm dieses Artefakt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_mincer_meat_name">
		<text>Ein Vertrag mit den Wissenschaftlern: Gari das Fleischklumpen-Artefakt bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_mincer_meat_text">
		<text>Gari braucht das Fleischklumpen-Artefakt, um seinen Vertrag mit den Wissenschaftlern zu erfüllen. Besorgen Sie ihm dieses Artefakt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_contract_started_name">
		<text>Ein Vertrag mit den Wissenschaftlern: Gari das Kolobok- und das Fleischklumpen-Artefakt bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_contract_started_text">
		<text>Gari braucht das Kolobok- und das Fleischklumpen-Artefakt, um seinen Vertrag mit den Wissenschaftlern zu erfüllen. Besorgen Sie ihm diese Artefakte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_thanks_for_2_artifacts_name">
		<text>Ein Vertrag mit den Wissenschaftlern: Artefakte geliefert</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_thanks_for_2_artifacts_text">
		<text>Gari hat beide Artefakte erhalten und damit seinen Vertrag erfüllt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_duty_founder_pda_name">
		<text>Wächtergeschichte: PDA des Wächtergründers an Interessenten geben</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_duty_founder_pda_text">
		<text>Sie haben den PDA des Gründers der Wächter gefunden, der in einer Anomalie ums Leben gekommen war. Sie sollten den PDA jemandem geben, der an den letzten Momenten im Leben des Anführers der Wächter interessiert sein könnte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_spatial_bubble_name">
		<text>Anomale Aktivität: Das Gebiet mit einem verbesserten Detektor untersuchen</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_spatial_bubble_text">
		<text>Die Scanner der Wissenschaftler haben nördlich des Bunkers ungewöhnliche Aktivitäten registriert. Untersuchen Sie das Gebiet mit einem verbesserten Detektor.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_01_name">
		<text>Schutz der Wissenschaftler: Verlässliche Wachen finden</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_01_text">
		<text>Der Bunker der Wissenschaftler wird nicht bewacht. Sie müssen verlässliche Wachen finden, die das übernehmen könnten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_02_name">
		<text>Schutz der Wissenschaftler: Belohnung bei Hermann abholen</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_02_text">
		<text>Sie haben Wachen für den Bunker der Wissenschaftler gefunden und sollten nun zu Hermann zurückkehren, um Ihre verdiente Belohnung zu kassieren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_01_name">
		<text>Letzte Entwicklungen: Dokumente in der Jupiter-Anlage finden</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_01_text">
		<text>Hermann interessiert sich für die letzten Entwicklungen in der Jupiter-Anlage. Finden Sie die Dokumente im Verwaltungsbereich der Anlage.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_02_name">
		<text>Letzte Entwicklungen: Dokumente zu Hermann bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_02_text">
		<text>Aus den Dokumenten, die Sie gefunden haben, geht hervor, dass die gesamte technische Dokumentation aus der Anlage geschafft wurde. Auch wenn das nicht gerade viel ist, sollten Sie Hermann davon in Kenntnis setzen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_03_name">
		<text>Letzte Entwicklungen: Dokumente und Blacks PDA zu Hermann bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_03_text">
		<text>Während Ihrer Suche nach den Dokumenten kam es zu einem Angriff durch Söldner. Laut dem PDA, den Sie bei ihrem Anführer Black gefunden haben, hatten sie den Auftrag, die Wissenschaftler daran zu hindern, nach den Dokumenten zu suchen. Darüber hinaus geht aus den Dokumenten, die Sie gefunden haben, hervor, dass die gesamte technische Dokumentation aus der Anlage geschafft wurde. Sie sollten Hermann darüber in Kenntnis setzen und ihm zudem Blacks PDA zeigen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_help_name">
		<text>Ehemalige Monolither: Mit Janow-Bewohnern über Schutz suchende Ex-Monolither reden</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_help_text">
		<text>Ein Trupp von Monolithern konnte sich von dem Bann befreien, der sie unter Kontrolle hielt. Nun suchen sie nach einem Zufluchtsort, wo sie vor Emissionen und Mutanten sicher sind. Sie müssen mit den Bewohnern der Janow-Station sprechen, ob sie die ehemaligen Monolither aufzunehmen bereit sind.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_duty_text">
		<text>Bringen Sie die Rekrutierer der Wächter zu den ehemaligen Monolithern. Wenn sich diese den Wächtern anschließen, werden sie in der Janow-Station vor Emissionen und Mutanten sicher sein.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_freedom_text">
		<text>Bringen Sie die Rekrutierer der Freiheit zu den ehemaligen Monolithern. Wenn sich diese der Freiheit anschließen, werden sie in der Janow-Station vor Emissionen und Mutanten sicher sein.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_name">
		<text>Ehemalige Monolither: Rekrutierer zu ehemaligen Monolithern bringen</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_1_guard_name">
		<text>Anomalieforschung: Die Stalker beschützen</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_1_guard_text">
		<text>Wie es scheint, hat das Vornehmen von Messungen in der Anomalie die Aufmerksamkeit von Mutanten erregt. Sie müssen den Stalkern Deckung geben, bis sie alle nötigen Daten gesammelt haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_2_guard_name">
		<text>Anomalieforschung: Die Stalker beschützen</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_2_guard_text">
		<text>Wie es scheint, hat das Vornehmen von Messungen in der Anomalie die Aufmerksamkeit von Zombies aus Kopatschi erregt. Sie müssen den Stalkern Deckung geben, bis sie alle nötigen Daten gesammelt haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_reward_name">
		<text>Anomalieforschung: Mit Hermann reden</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_reward_text">
		<text>Die Anomaliemessungen sind abgeschlossen. Informieren Sie die Wissenschaftler und holen Sie sich Ihre Belohnung ab.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_to_anomal_place_name">
		<text>Anomalieforschung: Mit den Stalkern reden</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_to_anomal_place_text">
		<text>Reden Sie mit dem Stalkertrupp, der die Messungen vornimmt - Sie müssen wissen, welche Anomalie auf dem Plan steht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_home_name">
		<text>Anomalieforschung: Mit den Stalkern reden</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_home_text">
		<text>Alle nötigen Messungen wurden vorgenommen. Daher können Sie sich zusammen mit dem Trupp wieder auf den Weg zum Bunker der Wissenschaftler machen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_name">
		<text>Anomalieforschung: Mit den Stalkern reden</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_text">
		<text>Die Messungen in der Anomalie wurden vorgenommen. Daher müssen Sie jetzt mit dem Trupp darüber reden, wie das nächste Ziel lautet.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_watch_topol_squad_six_name">
		<text>Anomalieforschung: Die Stalker beschützen</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_watch_topol_squad_six_text">
		<text>Hermann hat Ihnen den Auftrag angeboten, die Stalker zu beschützen, während sie Messungen in Anomalien vornehmen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_name">
		<text>Stingray 4: Absturzstelle untersuchen</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_name_2">
		<text>Stingray 4: Herausfinden, warum die Elektronik ausgebrannt ist</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_text">
		<text>Untersuchen Sie die Absturzstelle von Stingray 4.</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_text_2">
		<text>Sie müssen die Quelle der starken elektrischen Entladung finden, die Stingray 4 getroffen hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_decrypting_name">
		<text>Stingray 1: Den Flugschreiber einem Techniker zur Entschlüsselung geben</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_decrypting_text">
		<text>Der Flugschreiber von Stingray 1 hat den Absturz unbeschadet überstanden. Er muss zur Entschlüsselung zu einem Techniker gebracht werden, damit Sie Zugriff auf die aufgezeichneten Informationen bekommen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descrypted_after_3_name">
		<text>Stingray 1: Auf die Entschlüsselung des Flugschreibers warten</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descrypted_after_3_text">
		<text>Nitro hat sich bereit erklärt, den Flugschreiber zu entschlüsseln, und geschätzt, dass es ca. drei Stunden dauern wird. Sie müssen warten, bis er seine Arbeit abgeschlossen hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_go_for_blackbox_descryption_name">
		<text>Stingray 1: Zu Nitro zurückkehren, um die Flugschreiberinformationen zu erhalten</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_go_for_blackbox_descryption_text">
		<text>Nitro dürfte mittlerweile den Flugschreiber entschlüsselt haben. Gehen Sie zu ihm, um die Informationen zu bekommen, die der Flugschreiber enthält.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_heli_1_crash_name">
		<text>Stingray 1: Absturzstelle untersuchen</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_heli_1_crash_text">
		<text>Untersuchen Sie die Absturzstelle von Stingray 1.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_name">
		<text>Pripyat 1: Nach Pripyat gehen</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_text">
		<text>Sie müssen die Unterführung "Pripyat 1" passieren und die militärische Evakuierungsstelle in Pripyat erreichen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gases_check_chemistry_workshop_name">
		<text>Weg nach Pripyat: Chemische Werkstatt in der Jupiter-Anlage untersuchen</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gases_check_chemistry_workshop_text">
		<text>In der chemischen Werkstatt müssten Informationen über die Flutung der Unterführung "Pripyat 1" mit einer Art Gas zu finden sein.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_corps_name">
		<text>Weg nach Pripyat: Verwaltungsbereich der Jupiter-Anlage untersuchen</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_corps_text">
		<text>Der Ortskundige kennt keinen sicheren Weg nach Pripyat, aber er hat eine Idee, wo Sie Informationen über die unterirdischen Tunnels finden könnten, die von der Jupiter-Anlage zur Stadt führen. Sie sollten Ihre Suche im Verwaltungsbereich beginnen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_electrical_workshop_name">
		<text>Weg nach Pripyat: Laborbereich der Jupiter-Anlage untersuchen</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_electrical_workshop_text">
		<text>In den Dokumenten, die Sie im Verwaltungsbereich gefunden haben, wird die Evakuierung des Produktionskomplexes aus der Jupiter-Anlage erwähnt. Die entsprechenden Informationen über diesen Vorgang dürften im Laborbereich zu finden sein.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_transport_workshop_name">
		<text>Weg nach Pripyat: Den Aufzug zur Unterführung "Pripyat 1" überprüfen</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_transport_workshop_text">
		<text>Der Eingang zur unterirdischen Unterführung befindet sich hinter dem Aufzug. Untersuchen Sie das Gebiet und halten Sie nach jeder Information über die Unterführung Ausschau.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_archives_name">
		<text>Weg nach Pripyat: Abteilung 1 der Jupiter-Anlage untersuchen</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_archives_text">
		<text>In der Abteilung 1 müssten sich Informationen über die Unterführung "Pripyat 1" befinden. Diese könnten sich als sehr wichtig erweisen, deswegen sollten Sie sich dort umsehen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_delivery_department_name">
		<text>Weg nach Pripyat: Versandabteilung der Jupiter-Anlage untersuchen</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_delivery_department_text">
		<text>Laut der Notiz in der Laborwerkstatt müsste die Evakuierung von der Versandabteilung durchgeführt worden sein. Aus diesem Grund sollten Sie sich auch dort umsehen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_repair_workshop_name">
		<text>Weg nach Pripyat: Reparaturwerkstatt der Jupiter-Anlage untersuchen</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_repair_workshop_text">
		<text>Die Versandabteilung hatte Informationen über Verluste bei dem Transport des sog. Forschungsobjekts 62. Laut den Unterlagen sollte sich die Reparaturwerkstatt um diese Angelegenheit kümmern - Sie sollten sich dort umsehen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_tell_stalker_guide_name">
		<text>Weg nach Pripyat: Mit dem Ortskundigen reden</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_tell_stalker_guide_text">
		<text>Aus den Aufzeichnungen des Flugschreibers aus einem der Hubschrauber geht hervor, dass die militärischen Einheiten bei der Evakuierungsstelle B28 zusammentreffen sollten. Laut den Karten aus einem der Hubschrauber, die bei der Mission eingesetzt wurden, befindet sich diese Evakuierungsstelle in Pripyat. Sie müssen einen Weg dorthin finden. Sprechen Sie mit dem Ortskundigen darüber.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_name">
		<text>Lagerhaus der Wächter: Freie Wahl</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_morgan_depot_task_name">
		<text>Lagerhaus der Wächter: Morgan treffen</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_morgan_depot_task_text">
		<text>Der Händler Morgan bietet Ihnen als Gegenleistung dafür, dass Sie Stillschweigen über seine Geschäfte bewahren, Zugang zum Lagerhaus der Wächter. Sie müssen sich mit ihm wie abgemacht beim Steinbruch treffen.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_gate_text">
		<text>Sie müssen das Tor öffnen, um weitergehen zu können.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_door_text">
		<text>Sie müssen die Tür öffnen, um weitergehen zu können.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_hall_door_text">
		<text>Sie müssen die Stromversorgung zum Tor aktivieren, um weitergehen zu können.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_control_text">
		<text>Sie müssen das Tor aufschließen, um weitergehen zu können. Dies kann vermutlich im Kontrollraum erledigt werden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_name">
		<text>Forschungsgruppe: Die richtigen Leute anheuern</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_text">
		<text>Eine Forschungsgruppe, die für die Wissenschaftler gearbeitet hat, ist verschwunden. Sie müssen eine neue Gruppe zusammenstellen, damit die Arbeit fortgesetzt werden kann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_reward_name">
		<text>Forschungsgruppe: Bei Hermann die Belohnung abholen</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_reward_text">
		<text>Sie haben die passenden Leute für eine neue Forschungsgruppe aufgetrieben. Kehren Sie jetzt zu Hermann zurück, um Ihre Belohnung zu kassieren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_do_scientist_quest_name">
		<text>Pripyat 1: Oserskis Mission abschließen</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_do_scientist_quest_text">
		<text>Sie müssen Oserskis Mission mit der anomalen Pflanze abschließen, um einen Schutzanzug für Sokolow zu bekommen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_inside_text">
		<text>Nitro braucht Funktechnikmaterialien. Sie müssen in der Zementfabrik danach suchen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_and_senya_text">
		<text>Es war Flint, der Splitter in der Anomalie zurückgelassen hat. Reden Sie mit ihm und finden Sie heraus, warum er das getan hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_revenge_senya_name">
		<text>Vergeltung: Splitter rächen</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_revenge_senya_text">
		<text>Finden Sie heraus, wer Splitter in einer Anomalie zurückgelassen und sich mit seinem Artefakt aus dem Staub gemacht hat. Leider konnte Splitter den Namen des Übeltäters nicht mehr verraten, daher ist über ihn nur bekannt, dass er ein Freiheitler ist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_duty_text">
		<text>Oberstleutnant Shulga hat Ihnen die Erlaubnis erteilt, jede beliebige Ausrüstung aus dem Lagerhaus der Wächter zu nehmen, wenn Sie es erobern können.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_freedom_text">
		<text>Loki hat Ihnen die Erlaubnis erteilt, jede beliebige Ausrüstung aus dem Lagerhaus der Wächter zu nehmen, solange es von der Freiheit kontrolliert wird.</text>
	</string>
</string_table>
