<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_achievement_10_descr">
		<text>Какое унижение для противника! Убитый десять раз, он ни разу не смог Вас достать. Впрочем, ему лучше воспринимать это не как излишнюю жестокость, а как хороший стимул для тренировок.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_name">
		<text>Время жатвы</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_descr">
		<text>Одним выстрелом нанизать двух противников? Да Вы воплощение самой Смерти!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_name">
		<text>Шампур</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_descr">
		<text>Вы несёте мгновенную смерть врагу. Выбить из охотничьего ружья две цели подряд? Неплохо, неплохо...</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_name">
		<text>Два выстрела - два трупа</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_descr">
		<text>Вы постигли глубинную суть сталкерского ремесла, первым пробившись в ряды легендарных сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_name">
		<text>Карьерист</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_descr">
		<text>Вскрыть экзоскелет ножом? Ого! Кажется, Вы не боитесь ставить перед собой необычные цели - и при этом не щадите себя, лишь бы достичь их.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_name">
		<text>Консервный нож</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_descr">
		<text>Они думали что достали Вас? Ха, не тут-то было! Вы остановились в двух шагах от небытия да ещё и уложили пятерых.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_name">
		<text>Крепкий орешек</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_descr">
		<text>Вы просто смели их потоком пуль. Пять врагов за пять секунд... впечатляет!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_name">
		<text>Неукротимая ярость</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_descr">
		<text>Похоже, поговорка «Не в бровь, а в глаз» - именно про Вас. Дважды убить врага таким образом, ухитрившись не погибнуть? Вот это да!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_name">
		<text>Окулист</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_descr">
		<text>Они могут поджидать Вас за углом, но никогда не станут серьёзной помехой: даже на бегу Вы способны попасть белке в глаз.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_name">
		<text>Молниеносные рефлексы</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_descr">
		<text>Пускай враг спасается, пускай бежит со всех ног! Будь он хоть олимпийским чемпионом по спринту, Ваша пуля всё равно летит быстрее.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_name">
		<text>Остановить беглеца</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_descr">
		<text>Настоящая кровавая бойня... Вы убили ни много ни мало двадцатерых, а сами остались живы!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_name">
		<text>Расправа</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_descr">
		<text>Пускай их было трое и у каждого снайперская винтовка, Ваше мастерство позволило уделать их всех.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_name">
		<text>Самый меткий стрелок</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_descr">
		<text>Пусть варварские методы остаются противнику. Вы сумели показать, что для победы не всегда приходится применять оружие.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_name">
		<text>Посол мира</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_descr">
		<text>Что расстояние для настоящего снайпера? Вы бьёте точно в яблочко на расстоянии более ста двадцати метров.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_name">
		<text>Смертельная точность</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_descr">
		<text>Противник всё же достал Вас. Но представьте его удивление, когда рядом с Вашим рюкзаком он нашёл взведённую гранату!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_name">
		<text>Сувенир на память</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_descr">
		<text>Они убили Ваших товарищей и заслуживают мести. Три вражеских трупа за троих убитых своих - ещё довольно мягкий приговор.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_name">
		<text>Мститель</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_descr">
		<text>Сегодня Вы работаете ангелом-хранителем. Убив врагов, которые дважды пытались его перехватить, Вы сохранили жизнь своему товарищу.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_name">
		<text>Херувим</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_descr">
		<text>Вам удалось не ударить в грязь лицом и отстоять честь команды! Противнику не достался выигрыш «всухую».</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_name">
		<text>Сохранить достоинство</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_descr">
		<text>Вы и правда заранее знаете, где он появится? Как бы то ни было, Вы умудрились подобрать артефакт через пару секунд после его появления.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_name">
		<text>Сталкерское чутье</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_descr">
		<text>Да Вы везунчик... Это же надо - завалить врага последней пулей в магазине автомата! Впрочем, пусть лучше везёт Вам, чем Вашим врагам.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_name">
		<text>Счастливчик</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_descr">
		<text>Один за другим были убиты восемь врагов. Вы бросили им вызов и не боитесь приглашения на матч-реванш.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_name">
		<text>Чёрный список</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_descr">
		<text>В этот раз никто не смог достать Вас: им не по силам состязаться с таким аккуратным и предусмотрительным противником. За время игры Вы ни разу не погибли и заработали более пятнадцати очков!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_name">
		<text>Паранойя</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_descr">
		<text>Вы любите делать своё дело, не привлекая лишнего внимания, поэтому всегда пользуетесь глушителем. Да и зачем врагу знать, откуда он был убит?</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_name">
		<text>Молчаливая гибель</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_descr">
		<text>Врага ждал разгром: победа за Вами, да и очков у Вас вдвое больше, чем у лучшего их бойца.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_name">
		<text>Подавляющее превосходство</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_descr">
		<text>Дерзкий план по мгновенному захвату артефакта удался! Вы открыли счёт своей команды менее чем за три минуты с момента начала игры.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_name">
		<text>Блицкриг</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_descr">
		<text>Вы не дали противникам ни малейшего шанса на победу! Они так и не смогли добыть ни одного артефакта.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_name">
		<text>Победа «всухую»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_descr">
		<text>Вы победили во всех номинациях: больше всего убитых противников, больше всего добытых артефактов, меньше всего собственных смертей... Так держать!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_name">
		<text>Чемпион-многоборец</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_descr">
		<text>Сталь боевого ножа стала продолжением Вашего тела. За треть минуты Вам удалось выпотрошить троих врагов!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_name">
		<text>Бешенство</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_descr">
		<text>Даже у самого опытного противника найдётся уязвимое место. Вы нашли его ахиллесову пяту, выстрелив из пистолета прямо ему в глаз!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_name">
		<text>«Ахиллесова пята»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_descr">
		<text>Что Вам свист вражеских пуль? Вы проходите сквозь дождь из капель смерти. В Вашей руке нож. Ваша цель - лицо врага.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_name">
		<text>Быстрее пуль</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_descr">
		<text>Как только в Зоне появляется что-нибудь новое, Вы готовы исследовать это первым. Находя ещё не изученные аномальные образования, Вы помогли науке намного лучше понять Зону.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_name">
		<text>Первооткрыватель</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_hint">
		<text>Сталкеры стали лучше к Вам относиться.\nЧтобы хоть как-то отблагодарить Вас, они время от времени оставляют патроны в Вашем личном ящике на станции «Янов».</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_descr">
		<text>Вы не пытаетесь избегать опасных мутантов - вы ведете на них охоту и преуспели в этом. Хорошие охотники - уважаемые люди среди сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_name">
		<text>Охотник на мутантов</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_hint">
		<text>Сталкеры стали лучше к Вам относиться.\nИз искреннего уважения к Вам они время от времени оставляют медикаменты в Вашем личном ящике на «Скадовске».</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_descr">
		<text>Вы раскрыли тайну исчезновения сталкеров со «Скадовска»: виноваты в этом оказались не мутанты, а более опасный противник - человек. Ваше упорство в поисках истины вызвало глубокое уважение сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_name">
		<text>Сыщик</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_hint">
		<text>Сталкеры стали лучше к Вам относиться.\nПо их просьбе торговец Сыч сделал для Вас постоянную скидку на товары.\nБорода предлагает Вам хорошие цены за артефакты.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_descr">
		<text>Дав отпор бандитам во главе с Султаном, Вы обрели популярность среди сталкеров. Вас всегда рады видеть на «Скадовске».</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_name">
		<text>Свой парень</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_hint">
		<text>Бандиты стали относится к Вам с уважением.\nТорговец Сыч из опасения, что следующей жертвой может стать он сам, сделал для Вас постоянную скидку.\nБорода, согласно договорённости, должен выплачивать Вам процент от своих доходов.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_descr">
		<text>Вы помогли Султану перехватить инициативу у сталкеров и взять под контроль дела Бороды. Теперь на Затоне Вас боятся и уважают.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_name">
		<text>Авторитет</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_hint">
		<text>Хабар Сороки, полученный подлостью и обманом, сталкеры отдают тому, кто больше всего его заслуживает. Эту добычу сложили в Ваш личный ящик на «Янове».</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_descr">
		<text>Вы не дали подлецу уйти от правосудия. Сталкер Сорока не раз подставлял других под удар и не перебирал методами, теперь его ждёт справедливая расплата.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_name">
		<text>Гонец правосудия</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_hint">
		<text>Сталкеры стали лучше к Вам относиться.\nБандиты будут преследовать Вас во время вылазок в Зону.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_descr">
		<text>Вы нашли все виды артефактов, известные исследователям Зоны. Тем самым Вы заслужили уважение сталкеров и пристальное внимание бандитов.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_name">
		<text>Искатель</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_hint">
		<text>Кардан может добавить гидравлические усилители в сервоприводы экзоскелета: эта уникальная модификация позволит носителю экзоскелета перемещаться намного быстрее.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_descr">
		<text>Теперь у Кардана есть наборы инструментов на любой случай. Это позволит ему проводить недоступные прежде улучшения.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_name">
		<text>Мастер боевых систем</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_hint">
		<text>Азот может провести уникальную модификацию тактического шлема: оснащённый инфракрасным сканером, тот позволит фиксировать находящихся поблизости людей. </text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_descr">
		<text>Азот получил все наборы инструментов, о которых только может мечтать техник в Зоне. Теперь он может проводить высокотехнологичные модификации.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_name">
		<text>Мастер высоких технологий</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_hint">
		<text>Накопленный опыт позволяет Вам чаще находить редкие артефакты.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_descr">
		<text>У центра Зоны почти не осталось доступных мест, обойдённых Вашим вниманием. Вы побывали практически во всех здешних аномалиях.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_name">
		<text>Опытный сталкер</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_hint">
		<text>Ваши лидерские навыки повышают шансы команды на выживание.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_descr">
		<text>Столкнувшись с насущной необходимостью работать в команде, Вы сколотили хороший отряд. Это убедительное доказательство качеств настоящего лидера.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_name">
		<text>Лидер</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_hint">
		<text>Уважая Ваше умение договариваться, «Свобода», «Долг», вольные сталкеры и даже бандиты стали лучше к Вам относится.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_descr">
		<text>Вы умеете решать проблемы мирным способом. Не обязательно применять силу, если всё можно решить путём переговоров. Тем не менее, Вам по-прежнему стоит остерегаться тех, кто сначала стреляет, а потом спрашивает.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_name">
		<text>Дипломат</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_descr">
		<text>Вы так долго работали с учёными, что вполне заслуживаете звания научного сотрудника. Теперь все обитатели исследовательского бункера относятся к Вам, как к своему.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_name">
		<text>Научный сотрудник</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_hint">
		<text>Ваши отношения с «Долгом» улучшились. Если Вы попадёте в неприятности, бойцы «Долга» постараются прийти к Вам на помощь.\nТехник Азот симпатизирует «Долгу», поэтому сделал для Вас постоянную скидку.\nВаши отношения со «Свободой» ухудшились.\nГаваец - торговец, симпатизирующий «Свободе», - повысил цены на свои товары.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_descr">
		<text>Вы много помогали группировке «Долг», поэтому приобрели авторитет среди её бойцов и их друзей. Но не стоит забывать, что не все симпатизируют «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_name">
		<text>Друг «Долга»</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_hint">
		<text>Ваши отношения со «Свободой» улучшились. Если вы попадете в неприятности, бойцы «Свободы» постараются прийти к вам на помощь.\nГаваец - торговец, симпатизирующий «Свободе», - сделал Вам постоянную скидку.\nВаши отношения с «Долгом» ухудшились.\nТехник Азот симпатизирует «Долгу», поэтому повысил цены на свои услуги.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_descr">
		<text>Вы много помогали группировке «Свобода» и приобрели авторитет среди её бойцов и их друзей. Но не стоит забывать, что не все симпатизируют «Свободе».</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_name">
		<text>Друг «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_hint">
		<text>Для сталкеров на «Янове» важен баланс сил «Долга» и «Свободы», поэтому техник и торговец сделали Вам постоянные скидки.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_descr">
		<text>Вы не отдали предпочтение какой-либо группировке и всегда поступали как вольный сталкер. В результате Вы не нажили новых врагов, но и не приобрели новых друзей.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_name">
		<text>Сторонник равновесия</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_hint">
		<text>Торговцы чаще предлагают Вам самые редкие и дорогие товары.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_descr">
		<text>Не понаслышке зная, что такое безденежье, Вы, тем не менее, далеко не всегда стеснены в средствах - напротив, иногда Вашим денежным сбережениям можно позавидовать. Подобные клиенты - большая радость для торговца.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_name">
		<text>Состоятельный клиент</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_hint">
		<text>Записки оказались для Стрелка дополнительным стимулом к тому, чтобы выжить и во чтобы то ни стало добраться до намеченной цели.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_descr">
		<text>Вам нельзя отказать в предусмотрительности: найдя записки в тайниках группы Стрелка, Вы не расставались с ними, пока не нашли того, кому они принадлежат.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_name">
		<text>Хранитель тайн</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_descr">
		<text>Вы смогли пережить выброс, не спрятавшись в укрытии - Вас спасли таблетки анабиотика. Это оказало неоднозначное воздействие на Вашу психику: в голове наступила странная тишина. Кажется, Вы больше не слышите постоянного потока мыслей.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_name">
		<text>Отмеченный Зоной</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_hint">
		<text>Торговец Сыч сделал Вам скидку как лучшему информатору и коллеге.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_descr">
		<text>Какая бы информация ни попадала в Ваши в руки, Вы всегда находили на неё покупателя. Не упуская возможности предоставить информацию интересующимся, Вы, естественно, не забывали и о собственной выгоде.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_name">
		<text>Торговец информацией</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_hint">
		<text>Ваши отношения со сталкерами улучшились. Если Вы попадёте в неприятности, сталкеры постараются прийти к вам на помощь.\nСталкеры-медики условились продавать Вам медикаменты по себестоимости.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_descr">
		<text>Встречая попавших в беду сталкеров, Вы всегда оказывали им помощь. Эти ребята не слишком сплочены, но в их негласном братстве у Вас появились союзники, на которых можно смело положиться и в бою, и в мирной ситуации.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_name">
		<text>Друг сталкеров</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_hint">
		<text>Совокупность новых данных позволила профессорам Герману и Озёрскому синтезировать в условиях Зоны экспериментальный анабиотик.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_hint">
		<text>Даже без приема препаратов у Вас есть шанс пережить выброс вне укрытия, если Ваше здоровье ничем не подорвано.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_hint">
		<text>Разглядев в Вас ценного помощника, профессор Герман предлагает Вам медикаменты и оборудование, предназначенные только для персонала бункера, по себестоимости.\nНовиков настолько к Вам привык, что, делая модификации, требует оплату только за расходные материалы.</text>
	</string>
</string_table>
