<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>Есть на Затоне место, где «жарки» под водой возникли. Его Котлом называют, потому что там пар из-под земли бьет, как из настоящего котла. Если ты думаешь, что пар - ерунда, так глубоко ошибаешься. Бывалые сталкеры что говорят-то: такая паровая аномалия бьёт не слабее, а то и посильнее обычной «жарки». Температура, может, чуть и ниже, зато влажность! И печёт дольше. А артефакты там находили обычные, огненные.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>Говорят, в карьере место хорошее: артефактов много. Зато аномалий там тоже немало. На дне от «газировок» аж булькает, глаза даже в противогазе слезятся.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>Пепелище - старое кладбище возле Копачей. Там очень опасно, много «жарок», иногда зомбированые приходят. Обычно это место обходят десятой дорогой, но иногда артефакты там встречаются.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Говорят, на старой стоянке артефакты находили. Транспорта там - всего ничего, но и от того, что есть, фонит неслабо так, счётчик аж зашкаливает. Ну и «электр» там впридачу полно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>В Гнилой роще - это там, где деревья от кислоты перекрутило. Кто туда ходил, рассказывали, там много «газировок», а в воздухе столько газа, что и разглядеть особо ничего не получается - туман! Но если опыт есть, артефакты там найти можно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Если искать артефакты, то лучше кислотные. А самое подходящее место, чтобы их искать - «Бетонная ванна». Конкурентов там немного: под самым боком цеха «Юпитера», так что сам понимаешь...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Недалеко от завода «Юпитер» провалилась дорога. Это место прозвали «Битумом» - там дорожное покрытие поплавилось. В проломе полно аномалий: «жарки» вперемешку с гравитационными... А раз там аномалии двух видов, так и артефакты разные должны быть.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Есть тут место одно за цементным заводом, его ещё Плавнями называют. Заливчик один превратился просто в жуткое вонючее болото - ну а что ты хочешь, когда «газировок» в воде полно? Там уже не вода, а почти сплошная кислота... Артефакты там находили, да, но говорят ещё, это место монстрам жутко нравится.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>На старом цементном заводе надо искать: там аномалий полно, но овчинка выделки стоит. Конечно, есть места, где артефакт достать проще, только где легче, там и конкурентов больше. А здесь тебе только тушканы помешать могут, да и то если в подвалы полезешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Возле Соснодуба искать надо - эта та самая штука, которая между холмов над «газировками» выросла. Её тут все так называют: какой-то умник определил, что кора на том дереве частью сосновая, а частью - дубовая. Если хочешь артефакт там искать, так нужна хорошая защита от химии... Ну и патронов побольше прихвати: на холмах часто собак встречают.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>Иногда не обязательно в аномалии лезть, чтобы артефакт найти! Мне историю рассказывали, как артефакт посреди чистого поля нашли. У одного сталкера детектор барахлил, он и решил аккумуляторы сменить. Сменил... и тут детектор вдруг срабатывает и мужику чуть ли не в руки вылетает артефакт! Прикинь, как повезло? Зона - она такая: бывает, накажет, а бывает, что и одарит.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>От бывалых сталкеров слышал, что иногда артефакты вне аномалий передвигаются. Вот начнёт пикать детектор, ты его только достанешь, уже и нет ничего. «Что такое?» - думаешь, а это бродячий артефакт мимо прошёл. Что обидно, гнаться за ним бесполезно: Зона сама решает, кого таким чудом наградить.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>В Припяти артефакты ещё никто не искал. Все, кого знаю, тут недавно... осторожничают!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Кто его знает, где их здесь искать! Припять-то мало разведана.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Я бы в подземных туннелях искал. Говорят, их под городом много.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>Про эти места известно немного - в основном то, что рассказывал Гарик. Говорит, есть тут место, где из кислотной аномалии здоровенный виноград вырос, размером с десятиэтажный дом. Может, и привирает... но если нет, так я бы этот виноградик на наличие артефактов обязательно проверил.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>Самый верняк - в ядовитом болоте искать. Там ещё грави-аномалий полно, но их легко обнаружить: они на воде такие следы оставляют, не ошибёшься. А вот с «газировками» хуже, из-за них там дышать практически нечем. Да как ещё на тебя брызнет - тоже мало не покажется: броню разъедает прямо на глазах.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>На сгоревшем хуторе, который на холме, много «жарок». Ну и там часто артефакты находят - огненные, естествено. Искать надо в домах: говорят, в каком доме больше «жарок» после выброса образовалось, в том обязательно и артефакт найдётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>В пещерах под сгоревшим хутором их, наверное, много. Если по холму идти с детектором в руках, так он пищит все время. Попасть туда легко: можно сверху, через разлом, спрыгнуть. Вот вылезти будет сложнее - аномалий много, очень много! В основном «воронки» и «газировка»... ещё видели, что в разломе что-то движется, вроде как «комета». Такой вот разномастный набор. С другой стороны, и артефакты там, наверное, разные.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>Аномалию «Цирк» видел? Там здоровенная аномалия «трамплин», а вокруг неё две кометы кружатся... зашибись зрелище! Только любоваться лучше издалека: к центру сущее пекло начинается, «жарок» до чёрта. Артефакты там есть, но искать их мешает огненный полтергейст - та ещё сволочь, знаешь! Только подойдёшь, он тебя сразу поджарить пытается!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Если интересуют гравитационные артефакты, то надо в аномалии «Клык» искать. Это место не заметить сложно - там аномалиями сильно землю покорёжило, часть холма просто начисто снесло. А в пещерах, которые в холме открылись, сразу же снорки обосновались, но наружу они редко выходят.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_1">
		<text>В Зоне, мужик, в Зоне! Главное - не отчаиваться.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_2">
		<text>Отличный вопрос. Узнаешь - мне расскажи, лады?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_3">
		<text>Где, когда... Главное вот что: найдёшь «рыбное» место - никому не рассказывай!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general">
		<text>Где можно найти артефакты?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_1">
		<text>Я уже тебе ответил.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_2">
		<text>Нет, больше ничего не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_3">
		<text>Это всё, что я знаю. Поспрашивай у других.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_0">
		<text>Здоров, брат.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Приветствую.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Привет, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Здравствуй.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>Что надо?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Говори.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_15">
		<text>Здравия желаю, товарищ майор!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_16">
		<text>Здравия желаю!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_17">
		<text>Слушаю вас, товарищ майор.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>Ну, здравствуй.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Чё тебе?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>О, нарисовался!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>О, сталкер! Шо надо?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Хаюшки.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Здорово, мэн.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>О, здоров, чувак.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Здорово.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general">
		<text>Привет!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>Братуха, помоги!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Брат, спасай, подыхаю!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Нужна медпомощь!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Аптечку, быстрее!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Выручай, мужик... А-а, мля! Больно-о!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Дядя, аптеку... аптеку дай!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Чувак... ох-х... выручай, чувак!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Мэн, нужна аптечка... срочно...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Сталкер, помоги... дай аптечку!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Я ранен... помоги!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>Слыхал про земснаряд чуть восточней «Скадовска»? Говорят, там по ночам свечение какое-то странное. Даже для Зоны странное. В общем, даже не знаю... залезть, что ли, туда и глянуть - вдруг что ценное? Или, может, ну его? Не рисковать пятой точкой, чтоб целее была?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Да тут всё старое! Взять хотя бы брошенную автоколонну на мосту Преображенского: проржавело там всё нахрен вместе с мостом! Только, знаешь, всё равно тянет там пошарить. Если б не мутанты да аномалии...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>Слыхал, что сволочь Султан хотел Бороду под себя подмять? Мало того, что его бандитскую рожу терпят на «Скадовске», он ещё и выпендриться решил! Только не на того напал. Говорят, Борода с нашей сталкерской братией его так уделали... Не видать больше Султану прежнего авторитета среди гопоты!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>Блин, ты слышал? Султан, гад, наехал на Бороду!.. Не знаю, как он такое вытворил, но вроде Бороду ещё и на счётчик поставил. Как такое вообще быть может?! Так и обернутся не успеешь, «Скадовск» уже малиной станет.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>Брат, а ты про Оазис слышал? Говорят, есть такое место: найти его нелегко, а уж добраться, если и знаешь путь, и того труднее. Ещё говорят, будто там есть озеро: зайдёшь в него и все болезни проходят... да что там - любые раны закрываются! Эх, да что впустую болтать.. Видел, сколько новичков напёрло сюда, к центру Зоны? Кто ищет Клондайк артефактов, кто - так, из любопытства, а многим именно Оазис нужен. Он ведь, по слухам, где-то в этих краях.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Говорят, всё, кранты Зоне! Кто-то нашёл Оазис и забрал главный артефакт, «Сердце Оазиса». Теперь Зона уйдёт в другое измерение и никому из сталкеров никогда уже из неё не выбраться!.. Ха-ха! Шутка! А ты и поверил?.. Нет, ну правда какой-то новый артефакт нашли. Сейчас над ним учёные в бункере колдуют.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>Про Тополя слышал? Он своим ребятам недавно перспективную задницу нашёл - ну и, естественно, они туда с радостным визгом полезли. Долазились до того, что им контролёр по мозгам прошёлся. Конец бы парням, если б не сталкер, который с ними был. Говорят, с Тополя зомбирование сошло, он проморгался - а перед ним этот самый сталкер на корточках сидит и уши с дохлого контролёра на память отрезает.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>Про деревню Копачи слышал? Когда была первая авария на ЧАЭС, её так радиацией накрыло, что решили всю по крыши закопать. От домов там теперь только радиоактивные холмики остались. Говорят, место было жуткое ещё тогда, а уж что сейчас там творится, никто толком и не знает. Все стороной обходят - боятся... А вдруг зря обходят? Может, Клондайк артефактов там как раз и есть?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>Знаешь, что сейчас на «Янове» всего два сталкера, которые приближение выброса чуют? Один - это Костоправ, наш медик, а второй - Зулус, бывший «долговец». Совсем недавно оттуда слинял. Когда на станцию «Янов» пришли «долговцы», там уже были бойцы «Свободы» - ну и, естественно, приход «Долга» их не порадовал. Во время перестрелки половина обоих отрядов полегла, ещё и нескольких вольных сталкеров попали под раздачу. Вот тут-то Зулус и заорал - мол, прячьтесь все, выброс идёт. Деваться было некуда, «Долг» со «Свободой» объявили перемирие и укрылись на станции. А Зулус почти сразу после этого из «Долга» ушёл и поселился рядом со станцией, на вышке.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>Да много чего странного рассказывают, а всему верить - себя не уважать. Сказочников развелось, как собак нестреляных, даром что Зона! Но что странно, уже несколько сталкеров со станции «Янов» рассказывали, будто НЛО видели. Говорят, на вид как диск чёрный диаметром метров пять. Хотя другие рассказывают, что на самолет где-то похоже, потому никто вначале даже особо и не встревожился. Только среди очевидцев бывший лётчик оказался, так вот он потом сказал - за всю жизнь ничего похожего не видел.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>Из нового только печальное... Хорошие сталкеры пропадают один за другим, а потом их тела находят без капли крови. Лядские кровососы, да ещё целая стая, это уж как пить дать! Эх, найти бы дыру, в которой они отсиживаются, - и свинцом их, сук, нафаршировать по самое не могу! Нет, ну а что нам остаётся? Даже в сортир только парами ходить? Да-а, вот тебе и вольная сталкерская жизнь...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>Есть свежая шутка. Парни из «Свободы» раздобыли КПК легендарного основателя «Долга» - и знаешь, что? Оказывается, тот обманом убедил своих бойцов, что командование бросило их в Зоне, и на этой теме сколотил нынешнюю группировку! Да только в Зоне подлость даром не проходит: скоро этот красавец попал в пространственный пузырь - и ту-ту на тот свет! Так-то... А я, дурак, ещё думал в «Долг» податься! Нет уж, пусть без меня маршируют, роботы...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>Новый отряд «Долга». Появились будто из воздуха! Сам подумай: группа «долговцев» уходит с «Янова», а по возврату их уже чуть ли не втрое больше! Они что, клонированием балуются?.. Хотя, знаешь, я не удивлюсь, если и так: с «долговцев» станется! Они ведь сами-то друг друга, наверное, только по званию и различают.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Новый отряд «Свободы». Появились будто из воздуха! Сам подумай: группа «свободовцев» уходит с «Янова», а по возврату их уже чуть ли не втрое больше! Ну не почкованием же они плодятся?.. Хотя, в общем-то, со «свободовцев» станется. Пыхнут травки, пустят корни - и давай, понимаешь, вегетативно размножаться...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Знаешь Гонту и его ребят? У них же долго чёрная полоса была: Данила исчез, Краба подранили... Зато теперь пошла белая: к учёным устроились, замеры для них проводить. Скажи, счастье ребятам? Работка, небось, непыльная, а повезёт - так им ещё и официальные пропуска обломятся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Знаешь сталкерскую тройку Митяя, Торбы и Медведя? Они, как я слышал, на работу к учёным устроились, замеры проводить. Чёрт его знает, в чём эта работа заключается, да только вряд ли университетские гении что-то хорошее придумали. Ладно, ничего: ребята бедовые, прорвутся - а там, глядишь, и пропуска официальные себе выбьют!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>Слышал про Спартака и его ребят? Их теперь на «Скадовске» не увидишь - бункер учёных охраняют. А что? Как с мутантами справиться, ребята знают, да и от бандитов не раз отбивались. Дело-то стоящее во всех смыслах: науке покой нужен, а ребятам - статус и деньги капают.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Может, видел наёмников, которые у цехов подстанции торчали? Всё, нет их там. Ходят слухи - к «Юпитеру» они ушли, бункер учёных охранять. До них тоже вроде наёмники на охране были, но что-то там с ними случилось. В принципе, неплохая тенденция: одни исчезают, другие уходят на их место... Вот так ещё два-три раза, и наёмники на Затоне насовсем закончатся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>По рассказам очевидцев, бункер учёных теперь под охраной доблестных бойцов «Долга». Интересно, какая «долговцам» с того выгода? Неужто надеются, что учёные им в благодарность плазменную пушку изобретут, тушканов гонять? Ох уж мне эти защитнички...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Говорят, что бункер учёных теперь «Свобода» охраняет... Интересно, учёные не боятся, что их исследовательские экземпляры могут запросто скурить? С другой стороны, тут и не без пользы: если кто захочет напасть на бункер, вначале придётся ещё искать его в этой дымовой завесе и при этом самому в центрах не потеряться.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>Видел «Юпитер», который завод радиоприборов? Жуткое место! Хрен его знает, что там такое происходит: и аномалии вроде те же, и мутантов не больше, чем везде... только всё равно лезть туда не хочется. Нутром чую - хреновые там места.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>Слушай, это же ты тот дядька, который медика на «Скадовске» на чистую воду вывел? Вот за это тебе спасибо! А то, глядишь, и я у него со временем на столе мог бы оказаться... Ведь и правда все на тварей грешили, а оказалось - человек похуже мутанта бывает.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>Так это тебя надо спрашивать, что нового! После вашего похода в туннели под «Юпитером» тут слух пошёл, что вы до центра Зоны добрались, такой переполох был... Уже человек десять порывались за вами следом идти! Только Азот всех разочаровал, сказал - ворота, мол, в туннели закрылись и он их больше ни в какую открыть не сможет. Есть, конечно, отчаянные головы, которые хотят дверь взорвать, только они пока не придумали, где столько динамита достать и чем они дышать будут, когда вниз спустятся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>О, ты про Гарика слышал? Тот сталкер, что на учёных работал. Его теперь «неучтённым лицом» не назовёшь, он официальный пропуск в Зону выбил, так-то! Ему бы забрать хабар да из Зоны домой, а он взял и в Припять пошёл! Ну ты видел, а?.. Думали, всё, сгинул, как и другие - ан нет, таки прошёл! Правда, сталкерам с этого пользы мало: там он военных встретил. Ему-то теперь всё равно, у него пропуск есть, а обычным сталкерам туда соваться не резон.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>Ну-у... «Свобода» с «Долгом» опять воюют, какой-то схрон не поделили. Говорят, там немеряно оружия было, на три дивизии хватило бы! Уж не знаю, кто из них столько оружия припрятал, но разборка была неслабая, всех сталкеров на «Янове» переполошила. Хорошо ещё, они в сторонку отошли, а то бы как в прошлый раз... Теперь там «свободовцы» дежурят - видно, не повезло «Долгу».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>Ну-у... «Долг» со «Свободой» опять воюют, какой-то схрон не поделили. Говорят, там немеряно оружия было, на три дивизии хватило бы! Уж не знаю, кто из них столько оружия припрятал, но разборка была неслабая, всех сталкеров на «Янове» переполошила. Хорошо ещё, они в сторонку отошли, а то бы как в прошлый раз... Теперь там «долговцы» дежурят - видно, не повезло «Свободе».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>Да вот было недавно: группа сталкеров полезла в туннели возле «Юпитера» и наткнулась на что-то - вернее, на кого-то. Сначала у ребят автоматы из рук вышибло, а потом в них всякая хрень полетела. В общем, что там произошло, они сами толком объяснить не могут, хотя двоих там так и потеряли.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>Слышал, что к северу от «Юпитера», в туннелях, какую-то хрень мутантную нашли. Зверобой туда сталкера послал, чтоб разведать. Оказалось, там логово бюреров было. Спросишь, почему в прошлом времени? А просто тот сталкер всех бюреров перебил. Притом в одиночку. По описанию ты вроде даже на него похож, только тот парень повыше и всегда при себе гранатомёт носит.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Хана сталкерам настала... С Плавней твари полезли. На цементном заводе видели, как они сталкера утащили. Их там не меньше десятка - и все здоровенные! На кровососов похожи, только раза в два больше и быстрые - страх! Одна надежда теперь: Зверобой. Может, он знает, как с этими чудищами справиться?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>Уже слыхал про болотных кровососов? Ну тех, что в Плавнях сидели? Так вот, теперь их там нет. Говорят, Зверобой разобрался. Не один, правда: нанял сталкеров. Рассказывают, собрался отряд, человек десять, прочесали это болото вдоль и поперёк, и всё, что повыскакивало, расстреляли на хрен. Теперь там и лягушки не осталось.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Да тут только стали говорить, что химеру видели, как её тут же кто-то грохнул. Видать, уже не так просты сталкеры стали! Теперь мутанты, которые раньше пачками сталкеров убивали, сами в расход идут... Хотя, говорят, это опытный охотник был, у него на счету уже столько мутантов, сколько битых комаров у нас с тобой на двоих.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>Слышал, каких людей к себе в ряды «Свобода» набирает? Был тут такой - Флинт, всё время про свои подвиги басни плёл, а оказалось - подлец, каких мало! Он товарища в аномалии умирать бросил, а сам за хабар и смылся. А потом новые его «подвиги» всплыли: например, на Затоне он химере охотников чуть не скормил... А ведь раньше я к «свободовцам» получше относился... Не-е, уж лучше в одиночку ходить, чем таких друзей иметь!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>Да вот химеру на Затоне завалили: группа Гонты вместе с каким-то сталкером поработала... Слушай, так это же ты вроде и был, да? Ну, тогда ты и сам можешь эту историю рассказать - из первых рук, так сказать. Вот что... спасибо тебе! Всё-таки чуток поспокойнее стало жить без лишнего мутанта-людоеда.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Новое не новое, а есть тут такой дядя, Ной у него погоняло. Короче, этот фраер вообще без башни, отвечаю! Ты тока на его баржу позырь: это ж, блин, пейзаж из одиночки на крытой! И это ж ещё не весь прикол! Он же её, типа, за неделю выстроил... гы-ы, гастарбайтер подорванный, ёпта!.. Не, он дебил ваще конченый: шмаляет, короче, по всем, кто близко ходит. Короче, ну его нах.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>Знаешь штымпа одного, Шустрый у него погоняло? Так он в натуре шустрый тип. Мало того, что реальные стволы на заказ таскает, так ещё и ныкает их - хрен найдёшь! Не, ну ты скажи, куда можно заныкать «Винтарь», шоб нигде на постой не торчал? Реально фокусник, мля!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Тс-с!.. Маза такая есть, типа у Султана конкретный облом вышел. Типа хотел пахан Бороду под себя подмять, тока лишнего на себя взял... ну и это, махнула ему птица обломинго крылом. Будет теперь Султану запара с пацанами: авторитет ещё не накрылся нах, но типа уже не тот.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>Маза есть, что Султан Бороду в оборот взял и реальное бабло с его дел имеет. Короче, с Султаном всё путём, он в хорошем авторитете, тока самая главная тема ща другая: на «Скадовске» наш закон ставить пора!.. А чё? Охота от выброса там ныкаться - или живи по понятиям, или башляй, скока скажем.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Мэн, а слыхал про Оазис? Ты прикинь только: место, которое лечит все раны и болезни! Э-эх, либо фокус это какой-то, либо настоящее чудо, либо... есть ещё одна мысль. Ты заметил, что с недавних пор за Исполнитель Желаний как-то примолкли, а вот Оазис как раз на слуху? Может, Оазис тот - это чьё-то исполненное желание и есть?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Тут от учёных инфа интересная прибыла: притарабанили им артефакт прямиком из Оазиса! Самая, однако, круть в другом. Есть тема, что с результатами изучения этой хрени можно будет создать эффективное лекарство против рака... прикинул, да?!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Ничего нового нет, всё по-старому. Сейчас все вспоминают старые истории про центр Зоны, например про Оазис - место такое, где силы восстанавливаются и раны мгновенно заживают. Брехня, конечно, но послушать интересно, особенно про то, где он расположен... Эх, если бы и вправду такое место было! Сколько наших ребят можно было бы спасти!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>Говорят, Оазис на самом деле нашли. Никогда бы не подумал, что он существует, но против фактов не попрёшь. Там внутри артефакт какой-то особенный был, теперь его учёные ковыряют. Вроде бы на его основе смогут сделать устройство для мгновенного заживления ран... штука, как ни крути, со всех сторон полезная.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Копачи! В Зоне-то оно не новое, а мне всё ещё в новинку. Прикинь: целая деревня, со всеми домами, закопана по самые крыши! Наследие восемьдесят шестого: дома фонят - жуть! То ещё местечко, да.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>Знаешь тему, как мы на «Янове» с бронелобыми под одной крышей оказались? Это, считай, заслуга Зулуса - он тогда ещё в «Долге» был, и ценили его крепко - он выбросы нюхом чуял... Мы же на «Янов» первыми пришли, сразу после сталкеров. Но даже раскуриться не успели, смотрим - тормоза полуармейские прут, стволами своими машут!.. В общем, такое в последний раз я разве что на Свалке видел, тому уж больше года назад. С обеих сторон полегло ребят - страх! Нашего чующего положили, светлая ему память... А тут Зулус как заорёт - выброс, мол, всем прятаться!.. Ну и что делать? Не оставишь же людей за дверью подыхать, пусть даже «долговцев»?.. Вот так теперь и живём: когда спокойно - грызёмся помалу, а как выброс ударит, - сидим друг с дружкой рядышком тихонько, как мышки... А Зулус, кстати, из «Долга» ушёл. Живёт сейчас сам по себе рядом с «Яновом»...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>Ну, это не новость и не секрет, что техник Кардан совсем почти спился. А ведь говорят, он когда только на «Скадовск» пришёл, пил сугубо для дезактивации и по редким праздникам. Это потом уже, позже, начал с горя за воротник закладывать - друзья его пропали... Видать, и вправду хорошие были друзья, раз он в такой штопор ушёл.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>Да недавно прикол был: чувак на полном серьёзе рассказывал, что над «Яновом» НЛО пролетало. Вот ведь до чего людей Зона доводит, а? Полтергейстов с контролёрами недостаточно - НЛО подавай! Слава Всевышнему, никто хоть пока в экстрасенсы не записался, водку заряжать не пытается. «Изыди, сила нечистая, останься чистый спирт»...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>Про деревню Копачи слышал? Когда была первая авария на ЧАЭС, её так радиацией накрыло, что решили всю деревню закопать. От домов в деревне теперь одни радиоактивные холмики остались. Говорят, место было жуткое ещё тогда, а уж что там сейчас твориться, никто толком и не знает - стараются не забредать.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>Не новость уже - но, может, ты не слышал. Мы же тут со «Свободой» в обнимку сидим не потому, что так нравится: обстоятельства заставили. Когда мы сюда пришли, на нас сразу «свободовцы» напали. Мы работали грамотно - хотя они, укурки эти, положили наших изрядно, ещё чуть-чуть, и мы бы их сделали! И тут в самый разгар боя Зулус почувствовал приближение выброса - а он ведь никогда не ошибается... Ну и, в общем, деваться было некуда - пришлось нам разборки со «Свободой» отложить. Только вот Зулуса я не пойму: почему он после этой заварушки из «Долга» ушёл?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>Недавно наша разведка докладывала, что над станцией «Янов» прошел неопознанный летающий объект... ага, НЛО! Чтобы не было дурацких вопросов, уточню сразу: НЛО - это не только блюдце с марсианами, это любая летающая хрень - хоть кусок фанеры, хоть атмосферный зонд, - которую наблюдатели не смогли опознать.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>Это ведь ты притащил Локи тот КПК? Блин, это просто бомба! Легендарный основатель «Долга», генерал Таченко, тупо кинул своих бойцов, сломал рацию, чтоб их не смогли вытащить, сколотил из них отряд бронелобых и банально загнулся в пространственном пузыре. Полный аллес капут!..</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>Видел, у «долговцев» новый отряд появился? Явно не подкрепление с базы: там ещё идеология взамен мозгов не взошла. Тренированы уж больно хорошо - значит, и не завербованные сталкеры. Чёрт его знает, кто такие... Верить слухам, что это бывшие «монолитовцы»? Да гон это, чистой воды гон.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>Видал наших новых бойцов?.. О, так ты же их и привел, да? Зачёт! Они клёвые чуваки, только зажатые немного... Ну это ничего - потусуются с нами полгодика, освободят свой разум, врубятся в наши темы - будут свои в доску!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>У нас новое пополнение, да ещё какое: отряд бывших «монолитовцев»! Не новички без подготовки, а настоящие бойцы. Конечно, после «Монолита» у них мозги ещё не совсем встали на место, но это поправимо: наш поп... то есть заместитель командира по воспитательной и психологической работе - он ими займётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Говорят, «Свобода» бывших «монолитовцев» к себе в ряды записала. Ерунда, слухи? А вот поди ж ты: у них и впрямь новый отряд появился, причём пришёл явно не с границ Зоны. Наверное, совсем у «Свободы» дела плохи, или, может, наркота мозги напрочь поотшибала... Кого следующего они к себе возьмут - отряд зомбированых? Взвод бюреров?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>Скоро на этой территории будет востановлен порядок: «Долг» занял ключевые позиции в районе. На «Янове» мы закрепились хорошо, а теперь и возле бункера учёных наша круглосуточная охрана. «Свободе» пора собирать манатки и валить отсюда. Анархистам в Зоне не место!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>Новое чудо света - трезвый Кардан! Вообще не пьёт, представляешь? Ребята на «Скадовске» его спрашивали, где он такого действенного экстрасенса нашёл, а тот только отшучивается: мол, белочка закодировала, каким-то шестьдесят вторым кодом.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>Ты ведь, помнится, устроил наших чуваков на охрану к учёным? За то отдельное тебе спасибо!.. Знаешь, как приятно было свернуть к бункеру учёных и вместо паскуд-наёмников увидеть там наш пипл? Такой позитив, ты что!..</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>Из нового - куча кайфа от вкусняшек из тайника «Долга». Теперь будем использовать его по назначению: «долговцев» пленных сажать, чтобы тайны свои рассказывали, хе-хе... Да, и ещё спасибо, что маякнул нашим про сигналку! Без подкрепления фиг бы мы отбились.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>Очередная победа «Долга»! Анархисты совсем обнаглели - ну и поплатились за свою самонадеянность. Залезли в наш секретный склад и решили, что им это сойдёт с рук... Да как бы не так! Мы их накрыли и перестреляли всех, как бешеных тушканов!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_63">
		<text>Давно уже не новость, что в «Свободе» одни отморозки, только тут открылись некоторые детали биографии одного из этих недоделанных чегевар. Кадра в «Свободе» называли Флинтом, ну а перед этим он был известен как сталкер Сорока. Под этой кличкой он появился на Затоне и чуть было не угрохал группу охотников на мутантов - попросту подставил их. В результате ребят едва не разорвала химера, а этот мерзавец прихватил их снарягу и пришёл сюда, на «Янов». Едва надел «свободовскую» форму - и тут же отколол новый финт: сбросил своего напарника в аномалию, чтобы отобрать у него артефакт. Вот такая она, «Свобода» в действии.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>Ноев новострой! Есть такая давняя затоновская достопримечательность - сталкер по кличке Ной. Дядька опытный, целеустремлённый и при этом абсолютно тронутый. Последняя его идея-фикс - спасти всех сталкеров от скорого апокалипсиса, вот он и пытается выстроить из старой баржи ковчег... Как по мне, так это моноспектакль под названием «Дурдом». Если решишь туда заглянуть, ты, главное, не доставай Ноя. Он тронутый, да, но вообще вполне безобидный.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>Не встречал Шустрого? Он сейчас на «Скадовске». Вот уж кто спец в своём деле, ничего не скажешь! Достать может - ну почти что угодно. Правда, в последнее время таскает только стволы и защиту, зато какие! Новинки, экспериментальные разработки, изделия ручной работы... хотя и цены у него соответствующие. С другой стороны, какие могут быть претензии? Это ж эксклюзив!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>Знаешь, что Лоцман сейчас между Затоном и «Юпитером» по-новому маршрут ведёт? Раньше идти приходилось долго и всё в гору, да между аномалиями петлять. А сейчас - красота! Не поход, а прогулка по парку, и времени в два раза меньше занимает. Лоцман, правда честно говорит, что это не он маршрут нашёл, а сталкер один свои карты ему показал. Не за бесплатно, ясное дело, но по совести, цену не ломил.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_1">
		<text>Да особо ничего.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_2">
		<text>Да в Зоне, куда ни ткнись, везде что-то новое!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_3">
		<text>Ты вот объявился. Тоже, считай, новость.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general">
		<text>Что нового в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_1">
		<text>Больше ничего интересного не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_2">
		<text>Я бы рассказал, да больше ничего интересного не слышал.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_3">
		<text>Что знал - рассказал.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_1">
		<text>Хм-м... думаю тебе стоит спросить у Глухаря на «Скадовске». Он искал помощников в одном запутанном деле: там сталкеры пропадают, и никто не знает, как и куда. Поговоривают, находят их потом обескровленных в ноль, потому и слух пошёл, что всему виной кровососы. Но чтоб твари когда так зверствовали?.. Чуть ли не через день кто-то пропадает, а это на обычных кровососов не похоже. Глухарь даже опытного охотника нанял - выследить, откуда именно они приходят.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Знаешь, когда сталеру нужны деньги, у него две дороги: либо артефакты искать и за треть реальной цены торговцам сдавать, либо пойти к учёным на работу. Учёные всегда для сталкера какую-нибудь работёнку придумают: то им артефакт редкий нужен, то тушку мутанта доставить, то ещё что. Но самое главное: если с учёными договориться, они тебе пропуск в Зону могут выписать. Официальный! Представь только: идёшь ты мимо военных на Кордоне с полным рюкзаком хабара, а они тебе разве только честь не отдают. Красота!.. Так вот, рядом со станцией «Янов», немного от неё на запад, как раз бункер учёных сбросили. У них уже один сталкер точно работает - так, может, и для тебя работа найдётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_11">
		<text>Зависит от того, чем хочешь заняться. Если ты не против на мутантов поохотиться, то для таких всегда работа найдётся. Ты на «Янове» в подвальчик загляни, там Зверобой обустроился. Так вот он за убийство мутантов хорошо платит... Только не спеши стрелять в первую подвернувшуюся псевдособаку и бежать за наградой! Он задания выдаёт на конкретных монстров, которые мешают хабар таскать - ну или на тех, что поселись возле мест, где сталкеры выбросы пережидают.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_14">
		<text>Олени вроде тебя на «Скадовск» любят захаживать, к Бороде, типа он за артефакты нормально капусты отстёгивает. Тока, короче, я те так скажу: у него в раскладах серьёзный косяк есть. Делиться он с авторитетными людьми не хочет, потому скоро влетит по-крупному. Усёк?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_15">
		<text>Ну, если это, конкретно бабос нужен, иди к Сычу. Он на «Скадовске» барыгует тем, чё реальному пацану надо - инфой и стволами. Если те чё интересное в карман легло - документы там, шмокументы, или какой-нить КПК сталкерский, ты к нему тащи, будет тебе лавэ. Ну и, короче, всегда есть маза его за надобности спросить: он за свои личные заказы по-двойному башляет.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Может, тебе у Гонты спросить? С его группой такая на днях история вышла... В общем, недавно на Затоне появилась химера, а за ней следом пришёл Гонта и с ним его ребята - охотники, значит. Ну и начали они выслеживать эту тварь. Выслеживали, значит, а потом группа разделилась: одного парня в срочном порядке послали логово кровососов разыскать. И вышло так, что когда они химеру засекли, людей у них не хватало, потому они с собой одного сталкера взяли, был такой по кличке Сорока... Не знаю точно, что там произошло - говорят только, тот Сорока, что с ними пошёл, сбежал, едва химеру увидел. А Гонта и его ребята еле отбились, одного тварь ещё и всерьёз зацепила. Так что им сейчас опытные люди позарез нужны: химера-то ведь по окрестностям всё рыщет.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>Тут, короче, расклад простой: хочешь нормально бабла рубить - иди к Султану. Он тут в авторитете, так если ты чёткий пацан, он тебе работу быро найдёт.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Ну, если ты сталкер толковый, артефакты искать умеешь, - иди к Бороде, его тут все уважают. Он на «Скадовске» единственный, кто по нормальной цене артефакты покупает. Говорят, связи у него есть, чтоб их за периметр Зоны переправлять. Да и человек он хороший: может и советом помочь, и работу выгодную предложить.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>На «Скадовске» есть торговец, Сычом его называют... надо сказать, не особо приятный тип. Постоянно канючит, что артефакты не ему несут, а Бороде. Но если срочно нужны деньги, можешь к нему обратиться... Это тип скользкий, не только патронами торгует и много чего знает. Так что если есть деньги, но нет информации - это обратно к нему. А обитает он на второй палубе, в корме.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>Можешь Вано спросить: он на «Янове» всегда возле бара околачивается. Попал на счётчик к бандитам, уже в третий раз им долг возвращать ходит, а всё никак не закроет... Вроде и сталкер опытный, любую аномалию с закрытыми глазами пройти может, а только постоянно в какие-то передряги влипает. Ему уже много раз предлагали уйти подальше: Зона большая, не захочешь - не найдут... Он гордый, бежать отказывается, а помочь ему с бандитами разобраться, ясное дело, никто особо не стремится.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Да какая тут работа... Бандиты совсем оборзели - взяли в плен Митяя и требуют выкуп. А Митяй ведь одним из первых сталкеров на «Янов» пришёл, обустроил тут все, чтоб от выброса укрыться можно было - а теперь, выходит, спасать его некому. «Свободе» и «Долгу» разобраться с этим некогда: они, как обычно, друг дружке глотку перегрызть хотят, но вот остальные... Да что там говорить, если группа Митяя сама решить не может, как его освободить! Ты если вдруг захочешь им помочь, найди Медведя - он на станции возле бара был.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Азот, техник на «Янове», как раз спрашивал, кто может ему материалы достать. Он ведь не только по оружию спец, он ещё и в электронике ого-го как шарит! Только одного знания мало, а материалов у него никаких нет, вот он всех и расспрашивает... Главная проблема-то в чём: в безопасных местах давно уже всё растащили, а в опасные за всякой ерундой никто лезть не хочет. Азот говорил, если чего подходящее принесут, он в долгу не останется.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>Я слышал, дядька Яр со станции «Янов» искал нелюбопытного сталкера для какого-то дельца. Непонятно только, почему он к своим из «Свободы» обращаться не хочет? Мужик он вроде ничего, правильный... пойди, что ли, к нему да спроси, что за дело. Может, договоритесь.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_1">
		<text>Хм-м... Не знаю таких.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_2">
		<text>Сам бы не против узнать.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_3">
		<text>А без понятия.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general">
		<text>Кто мог бы предложить работу?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_1">
		<text>Ты уже спрашивал.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_2">
		<text>Ничего нового я тебе не скажу.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_3">
		<text>Ты мой ответ уже слышал.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>Ладно, забудь.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>Хочу кое о чём у тебя спросить.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_0">
		<text>Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>Ну, говори.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Валяй.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>Помогите!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>Держи аптечку.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Извини, ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>Чем сейчас занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>Возьмешь с собой?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>Конечно. В компании всегда веселей!</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>Нет, извини. Я уж лучше своей дорогой.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>Тогда пойдём.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>Мне кое-куда нужно... проведёшь за вознаграждение?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>Без проблем. Куда тебя отвести, выбирай.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>Согласен. Пойдём.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>Не до того: своих дел хватает.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Да так, отдыхаю просто.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>Ничем. Расслабляюсь потихоньку.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>А на что это смахивает? Бездельничаю я...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Мутантов выслеживаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Иду по следу подонков одних. Гопники, мать их так...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Наёмников выслеживаю... те ещё сволочи!</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Вышел на след отряда фанатиков... ну этих, «монолитовцев».</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Зомбированных преследую. И развелось же этих бедолаг!..</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>Хорошо. Это обойдётся тебе в</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>Знаешь, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>У меня столько нет.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>Да в общем-то ничем.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>По следу мутантов иду. Обнаглели они, надо бы приструнить маленько.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Местную гопоту преследую.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>Иду за наёмниками. Надо им отплатить за прошлое.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>За этими шизиками «монолитовцами» иду.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>«Должники» где-то тут тусят, их и выслеживаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>Сейчас ничем не занимаюсь.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Преследую мутантов: надо зачистить местность от этих тварей.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>У меня задание - преследую отряд бандитов.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Моя цель - наёмники. Иду по следу их отряда.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Преследую отряд «монолитовцев».</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>Шваль эту обкуренную преследую. «Свобода», так её и разэтак...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Занимаюсь поиском артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>Да уж не грибы собираю... артефакты смотрю.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>Артефакты ищу.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_1">
		<text>Иду в направлении аномалии «Котёл». Там рощица за ней - туда и иду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_2">
		<text>Двигаюсь в сторону северного озера, устрою там привал на полуострове.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_3">
		<text>За северное озеро иду - там есть вполне приличное место для стоянки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_4">
		<text>Направляюсь в лес за северным озером.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_5">
		<text>Направляюсь в один лесок, он к западу от лесопилки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_6">
		<text>Двигаю в одно место - холмик к западу от топи. Хоть и рядом, а никакая отрава туда с топи не доходит.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_7">
		<text>Направляюсь к ВНЗ. Там на запад от него есть весьма неплохое местечко.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_8">
		<text>Иду в сторону леса к западу от Соснодуба. От компании не откажусь!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_9">
		<text>Иду к роще между Железным лесом и цехами.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_10">
		<text>Иду в сторону большого моста. Там на восток от него укромное местечко есть.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_11">
		<text>Двигаю к одной стоянке - это к югу от старой баржи.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_12">
		<text>Да ничего особенного, брожу просто. Привал сделаю на холме, к востоку от «Скадовска».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_13">
		<text>Иду к роще между «Изумрудным» и заправкой.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_14">
		<text>Иду к развилке у станции очистки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_15">
		<text>Иду к аномалии «Котёл».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_16">
		<text>Направляюсь к лесничеству. Знаешь там такой комплекс зданий? В одном ещё какие-то печи стоят... даже не знаю, чем они на самом деле занимались.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_17">
		<text>Иду к роще, что на запад от сгоревшего хутора.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_18">
		<text>Направляюсь к роще, которая на восток от «Котла».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_19">
		<text>Иду к пригорку над северным озером.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_20">
		<text>Иду к рощице под сгоревшим хутором.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_21">
		<text>Иду к одному месту, на запад от «Скадовска». Это там, где трубопровод выныривает.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_22">
		<text>Иду в одно местечко на полпути от «Скадовска» к земснаряду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_23">
		<text>Иду к заводям у старой баржи.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_24">
		<text>Иду к протоке возле Рубца.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_25">
		<text>Иду к заправке.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_26">
		<text>Иду к оврагам у Соснодуба.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b55">
		<text>Хочу заняться поиском артефактов в аномалии «Коготь».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a1">
		<text>Направляюсь в сторону холма к западу от аномалии «Котёл».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a23_smart_terrain">
		<text>Иду к аномалии «Железный лес».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b100">
		<text>Иду к Железному лесу артефакты искать.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b101">
		<text>К топи иду: там хоть и дышать сложно от «газировок», но артефакты поискать можно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b103_merc_smart">
		<text>Направляюсь к цехам подстанции - там, говорят, от выброса укрыться можно. Вот и проверим, если вдруг жахнет.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b104_zombied">
		<text>Тут, знаешь, лесопилка старая есть, так я к ней направляюсь. Хочу там осмотреться - может, что полезное осталось.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b106_smart_terrain">
		<text>Да вот решил отдохнуть, иду на базу отдыха «Изумрудное»... Шучу, ясное дело: там сейчас только плоти и кабаны отдыхают, хотя привал сделать всё-таки можно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b12">
		<text>Направляюсь к мосту этому... как его... имени Преображенского.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b14_smart_terrain">
		<text>Иду к земснаряду. Говорят, там все ещё можно найти что-нибудь ценное.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b18">
		<text>Двигаюсь по направлению к старой барже.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b20_smart_terrain">
		<text>На сгоревший хутор хочу зайти. Проверю, нет ли там артефактов.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b28">
		<text>Двигаюсь в направлении южного плато.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b33">
		<text>Иду к разлому возле бензоколонки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38">
		<text>Иду к ВНЗ «Круг»! Местечко, чтобы от выброса укрыться, что надо. Правда, там часто монстров встречают.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38u">
		<text>Иду к ВНЗ «Круг»! Что надо местечко, чтобы от выброса укрыться. Правда, там часто монстров встречают.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b39">
		<text>Буду искать артефакты возле Соснодуба. Надеюсь, собачки особо не помешают.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b40_smart_terrain">
		<text>Иду к отстойнику, ну то есть к станции переработки отходов. Там вполне можно от выброса укрыться.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b42_smart_terrain">
		<text>Направляюсь к лодочному причалу на северном озере. Дальше - по обстоятельствам.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b52">
		<text>К пристани иду, где портовые краны. Местечко для привала очень даже неплохое!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b53">
		<text>Собираюсь поискать артефакты в аномалии «Котёл». Надеюсь, мой комбез эту сауну выдержит.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b54">
		<text>Иду к аномалии «Рубец».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b56">
		<text>Хочу проверить огнеупорность своей экипировки в аномалии «Цирк». Ну и заодно, понятное дело, артефакты поискать.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b5_smart_terrain">
		<text>Иду к лесничеству.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7">
		<text>Хочу сделать привал на судне «Шевченко». Там и от выброса укрытие хорошее, и от мутантов оборону держать удобно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7_stalker_raider">
		<text>Хочу сделать привал на судне «Шевченко». Там и от выброса укрытие хорошее, и от мутантов оборону держать удобно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_medic_home_smart">
		<text>К пристани иду, где портовые краны. Местечко для привала очень даже неплохое!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_stalker_base_smart">
		<text>Хочу скинуть хабар и пропустить для расслабления пару стаканчиков, так что сейчас направляюсь к «Скадовску».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a10_smart_terrain">
		<text>Направляюсь к КПП, что возле завода «Юпитер».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12">
		<text>Иду на склад контейнеров.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12_merc">
		<text>Иду в одно непримечательное место, оно между складом контейнеров и южным туннелем.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a6">
		<text>На станцию «Янов» иду. Уф-ф, отдохну наконец-то...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b1">
		<text>Двигаюсь к туннелю - тому, который к северу от Копачей.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b19">
		<text>Направляюсь в одно жутковатое место - к деревеньке Копачи. Надеюсь, патронов и антирада хватит...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200">
		<text>Иду к зданию цементного завода. Там обзор хороший, внезапно никто не нападёт.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200_tushkan_smart_terrain">
		<text>Иду к цементному заводу. В тамошние подвалы заглянуть надо.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b202">
		<text>Иду к полустанку, который недалеко от станции «Янов».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b203">
		<text>Иду к одному месту, оно возле южного туннеля железки.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b204">
		<text>Иду к охладительному пруду, который возле «Юпитера».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain">
		<text>Иду к ракетному комплексу «Волхов» - зомбяков там погоняем.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain_tushkano">
		<text>Направляюсь в бункер - ну тот, который на территории «Волхова».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b206">
		<text>Иду к аномальной роще возле карьера. Может, артефакт там найду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207">
		<text>Иду к карьеру. Там ещё рядом строительные вагончики стоят, вот туда и направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207_depot_attack">
		<text>Думаю переждать немного в одном местечке между карьером и станцией «Янов».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b208">
		<text>Иду к восточному туннелю, который под завод «Юпитер» идёт.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b209">
		<text>Иду к аномалии «Битум». Хочу проверить свой костюм на огнеупорность.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b211">
		<text>Иду к аномалии «Плавни», артефакты искать. Антидот у меня есть... тут главное другое: чтобы монстры не беспокоили.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b212">
		<text>Иду к вентиляционному комплексу между заводом и складом контейнеров. Только не спрашивай, что мне там надо - это моё дело.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b219">
		<text>Направляюсь в цеха завода «Юпитер». Может, узнаю, отчего у этого места репутация плохая.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b25">
		<text>На дно карьера спущусь: там, говорят, артефакты часто находят.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b32">
		<text>Иду к стоянке - это там, где старая техника стоит. Поищу артефакты в «электрах».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b4">
		<text>Между ЗРК «Волхов» и складом контейнеров есть одно тихое местечко, туда и иду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b41">
		<text>Иду к бункеру учёных.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b46">
		<text>Иду к градирне, она на северо-запад от станции «Янов».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b47">
		<text>Направляюсь к заводу «Юпитер», только далеко на его территорию заходить желания нет. Осмотрюсь пока возле административных корпусов, а дальше по ситуации.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b6_anom_2">
		<text>Иду к аномалии «Пепелище», которая за Копачами.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b8_smart_terrain">
		<text>Направляюсь в цеха завода «Юпитер» - туда, говорят, вертолёт упал... Надо бы это местечко проверить.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_1">
		<text>Иду к брошенному составу, что между «Волховом» и стоянкой.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_2">
		<text>Иду к южному туннелю - там можно от выброса укрыться.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_3">
		<text>Направляюсь в одно место между станцией «Янов» и Копачами.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_4">
		<text>Иду в одно местечко - это возле канала, на юг от цементного завода.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_5">
		<text>Иду в одно место возле канала, к северу от завода «Юпитер».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_6">
		<text>Направляюсь в сторону карьера, хочу там осмотреться.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_7">
		<text>Направляюсь в сторону карьера, хочу там осмотреться.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_8">
		<text>Хочу разведать местность к северу от «Янова».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_9">
		<text>Иду по направлению к ЗРК «Волхов»: между этим ракетным комплексом и Копачами есть удобное место для привала.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_10">
		<text>Да так, путешествую... В сторону склада контейнеров иду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_11">
		<text>Местность разведываю. Сейчас вот хочу осмотреться, что есть интересного на юг от КПП.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_12">
		<text>Иду к вертолётной площадке - к той, что между заводом и складом контейнеров.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_13">
		<text>Двигаюсь к месту одному - оно на юг от «Янова», возле железной дороги.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_14">
		<text>Иду к месту одному - оно к северу от «Янова».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_15">
		<text>Иду к аномальной роще.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_16">
		<text>Иду в одно место - это на юг от ракетного комплекса.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_17">
		<text>К охладительному пруду - там, где аномалия «Бетонная ванна».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_18">
		<text>К заводу иду, хочу осмотреть территорию.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_19">
		<text>К заводу иду, хочу осмотреть территорию.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a15">
		<text>Иду в дворик за прачечной.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a16">
		<text>Двигаю к прачечной, там самое безопасное место.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a17">
		<text>Направляюсь к госпиталю... надеюсь, эти шизики «монолитовцы» по дороге не попадутся.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a18_smart_terrain">
		<text>Иду к магазину «Книги». Если что, там и от выброса укрыться можно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a20">
		<text>Хочу посмотреть на местную достопримечательность - памятник дружбе народов. Это штуковина такая недалеко от магазина «Книги».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a21_smart_terrain">
		<text>Иду к гастроному. Хлебушка там уже не купишь, но от выброса укрыться можно.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a22_smart_terrain">
		<text>Иду к магазину «Берёзка».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a25_smart_terrain">
		<text>Направляюсь к детскому саду.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a28">
		<text>Иду к площади у кинотеатра. Это там, где статуя Прометея.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b301">
		<text>Иду к школе! Там, говорят, монстров полно, зато от выброса укрыться можно. Да и артефакты попадаются.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b303">
		<text>Направляюсь к зданию старого КБО. Там на первом этаже аномалии видели - значит, и артефакты могут быть.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304">
		<text>Исследую этот район города. Сейчас вот хочу направиться к зданию универмага.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304_monsters_smart_terrain">
		<text>Исследую этот район города. Сейчас вот хочу направиться к зданию универмага.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b305_dogs">
		<text>Изучаю местность! Сейчас хочу обследовать одно здание - то, которое за общежитием.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b306">
		<text>Хочу обследовать здание дома быта «Юбилейный».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b307">
		<text>Ищу аномалии в этом районе. Я слышал, что к западу от детсада в каком-то дворике есть огненная аномалия.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_envoy">
		<text>Да так, путешествую по городу. Сейчас вот к общежитию направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_mercs">
		<text>Да так, путешествую по городу. Сейчас вот к общежитию направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_military">
		<text>Да так, путешествую по городу. Сейчас вот к общежитию направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b36_smart_terrain">
		<text>Просто путешествую, сейчас хочу к речному порту отправиться... Хорошо бы не встретить там этих фанатиков - «монолитовцев».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b302">
		<text>Хочу найти в Припяти место где есть артефакты и нету монстров или «монолитовцев». А если конкретно, то к югу от речного порта аномалия есть, вот к ней и направляюсь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_1">
		<text>Иду в направлении кинотеатра «Прометей».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_2">
		<text>Иду к площади у кинотеатра. Это там, где статуя Прометея.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_3">
		<text>Хочу отсидеться немного: во дворике к северу от детсада есть укромное местечко.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_4">
		<text>Иду к месту на юг от общаги.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_5">
		<text>Направляюсь в одно место между детсадом и общагой.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Ну, есть такое место, где землю как ножом разрубило - Рубец. Там не раз и не два находили артефакты, но с теми, кто туда лезет, происходит что-то странное. Та штука даёт по мозгам с такой силой, что не то что выбраться - на вдох-выдох соображалки часто не хватает.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>Знаешь, где земснаряд стоит? Его гравианомалиями покорёжило, но для опытного сталкера не слишком сложно, знай только болты не забывай пробрасывать. Плюс радиация что внутри, что снаружи... Фонит - прямо тебе кусок обогащённого урана!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>Есть тут старая подстанция, её ещё Железным лесом называют. Ты если там будешь - поймёшь, почему. Так рассказывают, что после выброса там по нескольку артефактов находили. В смысле опасности место так себе - ну «электры», ну фонит немного... Правда, ещё полтергейсты есть. Если спрятаться не успел, закидают тебя всяким хламом.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_12">
		<text>Работу? Честно говоря, не знаю. Но если у тебя появится шанс как-нибудь помочь «Свободе», ты приходи к нашему главному на «Янов». В южном крыле найдёшь Локи - вот это он самый и будет. В общем, если ты веришь в прогресс человечества, в его сознательность, в ценность даров Зоны, - это как раз твой выбор.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_13">
		<text>Не в курсе. Но если ты обнаружишь нечто, что может помочь нам в борьбе против Зоны или наших врагов, обращайся к командиру экспедиционного отряда «Долга», подполковнику Шульге. Он старший на станции «Янов», ты можешь найти его в северном крыле. Могу сказать наверняка: любой гражданский, кто внёс свой вклад в дело «Долга», обязательно будет вознаграждён.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Ходят слухи, что у старой градирни какая-то чертовщина творится. Врубаешь общую частоту, а там обрывками запросы о помощи: кто-то из аномалии не может выбраться. Естественно, спрашиваешь координаты, а в ответ - тишина... И самое странное тут - это звук запросов: такие искажения одними помехами не объяснишь.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_27">
		<text>Иду к местечку на полпути между «Скадовском» и «Шевченко».</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a9">
		<text>Иду к «Юпитеру». Вглубь, наверное, лезть не буду.</text>
	</string>
</string_table>
