<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11">
		<text>Чего надо?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_111">
		<text>У меня дело к Валету. Насчёт Вано.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1111">
		<text>Ладно, чеши, не задерживайся.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11111">
		<text>Понял, иду.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_112">
		<text>Да так... гуляю тут.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1121">
		<text>Не хрен тебе тут гулять. Вали нах!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_0">
		<text>Не знаешь, кто мог украсть вещи из личного ящика?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_1">
		<text>Не видел, не знаю! Извини, дорогой, у меня своё горе есть... У тебя нечестные люди вещи украли, а у меня завтра злые люди жизнь забрать могут.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_2">
		<text>Вах, куда мир катится... Обманывают кругом, воруют кругом! Я сам не видел, дорогой, извини, не до того мне было, только я так тебе скажу: кто украл, тот убежал. Такие люди - шакалы, трусы, дорогой!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_0">
		<text>Пошли к Зулусу.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_1">
		<text>Конечно, пошли. По дороге к Гавайцу ещё заглянем, мой костюм выкупать будем.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_11">
		<text>Пойдём.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_2">
		<text>Я всегда с радостью, дорогой! Только вот под выброс попасть неохота, понимаешь, да?.. Давай подождём немного.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_0">
		<text>Для похода на Припять понадобится комбинезон с замкнутой системой дыхания.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_1">
		<text>Вах, слушай, дорогой! В моём костюме такая есть, можешь в «газировку» хоть с головой лазить - дыши на здоровье, не хочу! Только костюм сейчас заложенный у Гавайца. Нужно вернуть, 5000 нужно, только денег нет совсем. Такие дела, дорогой.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_0">
		<text>Я мог бы дать тебе денег на костюм.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_1">
		<text>Слушай, ты правда друг или Вано зачем-то обмануть хочешь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_11">
		<text>Вот 5000.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_111">
		<text>Вах! Слушай, ты такой друг, всё время меня выручаешь! Совсем куда хочешь пойдём, всё для друга сделаю!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_12">
		<text>Я бы дал денег, но у меня нет 5000.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_121">
		<text>Э-э, дорогой, это ничего! Это не совсем стыдно, это с мужчиной иногда бывает, Вано знает...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_13">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_131">
		<text>Конечно, думай. Деньги твои, так ведь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_2">
		<text>Э, дорогой, а ты дашь? Правда, дашь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_0">
		<text>Я собираю команду - идти в Припять. Пойдёшь со мной?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_1">
		<text>Что за вопрос, дорогой! Ты мне помог - я тебе помогу!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_2">
		<text>Эх, дорогой! Я бы отсюда ушёл, прямо сегодня ушёл, но... Говорю как другу: не могу уйти, долг на мне, не по-мужски будет. И жить хочу, а не отдам долг - застрелят Вано...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_0">
		<text>Ну как, готов двигать на Припять?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_1">
		<text>Да Вано самый готовый!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_11">
		<text>Ну заходи. Так что ты хотел от братвы?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_12">
		<text>Долг отдал - проваливай.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_0">
		<text>Наглые они были... пришлось всех положить.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_0">
		<text>Я отдал деньги. Больше ты им ничего не должен.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_1">
		<text>Вах, дорогой! Спасибо тебе, дорогой!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_0">
		<text>Да вот пришлось ещё и сверху проценты заплатить.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_1">
		<text>Вах, плохо, дорогой, слушай... Спасибо тебе за помощь. Вано всегда помнить будет.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_0">
		<text>Я ещё не ходил к ним.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_1">
		<text>Вах, дорогой! Ты больше ходишь - они больше денег хотят!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_0">
		<text>Был у них. Толкуют о каких-то процентах.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_1">
		<text>Вах, сволочи! Слушай, я ведь и эти деньги елё нашёл... У тебя пушка хорошая есть, а? Если с такой к ним прийти, они проценты не могут брать: силу уважают, да.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_0">
		<text>Что ты там о долге говорил?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1">
		<text>Вах, дорогой, такая история была. Старый костюм был у меня, защищать уже плохо стал. Вано думает, пора искать новый. Иду, вижу - продаётся новый костюм, дыхание замкнутое, весь красивый такой... Считаю деньги - никак не хватает! Человек костюм продавал, Валет зовут, смотрел-смотрел, потом говорит: «Не переживай, Вано, потом остаток принесёшь». «Вах, - думает Вано, - вот золотой человек!». А потом...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11">
		<text>И что потом?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111">
		<text>Вано старый костюм продал, другое ещё продал, деньги собрал - принёс. Валет говорит: «Молодец, Вано! А процент где?». Вано думает - и правда, нехорошо, когда хорошему человеку нет процента. Заработал ещё, приношу, Валет говорит: «Ты, Вано, ходил, процент больше набежал». Вах, я опять ходил, я бегал, дорогой, - а процент всё равно бегал быстрее. Новый костюм купил - новый костюм заложил, оружие тоже заложил. Плохо...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111">
		<text>И что теперь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111">
		<text>Что собрал, отдать хочу, понимаешь? Про Вано плохо никто не скажет! Но... боюсь я, дорогой. Как другу скажу: боюсь. Придёт Вано, а Валет ему: «Процент, давай процент!». Если бы кто-нибудь вместо меня сходил, долг отдал...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111111">
		<text>Ладно. Я схожу.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111111">
		<text>Вах, дорогой!.. Ты только смотри: если к ним пойдёшь, достань свою пушку самую крутую, перед ними махай. Пусть смотрят, что ты мужчина. Тогда с ними можно разговор...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111111">
		<text>Хорошо, разберусь.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111112">
		<text>Сейчас не выйдет: много дел.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1112">
		<text>С меня хватит.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_2">
		<text>Слушай, ты можешь за меня к Валету сходить, дорогой? Долг отдать?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_11">
		<text>Вах, не надо! Не надо стрелять, я отдам всё... Ох, прости, дорогой, перепутал...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_12">
		<text>Как оно? Что там с бандитами?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_13">
		<text>Здравствуй, дорогой! Вах, какой ты молодец, что пришёл!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_14">
		<text>Привет.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_11">
		<text>А, у нас гости! Глядите: сталкер завернул на огонёк к Шишаку... Ну и чего тебе? Подгоном хорошим порадуешь? Или, может, другой базар мне есть?.. Короче, давай, жарь в темпе.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_12">
		<text>Я уж думал, не вернёшься... Ну, чего притаранил?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_13">
		<text>О чём это мы ещё с тобой не побазарили, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_0">
		<text>Чё припёрся? Западло хабар на спине таскать?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_1">
		<text>Мне надо поговорить с бугром.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_11">
		<text>Не хер тебе тут бодягу разводить! Руки в ноги - и вали давай! Или, может, тебе дробью в интерес дунуть для ускорения?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_111">
		<text>Понял. Меня уже здесь нет.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_2">
		<text>Насчёт пленного сталкера. К бугру вашему.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_21">
		<text>Хм-м... ну, заруливай. Тока смари мне, без выкрутасов, а то мы бестолковки не ремонтируем. Короче, чеши прямо, а дальше - через проход в контейнерах. Усёк?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_211">
		<text>Усёк.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_3">
		<text>Гулял тут мимо. Уже ухожу.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_4">
		<text>Я насчёт пленного сталкера. К бугру вашему.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_0">
		<text>Чё те ещё надо? Вали давай.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_1">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_0">
		<text>Сышишь, ты, олень... Ты чё, босоту обидеть хочешь?! За сосунка отстегнул, а братанам за проход не накинул?! Голимый расклад выходит, фраер.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1">
		<text>Сколько накинуть, чтобы обиды не было? Только учти: мне ещё до базы дойти надо.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11">
		<text>Сышишь, борзый! Тут тебе не бабу снять, прейскурантом не отделаешься! А ну, шмонай карманы, фраер! Шмонай себе карманы, сказал!..</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_111">
		<text>Ладно. Гляди, что есть.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11111">
		<text>Уже ухожу.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_112">
		<text>Что? Весь хабар тебе сдать?... А ку-ку в руку?!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_2">
		<text>Выкуп я заплатил. Никаких больше базаров у нас быть не может.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_11">
		<text>Все, сталкер, мы свою долю честно отработали. Пора линять.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_111">
		<text>Спасибо, ребята. До встречи.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_112">
		<text>Пока стой. Может, кто из бандюков ещё прячется.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_12">
		<text>Всё, пора линять! Парень не выжил, только мы уже отработали как могли.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_13">
		<text>Ещё не всё, не расслабляйся!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_131">
		<text>Понял!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Пойдём со мной в Припять.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Я лучше пока здесь побуду. Присмотрю, чтоб Митяй ещё куда-нибудь по дурости своей не вляпался.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_11">
		<text>О, сталкер! Слушай, ну спасибище тебе огромное, что Митяя вытащил! А мы уж было людей собирать начали... Вот, держи. От нас. С благодарностью.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_12">
		<text>О, сталкер! Слушай, ну спасибище тебе огромное, что Митяя вытащил! Ты прям терминатор: один, да на толпу бандюков... Вот, держи. От нас. С благодарностью.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_13">
		<text>О, сталкер! Слушай, ну спасибище тебе огромное, что Митяя вытащил! Если честно, я не особо-то и надеялся, что из затеи с выкупом что путное выйдет... Думаю, лишняя копейка тебе не помешает, так что держи. Это от нас всех. С благодарностью.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_14">
		<text>О, сталкер! Спасибо тебе, что помог Митяя вытащить. А ведь прав я был - нельзя идти на поводу у бандюков! Прижать их надо, и покрепче... А ты - силён! Мужик!.. Вот, это тебе. Тут не так много - делили на всех, но зато от чистого сердца.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_15">
		<text>Ну?.. Как там с выкупом?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_151">
		<text>Пока в процессе.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_16">
		<text>Ну что? Когда вы бандюков прижмёте?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_161">
		<text>Уже скоро.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_17">
		<text>Ты что, передумал? Или с бандюками не срослось?.. Слушай, ты делай как знаешь, но только побыстрее, ладно? Нельзя, чтоб Митяя убили.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_171">
		<text>Разберусь. Всё будет в порядке.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_18">
		<text>Сталкер!.. Рад, рад встрече с мастером!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_19">
		<text>Такого парня... Эх, Митяй... Не смогли друзья тебя выручить. Грош цена таким друзьям..</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_191">
		<text>Что уж тут... ничего не попишешь.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Пошли со мной в Припять.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Да я сюда вообще-то с друзьями пришёл, за компанию. С друзьями и останусь.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_11">
		<text>Приветствую!.. Слушай, вот спасибо тебе за Митяя! А мы только было собрались идти с выкупом - и надо же, как удачно всё вышло!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_12">
		<text>Приветствую!.. Слушай, вот спасибо тебе за Митяя! И как только ты смог их уболтать? Да-а, век живи - век учись... это я про себя, если что.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_13">
		<text>Приветствую!.. Слушай, вот спасибо тебе за Митяя! А всё ж таки правильно я думал! Договориться - оно всегда правильней.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_14">
		<text>Приветствую!.. Слушай, вот спасибо тебе за Митяя! Врать не буду, мне этот метод не очень по душе был: всё ж таки, по-моему, лучше в таких случаях договариваться. Только это... победителей не судят, верно?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_15">
		<text>Отойди лучше. Не настроен я с тобой сейчас говорить.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_151">
		<text>Добро, не волнуйся.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_16">
		<text>О, сталкер! Рад приветствовать мастера!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_17">
		<text>Митяй, бедолага... Совсем ведь пацан был - жить бы да жить...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_171">
		<text>Ничего не попишешь...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_0">
		<text>Отлично, теперь все в сборе. Про тебя, дядька, мне Медведь уже рассказал. Значит, объясняю, какой план действий. Ребята занимают позиции для атаки по периметру, а я со своей точки снимаю часового. Как только сниму - начинаем штурм. Ты, главное, учитывай наше расположение, а насчёт действий руки у тебя развязаны... Ну как, готов к выходу?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_1">
		<text>Постараюсь всё учесть. Пошли.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_2">
		<text>Подожди, надо кое-что обдумать.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_0">
		<text>Не хочешь, Митяй, со мной в Припять сгонять?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_0">
		<text>Учёные хотят нанять группу сталкеров. Ты не против на науку поработать?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_1">
		<text>Что надо будет делать?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_11">
		<text>Им нужна охрана для бункера.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_111">
		<text>Нет, дружище, мне моих приключений с бандитами во-от так хватило! Лучше здесь посижу, хватит с меня.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_12">
		<text>Проводить замеры в аномалиях.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_121">
		<text>Хм-м... это уже интересно! Я раньше на них уже чутка работал, а раз и тут твоё слово вдобавок, то согласен. Значит, мы тогда с Медведем и Торбой двигаем к бункеру.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_0">
		<text>Расскажи, как тебя угораздило в плен попасть.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_1">
		<text>Эх, не спрашивай... сам дурак. Было, бандюки предупреждали, что в следующий раз одними разговорами не кончится, ну и это вот, стали с меня снимать процент от хабара. А Зона-то - она ж ведь общая! Никто ни с кого за проход требовать не может, я так считаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_111">
		<text>Мы с приятелем оружием малость помахали, да и разошлись. Только бандюки хитрые оказались, сели в засаде. А я, дурак, один вылез: думал пошарить немного поблизости. Ну, они подобрались тихо, руки сразу скрутили... ну и вот.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_11">
		<text>Спасибо, что выкупил! За мной теперь должок.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_12">
		<text>Спасибо, сталкер, за освобождение! За мной теперь должок.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_13">
		<text>Спасибо, сталкер, что помог меня выкупить!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_14">
		<text>Спасибо, сталкер, что помог меня вытащить!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_15">
		<text>Спасибо, что помог! Товарищи мои тебя обязательно отблагодарят, как мы вернёмся... Ну что, пошли на базу? Вместе дорога короче.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_151">
		<text>Идём.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_152">
		<text>Ты иди, я позже подойду. У меня тут ещё дела остались.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_11">
		<text>Сталкер?! Я уж думал, всё, крышка!.. Это что, Медведь с Торбой столько народа наняли?! Ну вы даёте! Я такое месилово первый раз в жизни увидел!.. Теперь как, можем валить отсюда?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_111">
		<text>Потерпи малость. Возможно, кто из бандюков ещё остался.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_112">
		<text>Да. Идём.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_12">
		<text>Сталкер?! Я уж думал, всё, крышка!.. Ты что, один пошёл на всю бандитскую кодлу?! Ну ты даёшь! Расскажу - не поверят... Ну что, теперь можем валить отсюда?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_121">
		<text>Потерпи малость. Возможно, кто-то ещё остался.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_122">
		<text>Да. Двигаем прямо сейчас.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_11">
		<text>Спасибо тебе, брат! Только давай-ка линять отсюда поскорее, пока бандюки не передумали.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_111">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_21">
		<text>Бежать отсюда - и быстро!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_0">
		<text>Соглашаться на условия банды нельзя. Нужно силовое решение.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_1">
		<text>Так и я говорю!.. Есть и ребята, которые захотят в этом поучаствовать... Не боись: если что, мы тебе заплатим! Ты как вообще, не против поиграть за нашу команду?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_0">
		<text>Я готов идти.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_1">
		<text>Отлично! Есть группа ребят, они когда-то в ментовском спецназе служили, так они будут ждать в условленном месте. Готовься на после часа ночи: я с ними на это время договорюсь.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_11">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_0">
		<text>Торба верно говорит. Не хрен бойню устраивать, пока у них заложник! Надо договариваться.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_1">
		<text>Да? Может, вы и правы оба. Только я так думаю: пойдём мы с Торбой, а бандюки нас отпускать не захотят. Мы же по их правилам не сыграли? А они предупреждали - мол, за такое горло вырывать начнут. Вот если бы ты согласился быть посредником...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_0">
		<text>Попробую. Давай артефакт.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_1">
		<text>Поаккуратней там, ладно?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_11">
		<text>Всё будет в норме.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_0">
		<text>Слушай, спорить можно бесконечно. Успех тут зависит от человека, который будет всем заниматься. Согласен, если я разберусь с подонками?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_1">
		<text>Ого... не ожидал такой помощи. Спасибо - и удачи.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_11">
		<text>Скоро вернусь.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_wait_dialog_0">
		<text>Согласен. Только мне нужно время на подготовку.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11">
		<text>Сталкер, помоги Митяя, товарища нашего, из передряги вытащить!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111">
		<text>А что с ним?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_1111">
		<text>Да засел Митяй... Бандюки начали устанавливать свои порядки: требуют от нашего брата хороший процент с найденных артефактов. Мы вначале их послали - с каких это пор сталкеры кому-то должны? Ну, тогда разошлись боль-мень по-мирному, только они не успокоились. Подкараулили пацана, когда тот в одиночку за хабаром пошёл, ну и теперь выкуп требуют.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11111">
		<text>Что собираетесь предпринять?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111111">
		<text>Торба вон предлагает отдать артефакт. А я считаю, ничего отдавать нельзя. Палец дашь - руку по локоть откусят. С какой радости сталкеры на бандюков работать будут? В общем, я думаю так: артефакт продать, нанять толковых людей и организовать на бандитскую базу нападение.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_112">
		<text>Давай не сейчас.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_12">
		<text>Так что, поможешь Митяя выручить? Торба, как и раньше, предлагает отдать бандюкам артефакт. А я на своём стою: надёжней решить вопрос раз и навсегда, то есть разорить их малину. Продаём артефакт, нанимаем людей... Но, видишь, двое нас - и каждый в свою сторону тянет!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_13">
		<text>Ты уже готов? Смотри, мы даём тебе артефакт для выкупа Митяя, а сами ждём в баре.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_15">
		<text>Как дела? С бандюками виделся?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_151">
		<text>Ещё нет. Как раз собирался выдвигаться.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_152">
		<text>Виделся, только пока без толку. Скажу, когда что-нибудь прояснится.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>Я тут недавно в Оазисе побывал. Артефакт там нашёл. Тебе нужен?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>В Оазисе? Нечего мне мозги пудрить! Я много чего слыхал про Оазис, но ещё никто не наглел настолько, чтобы врать, будто там побывал. А любым словам верить... такое, знаешь, даже с детьми не прокатывает.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_0">
		<text>У меня есть документы с завода «Юпитер».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Забирай всё что есть.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Забирай приказ об эвакуации.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Забирай стенограмму заседания.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Забирай график поставок.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Забирай записку из ремонтного цеха.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Может быть, в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Кто мог украсть вещи из личного ящика?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Явно не мои люди. Может, из «Свободы» кто. Был бы «Янов» полностью под нашим контролем, такого не случилось бы.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_0">
		<text>Расскажи мне о «Долге».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1">
		<text>Что именно тебя интересует?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1111">
		<text>Что вы здесь делаете?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11111">
		<text>То же, что и обычно. Защищаем сталкеров от всякой мрази. Ты сам видел, сколько здесь мутантов - и это тебе не беззубые собачки на Кордоне. Я, например, вчера своими глазами химеру видел. Жаль только, не перехватили мы её, а в потёмках за ней гоняться... Да и кроме тварей дел хватает. Например, нужно успеть обследовать брошенные лаборатории и собрать там все материалы, пока до них не добрались эти бездельники из «Свободы».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112">
		<text>Что привело вас к центру Зоны?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121">
		<text>Шутишь?.. Хорошо, я тогда тоже спрошу: а тебя что привело? Думаю, то же, что и всех. Центр Зоны уже годы - недостижимая цель. Тут все надеются получить ответы на свои вопросы. Мы хотим знать, что такое Зона, как она образовалась - и как можно её уничтожить. Поэтому едва прошёл слух об отключении Выжигателя Мозгов, мы уже действовали.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211">
		<text>И как, удалось что-то узнать?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112111">
		<text>Это закрытая информация. Могу только сказать, что с Зоной не всё так просто. Некоторые из наших считают, что это вроде опухоли, которую нужно удалить любой ценой. Однако лично я после всего того, что видел, склонен считать, что Зона - скорее живой организм. А мы - микробы в нём. Не факт, что даже при помощи совокупного военного потенциала всех государств мы сможем уничтожить Зону, поэтому нужно действовать умнее. Иногда найти причину проблемы - всё равно что уже устранить саму проблему.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121111">
		<text>А если причину не получится обнаружить?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211111">
		<text>Не получится - тогда и будем думать, что делать дальше. А пока мы работаем. Нужно исполнять свой долг и верить в лучшее.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1113">
		<text>Как ты оказался в «Долге»?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11131">
		<text>Довольно скучная история без капли героизма. Когда Зона только появилась, мы с другом - Леонид его звали - решили пробраться, разузнать, что к чему. Я тогда ещё опером работал, а Лёня только-только в запас из своей разведки ушёл. Вроде и не полные лопухи были, а вляпались по самое не хочу. Уже лужи красненькие под нами подтекали, когда нас подобрали ребята из «Долга». Меня-то выходили, а Лёнька... Других друзей у меня и на Большой земле не очень-то было, а в Зоне - он один. В общем, подумал я и решил с «Долгом» остаться: зуб у меня на Зону с тех пор.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1114">
		<text>Какие у вас отношения со «Свободой»?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11141">
		<text>Формально - война. Только тут, в центре Зоны, жизнь идёт немного по другим законам. Безопасных мест не так много, да и людей что у нас, что у «Свободы» - по пальцам пересчитать. Какой смысл в том, чтобы перестрелять друг друга? Поэтому работает негласное правило: одна песочница другой не мешает. Правда, за пределами «Янова» это правило уже не действует. Там уже настоящая война.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1115">
		<text>Ладно, забудь.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11151">
		<text>Ну... ладно.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Есть дело. Насчёт одного сталкера из «Свободы», Флинтом зовут.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Мне до их сталкеров дела нет. Пусть лучше держатся от нас подальше.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Флинт, он же Сорока, подставил сталкеров-охотников на Затоне, присвоил себе весь хабар и слинял с ним.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>И что? Если ты меня думал удивить, то я не удивлён. В «Свободе» сброда хватает.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>А ещё я встретил сталкера в карьере. Парень умирал, но успел рассказать о том, как Флинт бросил его в аномалии, а сам прибрал хабар и сделал ручкой.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>А вот такое не прощается... Спасибо за информацию. Не беспокойся, мы правильно ею распорядимся.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>У меня достаточно компромата на него. Например, он любит приписывать себе дела других людей. Мои, например.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Это будет серьёзный удар по репутации «Свободы». Спасибо за информацию. Мы сумеем правильно ею распорядиться.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>Да нет, ничего.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>Дело твоё.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>У меня есть КПК Моргана, вашего снабженца.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Согласен.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Согласен.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Дай-ка взглянуть... Так, значит, этот урод вёл свои дела и нами прикрывался? Нда, если это всплывёт... Давай так: я предлагаю тебе вознаграждение за эту находку. Скажем, 4000. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_1">
		<text>Это очень серьёзное заявление. Покажи мне КПК.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_11">
		<text>Вот он.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_111">
		<text>М-м-м... чёрт, а ведь были у меня подозрения... Ладно, мы займемся этим делом вплотную. Спасибо тебе, сталкер. Надеюсь, этот разговор останется между нами. Разреши предложить тебе небольшую награду за спасение репутации «Долга».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_12">
		<text>Я пока оставлю его у себя.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_2">
		<text>Ещё один... очень интересно. Ладно, приложу его к делу.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_21">
		<text>Вот он.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_211">
		<text>Спасибо. Возьми: здесь небольшая компенсация за хлопоты.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_22">
		<text>Оставлю лучше на память.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Я встретил группу бойцов, они хотят вступить в «Долг».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Хорошие бойцы нам никогда не помешают. Пусть подходят сюда, пообщаемся.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Есть определённая проблема. Дело в том, что они - бывшие «монолитовцы».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Что значит бывшие? Они бывшими не бывают. «Монолитовец» - он или есть, или мёртвый. Бывших ещё никто ни разу не встречал.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Зато я встретил. Похоже, они были под контролем: не помнят, что было с ними после ухода к станции. Сейчас они попросту не знают, что делать. Агрессии не проявляют.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Не проявляют агрессии - это хорошо... Вообще я, конечно, нашёл бы им дело, но уверенности на их счёт у меня пока взяться неоткуда. Ты можешь за них поручится?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111111">
		<text>Да. Я в них уверен.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111111">
		<text>Хм-м... Проблема только, что я пока ещё не могу доверять тебе полностью. Извини.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111112">
		<text>Ну, смотри. Теперь, если они подведут, отольётся и тебе. Сейчас ситуация такая, что сами на «Янов» они не дойдут. Бери ребят, отведёшь их к «монолитовцам», пусть пообщаются. Если всё будет нормально - примем их в «Долг». Скажешь, как будешь готов.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111112">
		<text>Нет, я сам им не слишком доверяю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Мы кого попало не принимаем.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Я готов провести ребят к «монолитовцам».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Добро. С тобой пойдут двое.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Давай чуть позже: у меня возникли кое-какие дела.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Ста-аять! Ты сам как хочешь, но своих ребят я под выброс не отпущу.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>Я нашёл КПК основателя «Долга». Интересует?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Ого. Ну, давай посмотрим. Так... ага, вот как оно было... Думаю, всем подряд об этом знать не стоит. Оставим всё как есть: официальная версия возникновения «Долга» вызывает меньше вопросов. Значит, так... Я хочу купить этот КПК.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Возьми.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Отлично. Вот компенсация.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Я подумаю над твоим предложением.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_0">
		<text>Держи КПК основателя «Долга».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_1">
		<text>Спасибо, ты оказал мне серьёзную услугу. Вот твой гонорар.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Мне нужны бойцы для работы на учёных. Сможешь помочь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Учёным мы всегда рады. Какая именно помощь требуется?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Им нужна новая охрана для бункера.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Конечно. Я пришлю своих ребят.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Да, конечно. Я пришлю своих ребят.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Без проблем, но... на них уже работают сталкеры из «Свободы». Присутствие там наших только накалит обстановку, а она и так не очень.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_0">
		<text>Я собираюсь идти на Припять. Не дашь мне пару бойцов?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_1">
		<text>У нас каждый человек на счету. Лучше пообщайся с Бродягой: ему, судя по всему, не слишком комфортно в наших рядах.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_2">
		<text>У нас и так каждый человек на счету. А ещё я не имею права посылать подчинённых на безнадежные задания.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_11">
		<text>Говори мало, уходи быстро. Что тебе нужно?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_12">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_13">
		<text>Рад видеть тебя живым.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_0">
		<text>У меня есть документы с завода «Юпитер».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_1">
		<text>И что в них интересного? Завод ещё до сталкеров разграбить успели. Хотя... стоп, здесь есть интересные зацепки... Надо бы показать эти бумажки кое-кому. Продашь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Забирай всё.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Забирай приказ об эвакуации.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Забирай стенограмму заседания.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Забирай график поставок.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Забирай записку из ремонтного цеха.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Пожалуй, в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Кто мог украсть вещи из личного ящика?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Я тебе что, сторож - за твоим ящиком следить? Мои ребята точно не брали, не принято у нас это.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Расскажи мне о «Свободе».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>Рассказывать долго. Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>Что вы здесь делаете?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>Следим, чтобы разные официальные лица ничего не укрыли от обычных людей. Ты же знаешь, как бывает: только-только нашли какую-то лабораторию новую или документы, проливающие свет на тайну Зоны... так сразу трах-бах, военная операция, убирают всё почище пылесоса. И единственный способ хоть что-то узнать - найти первыми.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>Что привело вас к центру Зоны?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>Ребятам просто по приколу было сходить посмотреть на новые места... Шучу. Для нас это шанс найти что-то такое, отчего весь мир на уши станет. Ведь раньше здесь не то что военных - сталкеров не было. Куда ни плюнь, везде что-то новое.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>Нашли что-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>Пока только пару дверей закрытых да непонятные новые артефакты.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>Как ты оказался в «Свободе»?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Да как оказался... ещё до образования Зоны дружил с лидерами «Свободы». Тогда, правда, они были не лидерами, а обычными хипанами. А как в Зону за артефактами полез, смотрю - всё знакомые лица! Ну и решил с друзьями тусоваться.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>Что думаешь о «Долге»?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>Дураки они, вот что думаю. Ну, спрашивается, на кой чёрт им уничтожать Зону? Есть не просит, за установленные границы не лезет. Сиди себе да изучай её на здоровье. Это же сколько научных открытий можно сделать! Вот человечество сколько существует, а антигравитацию так и не смогло создать. А тут, в Зоне, на каждому углу готовый антигравитационных прибор. Вообще, прогнать бы их отсюда, чтобы не мешали, да лень связываться... Кстати, пусть тебя наше соседство на «Янове» не вводит в заблуждение. На самом деле мы воюем. Просто «Янов», как бы это сказать... нейтральная территория.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>А, ладно. Забудь.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>Без проблем.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Есть дело по поводу одного из твоих людей.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Да? Рассказывай. Надеюсь, не ябедничать пришел?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Ваш боец Флинт известен на Затоне как Сорока. Его ищут местные сталкеры-охотники за то, что он их подставил и сбежал с хабаром.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>И ты хочешь, чтобы я тебе поверил на слово?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Ты послушай, что он рассказывает в баре. Сперва сталкеров вокруг пальца обвёл, а сейчас вам лапшу на уши вешает.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Ладно, не горячись. Я свяжусь с Бородой, узнаю, что и как. Если твои слова подтвердятся, мы разберёмся с Флинтом по-своему.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Гм. А я-то думал - как он так быстро артефакт раздобыл? Небось, из того, что он рассказывал, половина враньём была. В общем, я спрошу своих. Если то, что ты сказал, правда, мы разберёмся с ним по-своему.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>Да нет, ничего.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>Дело такое.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Согласен.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Я встретил группу бойцов, они хотят вступить в «Свободу».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Ну, мы хороших людей на пороге не держим. Если хотят - милости просим.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Есть небольшая проблема. Они - бывшие «монолитовцы».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Ни фига себе проблемка! Я «монолитовцев» предпочитаю видеть только в оптический прицел. И никак иначе.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Эти - мирные. Похоже, они были под контролем: не помнят происходившего с ними после ухода к ЧАЭС. Сейчас они попросту не знают, что делать.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Извини, но я тебе на слово не верю. Вдруг ты намеренно обуть меня хочешь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11112">
		<text>Ну... Может, тогда и есть смысл поговорить с ними, узнать, что к чему. Одним словом, отправлю с тобой пару своих ребят. Они пообщаются - и, если всё путём, возьмём твоих «монолитовцев» к нам.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Слушай, а не пошел бы ты? И хватает же наглости всучивать нам всякий сброд!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Я насчёт приёма «монолитовцев» в «Свободу».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Мои ребята готовы. Можете отправляться хоть сейчас.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>Хорошо. Пусть следуют за мной.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Нет, чуть позже.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Давай обождём чуток. Выброс - он ведь по мозгам шибает... неприкольно.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>Я нашёл КПК основателя «Долга». Интересует?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Ну, если там не сказки для трёхлетних... Ух ты, как, однако, всё интересно было! Они тут на всю Зону чепуху свою орут, а у самих ручки... Нужно изучить это как следует. Слушай, я готов купить у тебя этот КПК. За достойную сумму.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Спасибо. Вот твои деньги.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_0">
		<text>Держи КПК основателя «Долга».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_1">
		<text>Спасибо. Вот твои деньги.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Учёные ищут ребят для работы. Сможешь направить кого?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Это смотря что за работа.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Надо охранять бункер учёных.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Да, конечно, я пришлю своих ребят.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Да, конечно, я пришлю своих ребят.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Я бы с радостью, да там уже «долговцы» обосновались. А нам с ними и на «Янове» соседства хватает.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_0">
		<text>Дашь мне отряд бойцов для похода в Припять?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_1">
		<text>Поговори с Бродягой, нашим новеньким. Ему всё равно не сидится на месте. Может, хоть с тобой найдёт свой путь.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_2">
		<text>Были бы лишние - пожалуй, и отправил бы. А так - извини. Нам и тут есть где жизни лишиться, а уж переть за этим куда-то...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>Что расскажешь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>С каким вопросом пришёл?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_13">
		<text>Рад тебя видеть, мэн! В «Свободе» о тебе хорошие слухи ходят. Чем могу помочь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_0">
		<text>Я нашел странный предмет в железнодорожном туннеле. Нужен?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_1">
		<text>Гм, да нет, пожалуй... фигня какая-то! Вроде бы и на артефакт похоже, а свойств никаких. Мы такой мусор обычно учёным сдаем.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>Я нашел на Затоне странный предмет. Интересует?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Мне-то он зачем? Я и нормальные артефакты без особой охоты беру. Отнеси лучше учёным, они за такую ерунду горы золотые обещают.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>Я ищу людей для охраны бункера учёных. Не подскажешь кого?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>Лучше «Свободы» никого не найдёшь. Можно ещё со сталкерами попытаться договориться, но они люди ненадёжные. Если подставят, где ты их потом искать будешь? А вот к «Долгу» ходить не советую. Эти фанатики только для зачистки мутантских гнёзд годятся.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>Я ищу людей, чтобы проводить замеры для учёных. Не подскажешь кого?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>Конечно, подскажу. Иди к Локи - думаю, он тебе с радостью поможет. Можно ещё со сталкерами попытаться договориться, только среди них иногда встречается уж больно ненадёжный народ.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_0">
		<text>У меня украли вещи из личного ящика. Не знаешь, кто мог это сделать?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_1">
		<text>Вот это беспредел! «Долговцы» - это вряд ли, у них с дисциплиной строго. Даже слишком строго, как по мне. А «Свободе» твои вещи нафиг не нужны... Выходит, кто-то из сталкеров?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Я недавно встретил группу «монолитовцев».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Ух ты! А я их ни разу не видел. Только ребята за чаркой такое рассказывали, что кровь в жилах стынет. Что, дескать, «монолитовцы» больные на всю голову. Тяжело было с ними воевать?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Я не воевал: эти оказались мирными ребятами. Сказали, с них какая-то пелена спала и теперь они себя контролируют. Просили пристроить их куда-то, а то совсем не представляют, что делать.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Вот это номер... Ну, к сталкерам им все равно нельзя: те их по привычке могут того... за былые-то заслуги! Попробуй поговорить с Локи. В комбинезонах «Свободы» их никто не тронет.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_0">
		<text>Как ты думаешь, кого заинтересует правда об основателе «Долга»?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_1">
		<text>Даже не знаю. Это смотря насколько сильно та правда отличается от того, что втирает нам официальная пропаганда «Долга». Ты инфу Локи передай, он тебе точнее скажет.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>У меня тут КПК снабженца «Долга». Нужен?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Нафиг не нужен. Я всё, что у него есть, знаю, как достать дешевле. А больше там ничего интересного нет.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_0">
		<text>Кто бы мог пойти со мной в Припять?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_1">
		<text>В Припять? Ну ты даёшь! Я, может, и сам бы сорвался, как в старые добрые... да только, понимаешь, дел невпроворот.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_2">
		<text>В Припять? Ну ты даёшь!.. Знаешь, попроси людей у Локи. Думаю, он не откажет хорошему человеку.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>Что, зашел освежиться? Выпивка у меня обычная, зато гостеприимство и радушие - высший класс!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>У меня как в Греции - всё есть. Тебе чего? Поесть, выпить, пострелять?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_0">
		<text>Я ищу людей для охраны бункера учёных. Посоветуешь кого-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_1">
		<text>Поговори со сталкерами. Думаю, они не против будут поработать на учёных. Как-никак, а официальный пропуск в Зону получат.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_0">
		<text>Я ищу людей для проведения замеров для учёных. Посоветуешь кого-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_1">
		<text>Посоветую не связываться с неопытными сталкерами. Эти не то, что ничего не найдут, ещё и потерять что-то могут. А мне потом лечи их.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Я недавно «монолитовцев» встретил. По этому поводу есть вопрос.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Знаешь, обычно тех, кто встречался с «монолитовцами», мне приносили с несколькими лишними дырками в теле. А ты, как я вижу, сам на ногах стоишь. Интересно, что ж это за вопрос такой?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Дело в том, что они были нормальные. То есть я с ними говорил, а не воевал.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Брешешь?!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Нет. Они рассказали, что с них, мол, спала пелена и теперь они не знают, что делать дальше. Просят совета.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Мда-а... Да какой тут совет? Пусть подальше от сталкеров держатся, а то им живо всё припомнят. Вот разве что в группировку их какую пристроить... Но тут уж я не знаю, захотят ли «Долг» и «Свобода» с ними связываться.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_0">
		<text>У меня есть КПК с правдой об основателе «Долга». Интересует?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_1">
		<text>Я сплетнями не занимаюсь, запомни это. Если хочешь продать информацию, то тебе к Сычу - он у нас любитель такого. Но, учитывая специфику, возможно, Локи или Шульга заинтересуются.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>У меня есть КПК снабженца «Долга». Нужен?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Чую, из-за этого КПК у меня будут проблемы с «Долгом». А они мне ни к чему. Попробуй лучше с Сычом поговорить.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>Мне нужна медицинская помощь.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>А ну, давай я гляну...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>Вот, теперь всё хорошо.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_0">
		<text>Кто мог бы пойти со мной в Припять?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_1">
		<text>Поговори со сталкером по имени Вано. Он честный малый - правда, постоянно из-за этого влипает во всякие неприятные ситуации.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_2">
		<text>Знаешь, дураков здесь мало - в Припять-то ходить.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>Ты за медикаментами или так, поболтать?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_0">
		<text>У меня украли вещи из личного ящика. Не знаешь, кто это мог сделать?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_12">
		<text>Ты знаешь, как зовут этого сталкера?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_121">
		<text>Мне говорили, он только недавно появился. Как же его звали... что-то вроде Кочерга, Кочерыжка... Нет, не то. Что-то кривое такое... Коряга! Точно, Корягой его зовут.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11">
		<text>Здорово, брат.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_111">
		<text>Привет. У меня к тебе важное дело.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1111">
		<text>О, раз дело важное, так садись, выпьем!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11111">
		<text>Ну давай выпьем!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11112">
		<text>Нет, я сейчас не в настроении пить.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12">
		<text>Так что, ты говоришь, за дело?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_121">
		<text>Я собираюсь идти в Припять через подземный путь под заводом «Юпитер». Азот может открыть туда вход.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1211">
		<text>Хм... Пройти в Припять под землёй.... А это мысль! Надо за это выпить.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12111">
		<text>Выпьем.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13">
		<text>Эх, хорошо пошла!.. А ты что же, в такое путешествие один собрался? Не, так не пойдёт. Я с тобой пойду! И ещё нужно кого-то прихватить. Пара надёжных людей в таком рискованном деле не помешают.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_131">
		<text>Азот посоветовал собрать отряд.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1311">
		<text>Вот это правильно. Давай-ка мы за это дело!..</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13111">
		<text>Твоё здоровье.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_132">
		<text>Да я и сам могу! Вон, на Затоне я в одиночку логово кровососов истребил!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1321">
		<text>Вот это молодец, уважаю. За охоту!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13211">
		<text>За охоту!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_133">
		<text>Надёжных... Тут одни сволочи кругом! Я на Затоне барыгу одного встретил, так он из «Долга» был...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1331">
		<text>Значит, и в «Долге» уже гнильца завелась. Куда мир катится?.. Давай-ка выпьем.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13311">
		<text>Твоя правда. Выпьем.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14">
		<text>Ух, холодненькая!.. Отряд - это правильно. Надо, чтобы хотя бы человека три было... Есть кто на примете?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_141">
		<text>Найду. Ещё нам понадобятся костюмы с замкнутой системой дыхания.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1411">
		<text>Да, безопасность прежде всего! Значит, насчёт снаряги... Со мной всё в порядке, у меня комбез что надо. А вот для остальных надо будет поискать, такие штуки тут попадаются редко. Ну, вздрогнем за удачный поиск!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14111">
		<text>Вздрогнем.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_142">
		<text>О, а ты знаешь такого чудака, его Ноем зовут? Заперся в барже с кучей добра разного... Вместо «здрасьте» по всем из дробовика гасит!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1421">
		<text>Да, давненько я его не видел. Хороший боец был, бок о бок когда-то... Жаль, крышей качнулся. Давай за него выпьем, чтобы ему хорошо жилось!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14211">
		<text>За него.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_143">
		<text>Тут такой случай вышел... Я на «Янове» Вано встретил, он всё не мог бандитам долг отдать. В общем, помог ему.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1431">
		<text>Ну так надо его с собой взять - с ним всегда веселей намного. За Вано!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14311">
		<text>Наливай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_144">
		<text>В бункере учёных военный сидит. Только делать ему там всё равно нечего. Может, он пойдёт?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1441">
		<text>Ну, военный нам бы пригодился. Давай за то, чтоб он согласился.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14411">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_145">
		<text>Представляешь, я «монолитовцам» недавно помог. У них мозги на место встали, так они не знали, куда им теперь деваться... Пристроил их к делу, теперь на «Янове» сидят.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1451">
		<text>Кхм... Водка вроде не палёная... Наверное, буду тебе по половинке наливать. Вздрогнули.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14511">
		<text>Вздрогнули.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15">
		<text>Ну, вроде всё и обсудили. Теперь главное - в подземелье этом не заплутать.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_151">
		<text>Об этом не беспокойся: у меня схема есть.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1511">
		<text>Ну что, тогда давай выпьем, чтобы всё удачно обернулось. Будем!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15111">
		<text>Будем!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_152">
		<text>Да что там подземка... Я недавно Оазис нашёл! Тот самый, куда никто дорогу открыть не мог.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1521">
		<text>Ну ты и следопыт! С такой командой мы до Припяти на раз-два доберёмся. Вздрогнули!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15211">
		<text>Вздрогнули!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_21">
		<text>Здорово!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_0">
		<text>Думаю, бойцов нам хватит. Можем идти.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_1">
		<text>Уверен? Лишняя пара рук не помешает.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_11">
		<text>Уверен. Пойдём.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_12">
		<text>Ты прав. Попробую найти ещё людей.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_2">
		<text>Славно. Отряд! Подняли задницы!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_21">
		<text>Пойдём.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_3">
		<text>Бойцы - бойцами... О себе ты позаботился? Будешь в костюме с замкнутой системой дыхания - тогда пойдём. Я твою тушку на себе тащить не буду: мне пулемёта с патронами на два пуда вполне хватает.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_31">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_4">
		<text>Как бы там ни было... Лучше здесь побыть. Выбросом пригладит - все извилины в струнку вытянутся.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_0">
		<text>Где можно найти бойцов для нашего отряда?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_1">
		<text>Поспрашивай людей в окрестностях «Юпитера». Кто на Затоне остался - в Припять точно не пойдёт. Нам нужны бойцы, которых ничего не держит. Которых сможешь убедить пойти в отчаянную, по сути, вылазку. Вспоминай, встречал таких?.. Может, обязан тебе кто, или знакомый есть, который корни ещё не пустил?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_2">
		<text>У нас бойцов и так вполне хватает. Дивизию я бы собирать не стал. Будем использовать тактику малых отрядов.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_0">
		<text>Что думаешь о Бродяге?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_1">
		<text>«Монолитовцы», обычно, - фанатичные, неистовые бойцы. А вот как с бывшими «монолитовцами» - неясно. Бродяга внешне, вроде бы, спокоен... Чую, что это только внешне.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_11">
		<text>Броня «Монолита»? Ничего себе! Откуда такой редкий трофей?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_111">
		<text>Была в комплекте. Это Бродяга, бывший «монолитовец».</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_1111">
		<text>Не думал, что они бывают бывшими. Ну да ладно, глянем, как он себя в деле покажет.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_0">
		<text>Что скажешь о Соколове?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_11">
		<text>Интересный у твоего бойца комбез. Научный! Давно я таких не видел - уже, наверное, года два.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_111">
		<text>Это Соколов, второй пилот упавшего военного вертолёта.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_1111">
		<text>Да я по выправке вижу, что не учёный. Ну что, хороший солдат всегда пригодится.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_0">
		<text>Давно знаком с Вано?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_1">
		<text>Пересекались пару раз в баре «Сто рентген». Говорят, честный парень, оптимист и сталкер из него хороший... Но слишком доверчивый. Зона такого не прощает.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_start_11">
		<text>О, и Вано с нами! Отлично, будет кому провизию нести... Ты только не обижайся, старик. Шучу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Кто мог украсть вещи из личного ящика?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Твоё украли? Неприятно. Нет, даже не знаю, что сказать. Ничего подозрительного не видел. Если что узнаю, обязательно скажу. Крыса на базе - непорядок.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_0">
		<text>Говорят, недавно здесь была стрельба...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_1">
		<text>А, так это я шумел. Какие-то придурки решили возле вышки устроить сходку... Судя по тому, что они орали, чего-то не поделили. Я из пулемета шарахнул, так митинг сразу и рассосался. Рванули себе в сторону полустанка.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_0">
		<text>Я решил отдать артефакт из Оазиса.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_1">
		<text>Это очень мудро с Вашей стороны. Давайте же его сюда.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_11">
		<text>Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_111">
		<text>Да-а, удивительно... Необходимо его изучить - и как можно скорее. Ах да, я забыл поблагодарить Вас за находку! Вот, возьмите деньги.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_0">
		<text>Вам нужна какая-то помощь?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1">
		<text>Спасибо, нам уже помогает отряд сталкеров. Впрочем... есть одна теория, скорее, даже легенда. Вам приходилось слышать про Оазис?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1111">
		<text>Я попробую найти Оазис.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1112">
		<text>Извини, но у меня сейчас слишком много дел.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_12">
		<text>Нет, не слышал.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_121">
		<text>Тогда слушайте. Многие про него говорят, но никто, судя по всему, его не видел. Это нечто вроде водоёма с целебной водой. Стоит в него зайти, как сразу же затягиваются раны, востанавливаются силы... Кое-кто утверждает, будто Оазис ему приснился, но я как учёный сразу спрошу: «А откуда Вам известно, что это именно Оазис?»... Вот если бы Вы согласились его поискать... Буду честен: солидную оплату я обеспечить вряд ли смогу, хотя такая находка - если, конечно, Оазис существует на самом деле - могла бы привести к качественному прорыву во многих наших исследованиях.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_0">
		<text>Я нашел Оазис.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1">
		<text>Неужели?! Так он действительно существует? Не сочтите меня Фомой неверующим, но... надеюсь, Вы принесли что-нибудь оттуда?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11">
		<text>Вот, кое-что там нашёл. Похоже на артефакт.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111">
		<text>Давайте же его скорее!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1111">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11111">
		<text>Да это потрясающе!.. Необходимо его изучить, и как можно скорее... Ах да, Ваш гонорар... вот он. Спасибо за находку!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1112">
		<text>Ну уж нет. Возможно, он пригодится мне самому.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11121">
		<text>Это очень, я бы сказал, крайне эгоистичная точка зрения! Вы поймите - это ведь может быть опасно. Ведь свойства этого артефакта не известны! Что Вы будете делать, если завтра у Вас отнимутся ноги или, скажем, позеленеет кожа?.. Уверяю, что самое разумное решение - это позволить нам, учёным, иметь дело с неизвестными предметами. По крайней мере, мы располагаем соответствующими лабораториями и оборудованием.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111211">
		<text>Не стоит меня запугивать. Артефакт я оставлю себе.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111212">
		<text>Ладно, держи. Тебе виднее.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12">
		<text>Нет, не принёс.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_121">
		<text>То есть как не принесли? Что же я буду исследовать?! Вы вообще представляете, чем учёные отличаются от массы обычных людей? Тем, что у нас любая - повторяю, любая! - теория должна быть подкреплена фактами! Мне необходимы материальные свидетельства!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1211">
		<text>Хорошо. Схожу ещё раз.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1212">
		<text>Я и так потратил на поиски слишком много времени. Не сейчас.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12121">
		<text>Если не хотите идти ради награды, то подумайте о новых возможностях для медицины! Если я не ошибаюсь, то Оазис имеет аномальную природу, иначе в Зоне и быть не может. И если это так, то это - первая обнаруженная аномалия с лечебными свойствами!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>Что привело Вас к нам?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_12">
		<text>Вы не видели наёмников, которые нас охраняли?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_13">
		<text>Как же приятно видеть умного человека! Чем я могу помочь Вам?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_14">
		<text>Представьте себе, наёмников, которые нас охраняли, убили! Причём непосредственно у стен нашего бункера!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_0">
		<text>Знаешь что-нибудь про Оазис?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_1">
		<text>Оазис?! Ха! Всё это мифы. Люди склонны верить в панацею от всех болезней, вот и придумывают разные сказки. Будьте уверены, Оазис - не больше чем выдумка.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_11">
		<text>Про него много народу говорит.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_111">
		<text>Даже слишком много. Вот только никто из тех, кто говорит, лично там не побывал. А я придерживаюсь сугубо научной позиции: явление, достоверно не доказанное, вполне может и не существовать вообще.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_12">
		<text>Выдумка, значит... Я понял.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_0">
		<text>Хорошо. Пойдём.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_1">
		<text>Вот и добренько... Мы быстро, заскучать не успеешь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_11">
		<text>Посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_2">
		<text>Добре... Обождём чуток, чтоб выброс прошел, и пойдём, ага?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_11">
		<text>Хороший денёк, сталкер! Я - дядька Яр. Устал с дороги, небось? На, подкрепись немного, а то откуда ж взяться богатырской силе без регулярного питания?.. Слушай, ты очень кстати сюда подошёл. Нужна пара крепких рук: один не справлюсь, возраст уже не тот. Вот раньше, помню...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_12">
		<text>Что, сталкер, отдохнул с дороги? А то не хочешь ли теперь прогуляться? Подсобишь кой в чём дядьке...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_13">
		<text>Как жизнь молодая? Вижу, крепнешь с каждым днём!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_0">
		<text>Что надо делать?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_1">
		<text>Да чуть-чуть, ерунда. Пройтись вдвоем до Копачей - здесь недалеко. А там всё сам увидишь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_0">
		<text>А друзья-«свободовцы» не соглашаются?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_1">
		<text>А что их дёргать по пустякам... Неужто мы с тобой, два мужика, сами там не справимся?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_0">
		<text>Пойдёшь со мной в Припять?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_1">
		<text>Да нет, куда там! Был бы помоложе... Помню, когда-то до Сибири пешком доходил, а теперь всё стараюсь к огоньку поближе... кости уже не те.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_0">
		<text>Будь здоров.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_1">
		<text>Постой. Если на «Янов», так, может, вместе пройдёмся? Побалакаем по дороге о том о сём...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_11">
		<text>Спасибо, я сам.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_12">
		<text>Пойдём на «Янов».</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_start_11">
		<text>Спасибо, помог дядьке! Возьми вот... презент. И это, если хочешь - задавай вопросы. Отвечу как смогу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_0">
		<text>Почему ты не попросил помощи у «свободовцев»?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_1">
		<text>А зачем наёмников на «Свободу» натравливать? Была уже одна война, накушались доверху! Тут - дело личное... Ни к чему наших вмешивать, сам понимаешь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_0">
		<text>Что здесь вообще произошло?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_1">
		<text>За мной хлопчики пришли - убивать... Раз, было дело, в кустах сидел, никого не трогал. Тут мимо - отряд наёмников! Один - старшой, видать - всё с кем-то через КПК болтал. Про лабораторию на Припяти, центральную, про срочный заказ... Тут старые кости меня и подвели: чуть шелохнулся, а хрустнуло - как свиноматка яблоком. Я свою снайперку в зубы - и ходу! Только чувство такое паскудное было - раз лишнего услышал, всё равно найдут. Не ошибся...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_11">
		<text>Ты, главное, не удивляйся. Иди тихонько за мной... Если шуметь и дёргаться не станем, всё бархатом будет.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_111">
		<text>Ладно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_0">
		<text>Надо выбираться отсюда. Поговорим на свежем воздухе.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_1">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_0">
		<text>Я собираю отряд для похода в Припять. Пойдёшь со мной?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_1">
		<text>Заманчиво... только нет, не пойду. Учёные обещали оформить на меня пропуск в Зону, да и платят они нормально. Ты извини, только я тут останусь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_0">
		<text>Готов проводить замеры в аномалиях?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_1">
		<text>Если ты будешь прикрывать, то всегда готов. К какой аномалии отправимся?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_11">
		<text>Идем к «Плавням».</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_12">
		<text>Идем за Копачи, к «Пепелищу».</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_13">
		<text>Погоди, я прямо сейчас не могу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2">
		<text>То, что готов - это да. А вот то, что выброс, - это, сам понимаешь, нет. Надо бы переждать.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_21">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_0">
		<text>Тут замеры готовы, двигаем дальше.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_1">
		<text>Мне тоже тут торчать не слишком по душе. Куда пойдём?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_11">
		<text>Идем к «Плавням».</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_12">
		<text>Идем за Копачи, к «Пепелищу».</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_13">
		<text>К бункеру учёных.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_14">
		<text>Погоди, дай подумать.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_0">
		<text>Готов двигаться обратно к бункеру?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_1">
		<text>Даже не представляешь, насколько.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_11">
		<text>В таком случае выдвигаемся.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_12">
		<text>Лады, только погоди немного.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_0">
		<text>У меня есть пара вопросов к тебе.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1">
		<text>Спрашивай. Если смогу, отвечу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1110">
		<text>Пожалуй, всё.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111">
		<text>Есть вопрос о задании учёных.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11111">
		<text>Ты про туннель этот?.. Да, там что-то есть. Наверное, какой-то артефакт редкий или ещё что - очень уж место странное. Сначала всё спокойно, а потом как начнёт на мозги давить!.. Ещё там тушканов было полно, но за это не волнуйся, мы их быстро успокоим.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111111">
		<text>Ты бывал там раньше?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111111">
		<text>Да, но глубоко не заходил. Только успел замеры для Германа сделать, так тушканы и попёрли... Зато когда эти два научных гения увидели результаты, их аж распёрло от новых теорий. Хотели, чтобы я им весь туннель обшарил, только это уж фиг им, я в такую задницу не полезу. Так они теперь тебя наняли.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111112">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112">
		<text>Ну, замеры мне не впервой делать. Справимся.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121">
		<text>А где ты раньше их делал?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111211">
		<text>На самом деле не замеры... громко сказано. Нормальный был только один - аномального психополя в том туннеле проклятущем. Да и тогда: только приборы включили, тушканов не меньше пары дюжин из всех щелей хлынуло... Булаве они чуть причинное место не отгрызли.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112111">
		<text>Тебе это не кажется странным?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121111">
		<text>Да нет, что тут особо странного? Всё правильно: Зона не любит, когда кто-то шибко любопытный в её дела нос сует. Мне, кстати, это сам Озёрский сказал, да и на деле его слова подтверждаются. Ты к нему с этим вопросом подкатись. Он, может, что и знает, только не говорит.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112112">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111122">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112">
		<text>Что ты можешь сказать про обитателей бункера?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121">
		<text>Компания тут ещё та собралась! Двое учёных - Герман и Озёрский. По технической части у них работает Новиков, а Гарика они проводником наняли. Ну и нас вот взяли замеры делать да прочей ерундой заниматься. Да, тут ещё военный приблудился, его недавно откуда-то Гарик приволок.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111211">
		<text>Можешь подробнее рассказать о Германе?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112111">
		<text>Герман тут главный, он вроде как профессор. Из какого института - не знаю. Секретное, наверное, что-то... В общем, это Герман экспедицию пробил. Их бункер сюда скинули чуть ли не сразу, как Выжигатель Мозгов отключился. Он же и с Гариком договорился, и нас нанял... Платит хорошо, обещал даже официальный пропуск в Зону оформить.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121111">
		<text>Давай поговорим о другом.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111212">
		<text>Можешь подробнее рассказать об Озёрском?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112121">
		<text>Неплохой мужик, компанейский такой, но тут не первую скрипку играет. Хотя, бывает, Герман к нему прислушивается. Больше о нём особо и не знаю. Задачами и всем остальным нас в основном Герман грузит.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111213">
		<text>Можешь рассказать про Новикова?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112131">
		<text>Скажу тебе так: Эйнштейн на отдыхе. Руки у мужика - золотые. Он тебе может любые технические навороты поставить, да такие, которые никому другому не под силу! Как он к учёным попал, не знаю, только по нему сразу видно: этот в Зоне не новичок, разбирается чуть ли не лучше нашего.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111214">
		<text>Можешь рассказать про Гарика?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112141">
		<text>Гарик - отличный парень! Он вообще-то в эти края первым пришёл. Рассказывал, мол, как раз застал момент, когда учёных тут высаживали, сразу к ним и подался. Теперь ему тут скучно... По характеру-то тот ещё непоседа, а уйти не может: договор с учёными должен закрыть. Но ты его лучше сам расспроси.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111215">
		<text>Расскажи про военного.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112151">
		<text>Ха! Военного Гарик привел. Встретил, говорит, его, когда тот от зомбированных драпал. Повезло вояке, что он Гарика встретил: другой кто мог при встрече и пальнуть. Так он сидит сейчас в бункере и носа наружу не кажет.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111216">
		<text>Что тут делают наёмники?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112161">
		<text>Эти, блин, головорезы... Бункер они охраняют. Недавно тут объявились, перетёрли о чем-то с Германом, да и остались. Судя по всему, Герман от них тоже не в восторге... Главного у них зовут Чёрным и характер у него соответствующий.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116">
		<text>Что ты можешь сказать про здешние места?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11161">
		<text>Местная достопримечательность - заброшенная воинская часть, тут рядом совсем. Севернее - деревенька Копачи, на восток от неё - станция, там сталкеры перебиваются... Ну и недалеко отсюда на железке состав стоит. В общем, то ещё местечко!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111611">
		<text>Расскажи про воинскую часть.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116111">
		<text>Тут рассказывать-то особо нечего... Что можно - растащили, а что осталось, так то теперь монстры и зомбаки охраняют. Правда, там бункер есть. Небольшой, но от выброса укрыться можно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111612">
		<text>Расскажи о деревне.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116121">
		<text>Да это так, одно название. Там только холмики остались. Зарыли её ещё тогда, в восемьдесят шестом, чтоб не фонила. Сейчас туда особо не суются: место, говорят, плохое, и ценного ничего там нет.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111613">
		<text>Расскажи, что там на станции.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111614">
		<text>Что за состав?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_116131">
		<text>Ну как же! Станция «Янов» да вокзал при ней... Если ты там ещё не был, обязательно зайди. Там стаканчик с дороги пропустить можно и с братом-сталкером потрепаться. Кроме нашего бункера - единственное безопасное место в окрестностях.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_0">
		<text>Я смотрю, у вас новое снаряжение.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_1">
		<text>А то! Мы теперь официально - научно-оперативная исследовательская группа «Искра»!.. Только не думай: мы, даже если в науку ушли, не забыли, как ты наши шкуры спасал. В общем, по итогам консилиума... вот, держи в благодарность от нашего квартета. Будешь по аномалиям лазать, или, не дай Бог, под выброс попадёшь - вспомни нас тёплым словом. А нам икнётся, мы и поймем, что ещё не забыл своих знакомцев.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_11">
		<text>Привет.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_12">
		<text>Здорово.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_13">
		<text>Как, готов выдвигатся, или ещё обождём?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_14">
		<text>Я уж было думал, в том туннеле безмозглым зомби и останусь... Чем могу помочь своему спасителю?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_15">
		<text>И как насчёт размяться?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_16">
		<text>Привет, брат.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_17">
		<text>Ты учти - мы тебе обязаны. Я твоего доброго дела не забуду.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_18">
		<text>Сдаётся мне, забот у нас тут больше не осталось. Пора нам отсюдова выдвигаться...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_0">
		<text>Расскажи, что там за туннель?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_1">
		<text>Пыли там нету, понимаешь? Ни пылинки! Герман говорит, это из-за тамошней «Теслы», только я ему не шибко-то верю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_2">
		<text>Шефа порасспрашивай... Не знаю я, чего тебе можно говорить, а чего нет!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_0">
		<text>Что вы нашли, пока проводили замеры пси-поля?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_1">
		<text>Следы я там на полу видел. На человеческие похожи, только вот кто там босиком ходить может?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_2">
		<text>Крышу там как-то так сносит, плывёт всё перед глазами... грёбаное пси-поле! Понимаешь?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_0">
		<text>И что вы там, под землей, обнаружили?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_1">
		<text>Да ничего. Так, пару дохлых тушканов.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_2">
		<text>Хм... Да, в принципе, ничего такого, чего в другой части Зоны нельзя было б найти.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_0">
		<text>Ты как, в норме?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_1">
		<text>В норме... спасибо тебе. Вот, гляди, тут координаты одного места. Всё, что там найдешь, - твоё. Там немного, но ты всё ж прими в знак благодарности, а?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_0">
		<text>Как себя чувствуешь?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_1">
		<text>Мужик... спасибо тебе огромнейшее! Если бы не ты... Да я не знаю, как такую благодарность словами высказать! В общем, вот: это координаты нашего тайника. Он теперь твой.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_0">
		<text>Живой?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_1">
		<text>Спасибо тебе, век не забуду! Я тут решил... это вот... ну вот это тебе в подарок. Координаты тайника нашего.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_0">
		<text>Мозги как, не расплавились?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_1">
		<text>Блин, что я видел, пока это... Такое не забывается.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_0">
		<text>Ну что, назад в бункер?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_1">
		<text>К нему, к нему, родимому!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_11">
		<text>Тогда пошли.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_12">
		<text>Идите сами, увидимся на месте.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_0">
		<text>Готов идти к тоннелю?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1">
		<text>В любой момент.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_11">
		<text>Тогда выдвигаемся.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_12">
		<text>Обождите ещё немного.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_13">
		<text>Я пойду сам. Встретимся на месте.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_14">
		<text>Я пойду сам. Встретимся на месте.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_141">
		<text>Нет уж. Ты человек ненадёжный, а наше время денег стоит. Так что или ты идёшь с нами, или мы все никуда не идём.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1411">
		<text>Тогда идём вместе. Сейчас.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1412">
		<text>В таком разе тебе придётся обождать.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_2">
		<text>Какое там... Выброс же, не высунешься.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_0">
		<text>Ну вот мы и на месте, как я понимаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_1">
		<text>Ну что, приступим?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_11">
		<text>Да, конечно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_12">
		<text>Я ещё осмотрюсь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11">
		<text>Сышь, ты! Шо тут забыл?!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_111">
		<text>Просто мимо проходил.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_1111">
		<text>Ну так это, шевели копытами и не тормози!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11111">
		<text>Уже иду.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11112">
		<text>Лучше не хами, урод.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_112">
		<text>Не твоё собачье дело!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11">
		<text>О... Привет.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_111">
		<text>Шустрый меня просветил, что ты - разводила, не одного сталкера на понт взял.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1111">
		<text>Ты чё! Да я... да никогда в жизни я таким не занимался! У Шустрого твоего с головой не всё в порядке!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_112">
		<text>Что ты бандитам про меня наплёл? Почему они меня возле портовых кранов поджидали?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1121">
		<text>Да путаешь ты! Я с бандюками никогда никаких дел не имел!..</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_113">
		<text>Шустрый мне про тебя много чего порассказал... Отдавай ствол по-хорошему.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1131">
		<text>Чего он тебе мог рассказать?! У меня ничего чужого нету!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11312">
		<text>Да пошёл ты...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21">
		<text>Выручи меня, брат! Дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211">
		<text>Расскажи для начала, куда мои вещи спрятал!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111">
		<text>Прости, брат, очень деньги нужны были... Я всё расскажу, только помоги! Я завязал, вот те крест завязал! Никаких разводов, всё!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21111">
		<text>Ладно, держи.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211111">
		<text>Спасибо, друг!.. Вещи я спрятал в своём тайнике - это в канализации за полустанком.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111111">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21112">
		<text>Так я тебе и поверил. Не получишь ты аптечку.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_212">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_213">
		<text>Обойдёшься.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_31">
		<text>Спасибо. Честно если - не думал, что поможешь мне...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_0">
		<text>Кого можно нанять для охраны учёных?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_1">
		<text>Ну как кого? «Долг», конечно. Лучшие бойцы в Зоне всё-таки! «Тяжёлая штурмовая охрана» - звучит, а?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_2">
		<text>На них сейчас «Свобода» работает? Тогда даже не знаю... Так бы «Долг» посоветовал, но тех и тех лучше не смешивать.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_0">
		<text>Кого можно нанять для проведения замеров для учёных?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_1">
		<text>Попробуй с Шульгой переговорить. Конечно, у него не все бойцы квантовую физику изучали, но светлые головы среди них точно есть.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_2">
		<text>Не знаешь, у них на охране все ещё «Свобода»? Ну тогда точно не ребят из «Долга»... А больше, пожалуй, никого не подскажу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_0">
		<text>Когда мы спустились в путепровод, лифт отключился...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_1">
		<text>Ха! Вы же на единственном рабочем генераторе спускались, на запасном. Он и пахал-то на моих заклятьях вуду... Своё дело сделал и сдох. Ты лучше радуйся, что не на полпути накрылся. Там аварийный выход, между прочим, ни разу не предусмотрен.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Кто мог украсть вещи из личного ящика?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Фигассе дела идут!.. Не-а, не знаю. Только я тебе точно скажу: если бы на «Янове» за порядком следил подполковник Шульга, такого бы точно не случилось.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_0">
		<text>Ты можешь взломать стальной контейнер?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_1">
		<text>Ну я же не медвежатник. Железо кромсать не приучены-с... Будут по электронике вопросы - тогда да, обращайся.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Группа мирных «монолитовцев» ищет укрытие. Кто мог бы им помочь?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Ты серьёзно? Вообще говорят, они сущие звери, так сталкеры им точно рады не будут... Обратись-ка ты, наверное, к Шульге. Если подполковник согласится принять их в ряды «Долга» - будет им укрытие. Солидное, прям как за каменной стеной... Заодно, может, найдут себе нормальное занятие.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_0">
		<text>Ты можешь дешифровать «чёрный ящик»?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_1">
		<text>Дай глянуть... Хмм, придется повозиться. Это будет... По времени - часа три примерно. А по деньгам... ну недёшево, так это точно. Как работу сделаю, тогда и поговорим. Ты поброди пока где-нибудь, лады? Работа муторная, отвлекаться не хочу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_2">
		<text>Дай глянуть... Хмм, придется повозиться. Это будет... По времени - часа три примерно. А по деньгам... ну недёшево, так это точно. Как работу сделаю, тогда и поговорим. Ты бы мне пока материалов подыскал, угу? И подзаработаешь, и дешифровка дешевле обойдётся.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_11">
		<text>Что? Да в процессе я ещё!.. Слушай, это не «чёрный ящик», а какой-то звездец...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12">
		<text>Всё, закончил я с твоим ящиком. Вот это, блин, работка была... Как на духу: знал бы заранее, хрен бы взялся.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121">
		<text>Сколько с меня?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1210">
		<text>3000. Меньше совесть не позволяет - после такого-то.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12101">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12102">
		<text>У меня нет столько.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121021">
		<text>Ну смотри - могу скидочку сделать, если материалы принесёшь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121022">
		<text>Если что - заходи.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12103">
		<text>Слишком дорого... Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1211">
		<text>Для тебя - скидка. Всего 2850.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1212">
		<text>Для тебя - скидка. Всего 2700.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1213">
		<text>Для тебя - скидка. Всего 2550.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1214">
		<text>Для тебя - скидка. Всего 2400.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1215">
		<text>Для тебя - скидка. Всего 2250.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1216">
		<text>Для тебя - серьёзная скидка. За 2100, согласен?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1217">
		<text>Для тебя - серьёзная скидка. За 1950, согласен?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1218">
		<text>Для тебя - серьёзная скидка. За 1800, согласен?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1219">
		<text>С тебя - по самому минумуму. 1650.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_13">
		<text>Ха... Не моё, конечно, дело знать, зачем тебе эта запись. Но раз уж ты за неё такие деньги отвалил, желаю, чтобы тебе с этого вышел толк.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_131">
		<text>Посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_14">
		<text>В процессе твой ящик... Слушай, не маячь тут, а? Сходи лучше за материалами.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_1">
		<text>Сенька?.. Это ещё когда я через Затон шёл, прибился ко мне, да так и остался. Бухарь, прямо скажем, профессиональный, стаж - ого-го! Я его со всякими мелкими поручениями гоняю, принести там что или ещё зачем.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_0">
		<text>Кого могла бы заинтересовать информация об основателе «Долга»?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_1">
		<text>Шульгу, конечно. «Долг» о своих корнях помнит. Сам знаешь умную мысль: кто не знает уроков истории, обречён на их повторение. Главное, чтобы информация к «свободовцам» не попала - они ведь наврут с три короба, это как пить дать! Если даже и не со зла, так от провалов в памяти.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_0">
		<text>Я принес тебе инструменты.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_1">
		<text>О, класс! Какими поделишься?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_11">
		<text>Для грубой работы.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_111">
		<text>Отлично! Теперь бы раздобыть ещё инструменты для тонкой работы и для калибровки...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_12">
		<text>Для тонкой работы.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_121">
		<text>Отлично! Теперь бы раздобыть ещё инструменты для грубой работы и для калибровки...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_13">
		<text>Для калибровки.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_131">
		<text>Отлично! Теперь бы раздобыть ещё инструменты для грубой работы и для тонкой...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Пока никакими.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_141">
		<text>Класс! Мне бы ещё инструменты для калибровки, и всё было бы в ажуре.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_151">
		<text>Класс! Мне бы ещё инструменты для тонкой работы, и всё было бы в ажуре.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_161">
		<text>Класс! Мне бы ещё инструменты для грубой работы, и всё было бы в ажуре.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_171">
		<text>Ух ты! Ну, силён... где ты их только тут откопал?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_0">
		<text>Если проблема в инструментах, я могу их добыть.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_1">
		<text>Вот это было бы здорово! А то работаю, как в каменном веке. Из нового времени один паяльник, да и тот больше вместо шаманского жезла... Вот будут инструменты - будут и первоклассные тюны. Да и тебе монета-другая капнет.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_11">
		<text>Хорошо. Поищу что-нибудь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_12">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_3">
		<text>Давай, тема полезная. Мне - тюны делать, тебе - на них заработать.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_0">
		<text>У меня есть КПК «долговца»-барыги. Кого он может заинтересовать?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_1">
		<text>Барыга в «Долге»? Неслабо... Отдай КПК Шульге, он порядок точно наведёт. Только «свободовцам» ни слова, угу? Они из-за одного урода всем бойцам репутацию подпортят.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_0">
		<text>Я нашёл документы. В них говорится про путь в Припять.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_1">
		<text>Дай-ка взглянуть... Угу-угу-угу... То есть вот что мы имеем в сумме: есть, значит, такой путепровод подземный под названием «Припять-1» и проходит он под городом Припять... и одна из секций заканчивается шлюзом в отделе транспортировки завода «Юпитер»... Вот это здорово! Судя по записям, он сейчас должен быть закрыт наглухо, наполнен газом и обесточен. В принципе, я мог бы попробовать оживить их генератор и открыть шлюз, только...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_3">
		<text>...Только вот без нормальной охраны я через территорию «Юпитера» пилить не соглашусь. Да и тебе бы не советовал лезть под землю без пары-тройки надёжных бойцов. Да, и у всех должны комбезы с замкнутой системой дыхания, а то и двух минут не протянете - там и ляжете, газа глотнув... Вот что. Тут на вышке живёт Зулус, попробуй поговорить с ним. Сойдётесь характерами - он тебе расскажет, как сколотить команду.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_0">
		<text>Ты говорил о материалах...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_1">
		<text>Да вот, ёлки, в этих краях для работы с радиотехникой вообще ни хрена нет! Что с собой было, извёл, а поставками никто заниматься не будет. Стволами - оно выгодней торговать... Говорят, правда, на цементном заводе что-то могло остаться.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_0">
		<text>Я добыл материалы, держи. Перерыл цементный завод сверху донизу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_1">
		<text>Ну, брат, ты вообще!.. Так и запишем: товарищу сталкеру починка и тюны - по себестоимости.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_0">
		<text>Удалось достать кое-что из материалов. Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_1">
		<text>Ух ты!.. Ну всё, скидки тебе не избежать.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_0">
		<text>Я могу принести тебе материалы.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_1">
		<text>Вот это здорово! Если найдёшь хоть что-то - канифоль, кондёры... блин, да мне всё нужно, даже текстолита не хватает!.. Денег много не обещаю, но постоянную скидку тебе обеспечу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_0">
		<text>Зачем тебе материалы?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_1">
		<text>Я, конечно, в основном сейчас вожусь со стволами и снарягой: кушать-то хотца! А душа, понимаешь, больше к радиотехнике лежит. Вот знаешь чувство, когда собрал что-нибудь, и оно... работает! А? Помню, как-то даже глушилку собрал... Полезнейшая штука оказалась! Я её врубал, когда рупор у бара «Сто рентген» спать не давал.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_0">
		<text>Откуда радиотехнические материалы на цементном заводе?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_1">
		<text>Да это одно название. По профилю он прекратил работать ещё до катастрофы. Там всё почти демонтировали и заняли здания под цеха электроприборов.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_0">
		<text>Я нашёл документы на «Юпитере». Взглянешь?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_1">
		<text>Та-ак... А, ерунда. Ничего интересного, писульки административного отдела.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_2">
		<text>Хм-м... Есть интересные моменты, но ничего определённого сказать не могу, информации не хватает. Попробуй проверить места, о которых тут в документах говорится.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_11">
		<text>Блин, материалов нет ни хрена! Ну как в таких условиях работать?.. О, здоров. С чем пришёл?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_12">
		<text>Здоров! Что, нужна техпомощь? Сразу скажу: материалов у меня нет ни хрена, но починить-затюнить какую мелочь я пока могу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_13">
		<text>А, привет. Слушай, я чего подумал... это ведь какая прорва материалов по-глупому валяется на цементном заводе и пылится без дела! Да у меня сейчас инфаркт случится - сколько добра пропадает!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_14">
		<text>Хаюшки! Что там - поломка или монет на тюны подсобралось? Ты ж помнишь, тебе - скидочка.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_15">
		<text>Салют лучшим!.. Чем могу помочь? Для тебя всё будет за сущие копейки!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_0">
		<text>Ты можешь разблокировать модуль памяти?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_1">
		<text>Думаю, да. В таком, правда, я ещё не копался... это часа три мне нужно будет, не меньше, но покопался бы с удовольствием. Возьму немного - 1000 всего.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_11">
		<text>Время терпит. По рукам!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_111">
		<text>Отлично! Тогда я за работу. Ты вот что... ты сильно не торопись. Я как закончу, сразу сообщу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_12">
		<text>У меня столько нет.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_121">
		<text>Ты возвращайся, если что. Я не обидчивый, а дешевле всё равно не найдёшь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_13">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_2">
		<text>Я же говорил, часа за три разберусь. Всего 1000, соглашайся.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Ну что, разблокировал модуль памяти?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_1">
		<text>Нет ещё, копаюсь вот... Не беспокойся: как будет готово, сразу сообщу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_2">
		<text>В смысле? Ты что, модуль не получил? Ну, дела! Наверное, с Сенькой разминулся - посылал его с модулем тебе навстречу. Ну ладно, чёрт с ним, я на словах расскажу. Там кроме замеров рельефа и плотности растительности были координаты трёх радиомаячков. Сейчас я их тебе...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_0">
		<text>Ты не пытался выследить химер?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_1">
		<text>Раненая ушла на Затон, по её следу двинулась группа Гонты. Я, правда, слыхал, им не хватает опытного охотника. Если поможешь, я в долгу не останусь. А та, другая, которая Лиса убила... потерял я её след. Как в воду канула! Эх, Лис... Не та уже реакция, не та...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_2">
		<text>Ну, с одной ты разобрался. Это была та, раненая. А та, другая, которая Лиса убила... потерял я её след. Как в воду канула! Эх, Лис... Не та уже реакция, не та...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_0">
		<text>Чем ты занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_1">
		<text>Мне кличку не просто так дали - я и правда зверобой. До недавнего охотился на мутантов, которые угрожают сталкерам. Теперь принимаю заказы и опыт вот молодым охотникам передаю. Обучаю их, рассказываю за охотничьи хитрости.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_0">
		<text>Расскажи об охоте на мутантов.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1">
		<text>Для каждого нужно правильную тактику выбрать... Для бюреров и полтергейстов одна, для псевдогиганта с контролёром - другая. А химера - это вообще отдельная песня.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1111">
		<text>Расскажи о бюрерах.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11111">
		<text>Бюреры используют для нападения гравитацию. Будешь близко - он тебя отбросит, покажешься издали - бросит в тебя что потяжелее. Тактика с ним такая: бей со средней дистанции - и, главное, на месте лишней секунды не стой. Только силы при этом береги, с оглядкой расходуй: бюрер может и оружие из рук вырвать своей гравитацией. Умеет он это дело хорошо, особенно если охотник подослаб.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1112">
		<text>Расскажи о полтергейстах.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11121">
		<text>Эти бывают двух типов: одни гравитацией мечут в тебя предметы, другие стараются поджарить. Кто неопытный - начинает круги наматывать, а вот это как раз не надо. Есть у полтергейста одна особенность, даже две: слепой он и глухой. Не видит, не слышит, зато отлично чувствует всё, что движется в его поле. Опытный охотник с полтергейстом работает так: замер на время, выстрелил и опять замер.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1114">
		<text>Расскажи о контролёрах.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11141">
		<text>Контролёр воюет против тебя мозгами. Не в смысле думает, а в смысле телепат он. Ты, когда на него охотишься, почаще используй укрытия. Контролёр должен тебя видеть обязательно, а иначе у него воздействовать не получится. И ещё: бегать он совсем не умеет. Так что, если совсем припрёт, попробуй угостить его гранатой.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1115">
		<text>Расскажи о химерах.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11151">
		<text>Очень опасные хищники. Ночные. Заходят в темноте тебе за спину - и прыгают. Если знаешь, что рядом химера, постоянно крути головой на триста шестьдесят и друзьям спину прикрывать не забывай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1116">
		<text>Расскажи о псевдогигантах.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11161">
		<text>С этим зверем самое сложное - его убить: живучий он, как танк. Самое, что могу посоветовать эффективного - пробуй дробью в упор. Главное, помни: гигант расшвыряет всё, что не залито на два метра бетоном, сколько б оно ни весило. То есть атакуй его сверху - так лучше, - только убедись, что опора у тебя прочная.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1117">
		<text>Ладно, забудь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_0">
		<text>Почему ты сам не охотишься?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_1">
		<text>Реакция уже не та. Вот Лис из-за этого погиб... Он мне напарник был и друг, таких зверей вместе били! А теперь у Затона нарвались на двух химер - их уже года полтора в Зоне не видели. Одна Лиса с ног сбила - я даже дробовик с плеча сорвать не успел. Вторую подранил - они сбежали... чтоб им пусто было.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_0">
		<text>Кто мог украсть вещи из личного ящика?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_1">
		<text>Хм-м? Вот уж чего не знаю, того не знаю. Среди охотников такое не в чести. Сам понимаешь: если начнёт такого деятеля, скажем, кровосос целовать, никто ведь и не вступится, не поможет.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_1">
		<text>Крайние ситуации требуют крайних мер. Уж насколько я знаю кровососов, минимум пара-тройка из них наверняка были в этот момент на охоте. Только теперь им некуда возвращаться, поэтому для людей они уже не опасны.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_0">
		<text>Есть для меня какая-нибудь работа?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_1">
		<text>Есть. Недавно группа сталкеров полезла в туннели к северу от завода и нарвалась там на логово мутантов. Что за мутанты, никто толком объяснить не может, но только двое ребят оттуда не вышли. Ну, народ на «Янове» и всполошился, да так, что уже и награду за уничтожение логова собрал - 5000. Дело опасное, так что смотри сам... Возьмёшься?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_11">
		<text>Возьмусь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_111">
		<text>Отчаянный ты мужик... Ну, удачи! Сто процентов, она тебе понадобится.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_12">
		<text>Не сейчас.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_121">
		<text>Это я могу понять... На такое дело не каждый смельчак решится.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_2">
		<text>Всё та же: неизвестные мутанты в туннелях к северу от завода «Юпитер». Награда - 5000. Так как? Всё-таки возьмёшься?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_3">
		<text>Пока что сталкеров мутанты в туннелях беспокоят...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_0">
		<text>В туннелях карлики-мутанты... жили. Уже не живут.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_1">
		<text>Это бюреры, наверное. Не зря народ на «Янове» так переполошился!.. В общем, если я тебя правильно понял, бюреров больше нет. Значит, награда твоя.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_2">
		<text>Наверное, бюреры, - те самые, что недавно убили двоих сталкеров. Не зря народ на «Янове» назначил за них награду... Так если я правильно понял, бюреров больше нет? Значит, награда по праву твоя.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_0">
		<text>Я готов идти на химеру.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_1">
		<text>Отлично. Охотник, который смог засечь эту сволочь, видел её под вечер. Направлялась она в сторону вентиляционного комплекса. Химера - хищник ночной и территориальный, так что, надо понимать, шла она к своим постоянным угодьям. Получается, в ночное время её можно будет накрыть именно там, хотя... понимаешь, в это время она как раз активней некуда. Будь осторожен, ни пуха ни пера тебе.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_0">
		<text>Химера мертва.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_1">
		<text>Спасибо тебе. Теперь Лису точно земля пухом будет - ты за него отмстил... Вот деньги твои - держи, отработал ты их сполна. Стой, ещё. Вот, возьми мой дробовик. И не спорь: ты мне кой-чего поважней принёс - покой на душе...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Я - Зверобой. Не представляйся, не надо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>С чем пришёл?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_13">
		<text>Спасибо, что пришёл. Мне нужен надёжный и опытный охотник, а ты - лучший на «Янове». Я не могу упустить химеру ещё раз, понимаешь? Плачу 10000 - всё, что удалось скопить, но хочу, чтобы всё было наверняка... Мне нужно расквитаться за Лиса.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_14">
		<text>Я... прошу. Возмись за химеру. Не хочешь избавить «Янов» от мутанта-убийцы, так давай ради денег... 10000 - это ведь сумма!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_15">
		<text>Что с химерой? Пойми, долго ждать нельзя: она может сменить охотничьи угодья!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_16">
		<text>Рад тебя видеть!.. Ну, что расскажешь?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_0">
		<text>Есть для меня какая-нибудь работа?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_1">
		<text>Как не быть. В «Плавнях», за цементным заводом, видели стаю болотных кровососов. Пока те вроде бы из своего болота не вылезают, но местные сталкеры хотят увериться, что и не вылезут. За всю стаю дают 3000. Возьмёшься?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_11">
		<text>Возьмусь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_111">
		<text>Отлично. Ну, охотник, давай... ни пуха!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_12">
		<text>Не сейчас.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_121">
		<text>Смотри сам. Можешь ещё подумать немного, пока другие охотники не подоспели.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_2">
		<text>Все та же... Стая болотных кровососов в «Плавнях», за цементным заводом. Награда - 3000... Берёшься?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_3">
		<text>Кроме кровососов в «Плавнях» - пока что никакой...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_0">
		<text>Я уничтожил стаю болотных кровососов.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_1">
		<text>Теперь сталкерам поспокойнее будет. Всё как договаривались: твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_2">
		<text>Да, местным сталкерам такое соседство ох как не нравилось! Они даже 3000 денег для избавителя собрали. Вот, передаю их тебе.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_0">
		<text>Мы с Гонтой убили химеру на Затоне.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_1">
		<text>Спасибо вам: хоть на сколько тварей этих меньше стало. Эх, вот бы ещё ту самую выследить, чтоб её...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_2">
		<text>Спасибо вам за то, что и вторую тварь положили. Больше эта парочка ничью жизнь не отберёт.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_0">
		<text>Расскажи, как ты контролёра замочил.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_1">
		<text>Учись, как надо контролёров валить!.. Пришёл я, значит, на свою нычку, барахло забрать, а там - контролёр! Я тогда с пола схватил железную решётку, перед собой выставил, ну и подкрадываюсь к нему ближе. Пока этот красавец пытался меня выпасти, под контроль взять, я ему в голову пол-обоймы ввалил! А потом прикладом добавил - контрольный, хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_0">
		<text>Расскажи про артефакты в карьере.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1">
		<text>Хе! А чё тут рассказывать - ништяков в карьере больше не осталось. После Флинта в аномалии делать нечего!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11">
		<text>Значит, это ты оставил умирать своего приятеля в карьере.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111">
		<text>Чего?!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11111">
		<text>Ты не докажешь ни хрена. Порожняк гонишь, понял?! Твоё «ля-ля» против слова реального «свободовца» ничего не значит!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111111">
		<text>Это мы ещё посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1112">
		<text>Нет, ничего.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_12">
		<text>Спасибо, пока.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_0">
		<text>Расскажи историю про кровососов на Затоне.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1">
		<text>Я когда на Затоне был, там кровососы сталкеров доставали. Те их в ответку херачили, а толку - ноль! Ну и решил я им помочь. Дробовик, значит, взял - и прямиком в логово! На целых три дня такую дискотеку закатил, что кровососы теперь от того места держатся подальше.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_11">
		<text>Ты, наверное, даже не знаешь, где это логово.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_111">
		<text>Иди гуляй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_112">
		<text>Чего ты пристал? Иди рассказывай свои байки в другом месте!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_113">
		<text>Да пошёл ты... Твое слово против слова реального «свободовца» ничего не значит.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1131">
		<text>Это мы ещё посмотрим!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_12">
		<text>Спасибо, пока.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_0">
		<text>Расскажи историю про короткий путь на «Юпитер».</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1">
		<text>Раньше проводник с Затона крюк делал нехилый. Я эту тему выкупил, ну и взял да почесал напрямки... туда-сюда - и уже все проходы через аномалии мои. Ну а потом эту тему проводнику загнал, так он моим путём теперь всех и водит.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_11">
		<text>А может, лучше Лоцмана спросим, кто ему карты принёс?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_111">
		<text>Иди гуляй!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_112">
		<text>Чего привязался? Иди рассказывай свои байки в другом месте!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_113">
		<text>Не докажешь ты ничего. Твоё слово против слова реального «свободовца» ни фига не весит!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1131">
		<text>Это мы ещё посмотрим!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_12">
		<text>Спасибо, пока.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_0">
		<text>Расскажи, как ты побывал в Оазисе.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1">
		<text>Да уж побывал, будь спок, хе-хе... самый первый побывал! Короче, там ни монстров, ни аномалий: тишь и гладь. А артефакты - прям как те огурцы в огороде: один на одном, бери не хочу!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_11">
		<text>Ты трепло. Я был в Оазисе. Ничего похожего там нет.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_111">
		<text>Иди гуляй!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_112">
		<text>Чего ты пристал? Иди рассказывай свои байки в другом месте!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_113">
		<text>Сам ты трепло!.. И вообще, твоё слово против слова реального «свободовца» ни фига не значит!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1131">
		<text>Это мы ещё посмотрим!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_12">
		<text>Спасибо, пока.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_0">
		<text>Расскажи, как ты работал на учёных.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1">
		<text>Недавно в бункер к ним заходил. Они говорят: «О, Флинт, привет! Ты нам как раз и нужен». Короче, надо им было свои приборы под аномалиями расставить. Ну для меня-то оно не вопрос! Поползал, аномалии на раз повыкупал... Сложнее было потом с этих очкариков бабосы выбить.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_11">
		<text>Не присваивай чужих заслуг. Это я этим занимался.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_111">
		<text>Иди гуляй!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_112">
		<text>Чего ты пристал? Иди рассказывай свои байки в другом месте!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_113">
		<text>Гонишь! Ни фига ты не сможешь доказать. Твоё слово против слова реального «свободовца» ничего не значит!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1131">
		<text>Это мы ещё посмотрим!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_12">
		<text>Спасибо, пока.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_11">
		<text>Здорово. Тоже хочешь послушать моих историй?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_21">
		<text>Хочешь что-то спросить?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_31">
		<text>Ну, чего тебе от меня надо?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_0">
		<text>Мужик... Слушай, мужик... помираю я...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1">
		<text>Держи аптечку.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_11">
		<text>Нет, друг... спасибо... не поможет уже... Слушай... Я с одним «свободовцем» был... Нашли артефакт хороший... Я вляпался... на обратном пути вляпался в «газировку»... Если б тот помог, был бы шанс... Он... артефакт забрал и смылся... сказал - за подмогой... соврал. Найди его... Пусть знают: ему веры нет...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111111">
		<text>Я найду его.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111112">
		<text>Вряд ли я смогу что-то доказать.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_2">
		<text>Держи плечо, сейчас дотянем до медика...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_3">
		<text>С кем не бывает. Пока.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_0">
		<text>У меня для тебя кое-что есть...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_11">
		<text>Да, держи «Ломоть мяса».</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_111">
		<text>Спасибо. Учёные хорошо платят, но пропуск мне важнее.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_112">
		<text>Спасибище огромное!.. Теперь наконец-то смогу рвануть на Припять, осталось только путь продумать.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_12">
		<text>Да, держи «Колобок».</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_121">
		<text>Спасибо. Учёные хорошо платят, но пропуск мне важнее.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_122">
		<text>Спасибище огромное!.. Теперь наконец-то смогу рвануть на Припять, осталось только путь продумать.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_13">
		<text>Да, возьми «Ломоть мяса» и «Колобок».</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_131">
		<text>Спасибище огромное!.. Теперь наконец-то смогу рвануть в Припять, осталось только путь продумать.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_14">
		<text>Да нет, ничего.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_0">
		<text>И что это ты тут скучаешь?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_0">
		<text>Ты говорил о контракте...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1">
		<text>Да вот, подписался на учёных поработать... Обязанности вроде лёгкими показались... не обратил, дурак, внимания на то, что контракт истекает только по выполнению всей работы! Зато они предложили официальный пропуск через посты на Кордоне как вознаграждение. Неплохо, ага?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_111">
		<text>Сделал я по контракту всё - ну, кроме мелочи одной. Надо было доставить им образцы всех видов артефактов химического происхождения. Кто ж знал, что в этих краях «Ломоть мяса» и «Колобок» хрен найдёшь!.. Вот получилось бы их добыть, так я уже давно б рванул в сторону Припяти, да только где их взять?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1111">
		<text>Пожалуй, я смогу тебе помочь с артефактами.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1112">
		<text>Да, печально.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_2">
		<text>Угу... Добыть бы «Ломоть мяса» и «Колобок»... тут же рванул бы в сторону Припяти!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_0">
		<text>А что такого в Припяти?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_1">
		<text>Никто туда дороги не знает. Это же Зона, по прямой не пройдёшь! А там, говорят, Клондайк артефактов... Ну и вообще интересно там побывать: про Припять эту самую уже столько легенд ходит!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_0">
		<text>Я собираю отряд для похода в Припять. Пойдёшь со мной?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_1">
		<text>Вообще я бы, конечно, в Припять рванул... Только один, ты уж прости. Мне как-то привычней новые пути в одиночку прокладывать.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_2">
		<text>Ха, в Припять я скоро рвану, ещё как рвану! Только один, ты уж прости. Мне как-то привычней новые пути в одиночку прокладывать.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_11">
		<text>Добро пожаловать в нашу скукотищу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_12">
		<text>Эх, мужик, а в Припять-то как хотца!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_13">
		<text>Вот сейчас путь обмозгую - и марш-марш в Припять.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_14">
		<text>Хорошо здесь! Вот это я понимаю - настоящая жизнь!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_15">
		<text>Всё-таки хорошо чувствовать себя в безопасности. Скучно только...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_volunteer_0">
		<text>Пожалуй, я смогу помочь тебе с артефактами.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_0">
		<text>Неужели ты знаешь путь в Припять?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_1">
		<text>Не знаю, но если там хотя бы половина от тех артефактов, про которые болтают, я прямо сейчас идти готов! Опыт какой-никакой есть... я из тех, кто первые нашли дорогу к «Юпитеру». Тут дело вот в чём: я по новой дороге привык один идти. Там некогда бывает с другими нянчиться.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_0">
		<text>Проведешь меня к «Юпитеру»?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_1">
		<text>Конечно. Готов идти?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_11">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_12">
		<text>Пока ещё нет.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_2">
		<text>Выброс. Какие могут быть переходы?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_0">
		<text>Проведешь меня в Припять?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_1">
		<text>За 5000 попробую... Эх, люблю я те края!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_11">
		<text>По рукам.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_12">
		<text>Нет, не пойдёт.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_121">
		<text>Дело твоё.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_13">
		<text>Похоже, у меня денег не хватит.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_2">
		<text>За 3000 попробую... Выброс бы только переждать.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_0">
		<text>Можешь провести меня на Затон?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_1">
		<text>Не-а. Там, как по мне, вообще скука смертная. Вон стоит Лоцман, старый трудяга... спроси лучше у него.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_2">
		<text>Ну, до «Янова»-то я тебя доведу, а там попробую за 3000 договориться с Лоцманом, чтоб он тебя доставил на Затон. Как такой вариант?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_21">
		<text>Согласен.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_22">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_221">
		<text>Как хочешь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_23">
		<text>У меня денег не хватит.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_3">
		<text>Ну, до «Янова»-то я тебя доведу, а там попробую за 1000 договориться с Лоцманом, чтоб он тебя доставил на Затон. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_4">
		<text>Не-а. Там, как по мне, вообще скука смертная. Вон стоит Лоцман, старый трудяга... спроси у него, как выброс кончится.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_5">
		<text>Ну, до «Янова» я тебя доведу, а там попробую за 3000 договориться с Лоцманом, чтоб он тебя доставил на Затон... Только всё это, сам понимаешь, уже когда выброс закончится.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_6">
		<text>Ну, до «Янова» я тебя доведу, а там могу за 1000 договорится с Лоцманом, чтобы он тебя доставил на Затон... Только, сам понимаешь, - когда выброс закончится.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_11">
		<text>Ты, говорят, туннелями прошёл? А я вот тоже пришел с «Юпитера», только нашёл тропиночку по земле... Если надо, могу провести обратно, абсолютно забесплатно: вроде окажу тебе содействие как официальному лицу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_12">
		<text>Давно не виделись!.. Ты, говорят, туннелями прошёл? А я вот тоже пришел с «Юпитера», только нашёл тропиночку по земле... Если надо, могу провести обратно, абсолютно забесплатно: вроде окажу тебе содействие как официальному лицу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_13">
		<text>Давно не виделись!.. Ты, говорят, туннелями прошёл? Представляешь, а я таки смог отбрыкаться от контракта и сохранить пропуск! Сразу рванул сюда, нашёл тропиночку по земле... Если надо, могу провести обратно, абсолютно забесплатно: вроде окажу тебе содействие как официальному лицу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_14">
		<text>Давно не виделись! Ты, говорят, прошёл туннелями? А я нашёл тропиночку по земле! Если надо, могу провести обратно, абсолютно забесплатно: вроде окажу тебе содействие как официальному лицу... кстати! Спасибо, что помог тогда закрыть контракт с учёными. Я тут уже успел в округе немного пошарить... оп-па, держи! Пусть будет в хороших руках.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_0">
		<text>Тополь, а почему бы тебе не взяться за охрану бункера с учёными?</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_1">
		<text>Мы ведь по замерам и сбору образцов работаем. Уже младшие научные сотрудники, можно сказать. И вообще, знаешь... Я бы, может, и не против, но неохота что-то жизненый путь закончить от пули наёмника.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_11">
		<text>Ты что тут забыл?.. Вали по-хорошему, а то счас нарвёшся!</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_12">
		<text>Парень, ты проблем себе ищешь? Вали отсюда!</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_13">
		<text>Мужик, иди отсюда! Всё, давай, давай по-хорошему!..</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_0">
		<text>Что собираетесь делать дальше?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_1">
		<text>Скоро идём на станцию «Янов». Если хочешь, давай с нами.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_11">
		<text>Хорошо, мне по пути.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_12">
		<text>Нет, мне сейчас туда не нужно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_squad_start_dialog_0">
		<text>Это хорошо, что ты их к нам привёл. Сами бы они долго не протянули.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_start_dialog_0">
		<text>Спасибо, что договорился с «Долгом».</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_0">
		<text>Что собираетесь делать дальше?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_1">
		<text>Скоро идем на станцию «Янов». Если хочешь, айда с нами!</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_11">
		<text>Хорошо, мне по пути.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_12">
		<text>Нет, мне сейчас туда не нужно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_squad_start_dialog_0">
		<text>Чел, ты реально правильно поступил! И пиплу помог, и нам подкрепление привёл. Респект!</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_start_dialog_0">
		<text>Спасибо, что договорился со «Свободой».</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Не знаешь, кто мог украсть вещи из личного ящика?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Не знаю, тут людей много ходит... Спроси лучше у Костоправа, он тут многих знает.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_0">
		<text>Пойдём к Зулусу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_1">
		<text>Хорошо. Он не выстрелит при виде моей старой брони? Мне нужно забрать её по пути... и вернуть ту, что на мне.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_11">
		<text>Пойдём.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_2">
		<text>Постой. Не стоит идти под выброс. Пойдём чуть позже.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_0">
		<text>Что у вас случилось?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1">
		<text>Понимаешь... Мы не знаем, как здесь оказались. Я помню... кажется, помню... мы были отрядом группировки «Монолит». Наша цель была - прорыв к центру Зоны. Там должен находится Монолит - метеорит, который принёс нам ростки новой жизни... Я помню, как дошли к ЧАЭС, но дальше... нет, одни обрывки. Помню... яркий свет... холод... холод космоса... ясный голос... он говорил и всё было понятно... всё было просто и так... правильно... Но теперь я не знаю, что он приказывал. Несколько лет... просто пропали. С остальными - так же... Мы не знаем, что делать. Необходимо, кажется, укрытие от выброса... и от мутантов, да?.. Ты можешь подсказать, где мы смогли бы укрыться?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_11">
		<text>Неподалёку есть лагерь сталкеров. Могу показать на карте.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_111">
		<text>Не знаю... Когда мы шли к ЧАЭС, к нам относились просто настороженно... Я помню... мне кажется, потом мы убивали сталкеров... Не знаешь, как к нам отнесутся сейчас?.. Послушай... ты ведь мог бы рассказать в лагере сталкеров, что мы больше не убийцы. Может быть, с твоей помощью они примут нас?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1111">
		<text>Хорошо. Буду в лагере, поговорю с местными.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1112">
		<text>Ничем не могу помочь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_0">
		<text>Какого рода помощь вам нужна?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_1">
		<text>Нам нужно укрытие от выброса... и от мутантов, да?.. Ты знаешь место, где мы могли бы укрыться?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_11">
		<text>Хорошо. Я расспрошу людей на «Янове».</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_12">
		<text>Ничем не могу помочь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_0">
		<text>Для похода в Припять понадобится комбинезон с замкнутой системой дыхания.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_1">
		<text>Это не проблема. Я сохранил броню «Монолита», а в ней есть такая система... Но я не думаю, что в этой броне разумно показываться на «Янове».</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_0">
		<text>Я собираю отряд для похода в Припять. Пойдёшь со мной?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_1">
		<text>Хотел бы пойти с тобой. Мне нужно выяснить, что с нами там произошло... Но сейчас я не могу. Прости. Не могу бросить здесь своих ребят. Они наверняка не захотят идти в Припять... они слишком много пережили.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_2">
		<text>Я пойду с тобой. Мне нужно выяснить, что с нами произошло. Надеюсь, в Припяти удастся найти ответ. Необходимо сказать Локи... Думаю, возражать он не будет, но я должен его предупредить.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_3">
		<text>Да, я пойду с тобой. Мне не дает покоя вопрос, что же с нами произошло. Надеюсь, в Припяти удастся найти ответ. Мне нужно только предупредить подполковника... Надеюсь, Шульга не будет возражать.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_0">
		<text>Ты готов выдвигаться в путь?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_1">
		<text>Готов.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_11">
		<text>Здравствуй, сталкер. Ты не мог бы нам помочь?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_12">
		<text>Здравствуй. Ты узнал, можем ли мы прийти к сталкерам?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_121">
		<text>Ещё нет.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_1211">
		<text>Если можно, скорее. Я не знаю, как поступить, если что-то случится.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_13">
		<text>Здравствуй. Спасибо, что помог нам.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_14">
		<text>Здравствуй.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_0">
		<text>Как дела?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_1">
		<text>Кажется, всё довольно неплохо. Мне только не даёт покоя вопрос... что же с нами произошло?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_0">
		<text>Что здесь делают наёмники?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_1">
		<text>Об этом Вам лучше поговорить с Германом: всей рутиной по организации работы лаборатории занимается именно он. Насколько я знаю, Герман договорился с наёмниками об охране нашей лаборатории, однако подробности договора мне не известны. Тем не менее, я должен отметить, что они уже не раз доказывали свою профессиональную пригодность как бойцы.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_0">
		<text>Что вы здесь делаете?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1">
		<text>Риторический вопрос, Вы не находите? Ответ на него может быть исключительно таким же неконкретным... Итак, мы занимаемся исследованиями. Или Вас интересует нечто конкретное?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1111">
		<text>Какова цель ваших исследований?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11111">
		<text>Как таковой, чёткой цели у нас нет. Мы, если хотите, разведчики. Передний край науки! Мы пытаемся выявить закономерности, сопоставляя различные явления, готовим рабочие версии теорий - и сами же подтверждаем или опровергаем их! К сожалению, пока многое из открытого нами вряд ли сможет приносить пользу человечеству.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1112">
		<text>Что вы знаете о Зоне?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11121">
		<text>Я? «Я знаю, что я ничего не знаю», - так говорил Сократ, и я могу лишь повторить его слова! Мы движемся впотьмах, наощупь пытаясь пробиться к сути здешних тайн... Лично моё мнение таково: полагаю, Зона - результат мощнейшего воздействия на окружающую среду, причём воздействия совершенно нового типа. Ни электромагнитное поле, ни какие-либо физические перемены, ни тем более радиация не могли так быстро изменить всё. Взять хотя бы биосферу! Естественно, часть мутаций можно совершенно логично объяснить радиацией... но, простите меня, чтобы обыкновенная свинья мутировала в так называемую плоть, нужны сотни лет, если не тысячелетия! А здесь такое превращение свершилось всего за два года! Как будто нечто изменило генетическую информацию в каждой клетке живой особи! От самого этого факта у меня, простите за метафору, по спине бегают мурашки размером с мышь!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1113">
		<text>Вы давно в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11131">
		<text>Не слишком. С нашей бюрократией организовать экспедицию стоило невероятных усилий. Если бы не умение Германа... возможно, мы до сих пор сидели бы где-нибудь на границе Зоны, а сталкеры в это время выносили бы ценнейшие экземпляры!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1114">
		<text>Больше вопросов нет.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_0">
		<text>Почему Герман нанял меня охранять группу во время замеров?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_1">
		<text>Таков был мой ему совет. Он не считал это необходимым, но я аргументированно доказал обратное. Мои исследования показывают, что активное воздействие нашего высоковолнового оборудования на аномальные поля стимулирует активность находящихся неподалеку мутировавших видов, а также повышает уровень их агресии. Коротко говоря, они начинают активно искать объект для нападения.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_0">
		<text>У меня новости.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1">
		<text>Да-да? Я Вас слушаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11">
		<text>Ты был прав. Пока мы проводили замеры, мутанты не давали нам покоя. Но как только приборы были выключены, всё улеглось.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_111">
		<text>Что? Но ведь... но ведь если моя гипотеза подтвердилась, тогда имеется вероятность того, что... Вы понимаете, какой вывод можно из этого сделать?! Из этого следует, что вследствие мутаций такие особи приобрели способность воспринимать информационные поля! Телепатия, друг мой!.. Значит, они способны воспринимать модулированные сигналы, генерируемые той или иной аппаратурой, и тогда... Чёрт возьми! Но почему бы и нет?! Значит, эта противоестественная сходность мутаций, эти характерные изменения в клеточной структуре - они и вправду неслучайны!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1111">
		<text>Можно поконкретнее? И не сбиваясь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11111">
		<text>Пока - ни в коем случае! Возможно, это всего лишь мои домыслы, а я не хотел бы оказаться в роли посмешища для коллег... Ох, да что же это я! Простите, совершенно забыл выразить Вам свою благодарность за проведённые исследования. Возможно, они обеспечат небольшой переворот в биологии - и не только в биологии, мой друг, не только...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_0">
		<text>Что нужно, чтобы состоялся разговор с Германом насчёт костюма?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_1">
		<text>Недавно у края карьера возникла область аномальной растительности, причём такой тип ранее не регистрировался. Я очень хотел бы получить хотя бы экземпляр, но сталкеры идти туда отказываются наотрез. Если бы у меня оказался образец, это стало бы решительным аргументом в разговоре с Германом. Пожалуй, так я смог бы убедить его расстаться с одним из наших запасных костюмов.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_11">
		<text>Я добуду это растение.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_111">
		<text>Прекрасно. Координаты аномалии уже в КПК.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_12">
		<text>Как-нибудь в другой раз.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_121">
		<text>Заходите, если передумаете.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_0">
		<text>Я принёс растение, вот. Как насчёт костюма?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_1">
		<text>Отлично! Ха-ха, а Соколов-то уже проговорился, что это ему костюмчик нужен! Впрочем, ерунда. Стоит мне показать Герману растение, он немедленно согласится отдать костюм, в этом я более чем уверен. А Вы передайте Соколову, пусть подходит за ним.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_0">
		<text>Я могу подыскать вам новую охрану.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_1">
		<text>Это было бы весьма любезно с Вашей стороны! Поговорите с Германом: решение подобных вопросов в его компетенции.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Я бы хотел проверить свою сопротивляемость пси-полю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Значит, Вас Герман ко мне послал? Хорошо, попытаюсь объяснить популярно. Для того, чтобы проанализировать Вашу сопротивляемость пси-воздействию, мне понадобятся горы аппаратуры и годы исследований. А здесь в моём в распоряжении немногим больше полевого исследовательского набора.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_11">
		<text>То есть это невозможно?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_111">
		<text>Главное, не переживайте. Ведь речь не идёт о полном анализе! Для удовлетворения наших текущих нужд достаточно будет оценить реакцию Ваших нейронных тканей на пси-воздействие - для этого достаточно базового обследования. Та-ак... судя по всему, с головой у Вас всё в порядке... Нет-нет, я хочу лишь сказать, что Вы способны выдержать достаточно интенсивное пси-излучение, при этом остаться в сознании и не потерять способности к логическому мышлению.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_0">
		<text>Что там насчет гипотезы о повышеной агрессии монстров?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_1">
		<text>На этот счёт у меня есть две теории. Одна из них заключается в том, что причиной агрессии мутантов могло оказаться вторжение какого-то количества людей на их территорию - в таком случае это типичное поведение, характерное и для множества немутировавших видов, в том числе и людей. Другая теория гласит, что мутанты каким-то образом оказались способны воспринимать активное излучение наших измерительных приборов. В таком случае всё становится уже куда интереснее!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_11">
		<text>Как можно это проверить?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_111">
		<text>Чтобы убедиться в этом, нужно включить измерительный прибор в местности, где раньше активность мутантов совершенно не фиксировалась. Кроме того, чтобы минимизировать погрешности из-за присутствия людей, эксперимент должен производить максимум один человек.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_0">
		<text>Я принёс сканер.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_1">
		<text>И каковы результаты?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_11">
		<text>Я думаю, гипотеза подтвердилась. Когда я включил сканер, на меня в течение пяти минут напали снорки.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_111">
		<text>Так я и думал... Однако! И почему всегда находят подтверждение самые нежелательные теории?.. В любом случае, хорошо, что Вы это проверили. Теперь на проведение замеров придётся отряжать более численные отряды.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_0">
		<text>Я готов попробовать подтвердить или опровергнуть гипотезу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_1">
		<text>Как я рад, что ещё существуют люди, готовые к жертвам во имя науки!.. Эксперимент лучше всего провести в обвале у южного края карьера: там присутствуют гравитационные аномалии, от которых мутанты стараются держаться подальше. В прибор, который я Вам даю, встроен датчик присутствия мутантов. Когда Вы после эксперимента вернёте прибор, я смогу проследить влияние мощности излучения на агрессивность мутантов. Итак, Вы согласны?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_11">
		<text>Да, я готов.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_12">
		<text>Нет, я сейчас не готов.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_0">
		<text>Возможно ли как-то получить один из ваших защитных костюмов?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_1">
		<text>Пожалуй, нет... у нас очень строгая отчётность. Хотя, насколько я знаю Германа... да, я голову готов прозакладывать, что он заказал снаряжения больше, чем планировалось изначально! Думаю, при определённых условиях его можно убедить расстаться с одним из запасных костюмов.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_0">
		<text>Вы предлагаете контракты на поиск артефактов?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_1">
		<text>Простите, нет. Мы больше не заказываем добычу артефактов кому угодно. У нас подписан контракт с одним опытным искателем артефактов, он и достаёт всё, что нам нужно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_0">
		<text>Я могу подыскать вам новую охрану.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_1">
		<text>Было бы неплохо! В Зоне ведь всегда неспокойно... Поговори на эту тему с Германом, он здесь за старшего.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_0">
		<text>Я должен получить сканеры для исследования аномалий.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_1">
		<text>Держи. Как мне сказал Герман - три штуки.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_2">
		<text>Держи. Герман сказал - выдать ещё две штуки.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_0">
		<text>Можно ли как-то разжиться одним из ваших защитных костюмов?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_1">
		<text>Завхоз у нас Герман, но я тебе сразу скажу: получить у него что-то - это, брат... Поговори лучше с Озёрским. Во-первых, он как человек помягче, а во-вторых, Герман иногда к нему прислушивается.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>С чем пришёл?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_12">
		<text>Слушай, а наёмники, которые у нас охраной, подевались куда-то!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_13">
		<text>Рассказывай, как жизнь молодая.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_14">
		<text>Слушай, кто-то перестрелял наёмников, которые нас охраняли! Я этих ребят тоже особо, конечно, не любил, но вот чтобы так...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_15">
		<text>О, «ЧН-3а»! Славная броня. Эх, помню, в былые времена...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_0">
		<text>Ты можешь разблокировать модуль памяти?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_1">
		<text>Дай глянуть... Без проблем, уже работал с такими. Сделаю где-то за час. За работу возьму... хм-м, ну, 2000. Идёт?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_11">
		<text>Идёт.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_111">
		<text>Значит, по рукам. Как разблокирую - свяжусь с тобой.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_12">
		<text>Нет столько денег.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_121">
		<text>Хм-м... Если что, ты заглядывай. Без ложной скромности скажу: качественней тебе вряд ли кто-то сделает.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_13">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_2">
		<text>Как и говорил - примерно за час. 2000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Ну как, разблокировал модуль?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_1">
		<text>Так время же ещё!.. Я ведь сказал, свяжусь с тобой обязательно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Да, забирай. Полностью готов к считыванию информации.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>Я нашел странный артефакт. Интересует?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Безусловно, интересует. А где Вы его взяли?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_11">
		<text>На Затоне. Он находился в заброшенном земснаряде.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1111">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1112">
		<text>Нет уж. Поищу другого покупателя.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_0">
		<text>Что здесь делают наёмники?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_1">
		<text>У нас с ними контракт на охрану мобильной лаборатории. Предвосхищая Ваш вопрос, скажу, что вынужден был согласиться на сотрудничество с ними. Из-за некой секретной военной операции на время разворачивания исследовательского лагеря нам не предоставили охрану. А у сталкеров началась совершенно лихорадочная активность по поиску артефактов. Пришлось согласиться на сотрудничество с наёмниками, чтобы хоть как-то обезопасить лабораторию.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_0">
		<text>Что вы здесь делаете?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1">
		<text>Занимаемся различного рода исследованиями.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1111">
		<text>Какова цель ваших исследований?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11111">
		<text>Мы проводим фундаментальные исследования. Уточняю: мы не занимаемся испытанием костюмов, изобретением новых лекарств и тому подобным, а пытаемся дать логичное объяснение тому, что видим в Зоне. Если у нас получится раскрыть тайну хотя бы десяти процентов наблюдаемых явлений, это даст мощный толчок развитию технологий едва ли не во всех отраслях науки и промышленности.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1112">
		<text>Что вы знаете о Зоне?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11121">
		<text>По-правде говоря, немного. Мы только начинаем понимать мехнизмы некоторых явлений, но, к сожалению, ещё слишком далеки от того, чтобы дать какую-то комплексную характеристику Зоны. Всё осложняется тем, что Зона меняется с течением времени - и меняется стремительно. Я говорю не о появлении новых аномалий, нет. Речь о более серьёзных изменениях, не заметных на первый взгляд - например, таких, как ослабление магнитного поля. Самое печальное, что мы не знаем, признаком чего является всё это. Остаётся только гадать... и ждать.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1113">
		<text>Вы давно в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11131">
		<text>Нет-нет. Правда, раньше мне приходилось бывать в лаборатории профессора Сахарова... До сих пор жалею, что не удалось быстрее организовать экспедицию! Сколько раз я твердил в министерстве: нужно всегда располагать как минимум двумя полностью укомплектованными мобильными лабораториями... Они только головами кивают, всегда! И ничего не трогается с места! Из-за этих бюрократов мы едва не упустили уникальную возможность - возможно, единственную за всю историю Зоны!..</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1114">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_0">
		<text>Есть ли информация от сканеров, которые я разместил в аномалиях?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_2">
		<text>Какая из аномалий Вас интересует?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_21">
		<text>Аномалия у стоянки.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_211">
		<text>Да! Приборы показывают, что в этой аномалии есть артефакты!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_212">
		<text>К сожалению, никаких признаков артефактов в этой аномалии не обнаружено.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_22">
		<text>Аномалия «Бетонная ванна».</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_23">
		<text>Аномалия «Битум».</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_24">
		<text>Аномалия «Плавни».</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_25">
		<text>Аномалия «Пепелище».</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_26">
		<text>Пока всё.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1">
		<text>Слушаю внимательно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11">
		<text>В свете последних событий нам стало понятно, что уровень подготовки нашего исследовательского отряда оставляет желать лучшего. А Вы в это же время самостоятельно смогли справиться с контролёром! Уже сам по себе данный факт поразителен!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111">
		<text>К чему бы это?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1111">
		<text>К тому, что пренебречь подвернувшейся возможностью, не попытаться нанять на работу такого широкопрофильного специалиста, как Вы, было бы просто непростительной глупостью! Ведь наша научная группа определённо нуждается в Вашей помощи. Нужно сделать замеры, расставить сканеры...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11111">
		<text>Продолжайте.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111111">
		<text>Я пытаюсь найти взаимосвязь между выбросами и появлением артефактов в аномалиях. Мною разрабатывается теория точного прогнозирования времени следующего выброса, исходя из количества и типа появляющихся артефактов. Для точных расчётов мне необходимо собрать обширную статистику. Всё, что нам нужно, - это разместить несколько сканеров в центрах аномалий разного типа.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11112">
		<text>Мне это не интересно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111121">
		<text>Жаль, очень жаль! Ведь Вы могли бы послужить делу науки... человечеству, наконец!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_2">
		<text>Хорошо, я помогу вам.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_21">
		<text>Замечательно! Вам нужно взять у Новикова сканеры и установить их в аномалиях, координаты которых отмечены в Вашем КПК. Когда закончите, возвращайтесь: у меня будет к вам ещё одно дело, касающееся сканеров и замеров.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_3">
		<text>Я подумаю и подойду попозже.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_0">
		<text>Я установил сканеры в аномалиях.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_1">
		<text>Замечательно! Ко мне уже поступает первичная информация. С громадным нетерпением ожидаю, когда выборка станет достаточной для формирования выводов!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_1">
		<text>Рассказывайте скорее.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_11">
		<text>Когда я подошёл к ней и достал детектор, возникло ощущение, что пространство искажается. Через некоторое время из центра этого искажения выпали мёртвые тела и всё прекратилось.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_111">
		<text>Это просто поразительно! Конечно, информации катастрофически мало, ничего нельзя сказать наверняка, но... Следует занести это описание в нашу картотеку. Думаю, мы назовём эту аномалию «Пространственный пузырь».</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_0">
		<text>Я вижу, у вас новая охрана?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_1">
		<text>Да, неплохие ребята. С ними чувствуешь себя как за каменной стеной. Спасибо Вам за труды... вот Ваша награда.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_0">
		<text>Взгляни на эти документы.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_1">
		<text>Позвольте, позвольте... ого!.. Не буду спрашивать, откуда Вы их достали, но это... это просто невероятно! Погодите секунду, я сниму копию... Кстати, вот скромное вознаграждение от науки - Вы его более чем заслужили.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_0">
		<text>Что случилось с вашей охраной?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1">
		<text>Не знаю. В один прекрасный момент они просто исчезли.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11">
		<text>Я мог бы подобрать новую охрану.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_111">
		<text>Это было бы просто великолепно! Вы знаете, ведь наши официальные помощники не только получают денежное вознаграждение за свою работу, но и пользуются плодами новейших научных разработок! Разумеется, перед Вами мы также не останемся в долгу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1111">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11111">
		<text>Жду с нетерпением.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1112">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11121">
		<text>Очень жаль.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_12">
		<text>Бывает.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_121">
		<text>Что-то ещё?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_2">
		<text>Охрана была расстреляна!.. Непосредственно у стен бункера!..</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_0">
		<text>Я нашёл документы на заводе «Юпитер». Нет желания взглянуть?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_1">
		<text>Информация достаточно интересная... Но полезного для нас в ней, к сожалению, мало. Всё равно большое спасибо Вам за хлопоты. Если найдёте ещё что-нибудь - непременно приносите.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_11">
		<text>Когда я искал документы, на меня напали наёмники. Вот КПК их командира.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_111">
		<text>Удивительно! Я думал, их задача - охранять нас... Похоже, мне нужно будет срочно пообщаться кое с кем из нашего руководства... Огромное спасибо Вам, молодой человек!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_2">
		<text>К сожалению, здесь нет никакой интересной информации.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_1">
		<text>Кое-что есть: нужно узнать о последних разработках завода «Юпитер». Мне очень нужна техническая документация, касающаяся последних. Думаю, эти документы следует искать в административном корпусе завода.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_11">
		<text>Хорошо, я поищу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_12">
		<text>Нет, я не смогу помочь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_0">
		<text>Я принёс документы с завода «Юпитер».</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_1">
		<text>Информация достаточно интересная... Но полезного для нас в ней, к сожалению, мало. Всё равно большое спасибо Вам за хлопоты. Если найдёте ещё что-нибудь - непременно приносите.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_11">
		<text>Когда я искал документы, на меня напали наёмники. Вот КПК их командира.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_111">
		<text>Удивительно! Я думал, их задача - охранять нас... Похоже, мне нужно будет срочно пообщаться кое с кем из нашего руководства... Огромное спасибо Вам, молодой человек!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_11">
		<text>Я поищу эту аномалию.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_12">
		<text>Мне не до того.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_0">
		<text>Я по поводу моего участия в исследованиях.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1">
		<text>Буду только рад, если Вы согласитесь в очередной раз послужить науке. Что именно Вас интересует?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11">
		<text>Я хотел бы помочь в проведении замеров.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_112">
		<text>Вы согласны помочь нам в полном внешнем сканировании?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1121">
		<text>Да, я помогу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1122">
		<text>Нет, мне нужно ещё раз всё обдумать.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12">
		<text>Ты говорил насчёт расстановки сканеров.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_121">
		<text>Я пытаюсь найти взаимосвязь между выбросами и появлением артефактов в аномалиях. Мною разрабатывается теория точного прогнозирования времени следующего выброса, исходя из количества и типа появляющихся артефактов. Для точных расчётов мне необходимо собрать обширную статистику. Всё, что нам нужно, - это разместить несколько сканеров в центрах аномалий разного типа.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1211">
		<text>Хорошо, я помогу вам в этом деле.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12111">
		<text>Замечательно! Вам нужно взять у Новикова сканеры и установить их в аномалиях, отмеченных в Вашем КПК.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1212">
		<text>Я подумаю и подойду позже.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_122">
		<text>Сканеры в аномалиях уже передают информацию, нам остаётся только собирать эти данные. Если хотите, можете разместить ещё пару сканеров! Мне не помешают дополнительные данные, а наградой Вам станет информация о появлении артефактов в аномалиях.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1221">
		<text>Я согласен.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12211">
		<text>Замечательно! Вам нужно взять у Новикова сканеры, и установить их в аномалиях, координаты которых отмечены в Вашем КПК.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1222">
		<text>Я подумаю и подойду позже.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_131">
		<text>К сожалению, молодой человек, у нас есть правило: каждый занимается не более чем одним исследованием единовременно. Иначе слишком вероятной становится возможность ошибки.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_0">
		<text>Вы получили результаты замеров аномалий от группы, которую я охранял?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_31">
		<text>Хочу добавить, что проведение замеров явно привлекло внимание мутантов и зомбированных. Пришлось потрудиться, чтобы отбиться от них.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_311">
		<text>Надо же, как любопытно!.. Вы говорите, реагировали на проведение замеров? Что же, в таком случае гипотеза Озёрского про телепатическое восприятие мутантами разнотипных полей получает дополнительное подтверждение... Пожалуй, стоит рассказать об этом самому Озёрскому. А вот плата за проделанную работу - Вы действительно её заслужили!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_312">
		<text>Надо же, как любопытно!.. Вы говорите, реагировали на проведение замеров? Что же, в таком случае гипотеза Озёрского про телепатическое восприятие мутантами разнотипных полей получает дополнительное подтверждение... Пожалуй, стоит рассказать об этом самому Озёрскому... Должен ещё сказать, что я крайне сожалею о гибели сталкеров. Большая часть наших средств пойдёт на компенсацию членам их семей. Остальное я, конечно же, передаю Вам - в качестве оплаты за выполненную работу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_0">
		<text>Могу ли я получить один из ваших защитных костюмов?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_1">
		<text>Увы, мой друг, увы! Количество костюмов строго ограничено и я не могу позволить себе раздавать их направо и налево.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>Что Вы мне скажете?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_12">
		<text>Вы случайно не видели охрану нашего бункера?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_13">
		<text>Говорите.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_14">
		<text>Вы представляете, кто-то расстрелял нашу охрану! Прямо у стен бункера!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_0">
		<text>Вам нужна помощь?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1">
		<text>Понимаете, в данный момент мы собираем новый тип образцов. Сами по себе они аномальными проявлениями не отличаются, но эсперименты с ними дают просто сногсшибательные результаты!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11">
		<text>Продолжайте.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111">
		<text>Перейдём к сути. Что нужно сделать?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111">
		<text>Сталкеры, обнаружившие пси-поле, утверждают, что там находится логово мутантов. Но какой же мутант, не считая контролёра, способен выжить в переменном пси-поле?.. Впрочем, с мутантами, я надеюсь, управятся наши сталкеры. К сожалению, регулярное воздействие аномальных полей снизило общую сопротивляемость отряда к оным. Именно поэтому нам нужны Вы.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111111">
		<text>Вы хотите, чтобы я влез в неиследованное пси-поле и достал оттуда образец, которого может там и не быть? А если он и есть, то как он выглядит, вы сами не знаете?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111111">
		<text>Именно! Вы предельно чётко сформулировали свою задачу!.. Понимаете, это очень важно как для науки в целом, так и для нашей группы в частности. Если у Вас есть какие-то сомнения, отправляйтесь к Озёрскому: он проведёт необходимые анализы, которые помогут определить уровень Вашей сопротивляемости пси-воздействию. Кроме того, порасспрашивайте наших сталкеров - они подробно расскажут Вам всё, что знают... Так Вы согласны помочь науке?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111111">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111112">
		<text>Ваши сталкеры мертвы.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_2">
		<text>Видите ли, в чём дело... После того как Вы не явились к туннелю, мне будет крайне сложно уговорить сталкеров сотрудничать с Вами.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_21">
		<text>Это была случайность.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_211">
		<text>Пожалуй, я Вам верю. Но наша группа по сбору материалов - люди... своеобразные. Не стоит подводить их - на подобный факт они реагируют довольно бурно. Я поговорю с ними ещё раз и, возможно, смогу их убедить. А Вы уж не подведите, будьте так добры. Мне нужен этот образец.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_3">
		<text>Прошу простить меня за отказ, но Вы поймите - с подобным снаряжением Вы совершенно не готовы ко входу в зону переменного пси-поля! Это грозит не чем иным, как скоропостижной да вдобавок ещё и довольно мучительной кончиной. А такой грех, Вы знаете, я не желаю брать на душу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_0">
		<text>Я добыл образец.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_1">
		<text>Неужели?! Прошу, не заставляйте меня ждать... где он?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_11">
		<text>Я добыл образец. Оказывается, в туннеле обитал контролёр. Он пытался подчинить своей воле вашу группу, и у него это почти получилось. По счастью, я успел убить его раньше.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_111">
		<text>Невероятно! Убить контролёра и спасти сталкеров от пси-атаки! Если бы я услышал это от кого-то другого, ни за что не поверил бы, но Вас-то я знаю... истинный уникум!.. Что ж, это полезнейший опыт и великолепный образец! Вы сделали свой вклад в дело науки, и наука этого не забудет. Огромное Вам спасибо не только от меня лично и всей нашей группы, но и от всего человечества!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_12">
		<text>К сожалению, на группу напал контролёр. Мне пришлось обороняться. Контролёр и ваши сталкеры мертвы.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_121">
		<text>Контролёр? Ужас, какой ужас... кто мог знать?.. Мне искренне жаль этих ребят: каждый из них преданно служил науке и сделал для неё больше иного профессора... А Вам - спасибо. Спасибо. Прошу принять вот эту скромную награду.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_13">
		<text>К сожалению, на группу напал контролёр. Я едва унёс ноги.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_0">
		<text>Что здесь делают наёмники?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_1">
		<text>Мешают работать, чёрт возьми!.. Впрочем, это моё личное мнение. Вначале они попросту извели нас постоянными просьбами: то заменить, это исправить... А вчера вообще обнаглели - стали расспрашивать, как устроено наше оборудование. Да зачем им это?! В охране это точно не поможет.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_0">
		<text>Какие модификации снаряжения ты можешь сделать?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_1">
		<text>Как видишь, у нас здесь научный комплекс. Это значит, запасных частей ни для бронежилета, ни для оружия здесь не найдёшь. Впрочем, залатать броню или применить на практике свои фирменные наработки я могу, с оборудованием у меня неплохо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_2">
		<text>Благодаря тому образцу, который ты извлек из пси-поля, Озёрский смог кое-что придумать в плане защиты от родственного излучения. А я теоретическую идею перевёл в практическую плоскость. То, что получилось в результате, могу установить на твой костюм.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_3">
		<text>Могу, кроме обычного ассортимента улучшений, предложить разные виды фильтров и пси-защиты: данные для их разработки ты сам помог добыть. По секрету скажу - ох и радовались тогда Озёрский с Германом!..</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_4">
		<text>Могу, кроме обычного ассортимента улучшений, предложить дополнительные изолирующие слои и пси-защиту: данные для их разработки ты сам помог добыть. По секрету скажу - ох и радовались тогда Озёрский с Германом!..</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_5">
		<text>У меня полный набор: дополнительные изолирующие слои, фильтры, пси-защита... В костюме, который всем этим оснащён, можно играючи зайти в любую аномалию - а главное, с большой долей вероятности выйти обратно. Кстати, спасибо тебе за участие в исследованиях Германа! Без их результатов мой набор был бы куда как скромнее.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_0">
		<text>Расскажи мне про ваш бункер.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1">
		<text>Хм. Что тебя интересует?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1111">
		<text>Чем занимается эта лаборатория?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11111">
		<text>Думаю, на этот вопрос даже Герман с Озёрским внятно не ответят. Они, конечно, проводят разные исследования, однако пользы от них - кот наплакал... Впрочем, с Озёрским поболтать полезно. Исходя из его теорий, я придумал пару неплохих модификаций для защитных комбинезонов.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1112">
		<text>Что ты знаешь о Зоне?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11121">
		<text>В научном смысле - ничего. Но опыт знакомства с Зоной у меня достаточный. По-настоящему здесь ценится лишь то, что повышает шансы на выживание. Зоне всё равно - бандит ты или сталкер, который собирает артефакты, чтобы прокормить семью. Выживет лишь наиболее подготовленный к местным условиям.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1113">
		<text>Ты в Зоне давно?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11131">
		<text>Да уж изрядно. Сперва сам за артефактами охотился, но потом понял, что скоро так никакого здоровья не хватит. А благо руки откуда надо растут, довольно легко нашёл себе выгодное место. Почти год с... с группировкой одной провёл, там бывших учёных было много. Хорошие были ребята, даже жаль их - погибли в слепой гонке за непонятной целью... Потом ещё немного побродил по Зоне, подумал и подался на службу к учёным. Надо сказать, пока не жалею.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1114">
		<text>Больше вопросов не имею.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Мне нужно попасть в зону переменного пси-поля. Что можешь посоветовать?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Да что тут советовать... Теория информационно-энергетических полей не знакома? В общем, так: со всей ответственностью могу тебе сказать, что в результате кратковременного воздействия пси-поля опасных последствий не наблюдается. Но это потом, а вот во время самого воздействия.... Расслаблятся, одним словом, опасно. Тот, кто недооценивает пси-поле, - прямой кандидат в зомби.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>Ты можешь взломать стальной контейнер?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>Давай без этого обойдёмся. Из подходящего оборудования у меня есть разве что запас тола... а это запрещено техникой безопасности.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_0">
		<text>Ты можешь дешифровать «чёрный ящик»?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_1">
		<text>Могу. Но не буду. Я как-то занимался этим делом... не понравилось. Работа слишком муторная, а загрузка от учёных у меня и так вполне приличная.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_0">
		<text>Что особого в «ЧН-3а»?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_1">
		<text>Это не считая того, что я его сконструировал?.. Пожалуй, не совру, если скажу, что это один из лучших защитных комплектов для Зоны. Ты ведь и сам его носишь, верно? Согласись: лёгкий, подвижность не ограничивает. А бронежилет? Вполне солидный, согласись... тут я готовую армейскую модель использовал, а вот защиту от аномальных воздействий сделал собственными руками. Жаль только, была в те времена очень серьёзная проблема с материалами. Сидели, в прямом смысле слова, посреди болота... Впрочем, ерунда. Поставить пару заплаток - и будет, как в фантастических романах, благо нужных материалов у меня полный склад.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_0">
		<text>Ты работаешь на Сыча?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_1">
		<text>Нет. Просто недавно он помог мне кое-что достать. Фактически услуга за услугу.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_0">
		<text>Сыч попросил меня принести тебе детекторы. Вот они.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_1">
		<text>Хорошо. Я с ними поработаю и верну Сычу через проводников. Ну а дальше уже твои личные с ним дела.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_0">
		<text>Это не ты ли был на Затоне, оружие бандитам продавал?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_1">
		<text>Тише ты!.. Ты что, совсем рехнулся?! Здесь про такое говорить... Так, я тебя не знаю, ты меня не знаешь. Разбежались, усёк?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_11">
		<text>Усёк.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_12">
		<text>А если я расскажу командиру о твоей халтуре?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_121">
		<text>И что ты ему скажешь? У тебя на меня ничего нет! Сам помог пришить свидетелей, забыл?! А без доказательств твои обвинения - тьфу!..</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_0">
		<text>Я раздобыл у наёмников КПК с заказом на моё убийство. Заказ этот сделал ты.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_1">
		<text>И где ж ты взялся на мою голову... Давай так: ты отдаёшь мне КПК, я тебе взамен - пушку. Такая только у спецподразделений «Долга» есть. По рукам?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_12">
		<text>Согласен. Ствол я возьму.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_13">
		<text>Оставь пушку себе. Подачек от двурушника я не принимаю.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_0">
		<text>У меня есть ещё один КПК с заказом на ликвидацию. Заказ этот выдал тоже ты.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1">
		<text>Ах ты!.. Вот наёмники... ничего им доверить нельзя!.. Ладно, слушай сюда, шантажист хренов. Давай договариваться. Наёмники перестают за тобой охотится, а ты оставляешь меня в покое. Чтобы компенсировать ущерб, я проведу тебя к тайному складу «Долга». Наберёшь там оружия, сколько сможешь унести.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_11">
		<text>Хорошо, я подойду.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_111">
		<text>Вот и отлично, встретимся уже на месте. Тайник тот рядом с карьером.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_12">
		<text>Никуда я не пойду. Рассчитаемся сейчас.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_121">
		<text>У меня тут нет ничего, я голый! Только дурак всё на виду будет прятать. Или встречаемся возле тайника, или ты вообще ничего не получишь.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1211">
		<text>Не пойдёт.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_13">
		<text>Мне не нужны подачки от двурушника.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_0">
		<text>Я хочу уйти из Зоны.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_1">
		<text>Уверен? Это дорога в один конец.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_11">
		<text>Уверен. Пойдём.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_12">
		<text>Хотя ладно... пока останусь.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Сейчас глянем... Так, печень, естественно, увеличена, но это профессиональное... В остальном - здоров как бюрер!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116141">
		<text>Да был бы самый обычный, если бы не светился. А так - что-то не по себе становится. Ты сам сходи и глянь... жутковатое зрелище!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1112">
		<text>Дело твоё.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text>Бывшие «монолитовцы», значит? Ну, смотри... Ты готов за них поручится?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text>Бывшие «монолитовцы»?.. Нет уж, спасибо. Мне толпа агрессивных фанатиков ни к чему.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_2">
		<text>Х-ха, молоток! Беспокоишься за товарища? Значит, и подгон по понятиям захватил... Ну дак чё, чем порадуешь? Артефактом или 15000?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_14">
		<text>Я принёс артефакт.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_141">
		<text>Угу. Какой?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_15">
		<text>У меня нет настолько ценного артефакта.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1411">
		<text>«Пламя».</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1412">
		<text>«Золотая рыбка».</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1413">
		<text>«Светляк».</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1414">
		<text>«Снежинка».</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1415">
		<text>Хм-м... Пока никакого.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_151">
		<text>Ну, я своё слово сказал. И ты говори, не молчи.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_break_dialog_0">
		<text>Бывай.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_4">
		<text>Конечно же! Переменное пси-поле всё ещё подлежит исследованию, причём безотлагательно. Быть может, Вы уже уверились в относительной безопасности этого предприятия? Нам крайне необходима Ваша помощь в получении пробного образца. Так Вы согласны помочь науке?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_0">
		<text>Я могу подобрать Вам людей для новой исследовательской группы.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_1">
		<text>Действительно? Это было бы весьма кстати... и, пожалуй, я мог бы предложить Вам за это некоторое вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_11">
		<text>Хорошо. Я найду людей.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_12">
		<text>Я ещё подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_14">
		<text>Вот он. Как выяснилось, в туннеле обитал контролёр. Я его убил.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_141">
		<text>Невероятно! Вернулись, добыли искомое, да ещё и убили контролёра?.. Простите, если бы я Вас не знал - ни за что не бы поверил. Понимаете, это полезнейший опыт и ценнейший образец! Вы сделали огромный вклад в дело науки! Спасибо Вам и от меня лично, и от моих коллег.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_15">
		<text>Вот он. Как выяснилось, в туннеле обитал контролёр. Я еле унес ноги.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_151">
		<text>Контролёр, говорите? Какой ужас, но кто мог знать?.. Главное - Вы смогли принести образец и тем самым совершили свой вклад в дело науки. Я благодарю Вас и прошу принять эту скромную награду.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_0">
		<text>Как Вам новая исследовательская группа?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_1">
		<text>Выглядит весьма перспективно, довольно толковые молодые люди... Вот, возьмите. Это Вам за, если можно так выразиться, помощь в подборе персонала.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_31">
		<text>Здоров, брат. Ясен пень, я рад гостям... только сейчас хотел бы один побыть.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_0">
		<text>Я насчёт пленного сталкера. Хочу выкупить его.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1">
		<text>А я хочу, чтобы понятия правильные уважались - вот я чего хочу. Мне беспредел не нужен, ясно?.. Короче, на первый раз 15000 хватит. Ну или артефакт соответствующий. Я за жизнь знаю и лишнего не беру.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_11">
		<text>Вот деньги, держи.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_111">
		<text>Пойдёт!.. А за дела твои тебе уважуха. Забирай петушонка... И это, передай сталкерам: в следующий раз процент будет выше.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_12">
		<text>У меня нет столько денег.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_121">
		<text>Ясно... гол как сокол. Ещё что двинешь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_13">
		<text>Сейчас ничего подходящего нет. Я вернусь позже.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Дай-ка взгляну... так... Ну, стратегически важной информации здесь нет. С другой стороны, пригодиться может. Выкупаю у тебя всё, по 500 за документ. Идёт?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Дай взгляну... Святой Патрик!.. Эта информация может подмочить репутацию «Долга», причём капитально подмочить! В общем, я готов купить. Даю 4000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_111">
		<text>Любопытно. Ну что же... я готов приобрести его у Вас за 2000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_2">
		<text>Да, но цена прежняя - 2000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_114">
		<text>Угу, пока.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111121">
		<text>Но... но это же ужасно! Что с ними могло произойти? Возможно, мутанты?.. Нужно бы поинтересоваться у Озёрского, какой из видов... м-мда... Тем не менее, параметры пси-поля всё равно должны быть изучены. Понимаете, это очень важно как для науки в целом, так и для нашей группы в частности! Нам крайне необходима Ваша помощь в получении пробного образца. Если у Вас есть какие-либо сомнения, отправляйтесь к Озёрскому: он проведёт необходимые анализы, которые покажут вашу текущую сопротивляемость пси-воздействию. Вы согласны помочь науке?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111112">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111">
		<text>Недавно наша исследовательская группа - она состоит из местных сталкеров - обнаружила пси-поле с весьма и весьма необычными свойствами. Согласно результатам проведённых замеров, главная особенность этого поля - не постоянный, а переменный характер.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_113">
		<text>Мне жаль, но наша исследовательская группа уничтожена. Пока мы не найдём ей замену, о проведении замеров не может быть и речи.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_0">
		<text>Постойте, сталкер... не могли бы Вы уделить мне ещё минуту внимания?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_0">
		<text>Какие результаты сканирования аномалий?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_0">
		<text>Есть для меня ещё какая-нибудь работа?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11">
		<text>Приходилось.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_111">
		<text>К сожалению, мне пока не удалось убедить Германа снарядить поисковую экспедицию... Понимаете, слухи об этом явлении слишком противоречивы, хотя если говорить о моей позиции, я готов хоть сейчас признать существование Оазиса... считайте это интуицией. Если Вы сможете найти Оазис и принести мне неопровержимые доказательства этого, наука в моём лице будет Вам очень признательна.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1113">
		<text>Хорошо, но я уже был в Оазисе.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11131">
		<text>Кхм-м... я... Я не уверен, что расслышал правильно. Как Вы сказали?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_0">
		<text>Я пришел отдать долг за Вано.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1">
		<text>Как же, как же... Косяк за ним - долг большой, да и проценты набежали. Он уже 7000 должен.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1111">
		<text>Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11111">
		<text>Ладно... Скажи Вано, долг я списал.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_111111">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1112">
		<text>У меня не будет столько.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11121">
		<text>А как будет, ты и приходи.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1113">
		<text>Про процент уговора не было.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11131">
		<text>Здрасьте! Как это не было?! Мы чё, лошьё: бабос без процента отдалживать? Семь штук, сказал!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1114">
		<text>А ты подумай. Хорошо подумай. Я ведь рядом стою и ствол у меня под рукой... Вот скажи, зачем трупу какие-то проценты?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11141">
		<text>Спокуха, брат... спокуха! Я это... я чисто постебался, ну ты чё? Давай базарить... чё, в натуре, двое реальных пацанов не сговорятся? Короче, за ним 5000.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11142">
		<text>Ты, мля, волыной своей не размахивай. Не на ссыкливого напал. Повторяю: с процентом - 7000.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1115">
		<text>Забыл уже? А ствол-то - вот он, при мне.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1116">
		<text>Дешевле будет тебя пристрелить.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1117">
		<text>Я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_2">
		<text>Короче... с процентами - 7000.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_1">
		<text>Я пока без дальних ходок: в себя надо прийти... А знаешь, я, может, вообще домой поеду. Работу какую человеческую найду - ну их, артефакты эти!.. Не знаю только, как Медведя оставлю и Торбу: сдружились мы крепко, друг друга всегда выручаем... Ой, не знаю... отдохнуть, наверно, надо, мысли в кучу собрать...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_2">
		<text>Я пока без дальних ходок: поработаю на учёных, в себя приду... Я вот думаю - может, вообще домой уехать? Работу какую-нибудь найти на Большой земле... Ох, не знаю. Надо бы посидеть, подумать крепко...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_14">
		<text>Так что, готов идти Митяя выручать? Это если ты, конечно, не против быть в одной команде с ребятами, которых я нанял.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>У меня есть КПК Моргана, «долговца»-барыги. Интересует?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_0">
		<text>У меня есть КПК с доказательствами того, что Морган связан с наёмниками.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_12">
		<text>Впрочем, нет. Оставлю-ка я эту штуку себе.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11211">
		<text>Я знал, что внутреняя сознательность и желание помочь науке в Вас победит! Что ж, слушайте, а лучше конспектируйте. Исследовательская группа сталкеров будет проводить замеры. А Вы будете исполнять роль сопровождающего, то есть охраны и проводника в труднопроходимых местах. Сталкеры уже ждут Вас во дворе... удачи!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_11">
		<text>Здорово, сталкер! Удивлён здесь дядьку-то увидеть? Хе-хе... А я вот с хлопцами пришёл, хочу старые кости размять. Железки всякие чиню, ну и людей тоже пользую понемножку.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_12">
		<text>Смотри-ка, кто заглянул на огонёк! Чем тебе помочь?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_0">
		<text>Как ты добрался до Припяти?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_1">
		<text>А Гарик дорогу показал! Хлопцы-то, сталкеры, давно сюда собирались, только им с военными встречаться не в радость было. Тут-то Гарик и говорит: «Вот и на нашей улице праздник, военные уходят». Я себе и подумал: а что бы и не тряхнуть стариной? Р-раз - и дядька Яр уже в Припяти. О как!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_0">
		<text>Мне нужна медицинская помощь.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_1">
		<text>Дай-ка дядька посмотрит...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_111">
		<text>Ну вот так, жить будешь. А если вдруг чего заноет - так ты компрессом медовым. И внутрь тоже мёду, с чайком.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_2">
		<text>Такому богатырю? Ой, шуткуешь ты над дядькой Яром, хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Приветствую тебя в моём индивидуальном райском уголке. Что, желаешь приобщиться к изобилию?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1111">
		<text>Ну ты цени, я ведь по-божески возьму. Братва мне говорит: «Чё-то ты, Гном, душевный сильно, прям реально как из сказки». Хе-хе... Короче, радуйся, но так было только на первый раз!.. Всё, дуй давай отсюда.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111113">
		<text>Я уже был там. Все бандиты мертвы.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111131">
		<text>Вах, ну ты крутой! Спасибо тебе за помощь! Ты вот эти деньги возьми, которые долг был. Пусть будет моя благодарность хорошему человеку!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_1">
		<text>Вах, дорогой, ну ты крутой! Спасибо тебе за помощь! Ты деньги, которые долг был, себе оставь. Так думаю: пусть будут хорошему человеку!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_1">
		<text>Сканеры зарегистрировали необычную активность к северу от нас. Исходя из полученных данных, предполагаю, что находящееся там аномальное образование достаточно нестабильно. К сожалению, больше информации нет, необходимо исследовать проблему на месте. Могу только сказать, что распространённые модели детекторов не помогут в обнаружении этой аномалии - здесь не обойтись без нашей разработки, «Сварога».</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_2">
		<text>Сканеры продолжают регистрировать неустойчивую аномальную активность к северу от нас. Если у Вас есть что-нибудь получше обычного сталкерского детектора - например, «Сварог» - то можно было бы провести полевое исследование.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_1">
		<text>Пока только по аномальной зоне на болоте. Тем не менее, Новиков уже нашёл им практическое применение в одной из своих разработок. Благодарю Вас за проделанную работу и с нетерпением жду следующей части результатов.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_2">
		<text>Пока только по аномальной зоне за Копачами. Тем не менее, Новиков уже нашёл им практическое применение в одной из своих разработок. Благодарю Вас за проделанную работу и с нетерпением жду следующей части результатов.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_3">
		<text>Конечно! Я получил более чем достаточно данных. Честно говоря, их объём настолько велик, что понадобятся недели, если не месяцы, для полного сопоставления. Однако Новиков уже вовсю использует результаты в своих практичеких работах. Огромное спасибо Вам за помощь!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Ничего себе! Такого тут ещё не было... хотя стоп, одного подозрительного типа недавно видел. Вышел я свежим воздухом подышать, а как возвращался, заметил одного сталкера, который от «Янова» выходил. Он только меня увидел, стал слюной брызгать и шипеть, что «...если чо, так он меня найдёт». Я тогда и внимания не обратил - мало на свете идиотов? - а вот сейчас, понимаешь, появились подозрения.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_11">
		<text>Куда он пошёл?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_111">
		<text>На северо-восток. Там потом ещё стрельба разгорелась... впрочем, не знаю, здесь это обычное дело. Ты, пожалуй, у Зулуса спроси: он на вышке круглые сутки сидит, может, что-нибудь и видел.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_112">
		<text>В северо-восточном направлении. Думаю, он к полустанку направился.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_13">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_15">
		<text>Что скажешь, друг?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Как твои дела?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Хорошо, почему нет? Тут, конечно, ребятам трудно, но ничего, справимся. Потому что все вместе!</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Как твои дела?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Не знаю... Не плохо, но и не хорошо. Неправильно. Я чувствую, нужно идти дальше. Возможно, скоро уйду... Не обижайся.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_0">
		<text>Я на Затоне уничтожил логово кровососов. Полностью.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_11">
		<text>[далее...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>[далее...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_11">
		<text>[далее...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_11">
		<text>[далее...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Нужны люди для проведения замеров в аномалиях.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Нужно провести серию замеров в аномалиях.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_0">
		<text>Что это у тебя за... спящий красавец?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_1">
		<text>Ты нашёл артефакт?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_1">
		<text>А что тут делать? Дрючить летёху в нарды уже надоело, а других развлечений сюда, извиняйте, не завезли. Тут, брат, не Припять... Блин, да если б только мог этот долбаный контракт выполнить, давно б уже там был!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_2">
		<text>[далее...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Можешь сходить в карьер - там лежит мёртвый Щепка. Перед смертью он успел рассказать мне, что Флинт прибрал себе его хабар и оставил умирать в аномалии.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1111">
		<text>Его звали Щепка. Он попал в «газировку», а ты сбежал с его артефактом. Он, видишь ли, не сразу умер, успел обо всём рассказать.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Даже не буду спрашивать, откуда он у тебя. Давай так: я покупаю этот КПК за 4000. Давно хотел узнать, чем занимается наш снабженец в свободное от службы время...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Та-ак, и что у нас здесь... ох, скотина-а!.. Мало того, что сбывал наше оружие, так ещё и склад «Свободе» сдал?! Чёрт, нужно им организовать встречную делегацию.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Так, и что у нас тут... Ого, вот это подстава!.. Про склад мы давно знали, даже собирались нагрянуть туда. Только про сигнализацию нам этот перец ни слова не сказал. Подожди пару секунд, я предупрежу ребят.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Ну, сугубо из академического интереса... Думаю, 4000 я за него дам.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_1">
		<text>Конечно, не штурмовик, но ствол в руках держать умеет. Только какой-то он... рожей кислый больно. Будто одни лимоны в пайке.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_0">
		<text>На месте старой градирни я нашел странную аномалию.</text>
	</string>
</string_table>
