<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_0">
		<text>Подскажи мне насчёт одного дела...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_1">
		<text>А чё за дело?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_10">
		<text>Что ты думаешь про Шустрого?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_101">
		<text>Про Шустрого? Я, короче, так думаю, как-нибудь мы его таки встретим в тихом месте и чутка эту суку потрясём.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_11">
		<text>Что ты слышал про Оазис?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_111">
		<text>Х-хы-ы! Я, короче, такую хохму сышал - ваще, умереть не встать! Короче, как-то, на Свалке ещё, пацаны беса погнали: толкнули адресок Оазиса с темой, типа это полный верняк. Ну и приныкались там на нычке кодлой. Ну и чё те сказать... там, короче, с бакланов стока поснимали, шо пацаны на завтра тупо из Зоны свалили! На всю оставшуюся жизнь каждому хватит. Один тока пацанчик тут остался - ему Йога погоняло было.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_112">
		<text>Чё, короче, слышал, так это типа там любые болезни проходят. Я так секу, полезная, мля, штука: и гемора по жизни никакого, от бодуна или передоза там башка не трещит... Короче, ставишь туда гостиничку - и бабло греби лопатой!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_113">
		<text>А чё мне про него слушать? То фраерские телеги, не тема для нормальных пацанов. Ты сам зацени: сидишь ты, короче, в баре, беленькую кушаешь, а у тебя над головой сталкерюги визжат как резаные - решают, где Оазис. И, по-любому, каждый зуб даёт, что реально знает, где его искать. А места по ходу все разные!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_12">
		<text>Не встречал сталкера по кличке Сорока?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_121">
		<text>А чё, видал такого... Там по-любому ясно было - тот ещё фраер. Да и сталкерьё стало языком хлопать, типа ссучился он совсем. Вот где он щас - это не знаю, дядя, сам ищи.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_122">
		<text>Не... Реально по первому такое погоняло слышу.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_13">
		<text>Не знаешь, кто мог украсть вещи из личного ящика?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_131">
		<text>Ясно, кто - крыса какая-то!.. Ты, короче, тех спрашивай, кто на «Янове» в уважухе. Им крысу выпасти - самое то, спасибо тебе за наводку скажут.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_14">
		<text>Кто здесь разбирается в дешифровке?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_141">
		<text>Есть такое маза, что Азот, который на «Янове». Вроде он как тогда под «Долг» не попал, так пацанчикам знакомым пару раз трофейные КПК ломал. Только лафа эта уже тю-тю, всё.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_143">
		<text>Слышь, дядя, это чё-то сильно тонкое. Тебе спеца надо, реального хакера. Мне кореш задвинул раз тему: типа, мотал он срок с одним таким. Сам-то он скоро откидывался, а тому ещё лет пять оставалось топтать. Короче, есть на зонах такие, только тут Зона не та.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_15">
		<text>У меня есть КПК «долговца»-барыги. Кого он может заинтересовать?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_151">
		<text>Короче, есть на «Скадовске» барыга, Сыч кликуха. Иногда нормальный бабос за всякую хрень кидает, так ему пацаны сталкерские КПК пару раз скидывали. Мужик реальный, лишних вопросов не задает... короче, ты с ним потолкуй.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_152">
		<text>И своих, и чужих, и левого кого-то... Сам расчухай: свои гада уроют, чужие - кипиш подымут, а у Сыча на Затоне такой КПК как в воду, вроде и не было никогда. А где всплывет - про то один Сыч в курсах. Ну, короче, тебе решать.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_16">
		<text>Где в окрестностях можно найти инструменты?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_165">
		<text>Я, короче, дядя, так мыслю. Если тебе хирургические - то чеши давай в ближайшую больничку, хе-хе... Если надо строительные - вон у «Юпитера», возле карьера, пошарь. Ну а если тебе эти... как их, блин? О, мля, слесарные!.. Так если тебе такие надо, это уже в старых мастерских позырь.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_166">
		<text>А без понятия. У меня с такими типа оленями и без инструментов хорошо перетирать получается, гы-ы!.. Да ты не мандражуй, это я беса гоню.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_17">
		<text>Кто может разблокировать модуль памяти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_171">
		<text>Вот это ты удачно зашёл! Я, блин, каждый день тонны этих модулей ломаю!.. Мужик, ну ты чё, слепой?! Я тебе чё, паяльник?! Чеши вон к мастеровым или к этим... научникам. Чё мне-то мозги парить?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_172">
		<text>Я тебе так скажу: я реально дискеты в последний раз ещё ваще в своём ПТУ видал. К спецам вон топай, их за яйца хватай, а я тебе что?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_18">
		<text>Кто мог бы взломать стальной контейнер?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_181">
		<text>Тут, короче, недавно тёрли за одного пацана, которого ещё Кардан по пьяни фомкой по всей барже гонял. Фомка реальная была. Я так мыслю, ты если с Карданом сговоришься, он тебе медвежатником поработает.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_182">
		<text>Да, блин, с железками и я могу! Но только ты учти: кто ж в Зону с ними потащится? Разве какой технарь полоумный. Таких пошукай, мужик, пусть они тебе работают.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_19">
		<text>Я ищу сталкера по кличке Коряга. Не знаешь, где его можно найти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_191">
		<text>А хрен его знает... Ты вон Султана на «Скадовске» зацепи. Бригадир обычно в курсах, где какой фраер крутится.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_193">
		<text>Чё, слыхал я за такого фраерка... Он щас вроде по Затону в обычняк шарится, так шо тут его искать - по-любому без мазы.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_2">
		<text>Тебе что-нибудь известно об упавших вертолётах?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_20">
		<text>Кого могла бы заинтересовать информация об основателе «Долга»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_201">
		<text>Фигассе! Да однозначно - всех! Такая бомба, ты чё!.. Тока эта... если неохота кипиш поднимать, скинь её по-тихому Сычу на «Скадовске». И бабос получишь, и врагов не наживёшь. А я - могила!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_22">
		<text>Не, ну ты сам помозгуй: слева - «Долг», справа - «Свобода», к жопе сталкеры пристраиваются, а мне теперь ещё за небом следить?!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_23">
		<text>Пацаны говорили, один в Железном лесу на проводах качался, типа как тот кот, что по цепи кругом... Тока там всё равно искать нема чего, кроме приключений на жопу. Если разрядом не фиганёт, так полтергейст черепушку проломит.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_24">
		<text>Пацаны говорят, видали... Летел, типа, по косой, будто водила в нём пьяный. Ну, короче, летел так, летел, ну и шмякнулся на плато, куда пути нету.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_26">
		<text>Мне, короче, двигали, шо типа одна вертушка в болото села. Тока в топь не ушла: там такая тема - она за островок зацепилась. Живого, думаю, там по-любэ никого нету: водичка в том болоте хуже хрени, которой поля от жуков брызгают.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_3">
		<text>Не видел военных поблизости?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_30">
		<text>Кому могут быть интересны карты местности между Затоном и «Юпитером»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_301">
		<text>Да я так думаю, тут Лоцман при интересе. Есть типа в тех краях такой Иван Сусанин... Компас у него и так есть, а ты ему ещё карт подбрось - он ваще от радости сдуреет.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_31">
		<text>Кореша трепали, типа военных целая кодла пёрлась с юга прям в сторону лагеря наёмников. Ну, пацаны себе прикинули, шо щас маслины начнут летать, и свалили оттуда втихую.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_32">
		<text>Слышал я тему, типа прям на болоте военные крутились возле своей вертушки, ящики какие-то тяжёлые тягали. От умора, да? Ты прикинь картину: пяток вояк по уши в болото ныряют или по кочкам скачут... Ихним матом, зуб даю, тамошнюю химию сто пудов перебивало.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_33">
		<text>Было дело, один пацанчик тёр... Типа шел это он за сталкером, развести того на хабар, а тут - оба-на! - стрельба. Он, короче, пригляделся, а там военные с наёмниками жару один другому дают. Ну, пацанчик залёг от греха, а пока переждал разборку, сталкер уже ноги сделал. От такая засада!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_34">
		<text>Брателло рассказывал: короче, баржа эта, которая с мельницей на крыше, рядом Ной руками махает, шнягу какую-то несёт, и десяток вояк от собачки Ноевской друг у дружки под юбками прячутся. Пацана такое дело пропёрло, тока близко к этому балагану он всё равно подходить не стал.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_35">
		<text>Не-е. Тут места нервные, штымпов с навороченными стволами - туева хуча. А меня парит втыкать, кто из них военный, а кто «долговец» на задании.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_4">
		<text>Не знаешь, как добраться до Припяти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_40">
		<text>Кого можно нанять для охраны учёных?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_403">
		<text>Гы-ы! Да вот он тебе я - и пацаны мои! Такую крышу организуем, закачаешься: монстр не подойдёт, сталкер не подлетит! И, короче, условия льготные: башлять будешь раз в неделю, ну и по мелочи там на праздники.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_41">
		<text>Ножками, дядя, ножками. Берёшь их в ручки и топаешь в сторону «Юпитера», ну а там уже будешь за ответы интересоваться. Ты прикол учти: от Затона до Припяти прямого пути нет - доказано наукой.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_43">
		<text>Сышишь, мужик, я те чё, на поводыря смахиваю? У меня чё, типа шашечки де-то нарисованы? Ты, короче, с такими темами к Лоцману катись: ему за поводырское дело башляют, не мне.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_44">
		<text>Та не-е... а чё там делать? Там же сталкеров ни фига нет!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_5">
		<text>Не подскажешь кого-нибудь, готового прорываться на Припять?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_51">
		<text>Та ну... не-е, реальному пацану там делать нечего! Там же эти, монстры типа, аномалии, а сталкеров с хабаром ни хрена нету. Сышишь, дядя, ты это... если сталкерня вдруг на Припять попрёт, ты нам с пацанами маякни - мы тож подтянемся.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_57">
		<text>Та ты знаешь... не, ваще без дупля.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_6">
		<text>Я нашел странную пушку. Кто может что-нибудь про неё знать?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_62">
		<text>Та я так думаю, техники должны по таким делам шарить. Они ж того свой кусок имеют - профи типа.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_63">
		<text>Короче, зуб не даю, тока сталкеры со «Скадовска» толкали телегу за Кардана. Хочешь - иди базарь с ним, пока он по белке не шизанулся.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_7">
		<text>Не знаешь, кто сможет провести замеры для учёных?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_73">
		<text>Да пацаны наши, чё тут думать! Не, они академиев не кончали, но типа замеряют всё шо надо тока так, не сомневайся. Типа рост там, ширина плечей, а потом три доски - и готовенько, гы-гы!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_8">
		<text>Я нашел очень странный артефакт. Не скажешь, где найти покупателя?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_81">
		<text>А чё в нём странного, в твоём артефакте? Дай гляну... Ага, лошара, напрягся?! Та ладно, расслабься, это я беса гоню. Ты, мля, вообще соображаешь, мужик? Какого ты хабаром светишь? Ладно я добрый, так ты ж в другой раз тока так нарвёшся!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_83">
		<text>А ты, блин, смелый - так артефактом светить. Тёртый, уважаю! Ладно, короче, слушай сюда. По этой части тебе главный будет Борода на «Скадовске». Как он артефакты из Зоны сплавляет - мы, короче, без руля... пока что. Ну и типа пока у тебя ещё есть шанс ему свой хабарок толкнуть.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_9">
		<text>Неподалёку обнаружилось целое логово кровососов. Что делать будем?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_91">
		<text>Оба-на! А чё тут делать? Тут по-любому сваливать надо.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_98">
		<text>Ладно, забудь.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_0">
		<text>Подскажи мне насчёт одного дела...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_1">
		<text>Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_10">
		<text>Что ты думаешь про Шустрого?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_101">
		<text>Шустрый?.. Нет, не знаю такого. Может, в другом отряде?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_11">
		<text>Что ты слышал про Оазис?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_111">
		<text>Это сталкерские байки. Сами всякие чудеса про Зону напридумывают, а потом целыми толпами бродят, ищут, где оно находится. Одним словом, не обращай внимания: это всё сказки. Вроде Клондайка артефактов или Исполнителя Желаний.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_112">
		<text>А-а, это вроде как то самое место, где раны сами залечиваются, и силы за минуту востанавливаются... Забудь, не бывает такого. Это сталкеры выдумывают, чтобы Зона такой страшной не казалась. Только реальность совсем другая: безопасных мест в Зоне нет. Тут надо самому о выживании заботится, а мечтатели - они долго не протягивают.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_113">
		<text>Ага, а ещё там на блюдечке с голубой каёмочкой артефакт лежит цены немеряной... Шучу. Конечно, было бы неплохо знать, куда можно просто прийти и без всяких медиков выздороветь, да только одни мечты это.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_12">
		<text>Не встречал сталкера по кличке Сорока?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_121">
		<text>Да тут хотя бы тех ребят, кто в «Долге», всех запомнить, а ты про сталкеров! Вон у них лагерь на «Скадовске», пойди и спроси.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_122">
		<text>Нет, я такого не встречал.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_13">
		<text>Не знаешь, кто мог украсть вещи из личного ящика?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_131">
		<text>Поехало! На нашей базе такого бы не случилось, а тут-то полно этих уродов из «Свободы». У них бы я в первую очередь и поискал. Да с пристрастием!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_14">
		<text>Кто здесь разбирается в дешифровке?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_141">
		<text>На станции «Янов» есть техник, кличут Азотом. Он вроде неплохо в электронике разбирается. Я как-то пароль к своему КПК забыл, так он за пять секунд защиту взломал.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_143">
		<text>Это тебе лучше к «Янову» идти. Найди там Азота, он на такие дела мастер.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_15">
		<text>У меня есть КПК «долговца»-барыги. Кого он может заинтересовать?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_151">
		<text>Чтобы в «Долге» когда был барыга?! Слушай, ты или врёшь, или... Так, слушай. Если у тебя есть какая информация насчёт этого, лучше отдай её подполковнику Шульге. Он разберётся.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_16">
		<text>Где в окрестностях можно найти инструменты?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_163">
		<text>Да тут рядом целый завод. Конечно, там могли уже всё до последней гайки растащить, но на заводских складах я бы пошарил.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_165">
		<text>Начни искать со старых мастерских. Может, ещё в магазинах что осталось.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_166">
		<text>Ха, в окрестностях! В окрестностях тут одни аномалии и мутанты. В аномалиях я бы на твоём месте искать не стал, да и бюрер с контролёром тебе вряд ли что толковое подскажут.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_169">
		<text>Знаешь, тут состав под мостом есть? Я такие раньше видал: там обычно техперсонал возят. Ну а где техники, там, я так мыслю, и инструменты найдутся.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_17">
		<text>Кто может разблокировать модуль памяти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_171">
		<text>Азот сделает. Он на станции «Янов» единственый специалист по этому делу.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_172">
		<text>Мда, с такими вопросами тебе к техникам надо. А приличный техник есть только на «Янове». Зовут Азотом.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_18">
		<text>Кто мог бы взломать стальной контейнер?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_181">
		<text>Тут, говорят, у сталкеров есть техник... горькую пьёт, но руки растут откуда надо. Ты ему покажи.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_182">
		<text>Ты бы ещё сейф с собой таскал! Скажу сразу: Азот за такое вряд ли возьмётся. Вот если бы тут электронный замок был...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_19">
		<text>Я ищу сталкера по кличке Коряга. Не знаешь, где его можно найти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_191">
		<text>Слушай, ты лучше сталкеров расспроси, они своих лучше знают. А я об этом, как его, Кривом ничего не слышал.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_2">
		<text>Тебе что-нибудь известно об упавших вертолётах?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_20">
		<text>Кого могла бы заинтересовать информация об основателе «Долга»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_201">
		<text>Норма-альный вопрос! Конечно, Шульгу, командира нашего. Доложи всё, что знаешь, ему, а уж он за такую информацию, знаешь...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_22">
		<text>Угу. Наши ребята из разведки видели, как вертолёт шел на снижение, в сторону резервных площадок возле «Юпитера». Говорят, задолбались им сигналить, чтобы сменили курс, только пилотам, видать, было не до того. Интересно, они вообще выбрались с того минного поля?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_23">
		<text>Поблизости - нет. Наше присутствие здесь ограничено. Попробуй спросить ребят в районе «Янова».</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_25">
		<text>Патруль докладывал, что военный вертолёт пытался совершить аварийную посадку в районе завода «Юпитер». К сожалению, ничего у ребят не вышло: въехали на скорости прямо в крышу над цехами. Выживших, скорее всего, не было: патруль сигналов о помощи не получал.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_3">
		<text>Не видел военных поблизости?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_30">
		<text>Кому могут быть интересны карты местности между Затоном и «Юпитером»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_301">
		<text>Тому, кто этим сможет воспользоваться. Я имею в виду Лоцмана - это проводник, ходит по маршруту от «Янова» до «Скадовска».</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_31">
		<text>Военных? Не встречал, но мы вообще тут редко бываем.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_35">
		<text>На минном поле недавно тело военного обнаружили. Наверное, один из вертолётного десанта. На борту этих вертушек места на отделение - восемь человек. Видно, остальные смогли выйти, но вот куда они ушли - неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_36">
		<text>В бункере у учёных недавно видали военного. Подробностей не знаю.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_37">
		<text>В районе ЗРК «Волхов» наблюдали кого-то в военной форме: входил в здание. Правда, есть неслабая вероятность, что спутали с кем-нибудь из зомбированных.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_38">
		<text>Сталкеры рассказывали, видели группу военных недалеко от «Юпитера». Судя по описанию - группа спецназа. С ними был сталкер, кто именно - неизвестно, а шли по направлению к Припяти. Вроде бы похоже на правду, хотя лично я этим сведениям особо не доверял бы.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_4">
		<text>Не знаешь, как добраться до Припяти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_40">
		<text>Кого можно нанять для охраны учёных?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_401">
		<text>Лучшей охраны, чем отряд «Долга», им не найти. Ты вот что, зайди-ка к подполковнику Шульге на «Янов». Думаю, проблем не будет, договоритесь быстро.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_402">
		<text>Пока на них работает хоть один из «Свободы», наши туда ни ногой. Целый день рядом с этими укурками - да лучше сразу застрелиться!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_42">
		<text>Сейчас у «Долга» нет необходимости искать путь на Припять, но сбор информации ведётся. По неподтверждённым данным, туннели под заводом «Юпитер» идут до самого города. Чтобы уточнить эти сведения, нужно детально обследовать все объекты на территории завода.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_43">
		<text>Нет. Если тебе нужна информация такого рода, обратись к проводникам из гражданских. У нашей разведки и так дел по горло.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_44">
		<text>Наши ребята время от времени прочесывают местность в поисках безопасного пути на Припять, но пока результатов нет.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_5">
		<text>Не подскажешь кого-нибудь, готового прорываться на Припять?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_51">
		<text>В этом регионе присутствие «Долга» ограничено. Лучше узнай у наших на «Янове».</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_52">
		<text>Есть сведения, что у учёных в бункере сейчас гостит военный. Деваться ему особо некуда: у учёных программа исследований на год-полтора, а пешком до границ Зоны ему одному не добраться. Вот тебе и кандидатура прорыва на Припять!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_53">
		<text>Я бы на твоём месте искал среди тех, кто сам себе приключения на... э-э-э, голову находит. Вон, на станции «Янов» есть сталкер Вано. Ему обычно всё равно, в какую неприятность влипать, а тебе оно и на руку будет: у него талант через аномальные области без проблем ходить.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_54">
		<text>Нет, ну можно, конечно, объявить набор добровольцев в психушке... Стой! Знаю кто тебе подойдёт - «монолитовцы»! Тут как раз недалеко от ЗРК заметили отряд. Ты только это, мой солдатский юмор всерьёз не воспринимай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_56">
		<text>Поищи добровольцев среди «Долга». Вот, например, Бродяга. У него пока никакого задания нет, так я думаю, подполковник ему разрешит.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_57">
		<text>Слушай, да каждая собака знает, что лучшие бойцы - в «Долге»! Только сейчас у нас другие задачи.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_6">
		<text>Я нашел странную пушку. Кто может что-нибудь про неё знать?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_62">
		<text>Ого, вот это агрегат! Признавайся, правда нашёл или сам сделал? Не встречал такого ни разу... Ты вот что, ты у техников спроси.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_7">
		<text>Не знаешь, кто сможет провести замеры для учёных?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_71">
		<text>Тут и думать нечего: конечно, наши ребята. Из «Долга». Есть здорово опытные, уже не раз с учёными работали. Иди к подполковнику Шульге, он такими вещами заведует.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_72">
		<text>Кто же захочет там работать, если бункер «свободовцы» охраняют? Да эти пацифисты долбаные по обкурке и друг дружку на раз пристрелят.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_8">
		<text>Я нашел очень странный артефакт. Не скажешь, где найти покупателя?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_81">
		<text>Артефакты все странные... и, я тебе так скажу, носи их с собой поменьше. И вообще, сдай лучше эту штуку специалистам.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_83">
		<text>Покажи эту фигню сталкерам, они по таким вещам как раз спецы. А ещё лучше - тому, кому они артефакты продают.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_9">
		<text>Неподалеку обнаружилось целое логово кровососов. Что делать будем?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_91">
		<text>Группы «Долга» сейчас не проводят зачисток в этом районе. Так что с логовом придётся погодить.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_98">
		<text>Ладно, забудь.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_0">
		<text>Подскажи мне насчёт одного дела...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_1">
		<text>Валяй.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_10">
		<text>Что ты думаешь про Шустрого?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_101">
		<text>Да я про него разве краем уха... Ты вон лучше сталкеров поспрошай - Шустрый же, вроде, как раз из таких?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_11">
		<text>Что ты слышал про Оазис?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_111">
		<text>Всего навалом. Мда, ничего не скажешь, и правда легенда красивая. Дворец среди бескрайних песков, остров в океане тумана, замок с башнями до самого неба... Шамбала, Эдем... Оазис. И то - разве бывает свободный человек без мечты?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_112">
		<text>Из интересного - рассказ одного сталкера. Он, сдаётся мне, первый заговорил про Оазис. Говорил, там в минуту затягиваются раны, а на душе становится спокойно-спокойно, будто ты и не посреди Зоны со всеми её прелестями. Хм... кстати, я того мэна с тех пор и не видел. И вот царапнуло меня ещё тогда что-то, а что - только потом разобрался. Он ведь хромал всегда, а тогда от нашего костра так бодро упрыгал, будто не только ногу залечил, а ещё и лет пятнадцать сбросил.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_113">
		<text>Слышал от вольных сталкеров его координаты - раз десять, и все непохожие. Одним словом, выходит, что Оазис этот размазало по Зоне от самого Выжигателя до ЧАЭС. А если через все вот эти точки линии провести, их пересечение будет как раз в баре «Янова». Так что мы с тобой, чувак, сейчас практически в Оазисе.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_12">
		<text>Не встречал сталкера по кличке Сорока?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_121">
		<text>Не-а. Я в этих краях из вольных мало кого знаю.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_122">
		<text>Сорока? Не-а, не помню такого. Но нэйм реально уморный!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_13">
		<text>Не знаешь, кто мог украсть вещи из личного ящика?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_131">
		<text>Вот это не в курсе, чувак. У нас таких тут и не было никогда! Ну там батон чужой погрызть или из банки крепкого отхлебнуть малость - это да, это могут. Но так, чтоб воровать?..</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_14">
		<text>Кто здесь разбирается в дешифровке?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_141">
		<text>Вроде как Азот на «Янове» любитель. Только я точно тебе не скажу, лично с ним трепаться не приходилось: он как бы на «долговцев» это самое, поэтому «Свободу» не очень-то жалует.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_143">
		<text>Да я здешних спецов не особо знаю. Ты, чувак, как будешь на «Янове», спроси там наших ребят, они тебе точно подскажут.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_15">
		<text>У меня есть КПК «долговца-барыги». Кого он может заинтересовать?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_151">
		<text>Ох, ништяк штучка! Слушай, мэн, я бы отдал его Локи: это такой наш главный на «Янове». Ох он и обрадуется! И пр-ральна! Нехай вольные сталкеры узнают, какие идейные, какие самоотверженные ребята сражаются в рядах «Долга»!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_16">
		<text>Где в окрестностях можно найти инструменты?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_163">
		<text>Ясное дело, на заводе, чувак. Только слушай, там стрёмно - ну, прикинь, как если бы в метро мимо ментов с пакаваном в руках переть... Ощущаешь, да? Есть, правда, и позитивный момент: склады. На складах не так стремает - это раз, а два - там на порядок больше попадается всяких ништяков типа твоих инструментов.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_165">
		<text>Хитрый вопрос, мэн! Но давай размышлять логически. Где ты берёшь инструменты за пределами Зоны? Пр-ральна, идёшь покупаешь в магазине, если в гараже не завалялись. А если даже и завалялись, но руки у тя из одного места, ты идёшь и ищешь инструменты вместе с прямыми руками. В мастерскую идёшь, одним словом. Так? Вот и в Зоне всё примерно так же. Элементарно, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_166">
		<text>Инструменты? Слушай, мэн, ты не шифруйся, ты нормально спроси. Тут Вавилон не давит, шифроваться не надо... Нет, ты правда серьёзно про инструменты? Слушай, ну я даже не знаю.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_169">
		<text>Слыхал я такое, да, слыхал... Один чувак как-то по этому делу в состав забрался, что под мостом. А там «Тесла» летает! В общем, с его слов, гонять перед ней - это что-то, полные штаны адреналина. Да, чего ж я тебе это затираю: он говорил, вроде видел там какие-то инструменты.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_17">
		<text>Кто может разблокировать модуль памяти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_171">
		<text>Смотри, чувак. Во-первых, есть такой Новиков, техником в бункере учёных работает. Делает быстро, качественно - вообще сервис очень себе ништяк. С другой стороны, есть такой Азот на «Янове», без пяти минут «долговец». У такого, сам понимаешь, в основном будет дёшево, но сердито.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_172">
		<text>Наверное, техник какой толковый. Местный, я так слыхал, больше по слесарной части. Так тебе это, если на модуль памяти тонкую резьбу нарезать не нужно, иди в районе «Юпитера» спрашивай: там с техниками ситуёвина получше.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_18">
		<text>Кто мог бы взломать стальной контейнер?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_181">
		<text>Земля, чувак, таким слухом полнится: есть на «Скадовске» некий Кардан. Мастер - у-у, закачаешься! Руки не то что золотые, а платиновые, хоть и керосинит не просыхая. Ты свой контейнер ему тащи, пусть дыру вертит.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_182">
		<text>Да, я так думаю, любой, кто хоть раз в жизни с металлом дело имел. Только учти, чувак: местный техник, который Азот, - он не пойдёт. Я слыхал, он спец больше по взлому электроники.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_19">
		<text>Я ищу сталкера по кличке Коряга. Не знаешь, где его можно найти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_191">
		<text>Не-е, я вообще такого не знаю, мэн. Ты, лучше вон, вольных сталкеров поспрашивай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_2">
		<text>Тебе что-нибудь известно об упавших вертолётах?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_20">
		<text>Кого могла бы заинтересовать информация об основателе «Долга»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_201">
		<text>Мэн, тебе однозначно нужен Локи. Это у нас заводила такой в этих краях, на «Янове» обитает. Быстро тащи инфу к нему, вот прям счас тащи! Ты не знаешь, «долговцы» про неё не пронюхали? Тут ведь главное, чтобы «долговцы» не пронюхали. Иначе... нет, ну ты только прикинь, какую кучу красивого дерьма они от радости тогда всем в уши навалят? Блин, да мне даже думать про такое тошно!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_22">
		<text>Ага. Слыхал насчёт вертушки на минном поле? Там когда-то была резервная площадка, вот вояки на неё и плюхнулись. А то, что её ихние же лет пять... или шесть?.. ну, короче, когда-то там сами же вояки и заминировали. С другой стороны, что-то вот сдаётся мне, не зря они так сделали. Заминировали, чтобы никто не лез, ага? А эти вот, которые на вертушке, на самом деле спокойно сели на свободный участок, сейчас прокручивают свои дела, а потом вернутся, сядут в свой экипаж, запустят винты - и привет! Эх, знать бы, какая у них задача - может, и перехватили бы?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_23">
		<text>Из тех, что рядом, - ни фига. Мы ж тут сами не местные. Ты вон лучше заглядывай к нам на «Янов»: там ребята тебе так на уши упадут - всё-всё узнаешь, и что хочешь и что не хочешь.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_25">
		<text>Да, наши парни видали одну такую недавно. Летела как тот гордый ёжик после пинка... ну и приземлилась соотвественно - шмякнулась на брюшко. Вот только место выбрала исключительно неудачное: одну из крыш «Юпитера». А там уже гнилое всё, так она вместе с крышей внутрь корпуса и ушла.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_3">
		<text>Не видел военных поблизости?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_30">
		<text>Кому могут быть интересны карты местности между Затоном и «Юпитером»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_301">
		<text>О, мэн, это же не вопрос: стопудово Лоцману! Он же тут среди сталкеров главный проводник. Ему эти карты как раз в тему.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_31">
		<text>Эй, мэн, расслабься! Будь спок, тут поблизости ни военных, ни ментов, ни добровольной народной дружины. А мы народ мирный, палить в тебя без причины не станем.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_35">
		<text>Не, не знаю. Пипл, однако, рассказывал, много человек военных ползли через минное поле возле старых вертолётных площадок. Ну, наши так вначале подумали - может, помочь? А потом пыхнули, ещё раз подумали и решили - да ну его нафиг. Вояки - народ стрёмный, леший знает, чего им через минуту в голову стукнет.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_36">
		<text>Сам не видел, но народ рассказывает: к научному бункеру прибился вояка. Озёрский - это биолог у них - обронил как-то, что вояка тот с вертушки, которая в завод въехала. Наши теперь прикалываются: вот, мол, молодцы, домашнее животное завели - учёного солдата.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_37">
		<text>Не, но кой-чего слышал от вольных сталкеров. Те говорят, видали одинокого вояку возле ЗРК «Волхов». Как думаешь - призрак бродит или зомбированный раззомбировался?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_38">
		<text>Не-а. Но один мэн говорил, видал возле радиозавода аж семерых военных: идут себе гуськом за каким-то сталкером в сторону Припяти. Я так думаю: гаша нам давно не завозили, так что это либо бессовестный гон и выдумки, либо... э-э-э... ну да, она. Шиза.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_4">
		<text>Не знаешь, как добраться до Припяти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_40">
		<text>Кого можно нанять для охраны учёных?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_401">
		<text>А далеко ходить не надо: нас и нанимай. «Свободу», то есть. Мы и так с учёными постоянно сотрудничаем, так нам им на охрану людей поставить - как двух зайцев обогнать. Ты поговори с Локи на «Янове», он стопудово согласится.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_402">
		<text>А хрен его знает. Учёные, как я понял, наняли себе полевую группу «Долга»... На учёных мы бы с удовольствием поработали, но каждый день видеть каменные рожи «долговцев»... не-ет, никакого нет желания.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_42">
		<text>Говорят, с «Юпитера» есть путь. В смысле, с завода. Не с того, который за астероидами, нет. Хы-ы, вот это я прогнал!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_43">
		<text>Знаешь, точно не скажу: всё никак не соберусь туда смотаться... Ты лучше вон Лоцмана в лагере спроси, ага? Он из вольных сталкеров округу лучше всех знает.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_44">
		<text>Эх, чувак... Если б я знал, давно б туда ушёл. От «Долга», от военных, от разборок этих дурацких свалил бы нафиг...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_5">
		<text>Не подскажешь кого-нибудь, готового прорываться на Припять?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_51">
		<text>Прости, приятель, на Затоне я никого особо не знаю. Всё, что могу посоветовать: поспрошай на «Янове» у нашего пипла.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_52">
		<text>Знаешь бункер учёных? Так вот, нездоровая там у них ситуация. Вначале Гарика, сталкера тамошнего, пробило идти на Припять, теперь вояку, который к ним прибился, та же шиза клеманула. Гарик-то ладно: он одиночка, гордый, значит... а вот военный, считай, - твой клиент.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_53">
		<text>Да хоть тот же Вано на «Янове». Нормальный чувак, мы его уже давно к себе, с распростёртыми объятиями... только он не хочет. Нет ему кайфа с «Долгом» собачиться - он вообще ни с кем собачиться не любит. Вот такая вот у чувака жизненная позиция.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_54">
		<text>Лёгко. Один наш видал отряд у высохшего озера, так тебе те бойцы подходят по всем параметрам. Припять они должны знать как свои пять пальцев, и уж отчаянные они - стопудово, лучших не найдёшь. «Монолитовцы» всё-таки, хо-хо!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_55">
		<text>Отчего не подсказать, подскажу. Вот Бродяга, главный у наших новых ребят... видно, что-то ему у нас не то. Его бойцы ничего, нормально влились, а он сам... В общем, ты забрось ему свою тему - может, ему покатит? Хреново ж смотреть, как хороший человек мается.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_57">
		<text>Не-а... вообще без руля.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_6">
		<text>Я нашел странную пушку. Кто может что-нибудь про неё знать?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_62">
		<text>Инструкции к ней случайно не было? Ну, тогда без понятия.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_7">
		<text>Не знаешь, кто сможет провести замеры для учёных?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_71">
		<text>Я так думаю, наши пиплы сгодятся. Тупых в «Свободе» нет, а чего не знаем - в бункере спросим. Своим энтузиазмом готовы помочь научному прогрессу! Ты, главное, с Локи на «Янове» на эту тему поговори.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_72">
		<text>Мы бы с умными чуваками поработать рады, только у них теперь охрана из «Долга» набранная. Теперь к учёным заглянуть - считай, всё равно что на этих бронелобых сознательно нарываться, ну а каждый день там мелькать... нет, ну его на фиг. Добра в такой ситуёвине тут не жди.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_8">
		<text>Я нашел очень странный артефакт. Не скажешь, где найти покупателя?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_81">
		<text>Странный, говоришь? Тогда ищи коллекционера какого-нибудь, чувак. Только в районе «Янова» ты такого однозначно не найдёшь: сюда и сталкеры-то не особо суются. Лучше на Затоне поспрашивай - у них там вроде поспокойней.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_83">
		<text>Знаешь Бороду? Это, чувак, бармена так зовут в лагере вольных сталкеров. Вот он всегда охотно скупает артефакты, притом по честной цене. Что ни говори, хоть и не в наших он рядах, но со всех сторон дядька клёвый.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_9">
		<text>Неподалеку обнаружилось целое логово кровососов. Что делать будем?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_91">
		<text>Надо, чувак, срочно эти данные слить вольным сталкерам: тут у них, как ни крути, главный лагерь. Нет, животный мир Зоны - дело ценное, уникальные биоценозы и всё такое, только мне почему-то людские морды приятнее, даже если в респираторах.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_98">
		<text>Ладно, забудь.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_0">
		<text>Подскажи мне насчёт одного дела...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_1">
		<text>Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_10">
		<text>Что ты думаешь про Шустрого?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_101">
		<text>Да я с ним дел особо-то и не имел... Ты, брат, спроси лучше тех, кто постоянно на «Скадовске» околачивается.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_11">
		<text>Что ты слышал про Оазис?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_111">
		<text>А чего я только не слышал! Это ж легенда, потому тут каждый сталкер своё заветное вкладывает. Ну и каждый тебе точно расскажет, как до этого самого Оазиса добраться. И всё бы хорошо, только места-то все разные, и чтоб хоть до одного добраться, так в такую жопу лезть придётся...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_112">
		<text>Ну, говорят, там любая рана на тебе - р-раз! - и на глазах заживает. Силы там восстанавливаются, болезней никаких... ты представь только, даже лучевой нету! Так ты, в общем, если будешь близко от центра Зоны... понял, да? Только - ша! Никому, понял?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_113">
		<text>Слыхал я, там можно встретить любую зоновскую тварь - и ни одна на тебя не нападёт, представляешь? А ещё говорят, там артефакт есть - Сердце Оазиса. Это из-за него там всё так, и брать его никому нельзя. Кто поднимет, тому больше не будет жизни не только в Зоне - нигде, вот так. Где Оазис, спрашиваешь? Тьфу, чудак человек, это ж каждый знает! На Припяти, под «чёртовым колесом», где ж ещё?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_12">
		<text>Не встречал сталкера по кличке Сорока?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_121">
		<text>Да, видал такого... Только где он сейчас - это я без малейшего понятия.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_122">
		<text>М-м-м... не-а, не знаю такого.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_13">
		<text>Не знаешь, кто мог украсть вещи из личного ящика?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_131">
		<text>Ого, ни хрена себе!.. Нет, тут никогда таких ушлых не было. Ты, может, у старожилов с «Янова» поспрошай: вдруг помогут.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_14">
		<text>Кто здесь разбирается в дешифровке?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_141">
		<text>Азот на «Янове». Вот уж кто любитель покопаться в электронной требухе! Даже про оружейку иногда забывает.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_143">
		<text>Слушай, я даже не знаю. Попробуй пробить на «Янове»: там вроде был какой-то спец...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_15">
		<text>У меня есть КПК долговца-барыги. Кого он может заинтересовать?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_151">
		<text>Знаешь Сыча на «Скадовске»? Я так мыслю, он такой КПК купит с удовольствием. Он такой... любитель остренького, да.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_152">
		<text>На Затоне, где стоит «Скадовск», вроде крутился человечек, Сычом звать. Он информацией торгует, так ему твой трофей как раз.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_16">
		<text>Где в окрестностях можно найти инструменты?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_161">
		<text>Мне один сталкер рассказывал, что его батя ещё до восемьдесят шестого работал на подстанции. Говорит, оборудования всякого там было немеряно - ну а какое оборудование, чтобы без инструментов? Конечно, счас-то всё наверняка ржавое, но чем чёрт не шутит, а?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_162">
		<text>Знаешь лесопилку в роще, что на холме? Там, по логике вещей, инструменты должны найтись. Только туда добираться хреновастенько: ещё на подходе такое вот, знаешь, чувство возникает... вот не хочет пятая точка, чтоб на неё проблемы нашлись, ну что ты скажешь! И не в радиации там дело, я тебе скажу.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_163">
		<text>Ну, тут как бы рядом «Юпитер», завод такой. Там по-любому инструменты есть, только лично я бы туда лезть не стал - стрёмно! Разве что на склады «Юпитера» - те, что скраю.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_164">
		<text>Я слыхал, на Припяти есть пара мест, где можно найти разную техническую хрень. И вроде бы одно из них - старый универмаг. Ты специфику таких мест в те времена улавливаешь? Ну да, правильно: если что из инструментов тогда в продажу завезли, то отчего б им там не быть, в подсобке какой-нибудь тебя не ждать?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_165">
		<text>А я знаю? Нашёл кого спросить... В старых мастерских вон посмотри или в магазинах: может, там что полезное и найдётся.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_166">
		<text>Честно говоря, последнее место, где я видел нормальные инструменты, было в подвале у Сидоровича, на Кордоне. Зато качественные, новые - да и недорого, в общем-то.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_167">
		<text>Знаешь, брат, вот что бы мне в голову никогда не пришло, так это лезть в Зону за вот этим вот. Скажи честно, тебе нужны особо радиоактивные молоток и пассатижи?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_168">
		<text>Кто-то как-то говорил, что на старом КБО можно всякой мелочёвкой разжиться, если чего получше на примете нет. Ну а там и инструменты могут найтись, отчего нет? Кто туда и обратно первый пробьётся, того и тапки, он всем остальным и расскажет.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_169">
		<text>Сложный вопрос! Знаешь, я бы пошарил в старом составе, который под мостом... Почему? А я знаю? Считай, интуиция.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_17">
		<text>Кто может разблокировать модуль памяти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_171">
		<text>Ну-ка дай подумать... Так, ну это тебе однозначно на «Янов» нужно, к Азоту. Ещё, наверное, Новиков: он техником под учёными работает. Тоже спец, но подороже стоит. В общем, думай. За качество не скажу, но у Азота точно дешевле будет.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_172">
		<text>Это больше работа для техников, только поблизости тут - один Кардан. Сам понимаешь, после стольких лет запоя высокие технологии малость не для него. Ты вон лучше в районе «Юпитера» расспроси, там с техниками получше.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_18">
		<text>Кто мог бы взломать стальной контейнер?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_181">
		<text>Да Кардан со «Скадовска», кто ж ещё. Здоровенные замки он, во всяком случае, так срезает, что любо-дорого!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_182">
		<text>Ну, это к технику какому. Азот, правда, скорей всего не возьмётся: он тупую работу не любит, ему с интересом подавай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_183">
		<text>Вот это ты нашёл что спросить на Припяти!.. Совет мой такой: искал бы ты взломщика подальше от центра Зоны.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_19">
		<text>Я ищу сталкера по кличке Коряга. Не знаешь, где его можно найти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_191">
		<text>А ты вон Бороду - бармена на «Скадовске» - спроси. Он обычно в курсах, кто из ребят куда навострился.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_193">
		<text>Коряга? Нет, не знаю. Может, на Затоне кто? Он обычно там крутится.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_2">
		<text>Тебе что-нибудь известно об упавших вертолётах?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_20">
		<text>Кого могла бы заинтересовать информация об основателе «Долга»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_201">
		<text>На твоём месте я бы на «Скадовске» переговорил с Сычом. Он как раз информацией промышляет. Если так прикинуть, ему к таким фактам ого-го какой интерес должен быть.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_21">
		<text>Видал один... Не похоже было, чтоб он падал, но какие-то проблемы у них явно были. Мотало его так, знаешь, здорово, пока он не сел на это... плато, которое на юге Затона. Эх, хорошо бы глянуть, чего там, выжил ли кто, только хрен туда доберешься!.. С другой стороны, болтают, будто Ной, который на психо-барже, эту дорогу как раз знает.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_22">
		<text>Слыхал, что штук несколько вертолётов где-то тут грохнулись. Куда именно - это говорят разное, я точно только про один запомнил. Вроде сел он на какую-то резервную площадку, которую сами военные раньше заминировали. Прикинь, да? Во, верно говорят: не плюй в колодец...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_23">
		<text>От приятеля слышал, который в Железный лес ходил за артефактами. Только, значит, зашел, тут бац - грохот! Он так оборачивается на звук: и здарсьте, почти прямо на него вертолёт несётся... ну как несётся - падает уже, столбы сшибает. Ну, кореша-то моего ноги как-то сами оттуда и вынесли, даже в аномалию не вляпался. Да-а... Ну а ты если хочешь найти Железный лес, так оно легко: его издалека видать. Но ты ещё учти: полтергейстов там - тьма тьмущая.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_24">
		<text>Слышал, что один вроде как на южное плато сел, но туда влезть - тот ещё цирк, бо никто не знает, как. С другой стороны, треплются, будто там, наверху, торчал Ной. Может, этот псих и правда какой путь туда знает?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_25">
		<text>Нет, сам не видел, только слышал, что какой-то вертолёт прямо на завод чебурахнулся. Другое дело, что никто туда соваться не хочет: уж слишком опасно.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_26">
		<text>Один сталкер рассказывал, будто видел несколько военных вертолётов. Ну и что-то там у одного произошло: движок задымил, потом вообще загорелся, ну и машина камнем вниз. Где-то прямо в трясину между аномалиями. Нет, туда-то добраться не проблема, проблема в другом - в тех топях. Нечего там делать человеку, у которого с головой всё в порядке.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_3">
		<text>Не видел военных поблизости?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_30">
		<text>Кому могут быть интересны карты местности между Затоном и «Юпитером»?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_301">
		<text>Кому-кому - Лоцману, ясное дело! Он же постоянно между «Скадовском» и «Яновом» шастает - так ему как проводнику это дело точно сгодится.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_302">
		<text>Да здесь как бы не Затон и не «Юпитер». В тех бы краях и спрашивал. Тут эти карты разве кусочки - и на гвоздик... кхм... в летнюю беседку с ночной вазой.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_31">
		<text>Видеть не видел, но байку одну слышал. Говорят, вояки спускались с южного плато, со стороны дерьмоотстойника. Откуда они там взялись, никто не знает. Вроде как поначалу пытались всё по науке сделать, на тросах спуститься, а потом плюнули - и прям на задницах вниз съехали. Бобслей, ну!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_32">
		<text>На «Скадовске» болтали, будто бы видели с пяток военных. Они из сточного туннеля выходили, который возле топи. Говорят, грязные были как черти, а один вообще прям болотный кровосос - в тине по самые брови.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_33">
		<text>Я-то сам нет, а вот братишка один видал, как военные перестреливались с наёмниками где-то под станцией переработки. Братишка говорит, только улегся, чтоб за весельем понаблюдать, а оно по закону подлости раз! - и кончилось. Вояки как сквозь землю провалились. И что, говорит, странно: пальба стояла ого-го, а хоть бы один труп с какой стороны.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_34">
		<text>Вроде бы видели, как возле баржи Ноя торчали человек десять военных. А раз он потом живой показывался, так, стало быть, с ними как-то договорился. Ясен пень, желания с Ноем насчёт этого потолковать ни у кого не возникло: хрен знает, как у этого психа сегодня звёзды в башке выстроились?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_35">
		<text>Скорее, слышал, как бабахнуло что-то ночью. Потом на «Янове» рассказывали, видали тело военного на старом минном поле, а за ним - брошенный армейский вертолёт. Видать, вояки в сумерках не разобрали, куда шмякнулись, ну и ломанулись напрямки. А сколько их там уже выбралось с минного поля - это, брат, тот ещё вопрос... Но, конечно, вряд ли тот жмурик один в машине прилетел.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_36">
		<text>Не так чтоб видел, и не так чтоб военных... только треплются, будто к учёным таки прибился один настоящий вояка. Вроде как Гарик-сталкер нашёл его на входе в ракетный комплекс. А там, сам знаешь, зомби... в общем, считай, обязан теперь солдатик Гарику по гроб жизни.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_37">
		<text>Нет, но... Говорят, возле «Волхова» крутился один. Кто как, а мне слабо верится. Я так думаю, брешут, а если и не брешут, так, значит, зомби от военного отличить не могут.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_38">
		<text>Военных? Что-то там да, бормотали про отряд военных, который с каким-то сталкером топал мимо «Юпитера». Только я в эти сплетни особо не вслушивался.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_4">
		<text>Не знаешь, как добраться до Припяти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_40">
		<text>Кого можно нанять для охраны учёных?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_401">
		<text>Знаешь отряд Спартака - это те ребята что по Затону шастают? Так они и ребята хорошие, и бойцы тоже неплохие: немало раз всяким быкам отпор давали. Я так думаю, мысль на учёных повкалывать им должна по душе прийтись.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_402">
		<text>Ты не слыхал про отряд Тесака? Это на Затоне, возле цехов подстанции. Конечно, ребятки эти - они с претензией, как любые наёмники, только умеют вначале спрашивать, а уж потом стрелять. Мыслю, если у тебя выйдет сговориться с ними, то и учёные довольны будут, и сталкеры вздохнут поспокойнее. Куда ни глянь, сплошная польза!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_403">
		<text>Э-э-э... хм. Вот так вот, на скорую руку, и не вспоминается никто. Нет, точно не знаю.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_41">
		<text>Вот что я точно знаю, так это что с Затона туда пути нет. Все, кому на Припять невтерпёж, ушли в сторону «Юпитера», в тех краях и спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_42">
		<text>Хо-одят слухи... мол, под «Юпитером» есть какие-то туннели, которые аж до самого города идут. Только, во-первых, такое обычно после второго стакана начинают трепать, а, во-вторых, на том «Юпитере» такое... мда. В общем, никого туда особо соваться не тянет.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_43">
		<text>Слушай, мужик, ну откуда мне знать? Ты б ещё про Клондайк артефактов спросил. Я так скажу: найди какого проводника и говори с ним. Хотя бы вот Лоцман! Если кто такой путь и знает, так это он.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_44">
		<text>Х-хе! Если б я знал, как добраться до Припяти, меня б тут уже не было. А с какой радости, ты думаешь, я вообще припёрся в центр Зоны? Там же, на Припяти, артефактов - тьма! Кто первый доберётся - тот и кум королю!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_5">
		<text>Не подскажешь кого-нибудь, готового прорываться на Припять?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_51">
		<text>Да тут, наверное, и не найдёшь таких. Все, кто хотел быть ближе к центру Зоны, ушли к «Юпитеру», так ты там и поспрашивай.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_52">
		<text>Слышал про вояку, который прибился к учёным? Вот чудеса!.. Но, думаю, ему так и так нечего здесь торчать. Те ведь как? Пашут в автономном режиме, им до него дела нет. А одному вояке до Кордона точно не дойти. Раз он всё равно при таком пиковом интересе, так, может, и на Припять согласится пойти?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_53">
		<text>Знаешь Вано со станции «Янов»? Честный парень и сталкер отличный, доверчивый только - жуть! Вот кому-кому, ему точно туда надо, где аномалий побольше, а людей поменьше. Зона-то его любит и бережёт, а здесь всегда найдётся гад, готовый облапошить.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_54">
		<text>В общем, слушай, мужик. Говорят, к югу от ЗРК, возле высохшего озера, видали группу бойцов. А ещё говорят, это не просто какие-то там сталкеры или «Свобода» с «Долгом», а самые что ни на есть «монолитовцы»! Вот и думай. А я так скажу: если тебе нужны люди для похода на Припять, так лучше тебе и не сыскать... Гы-ы, мужик! Ты что, повёлся? Я ж стебусь! С «монолитовцами» дело иметь, ты что!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_55">
		<text>Может, слыхал о Бродяге или видал его кислую рожу? В общем, есть такой командир, новый отряд «свободовцев» водит. Слепому видно: неймётся ему на «Янове» почему-то, ох неймётся... Ты бы попробовал с ним поговорить. Глядишь, он и согласится.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_56">
		<text>Может, знаешь Бродягу, лидера нового отряда «долговцев» или видал его кислую рожу? Слепому видно, неймётся ему на «Янове», ох неймётся. Ты бы попробовал с ним поговорить. Глядишь, он и согласится.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_57">
		<text>Хм-м... Нет, никто в голову не приходит.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_6">
		<text>Я нашел странную пушку. Кто может что-нибудь про неё знать?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_62">
		<text>Хрен его знает. Я бы спецов поспрашивал... может, техники что-то знают.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_63">
		<text>А ты спроси у Кардана на «Скадовске», хуже точно не будет. Все ж таки оружейник - золотые руки... Да, талант точно не пропьёшь.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_7">
		<text>Не знаешь, кто сможет провести замеры для учёных?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_71">
		<text>Гонту-охотника знаешь? Я так мерекую, он со своими ребятами будет не против на учёных поработать. Опять-таки, если рабочему процессу будут монстры мешать, так эти парни туго знают, что делать.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_72">
		<text>Слыхал про Медведя, Торбу и Митяя, сталкеров на «Янове»? Как они в тройке работают - дай Бог каждому. Думаю, вполне подойдут на такую работу, если только Митяй опять во что-нибудь не вляпался.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_73">
		<text>А без балды. Тут у всех своих забот хватает.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_8">
		<text>Я нашел очень странный артефакт. Не скажешь, где найти покупателя?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_81">
		<text>Даже не знаю... нет, наверное. Здесь народ предпочитает верные сделки. Попробуй разузнать на Затоне: они всё-таки хоть чуток к Большой земле ближе.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_83">
		<text>Я бы вот что... я бы его Бороде показал - он бармен на «Скадовске». Говорят, у Бороды клиентура - закачаешься, коллекционеры там всякие. Таким, сам понимаешь, чем страннее, тем лучше.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_9">
		<text>Неподалеку обнаружилось целое логово кровососов. Что делать будем?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_91">
		<text>Ого! О таком надо срочно Бороду на «Скадовске» известить. Тут ведь как: либо мы с ними разберёмся, либо они нас в два мига схарчат.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_98">
		<text>Ладно, забудь.</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_0">
		<text>Где здесь ближайший лагерь сталкеров?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_1">
		<text>О, блин, Маша-потеряша!.. Ладно, не грузись, братан - это типа я шучу. Короче, сталкеров не сталкеров, а топать меньше всего до «Скадовска». Я те щас координаты брошу - причём, зацени, как своему пацану, бесплатно.</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_0">
		<text>Где здесь ближайший лагерь сталкеров?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_1">
		<text>Сейчас покажу... всё, гляди в свой КПК. В общем, эта старая посудина называется «Скадовск». Единственный крупный лагерь в окрестностях.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_2">
		<text>До встречи.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_27">
		<text>Да слышал, что вроде упало несколько... Деталей только не знаю: недосуг было болтовню слушать. Тут уж, извини, я тебе не в помощь.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_28">
		<text>Ох, мужик... мне только падающих вертолётов до кучи не хватало! Вон пусть у тех, кто эти вертушки уронил, голова болит, а у меня своих забот полон рот.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_27">
		<text>Сышиш, ну какие ваще вертолёты? Те, которые с двух пузырей бывают - это, мля, суровая правда жизни! А те, которые по небу летают - это всё сказки не для нас, понял?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_27">
		<text>А?.. Не-е, мэн, я себе такими штуками башку не забиваю. Оно в деле просвещения и прогресса никакой пользы не несёт!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_27">
		<text>Было дело - наш патруль видел снижение вертолётов, только детали этого всего касались только подполковника лично. Не моё это дело! У командования голова большая, вот пусть оно над этим и думает.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_50">
		<text>Где можно достать костюм с замкнутой системой дыхания?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_501">
		<text>Достать - не достать, а за бабло всё купить можно. Главное - знать, где!.. Ты, короче, с Шустрым перетри. Если сговоритесь, он за твоим шмотьём смотается. Заодно лишний раз со «Скадовска» высунется, коз-злина...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_502">
		<text>А без дупля! Мы сами не местные... Ты братишек на Затоне поспрошай, там есть свои концы.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_503">
		<text>Без понятия... А ты чё, в аномалию лезть собрался?! Ну смори, будешь с артефактами шуровать, так ты помаякуй. А мы к тебе мигом с цветами, подарками, тык-скыть... гы-гы-ы!..</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_50">
		<text>Где можно достать костюм с замкнутой системой дыхания?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_501">
		<text>А я почем знаю? Хотя погоди... тут на «Скадовске» один парень есть, говорят, что хочешь достанет. Звать его Шустрым, он обычно на верхней палубе сидит.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_502">
		<text>Здесь такой не достать, кто же сюда лишний костюм тащить будет? Ты лучше на Затоне поспрашивай, всё же поближе к людным местам будет.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_503">
		<text>Где тебе его искать - не знаю... Такие костюмы даже у нас, в «Долге», редкость. Выдают только особо отличившимся или там для проведения операций в районе повышенной аномальной активности.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_50">
		<text>Где можно достать костюм с замкнутой системой дыхания?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_501">
		<text>Я тут от вольных слыхал, что есть такой мэн продвинутый - Шустрым зовут. Так у него вроде почти всё можно достать. Ну ты понял, да? Снарягу там всякую, стволы... не вещества, не-е!.. Он на «Скадовске» обычно крутится, кстати.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_502">
		<text>Сложный вопрос, мэн... Ну, мы в «Свободе» вообще такие не таскаем, а так - я бы сталкеров поспрашивал на Затоне. Вроде там кто-то разные такие штуки может намутить.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_503">
		<text>Гы, чувак, а тебе зачем? Он же в бою никакой. Хотя... Если так подумать, польза, конечно, есть. И дым в атмосферу не уходит, и солнце по глазам не так бьет... Надо будет как-нить себе такой добыть - знать бы только, где такие дают.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_50">
		<text>Где можно достать костюм с замкнутой системой дыхания?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_501">
		<text>Да у Шустрого, я так думаю. Он на третьей палубе «Скадовска» сидит. Этот и чёрта с рогами добыть может... Правда, ты учти: услуги Шустрого далеко не каждому по карману.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_502">
		<text>Дай-ка подумать... Вроде был человек на Затоне, кличка - Шустрый. Попробуй его найти. По слухам он специалист по эксклюзивным товарам.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_503">
		<text>Мужик, ты так спросил, будто его по талонам тут выдают. А хрен его знает! Такой товар - птица нечастая, прилетает редко. Кому повезло, тот и урвал, а загадывать...</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_3">
		<text>Пока.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_1">
		<text>Бывай.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_0">
		<text>Увидимся.</text>
	</string>
</string_table>
