<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-3а</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9д «Броня «Долга»</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>ПС5-М «Универсальная защита»</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Булат»</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет превосходно защищает носителя от поражения пулями и осколками, однако заметно снижает подвижность. Проницаем для бронебойной пули.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Армейский бронекостюм, созданный для штурмовых операций. Обеспечивает прекрасную защиту от оболочечных пуль и осколков, при этом не снижает подвижность владельца. Проницаем для бронебойной пули.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Армейский бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Обычный плащ из чёрной кожи. Заметной защиты носителю не обеспечивает, разве что не даст замёрзнуть ночью и ослабит укус слепого пса. Довольно неудобен в условиях Зоны, но, тем не менее, часто используется бандитами - возможно, исключительно из-за внешнего вида.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Кожаный плащ</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон «СЕВА»</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Берилл-5М»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle">
		<text>Шлем «Сфера М12»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>Отделанный тканью алюминиево-титановый шлем с карманами для стальных бронеэлементов и бронемаской. Обычно поставляется в комплекте с бронежилетами класса ПС3 для спецназа. Достаточно популярен в Зоне благодаря респиратору и встроенному прибору ночного видения, а также хорошей защите головы. Предусмотрена возможность установки электроники.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Стальной шлем</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Стандартный армейский стальной шлем. Не обеспечивает защиту от аномалий или радиации, но способен отклонить прилетевшую по касательной пулю. Спросом в Зоне пользовался только в период первых столкновений между группировками.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective">
		<text>Шлем «Заслон»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Лёгкий шлем с герметичным забралом, предназначенный для защиты лица от некоторых аномальных воздействий. Судя по технологии, разработан тем же оборонным НИИ, что и комбинезон «СЕВА» - предположительно, для применения в комплекте с армейскими защитными костюмами.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Противогаз</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Стандартный противогаз, предназначенный для фильтрации из воздуха радиоактивной пыли и отравляющих веществ. Широко используется как новичками, так и ветеранами всех группировок ввиду своей функциональной незаменимости. Не оснащён защитой от пуль, осколков и механических воздействий.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Тактический шлем</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Западный образец тактического шлема, лишённый какой-либо маркировки. Предназначен для обеспечения командира подразделения максимальным количеством тактической информации при установке соответствующей электронной «начинки». Отличается усиленной конструкцией; кроме того, оснащён многослойной кевларовой защитой, респиратором и прибором ночного видения.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Заря»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Страж свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Предельно облегчённый костюм сталкера, производимый ремесленниками группировки «Свобода». Для пошива используется ткань, обработанная составом «Горизонт», который значительно повышает защитные свойства в условиях аномальной активности. Оснащён встроенным бронежилетом и контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Ветер свободы»</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Современная модель комбинезона «Долга». Больше подходит новобранцам из сталкеров, которые привыкли к относительно лёгким костюмам. В отличие от серии ПС3, обеспечивает хорошую защиту от аномального воздействия и при этом способен остановить пистолетную пулю. Контейнеры для артефактов не предусмотрены, зато возможна установка различных вспомогательных систем.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Современный армейский бронекостюм для проведения штурмовых операций в зонах аномальной активности. Компоненты: тяжёлый бронежилет серии ПСЗ-12п, комбинезон аномальной защиты и компенсационный костюм. Предоставляет великолепную защиту от пуль и осколков и при этом удобен, почти не ограничивает подвижность носителя. Не оснащается контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Предназначен для проведения исследовательской деятельности в Зоне. Снабжён внешним изоляционным покрытием и системой дыхания замкнутого цикла, благодаря чему великолепно защищает от аномальных воздействий. При этом стойкость к механическим воздействиям невысока, поэтому носитель очень уязвим перед огнём противника. Оснащён встроенным контейнером для переноса артефактов.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Производимая в одном из киевских оборонных НИИ альтернатива кустарным комбинезонам сталкеров. Хотя встроенный бронежилет способен остановить только пистолетную пулю, система защиты от аномальных воздействий и радиации по праву считается непревзойдённой. Возможность модернизации и два встроенных контейнера для артефактов сделали эту модель популярной среди опытных сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Модифицированный для работы в условиях Зоны армейский бронежилет серии ПС5 с бериллиевым напылением. Предназначен для проведения штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном, но малоэффективен в условиях высокой аномальной активности. К сталкерам попадает через военных, которые меняют армейское имущество на хабар. Не оснащается контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера представляет собой сочетание двухслойной прорезиненной ткани с плексигласовой прокладкой и встроенного бронежилета. Несмотря на то, что бронежилет пробивается даже пистолетной пулей, костюм очень распространён из-за дешевизны и широких возможностей для улучшения. Оснащён встроенными контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера с усиленным бронежилетом, производимый ремесленниками группировки «Свобода», - удачное сочетание броневой и аномальной защит. Встроенный бронежилет из бронепластин и уложенного в несколько слоёв кевлара способен остановить пистолетную пулю. Для защиты от аномальных воздействий ткань костюма пропитана составом «Суверен». Оснащён контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Ранняя модель комбинезона «Долга» - бронежилет спецназа серии ПС3-9, приспособленный для использования в условиях Зоны. Способен защитить от автоматной пули, но очень громоздок и почти не обеспечивает защиту от аномальных воздействий. Установка контейнеров для артефактов не предусмотрена, зато возможно оснащение различными вспомогательными системами.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Некогда это была штатная экипировка штурмовых отрядов «Чистого неба». Уничтожение данной группировки стало доходчивым напоминанием о том, что даже отличное снаряжение не может гарантировать безопасность в Зоне. Данный защитный костюм способен не только остановить пистолетную пулю, но и обеспечивает хорошую защиту от аномальных воздействий. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство не пошёл ввиду чрезвычайно высокой себестоимости и некоторых огрехов в проектировании. Несмотря на это, из-за возможности значительно увеличивать мобильность носителя пользуется спросом и потому негласно выпускается малыми партиями за пределами Украины. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон «СЕВА»</text>
	</string>
</string_table>
