<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Артефакт представляет собой несколько полых образований органической природы, соединённых между собой. Выделяет газообразное вещество, способное нейтрализовать радиоактивные частицы в организме человека; какого-либо вредоносного воздействия данного вещества не выявлено. Ввиду высокой эффективности пользуется огромным спросом.</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>«Пузырь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Представляет собой красноватое образование из спрессованных и окаменевших остатков растений, почвы и останков животных. Обладает способностью частично нейтрализовать вредные для человека химические вещества. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>«Кровь камня»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Артефакт возникает в аномальных зонах под воздействием высоких температур. Активно поглощает избыточное тепло из пространства вокруг себя, при этом оставаясь прохладным на ощупь. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>Артефакт представляет собой камень, близкий по своим характеристикам к гранитам. Возникает внутри гравитационных полей огромной интенсивности. Способен полностью или частично защищать рассудок владельца от пси-воздействия. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>«Каменный цветок»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>«Кристалл»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>Известно, что в состав этого артефакта входят электростатические элементы, однако в каких именно условиях он формируется, науке пока не известно. Ценится среди жителей и гостей Зоны за способность оказывать на организм человека тонизирующее воздействие. При слишком длительном воздействии истощает организм. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>«Батарейка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Ранее считался хламом, лишённым каких-либо полезных свойств. Однако некоторое время назад выяснилось, что при постоянном контакте с телом человека данный артефакт оказывает позитивное стимулирующее воздействие на нервную систему. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>«Пустышка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Многое в этом артефакте остаётся загадкой. Впрочем, достоверно установлено, что излучение, возникающее при пульсации утолщений «Маминых бус», заставляет кровь в открытых ранах очень быстро сворачиваться. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>«Мамины бусы»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Артефакт электростатической природы. Демонстрирует удивительную способность к поглощению электрических зарядов и последующему их рассеиванию. Способен защитить организм человека от воздействия электротоков большой силы и высокого напряжения. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>«Вспышка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Данный артефакт электростатической природы демонстрирует способность к резонансу под воздействием пси-волн. Со временем сталкеры научились подстраивать «Лунный свет» таким образом, чтобы тот резонировал в фазе с основным источником излучения, тем самым полностью или в значительной степени нейтрализуя пси-воздействие. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>«Лунный свет»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Представитель семейства электростатических артефактов, получивший название за свою яркость. Обладает способностью сглаживать перепады напряжённости электрического поля. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>«Бенгальский огонь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Этот артефакт внешне действительно напоминает орган зрения. При травмах он ускоряет процессы обмена веществ, что способствует скорому заживлению ран. Кроме того, среди бывалых сталкеров бытует поверье, будто «Глаз» способен приносить удачу. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>«Глаз»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Образуется в зонах повышенной термальной активности. Характерен интенсивным инфракрасным излучением, под воздействием которого ускоряется процесс сворачивания крови в открытых ранах. Ввиду большой редкости данного артефакта его стоимость крайне высока. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>«Пламя»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Несмотря на название, которое вполне отражает природу данного артефакта, «Огненный шар» легко можно держать в руках, не опасаясь ожогов. Ценится за способность поддерживать в небольшом радиусе вокруг себя постоянную температуру около +24 градусов Цельсия вне зависимости от условий окружающей среды. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>«Огненный шар»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Довольно редкий артефакт, образующийся в зонах сильного химического загрязнения. Весьма ценится за способность «подстегнуть» организм так, чтобы тот в считанные минуты восстановился после травм любой степени тяжести. Учёные распространяют информацию о воздействии артефакта на генетический материал владельца; впрочем, подтверждения этому пока нет. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>«Колобок»</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>«Светляк»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Артефакт образуется в местах множественного взаимодействия гравитационных полей. Генерирует вокруг себя сферу направленного гравитационного поля. Снижает вес содержимого рюкзака носителя намного эффективнее, чем остальные артефакты подобного рода; в связи с этим пользуется огромным спросом среди сталкеров. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>«Золотая рыбка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Артефакт образуется при длительном гравитационном воздействии на металлосодержащие вещества. Способен поддерживать небольшое антигравитационное поле вокруг себя. Многие сталкеры используют его, чтобы значительно уменьшить вес своего рюкзака. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>«Грави»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>Внешне артефакт похож на «Колобок»; бытует мнение, что это и есть «Колобок», попавший в мощное электрическое поле. Способен резко увеличивать мышечный тонус носителя. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>«Снежинка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Артефакт гравитационной природы, обладающий способностью активно притягивать и поглощать радиоактивные частицы, тем самым уменьшая облучённость организма. Широко распространён в Зоне; за её пределами широко, хотя и негласно, используется при лечении острой лучевой болезни.</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>«Медуза»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Артефакт органической природы. Состоит из деформированных тканей животного происхождения. При попадании в зону химического загрязнения начинает «вытягивать» химикалии из воздуха, преобразуя их в густую вязкую массу. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>«Ломоть мяса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Светящийся артефакт, способный генерировать вокруг себя гравитационное поле, которое локально снижает воздействие силы притяжения. Широко применяется сталкерами для снижения веса переносимого в рюкзаке груза. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>«Ночная звезда»</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Органический артефакт с уникальными свойствами. Неизвестным пока образом увеличивает общую скорость восстановления организма после травм любой природы, при этом не ускоряя накопление токсинов. Из-за приятного внешнего вида представляет особый интерес для коллекционеров. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>«Душа»</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Артефакт причудливой формы, возникающий в местах повышенной гравитационной активности. Представляет собой своего рода губку, которая поглощает радиоактивные элементы. В равной степени успешно защищает своего носителя как от воздействия наведённой радиации, так и от уже попавших в организм радиоактивных частиц.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>«Выверт»</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>«Компас»</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Редкий артефакт - последний раз его находили много месяцев назад. Обладает способностью показывать разрывы в аномальных полях. Говорят, с его помощью можно без малейшего риска пройти мимо самых сложных аномалий, однако очень мало кто знает, как с ним обращаться.</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart">
		<text>«Сердце Оазиса»</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart_descr">
		<text>Артефакт из центра легендарного Оазиса. Судя по всему, представляет собой кристаллизовавшееся растение, которое переняло присущее Оазису свойство благотворно влиять на организм в целом. Исключительно радиоактивен, в отличие от самого Оазиса.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>«Светляк» работает с недоступными науке полями, ускоряя регенерацию тканей и органов живых существ, а также нормализуя метаболические процессы. Способен буквально на глазах поставить на ноги человека с тяжёлыми ранениями. К сожалению, встречается этот артефакт крайне редко. Радиоактивен.</text>
	</string>
</string_table>
