<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Противорадиационный препарат</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Препарат радиозащитного действия «Мексамин», широко распространённый на территории Зоны. При применении вызывает сужение периферических кровеносных сосудов и кислородное голодание, что в данном случае является средством профилактики и лечения лучевой болезни. Хорошо переносится подавляющим большинством людей; в отдельных случаях возможны лёгкая тошнота, головокружение, боли, реже рвота.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Асептический бинт для остановки кровотечения и предотвращения попадания в рану инфекции. При обычном кровотечении позволяет перевязать рану, при артериальном - перетянуть артерию.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Армейский бинокль с регулируемой (до 7,5 диоптрии) кратностью. Позволяет детально рассматривать местность и строения с большого расстояния.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Хлеб</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Неизвестно, кто умудряется печь батоны на территории Зоны, или каким образом их протаскивают через периметр. Однако этот хлеб не заражен, не радиоактивен, достаточно свеж и вполне съедобен. Во всяком случае, никто из сталкеров пока не жаловался.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>Консервы «Завтрак туриста»</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Предположительно, консервы с растащенного сталкерами армейского продовольственного склада; точно установить не представляется возможным из-за отсутствия какой-либо этикетки. Главное, что срок годности вроде бы ещё не истёк.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Детектор «Отклик»</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Устаревшая модель детектора аномальной активности. Реагирует звуковым сигналом на попадание аномальных частичек в специальную камеру при приближении к аномалиям. Кроме того, может регистрировать присутствие артефактов и измерять расстояние до ближайшего из них - расстояние до артефакта определяется периодичностью подаваемого звукового сигнала. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой панели прибора. Ввиду простоты конструкции способен находить только самые распространённые артефакты.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор «Медведь»</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Детектор «Велес»</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Детектор-сканер нового поколения, используемый учёными. Благодаря трём усовершенствованным регистрационным камерам расположение артефакта относительно детектора отображается на специальном экране. Способен фиксировать излучение и присутствие аномалий. Режим поиска артефактов включается поднятием индикатора-табло на лицевой стороне прибора; в данном режиме способен обнаруживать все известные науке артефакты.</text>
	</string>
	<string id="st_detector4">
		<text>Прототип детектора «Сварог»</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Прототип сканера аномальных зон расширенной функциональности. Добавлена программа распознавания статичных зон аномальной активности, которые имеются в базе данных; при этом сохранена возможность обнаружения артефактов. Расположение аномальных зон и артефактов относительно детектора отображаются на специальном экране. Программа поиска артефактов, включаемая при поднятии индикатора-табло на лицевой стороне прибора, усовершенствована; теоретически это позволяет обнаружить пока не известные науке аномальные образования.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Фонарь с креплением на голову. Пригодится сталкеру, которого ночь застала в дороге; с другой стороны, может привлечь чьё-то нежелательное внимание.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Фонарик</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Анабиотик</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Антидот</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>Препарат «Антитоксикант ИП2» представляет собой комплекс антидотов: метоклопрамида, пиридоксина, тиамина, рибоксии и других. Вводит в кровь вещества, способные разлагать белковые яды, а также абсорбенты синтетических ядов. Особой популярностью не пользуется, поскольку большинство сталкеров больше полагаются на противогаз и комбинезон. Обладает продолжительным действием.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster">
		<text>«Геркулес»</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>«Барвинок»</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>«Викасол» - синтетический аналог витамина К. Основное действие заключается в повышении свёртываемости крови. Пользуется спросом среди сталкеров, поскольку позволяет организму быстрее рубцевать рваные раны. Обладает продолжительным действием.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Пси-блокада</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Наркотический препарат, блокирующий лавинообразные нервные импульсы. Интересен побочный эффект: после приёма препарата наблюдается кратковременное исчезновение каких-либо эмоций. В Зоне используется для противодействия аномальным полям повышенной пси-активности; за её пределами применения не нашёл. Обладает продолжительным действием.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Радиопротектор</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Энергетический напиток «Сталкер»</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Часто используется сталкерами в многодневных походах, когда нет возможности остановиться и отдохнуть. Содержит легко усваиваемые углеводы, а также препараты, вызывающие выброс адреналина в кровь.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Поговори хоть ты со мной, гитара семиструнная!..</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Гитара</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Колбаса «Диетическая»</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Часто за неимением лучшего эта колбаса - смесь курятины и соевого заменителя - становится завтраком, обедом и ужином сталкера. Из-за большого количества консервантов довольно долго не портится.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Армейская аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Специализированный медицинский набор для оказания первой помощи при ранениях на поле боя. В набор входят средства для ускорения свертывания крови на основе «Менадиона», обезболивающие, антибиотики и стимуляторы иммунитета; кроме того, здесь имеется простейший хирургический набор для извлечения осколков и пуль. Стандартная армейская аптечка; реже встречается в экипировке «долговцев».</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Универсальный медицинский набор разового применения. Позволяет справляться с травмами различного типа и степени сложности: ранениями, ушибами мягких тканей, термическими и химическими ожогами, разного рода отравлениями. Пользуется неизменной популярностью у сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Научная аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Медицинский набор, разработанный специально для научных сотрудников, которые работают в условиях Зоны. Содержит средства как для заживления механических травм, так и для предотвращения развития лучевой болезни. В отличие от других наборов, в этом можно найти «Викасол», «Батилол» и С-нафтизин.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>Нет сохранённых данных.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_name">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Водка «Казаки»</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Водка производства компании «GSC». Хорошо пьётся, заметно снижает воздействие радиации на организм, хотя злоупотреблять ею не следует.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Детектор аномальной активности прошлого поколения. Снабжён локатором аномальных образований и светодиодным табло для отображения направления на артефакт, причём способен не только обнаруживать артефакты, но и определять расстояния до них. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой стороне прибора. К сожалению, уже несколько устаревший список обнаруживаемых артефактов вшит в прибор намертво - на аппаратном уровне.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Экспериментальный препарат, разработанный для научно-исследовательских групп, действующих в Зоне. Входящий в формулу препарата тетрадотоксин, известный как «порошок зомби», вызывает полный паралич центральной нервной системы; предположительно, это может обеспечить выживание вне укрытия во время выброса. Препарат не испытывался в полевых условиях и не прошёл клинических испытаний, что ставит под сомнение его эффективность и заставляет задуматься о возможных побочных эффектах.</text>
	</string>
	<string id="st_bolt">
		<text>Болт</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>Основной компонент - искусственно созданный стероид, по химическому составу сходный с тестостероном. Применяется сталкерами в долгих переходах для повышения порога утомляемости мышц. Помогает значительно увеличить переносимый вес. Препарат длительного действия.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Радиопротектор «Индралин-Б190» входил в состав личных аптечек работников АЭС. Появился в Зоне как замена излишне токсичному цистамину гидрохлорида (РС1). Уменьшает воздействие гамма-излучения на ткани живого организма. Данный препарат желательно применять превентивно, до облучения, поскольку он не оказывает мгновенного эффекта. Обладает продолжительным действием.</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Губная гармоника</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Для любителей блюза и тюремной романтики.</text>
	</string>
</string_table>
