<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a9_conservation_info">
		<text>Бумаги с записями</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_conservation_info_desc">
		<text>В бумагах говорится о том, что согласно распоряжению начальника Первого отдела путепровод «Припять-1» после запечатывания транспортного шлюза заполнили углекислым газом с некой примесью. Персоналу при этом предписывалось использовать костюмы химзащиты с замкнутой системой дыхания.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info">
		<text>Письмо о поставках «изделия №62»</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info_desc">
		<text>«В связи с аномальными явлениями транспортировка изделия №62 по открытой местности невозможна. В данных условиях требуется задействовать подземный путепровод Припять-1. Схема доставки и последующей консервации путепровода направлена в Первый отдел».</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info">
		<text>Папка с приказом</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info_desc">
		<text>В документах говорится про эвакуацию производственного комплекса с территории завода «Юпитер» в подземные лаборатории. Обсуждение этого вопроса должно было состояться в лабораторном корпусе.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info">
		<text>График поставок</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info_desc">
		<text>«График поставок «изделия №62»: 14.07 - 20 (двадцать) единиц, 1 (одна) повреждена; 21.07 - 32 (тридцать две) единицы, 2 (две) повреждены; 28.07 - 26 (двадцать шесть) единиц, 1 (одна) повреждена. Докладная о проценте потерь при перевозке направлена в администрацию завода. Копия направлена в ремонтный цех».</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info">
		<text>Тетрадный лист</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info_desc">
		<text>Итог заседания: всем подразделениям сосредоточиться на деятельности по эвакуации производственного комплекса изделия №62.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info">
		<text>Журнал дежурной смены</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info_desc">
		<text>«18:30 - Завершена герметизация всех секций «П-1». 19:00 - Завершена герметизация дверей железнодорожного шлюза. 19:45 - Двери транспортного шлюза закрыты. Для приведения механизма дверей шлюза потребовалось включение вспомогательного генератора ввиду запланированного обесточивания путепровода. 20:00 - Хим. цех начал закачку газа в путепровод. 22:00 - Работы по консервации путепровода завершены. Вся документация направлена в Первый отдел».</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info">
		<text>Схема путепровода</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info_desc">
		<text>Схема путепровода «Припять-1». По схеме видно, что он проходит под городом Припять. На схеме есть две пометки: «1. Запечатать двери транспортного шлюза» и «2. Использовать газ из цеха хим. соединений для консервации путепровода».</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact">
		<text>Изменённый изолятор</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact_descr">
		<text>Этот предмет некогда был электрическим изолятором. Теперь он почти превратился в артефакт, отличающийся нестабильными свойствами. Скорее всего, именно он был источником переменного пси-излучения.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone">
		<text>Банка канифоли</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone_descr">
		<text>Банка канифоли, используемой при пайке. Редкая вещь в Зоне: как правило, фрагменты сломавшихся предметов здесь соединяют при помощи изоленты.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor">
		<text>Упаковка конденсаторов</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor_descr">
		<text>Упаковка конденсаторов, которые сами по себе не так уж редки в Зоне. Но заявленная на данных деталях ёмкость настолько высока, что трудно представить их предназначение.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite">
		<text>Текстолитовая основа</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite_descr">
		<text>Текстолит - основа печатной платы. То, что испытывает радиотехник-любитель при виде нетронутой текстолитовой плиты, сравнимо разве что с ощущениями писателя над чистым листом.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor">
		<text>Коробка транзисторов</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor_descr">
		<text>Коробка качественных транзисторов - полупроводниковых деталей, способных генерировать, преобразовать и усиливать электрические колебания. Предел мечтаний радиотехника, если такого чудом занесёт в Зону.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire">
		<text>Моток медной проволоки</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire_descr">
		<text>Медь является отличным проводником - и, по совместительству, ценным цветным металлом. Ввиду данного факта такая проволока представляет собой большую редкость: все имевшиеся запасы меди в Зоне были найдены и сданы во вторсырьё ещё в середине 1990-х.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner">
		<text>Сканер присутствия мутантов</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner_descr">
		<text>Комплекс из сканера аномальной активности, датчика присутствия мутантов (ограниченного радиуса действия) и блока записи. Прибор снабжён автоматическим выключателем, который срабатывает после накопления определённого количества данных.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info">
		<text>Административные документы</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info_descr">
		<text>Папка с документами, в которых содержится сугубо административная информация. Согласно последней, в связи с приказом из центральной лаборатории техническая документация по некоему «изделию №62» была передана в испытательный цех.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda">
		<text>КПК Чёрного</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda_desc">
		<text>Среди немногочисленных сообщений одно привлекает особое внимание благодаря прозвищу отправителя - Шакал. «Мой человек в НИИ порекомендует вас главе экспедиции. Тому придётся взять твоих ребят на охрану бункера, это здорово облегчит задачу. Помни: заказчик хочет, чтобы никакой информации о работе объектов с индексом «X» в руки учёным не попало. Если просочится хоть что-то, мы за пределами Зоны не жильцы. Не подведи меня, Чёрный».</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox">
		<text>«Чёрный ящик»</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descr">
		<text>«Чёрный ящик», уцелевший при падении вертолёта «Скат-1». В нём должна содержаться зашифрованная информация о последних минутах полёта.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_charge_descr">
		<text>Пластиковая взрывчатка стандартного армейского образца. Оснащена пятисекундным таймером-замедлителем.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_name">
		<text>Взрывчатка с таймером</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted">
		<text>Изменённый штурвал</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag">
		<text>КПК Коряги</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag_descr">
		<text>В КПК есть карта с пометкой возле полустанка - явный тайник - плюс пара эротических фотографий довольно низкого качества.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader">
		<text>КПК бандита</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader_descr">
		<text>Последнее сообщение на КПК: «Возьмите этого Корягу и притараньте сюда, у меня к нему конкретный базар нагорел. Достаньте мне его где угодно. Будет хоботиться - обломайте. Всё. Султан».</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_desc">
		<text>В этом КПК хранятся данные по клиентам Моргана, а также координаты тайного склада «Долга», откуда Морган брал оружие. Оружие уходило наёмникам; кроме того, есть данные о контактах с неким Султаном. Чтобы замести следы, Морган решил передать местоположение тайника «Свободе». Миссию должен был выполнить его подельник - наёмник по прозвищу Гриф. Кроме того, в КПК упоминается о датчике, который должен оповещать «Долг» в случае открытия тайника, и отключить который может только сам Морган. Эти данные наверняка заинтересуют и «Долг», и «Свободу».</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_name">
		<text>КПК Моргана</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_desc">
		<text>Записка на обратной стороне старого документа: «Призрак, я забираю свои вещи. Отдельное спасибо за автомат - я без него как без рук. Взамен оставляю комплект медикаментов от Доктора. Мне удалось заманить в ловушку наёмника, который шёл по моему следу, так что они мне не понадобятся... надеюсь. Сейчас я направляюсь на встречу с Клыком: ему удалось собрать дешифратор. Если успеваешь, встречаемся в обычном месте. Стрелок».</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_name">
		<text>Записка Призраку</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_desc">
		<text>Записка на листе в клетку: «Стрелок, второй дешифратор я на всякий пожарный оставил в нашем тайнике на Припяти. Сейчас идём с Призраком на Агропром, лишнюю снарягу бросим здесь. Если что, забирай всё. Ни пуха! Клык».</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_name">
		<text>Записка Стрелку</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_desc">
		<text>Записка на обратной стороне старого документа: «Клык, больше не могу тебя ждать - у меня на хвосте целая свора. Иду в Саркофаг сам. Оставляю свой счастливый ствол: с патронами к нему совсем никак. Если не вернусь, отдай его Призраку и скажи, пусть бережёт, машинка толковая. Будь! Стрелок».</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_name">
		<text>Записка Клыку</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_desc">
		<text>Модуль памяти, извлечённый из беспилотного разведывательного аппарата. Новиков разблокировал модуль, открыв доступ к информации, которая была собрана разведчиком: среди прочего в ней содержатся пеленги на три радиомаяка.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_name">
		<text>Модуль памяти (разблокирован)</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_desc">
		<text>Модуль памяти, извлёченный из беспилотного разведывательного аппарата. Несмотря на крушение носителя, модуль памяти работоспособен - но, к сожалению, заблокирован.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_name">
		<text>Модуль памяти (заблокирован)</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_desc">
		<text>Старый листок с расписанием постов; снизу на нём видны четыре цифры: «1421». Поверх старых записей маркером написано: «Лейтенант Соколов В.И. В связи с крушением вертолёта проследовал к точке эвакуации Б205. В течение двух дней эвакуация не состоялась, дальнейшее пребывание на точке связано с неоправданным риском. Принял решение покинуть точку и проследовать к мобильной лаборатории научной экспедиции. Лаборатория расположена к северо-востоку от точки эвакуации».</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_name">
		<text>Записка от Соколова</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b206_plant_desc">
		<text>Растение, которое было частью аномально изменённой рощи. Деревья довольно агрессивно отреагировали на вторжение, но само растение опасных свойств пока не проявляло.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b206_plant_name">
		<text>Аномальное растение</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_desc">
		<text>Последнее принятое сообщение в КПК - послание от Моргана. По сути, это заказ на убийство сталкера по фамилии Дегтярёв. К сообщению прикреплены несколько фотографий. В конце послания Морган требует стереть всю эту информацию.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_name">
		<text>КПК наёмника</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_desc">
		<text>В корпусе прибора воедино собраны детектор артефактов, аккумулятор и мощный передатчик. Эта штука должна сканировать аномалии, определяя количество и тип появившихся в них артефактов. Вся полученная информация должна автоматически пересылаться в бункер учёных.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_name">
		<text>Сканер аномальной активности</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_desc">
		<text>Последняя запись на КПК - звуковая:\n«...куда ни пойди, каждый раз возращаешься на одно и то же место. Туман этот чёртов... привыкнуть невозможно... Чепурной исчез, и с концами. Странно. Может, нашёл выход?..\nШестой день, вода вышла вся... А полковник свихнулся: двоих расстрелял и себе пулю в лоб... Я теперь один. Один внутри этой долбаной аномалии... И дёрнуло же меня устроить обрыв связи со штабом! Могли бы забрать, а? Пенсия, дача, рыбалка - и не было бы никакого «Долга»... А правда, интересно, как бы всё повернулось!.. Только к чёрту. Капитан Таченко уже мёртвый давно... А генерал «Долга» Таченко сейчас уйдёт, скоро... в верхнюю тундру, мать её... в места, богатые дичью... такая вот справедливость».\nДалее слышен звук выстрела, запись обрывается.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_name">
		<text>КПК генерала Таченко</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_descr">
		<text>В инструкции описано, как пользоваться «изделием №62». Особенно подчеркнуто, что при прицеливании не следует соблюдать упреждение с поправкой на ветер, поскольку данными факторами на дальности ведения прицельного огня можно пренебречь.\nЭти документы не должны попасть в чужие руки: они явно заинтересуют аналитиков СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_name">
		<text>Инструкция к «изделию №62»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_descr">
		<text>В тетради есть подробное описание эксперимента по направленному воздействию пси-полем на объект, который находится в другом полушарии Земли. Группа учёных на судне в Карибском море получила сигнал, но с искажениями. Модуляции были непонятным образом искажены, словно «подправлены» кем-то. Одна из рабочих версий основана на предположении о верности теории ноосферы, которая якобы и привнесла эти искажения.\nЭти документы не должны попасть в чужие руки: они явно заинтересуют аналитиков СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_name">
		<text>Тетрадь с записью об эксперименте</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_descr">
		<text>В документах указываются технические характеристики антенны и их отличие от прогнозированных. На обратной стороне стоит пометка - она свидетельствует, что данная документация была оформлена в лаборатории Х10.\nЭти документы не должны попасть в чужие руки: они явно заинтересуют аналитиков СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_name">
		<text>Излучатель «Радуга» - основные ТТХ</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_descr">
		<text>В документах говорится об одном из побочных результатов исследований - открытии способности живых существ генерировать пси-излучение направленного характера. В процессе исследований в лаборатории X16 был выращен биологический излучатель поля, де-факто - гигантский мозг.\nЭти документы не должны попасть в чужие руки: они явно заинтересуют аналитиков СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_name">
		<text>Документы об исследованиях</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_descr">
		<text>В докладе говорится об изучении биологических образцов, присланных из лаборатории Х18. Образцы подвергались воздействию информационным полем разной степени интенсивности. Доклад подробно описывает мутации живых организмов, вызванные таким облучением.\nЭти документы не должны попасть в чужие руки: они явно заинтересуют аналитиков СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_name">
		<text>Доклад об исследовании образцов</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_descr">
		<text>В документе говорится о переводе исследовательской группы и передаче всех материалов в лабораторию с индексом Х7, в которой будут изучаться проблемы влияния ноосферы. Состав исследовательской группы: Лебедев Н.А., Каланча Е.Ф., Суслов В.И.\nЭти документы не должны попасть в чужие руки: они явно заинтересуют аналитиков СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_name">
		<text>Распоряжение о переводе</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_desc">
		<text>Последняя запись на КПК гласит: «Нашёл аварийный генератор на шестом - техническом - этаже. Убил два часа, чтобы привести его в более-менее рабочее состояние. Стоило бы попробовать запустить, только Сербин запретил что-либо делать, пока сам не приведёт людей»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_name">
		<text>КПК Барчука</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_desc">
		<text>Магнитная ключ-карта красного цвета. На одной из плоскостей видна надпись «Х8».</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_name">
		<text>Красная ключ-карта - «Х8»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_desc">
		<text>В КПК много записей, не имеющих явного смысла, но одно всё же привлекает внимание: «Монолит обратился к внимающим ему, и приказал собрать излишки снаряжения и поместить в скрытые от неверных места, места же отметить его знаком. Настанут трудные времена и те, кто слышит великий Монолит, воспользуются его мудростью... Я передал волю Монолита своим братьям, и указал, где поместить припасы...».</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_name">
		<text>КПК бойца «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_1_desc">
		<text>Набор инструментов «Юный техник». Вряд ли подойдёт для работы, в которой нужна тонкость, но в условиях тотальной нехватки инструментов в Зоне может пригодиться экономному технику.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_1_name">
		<text>Инструменты для грубой работы</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_desc">
		<text>Неплохой набор инструментов. Судя по всему, тщательно подобран опытным мастером «под себя, родного». Несмотря на годы, весь инструментарий хорошо сохранился.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_name">
		<text>Инструменты для тонкой работы</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_desc">
		<text>Профессиональный набор инструментов для тонкой доводки оборудования; надпись на ящике гласит, что произведён он в ГДР. Того, что включено в комплект, достаточно для проведения почти любых работ по настройке и калибровке.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_name">
		<text>Инструменты для калибровки</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card">
		<text>Старая магнитная ключ-карта</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card_descr">
		<text>Магнитная ключ-карта, принадлежащая Кардану. Использовалась для допуска в цех, где испытывалось «изделие №62».</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs">
		<text>Документация по «изделию №62»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs_descr">
		<text>Документация, в которой описан принцип работы и основные ТТХ электромагнитной установки.\nВ документы вложена записка: «Документацию необходимо вернуть в центральную лабораторию (X8). Я буду занят, доставишь сам. В КБО «Юбилейный» используй магнитную карту - спустишься на лифте на минус второй этаж, дальше разберёшься сам. Карту доступа прилагаю.\nН. Лебедев»\nЭти документы не должны попасть в чужие руки: они явно заинтересуют аналитиков СБУ.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_name">
		<text>Жёлтая ключ-карта - «Х8»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1">
		<text>Приказ №562</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2">
		<text>Внутреннее распоряжение №423</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1">
		<text>Ключ «A»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1_descr">
		<text>Обычный на вид ключ, помеченный буквой «А».</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2">
		<text>Ключ «Б»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2_descr">
		<text>Обычный на вид ключ, помеченный буквой «Б».</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_desc">
		<text>Голос в одной из аудиозаписей звучит особенно взвинченно: «Ага, вот вы где, мутанты фуевы!.. Залезли, значит, наверх, и думаете, Ной до вас не доберётся?.. Хе-хе! Я смотрю, вы не в курсе, что у меня возле северного хутора личный ход есть... Ну всё, трындец вам, ублюдки!».</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_name">
		<text>КПК Ноя</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_desc">
		<text>Среди множества спама в почтовом ящике ноутбука содержится единственное сообщение, помеченное как важное:\n«Организуйте лагерь на станции переработки отходов - каждый, кто участвует в деле, будет прибывать к вам. Чёрного не ждите: он с людьми будет на «Юпитере», у него своя задача. Военные тормознули полёты в Зоне, так что от них неприятностей не будет. Когда сталкеры найдут путь в Припять, пришлём проводника и будем ждать там людей заказчика - они покажут, где лаборатория.\nШакал»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_name">
		<text>Ноутбук наёмников</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_desc">
		<text>Последнее входящее сообщение:\n«Пока торчим возле каких-то старых цехов. Я послал двоих вперёд разведать к вам дорогу. Пока не объявится курьер от заказчика, будем ждать здесь: тут воздух явно свежее.\nТесак»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_name">
		<text>КПК наёмника Крюка</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_name">
		<text>КПК наёмника Хребта</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_desc">
		<text>Баллон с опасным химическим веществом нервно-паралитического действия.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_name">
		<text>Балон с газом «Перин-В3»</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_desc">
		<text>Ящик заперт, в него вмонтирован весьма хитрый замок. Судя по весу и грохоту при встряхивании, внутри что-то есть.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_name">
		<text>Стальной ящик</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_description">
		<text>Запись в КПК: «Теперь я уверен, что артефакт не внизу! Он должен быть на самом дереве! Кажется, на него можно забраться с холма. Теперь главное, чтобы там не было монстров. Эх, жаль, после ссоры с Карданом и Баржой пришлось переться сюда одному.... Зато как притащу я артефакт, до них дойдёт, кого надо было слушать!»</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_name">
		<text>КПК Шутника</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_desc">
		<text>В последней записи на КПК чувствуется обида: «Кардан - алкаш старый! Как набухается, зад от стула оторвать не может - ну да, как же: «Тут надо получше осмотреться»... придурок! Ещё и на нас с Шутником наехал - молодые мы, типа, слишком, ни черта не сечём... х-хе!.. А Шутник тоже хорош: обиделся, схватил рюкзак и - фьють! - с концами. Пока я Кардана успокаивал, свалил в неизвестном направлении. А мне что теперь, со старым идиотом бухать? И водка эта - дерьмо, пфу... А так классно всё начиналось!»</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_name">
		<text>КПК Баржи</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda_desc">
		<text>Запись №12. Исследования скоро закончатся... В лагере уже начинают что-то подозревать. Глухарь договорился с Данилой идти на кровососов... Интересно, когда они догадаются?.. Нужно отсортировать банки с кровью: узнать, которые из них заражены, и спрятать оставшиеся... Кто-то идёт!..
Запись №13... возможно, последняя. Всё наперекос! Сначала этот любопытный идиот-охотник, а теперь и Глухарь. Наивно рассчитывать, что всё сойдёт мне с рук. За мной придут. Впрочем... какая, в сущности, разница? Гемоглобинозависимость скоро съест меня. Лучше пусть застрелят - это лучше, чем умирать от болезни...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda">
		<text>КПК Тремора</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1_descr">
		<text>Совершенно секретно. Приказ №562 нач. штаба обороны объекта №1 Р. Ю. Диденко.\nПодразделению химзащиты №423 сменить дислокацию из сектора Б103 в сектор А19 для проведения полевых испытаний хим. смеси «Перин-В3» в условиях, особо приближённых к боевым. Отв. за пров. испытаний: ком. подр. п/к П.П. Славин. Отв. за транспортировку и безопасность - зам. ком. подр. п/пк К.С. Валов.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2_descr">
		<text>Совершенно секретно. Распоряжение полковника П.П. Славина.\nСогласно данному распоряжению ознакомить личный состав подразделения химзащиты №423 с такой информацией:\n1. Ключи от контейнера с хим. смесью «Перин-В3» находятся в распоряжении: п/к П.П. Славин (ключ А), п/пк К.С. Валов (ключ Б).\n2. Порядок построения колонны, начиная с головы колонны: машина зам. ком. подр., машина сопр. №8, БТР №1, трансп. машина №1, БТР №3, машина сопр. №2, машина ком. подр. П.П. Славина.\nКопии распоряжения вручить п/пк К.С. Валову и ст/л Р.Б. Назаренко.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_descr">
		<text>Магнитная ключ-карта жёлтого цвета с нанесённой на одну из плоскостей надписью «Х8».\nОна не должна попасть в чужие руки, поскольку позволяет попасть в секретную лабораторию.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda">
		<text>КПК посланника Султана</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda_descr">
		<text>Последнее отправленное с КПК сообщение - звуковое: «Султан, я выцепил этого гнилого фраера! Отгрёб он от меня по полной! Теперь надолго, сука, запомнит, как пацанам фуфло впаривать!».</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_descr">
		<text>Некогда это был штурвал земснаряда, но теперь перед глазами примерно наполовину сформированный артефакт. Причём артефакт довольно необычный: интенсивно светится, слабо излучает - и всё.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_desc">
		<text>Входящее сообщение:\n«Мне удалось договориться насчёт оружия: этот жадюга продаст нам припасы своей группировки. Обойдётся, в общем, недорого, но придется тащиться к «Юпитеру».\nГриф».</text>
	</string>
</string_table>
