<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Патрон калибра .45 с оболочечной пулей остаётся популярным уже более сотни лет. Тяжёлая пуля при относительно слабом пороховом заряде летит с не слишком большой скоростью, но обладает значительным останавливающим действием.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патроны .45 ACP Hydroshock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Нестандартный тип патрона для калибра .45 ACP - полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой и стальным сердечником. Этой комбинации полуоболочечной экспансивной и бронебойной пуль свойственны как все достоинства, так и все недостатки обоих типов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12х70 дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый дробью диаметром 6 мм. На близких дистанциях обладает огромным убойным и останавливающим действием. Предназначен для стрельбы только из гладкоствольного оружия.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 др</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Патрон 12-го калибра с безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей: его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жк</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5,45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Армейский патрон калибра 5,45x39 мм 7Н22 с бронебойной пулей используется в автоматических винтовках многих стран - участниц Варшавского договора. Внутри пули находится бронебойный сердечник из твёрдого сплава. Эффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Патрон калибра 5,45x39 мм 7Н10 с пулей повышенной пробиваемости используется в автоматических винтовках многих стран - участниц Варшавского договора. Благодаря уменьшению импульса отдачи и увеличению дальности полета пули обеспечивает более высокую точность боя в сравнении со старым патроном калибра 7,62 мм.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5,56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>НАТОвский патрон калибра 5,56х45 мм c повышенной пробивающей способностью, известный под индексом SS190/М855. Эффективен против бронежилетов. Широко используется в стрелковом оружии армий и спецслужб стран Запада.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56х45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5,56х45 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Малоимпульсный НАТОвский патрон калибра 5,56х45 мм, разработанный для ведения прицельного огня очередями. Известен под индексом SS109. Обладает прекрасными баллистическими характеристиками.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56х45</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Специально разработанный снайперский патрон калибра 7,62 мм. Пуля оснащена стальным сердечником. В сравнении со стандартным патроном того же калибра обладает улучшенными баллистическими характеристиками и повышенной пробивающей способностью.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62x54 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патроны 7,62x54 мм ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Недорогой стандартный патрон калибра 7,62 мм. В силу конструктивных особенностей мало подходит для снайперских винтовок и используется в качестве боепитания пулемёта РП-74.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62x54 ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9х18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Под металлической оболочкой пули этого боеприпаса скрыты стальной сердечник и свинцовая рубашка. Обладает хорошим останавливающим действием, однако малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9х18 мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Патрон с пулей повышенного останавливающего действия, где европейская маркировка +Р+ обозначает «очень высокое давление в стволе». По сравнению с обычным патроном скорость пули увеличена на треть. Малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патроны 9х19 мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Стандартный патрон калибра 9х19 мм с оболочечной пулей. Обладает хорошими баллистическими характеристиками и при этом недорог в изготовлении, что и обусловило широкое его распространение. Малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19 мм JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой имеет высокое останавливающее действие и не склонна к рикошетам. Используется в основном как «полицейский» боеприпас и в гражданском оружии индивидуальной защиты. Малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Дозвуковой «автоматный» патрон СП-6 оснащён полуоболочечной пулей с частично открытым сердечником из закалённой стали. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах - участницах Варшавского договора. Эффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Дозвуковой «снайперский» патрон СП-5 оснащён пулей с биметаллической оболочкой. Полость позади стального сердечника заполнена свинцом. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах - участницах Варшавского договора.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Аккумуляторы</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Граната M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Граната подствольного гранатомёта М203 калибром 40 мм. Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 5 м. Также может быть использована в интегрированном гранатомёте комплекса ФТ-200М.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Граната ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Осколочно-фугасная противопехотная граната. При помощи пусковой установки РПГ-7у позволяет поражать укрывшегося противника на расстоянии, превышающем дальность броска ручной гранаты.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Граната ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Осколочная граната подствольного гранатомёта ГП-25 «Костёр»; используется также в комплексе «Гром-С14» и гранатомёте «Бульдог-6». Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 5 м.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Прицел ПСО-1м</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Широко распространённый оптический прицел советского производства фиксированной кратности (5 диоптрий). Оснащён шкалой для определения дальности до цели. Для установки на оружие используется стандартное в странах - участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector">
		<text>Прицел ПСС-2х</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (5 диоптрий) со встроенной системой захвата цели на основе тепловизора. Предназначен для использования группами специального назначения. Для установки на оружие используется стандартное в странах - участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision">
		<text>Прицел НСПУ-3</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision_descr">
		<text>Ночной бесподсветочный прицел фиксированной кратности (5 диоптрий). Предназначен для ведения боя в условиях отсутствия источников света. Для установки на оружие используется стандартное в странах - участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Прицел SUSAT 4х</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>Регулируемый дальномерный прицел настраиваемой кратности (от 1,6 до 4 диоптрий) с возможностью самостоятельной регулировки для повышения точности ведения огня. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (4 диоптрии). Чаще всего используется для ведения прицельного огня из лёгкого стрелкового оружия на средние и большие дистанции. Устанавливается на планку Пикатинни. </text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk">
		<text>Прицел SUSAT х1.6 «Сумерки»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>Оптический прицел SUSAT фиксированной кратности (1,6 диоптрии) с повышенной контрастностью. Предназначен для ведения ближнего боя в условиях недостаточной освещённости. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision">
		<text>Прицел SUSAT х4 «Ночь»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (4 диоптрии) с интегрированным прибором ночного видения. Предназначен для ведения боя на дальних дистанциях в отсутствие источников света. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6">
		<text>Прицел SUSAT 1.6х</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (1,6 диоптрии). Предназначен для ведения боя на малых и средних дистанциях. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7">
		<text>Прицел ПСУ-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (2,7 диоптрии). Оптимизирован для боя на средних дистанциях, а также для использования в условиях городской застройки. Для установки на оружие используется стандартное в странах - участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Эффективный прибор бесшумной стрельбы с возможностью быстрого модифицирования. Ствол оружия внутри корпуса глушителя окружён рулоном мелкой латунной сетки; в передней части прибора расположен набор металлических диафрагм с отверстиями для прохода пули. В комплекте - набор переходников и уплотнителей под распространённые калибры. Предназначен для снижения шума и маскировке пламени при выстреле.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Ручная оборонительная граната; её осколки способны пробивать бронежилеты средней степени защиты, а взрывная волна поражает цели в радиусе до 7 м. В руки сталкеров попадает обычно в процессе меновых отношений с военными.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>ГП-25 «Костёр»</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Однозарядный, заряжаемый с дула подствольный гранатомёт для автоматических винтовок стран - участниц Варшавского договора. Ударно-спусковой механизм самовзводный, с ручным предохранителем и автоматической блокировкой выстрела при неправильной установке. Для снаряжения используются боеприпасы ВОГ-25.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Модификация однозарядного гранатомета М203 с укороченным на три дюйма стволом и креплением для установки на планку Пикатинни. Благодаря смене крепления данная модель нашла очень широкое применение во всём мире.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками. Радиус поражения взрывной волной составляет около 5 м. Часто используется сталкерами для выкуривания мутантов из нор.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымовой завесы. Время формирования завесы - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Нож</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>АС-96/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>АКМ-74/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>АКМ-74/2У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>«Марта»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Обрез</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Обрез обычного охотничьего ружья с горизонтальным расположением стволов, значительно более компактный и лёгкий, чем обычная двустволка. Один из самых распространённых видов оружия у бандитов, поскольку удобен для скрытого ношения и очень эффективен в ближнем бою.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>«Кора-919»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>«Степной орёл»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>Штучная работа, в основу которой легла конструкция «Чёрного ястреба». Детали подогнаны очень тщательно, что позволило добится беспрецедентной точности боя.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>«Чёрный ястреб»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>ФТ-200М</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>«Фора-12»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>ГП37</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Гаусс-пушка</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>«Гром-С14»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Автоматно-гранатометный комплекс, на 70% унифицированный с автоматами типа АКМ-74 (основные отличия - калибр 9х39 мм, компоновочная схема «булл-пап» и более широкие возможности для модернизации). Разработан для вооружения подразделений быстрого реагирования. Очень ценим военными и сталкерами за способность надёжно поражать защищённого бронежилетом или расположенного в укрытии противника.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>«Шторм»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Опытный образец автоматно-гранатометного комплекса, российская модификация стандартного «Гром-С14», созданная специально для действующих в Зоне спецподразделений. Отличается увеличенной ёмкостью магазина.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>ХПСС-1м</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Модифицированная модель пистолета первой половины ХХ века. Несмотря на почтенный возраст, популярность данной модели во всём мире по-прежнему весьма высока.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>ИЛ86</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>ТРс-301</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>«Гадюка-5»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>Данный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке и со временем добрался до Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>«Фрезер»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>Экспериментальный пистолет-пулемёт, разработанный на базе «Гадюки-5». Целью его создателей было оружие ближнего боя нового поколения: достаточно крупнокалиберное и скорострельное, но в то же время точное.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>ПБ-1с</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus">
		<text>РП-74 Зулуса</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>Этот пулемёт принадлежал Зулусу. Особенность данного образца заключается в увеличенном коробе для патронов и особо надёжной конструкции возвратного механизма. Модификции увеличили массу оружия, однако для предыдущего владельца это не было проблемой.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>ПМм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor">
		<text>Наградной ПМм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">
		<text>Именной ПМм, который Дегтярёв получил в награду. Гравировка гласит: «За успешное выполнение особо опасных поручений и проявленные при этом доблесть и мужество».</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>«Отбойник»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>«Бульдог-6»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Гранатомёт револьверного типа, в котором каморы барабана образованы шестью нарезными стволами. Предназначен для борьбы с противником, находящимся в укрытиях, и ведению огня по площадям; полезен также при нападении на хорошо охраняемые объекты или в бою с особо живучими тварями.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>РП-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Ручная модификация армейского пулемёта с ленточным питанием. Несмотря на высокую массу и неудовлетворительную точность боя, нашёл себе достаточно широкое применение в Зоне. В основном используется для подавления превосходящего по численности противника и при зачистках логов мутантов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>РПГ-7у</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>СИП-т М200</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>«Альпиец»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>Уникальная модель пистолета СИП-т М200. Была выпущена малой партией по заказу неизвестного спецподразделения. Данная модификация характерна магазином увеличенной ёмкости, стволом из особо прочной стали и полимерным кожухом ствола.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>СГИ-5к</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении является одним из лучших образцов вооружения этого класса. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>СГИ-5к Стрелка</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>Хоть этот экземпляр штурмовой винтовки выпущен явно не вчера, хорошо видно, что прежний владелец обращался с оружием бережно. Винтовка полностью перебрана, а её детали тщательно подогнаны друг к другу, что позволило несколько увеличить убойную силу. На прикладе аккуратно вырезаны буква «С» и 16 маленьких крестиков.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>СПСА-14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>СПСА-АВТ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>Производится только в мастерских группировки «Долг». Данное оружие предназначено для борьбы с большими скоплениями монстров. Доработанный механизм подачи патрона обеспечивает высокую скорострельность, а ёмкость магазина увеличена до 10 патронов. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 12х70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble">
		<text>«Карабинер»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>Разработан специально для штурмовых подразделений на базе СПСА-14. Как и у его «родителя», механизм обеспечивает ведение автоматического огня, однако компенсация отдачи в данной модели гораздо более эффективна.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>СВДм-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Данный тип снайперской винтовки находится на рынке вооружений вот уже добрых полвека и за это время успел зарекомендовать себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. В войсках она служит в основном для поражения удалённых целей, которые невозможно достать из автомата, но сталкеры оценили СВДм-2 во многом за то, что пуля из неё позволяет пробить даже самую толстую шкуру мутанта или хороший бронежилет.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>«Рысь»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>Вариант снайперской винтовки СВДм-2 штучной сборки. Внешне не отличается от стандартного образца, но на деле демонстрирует гораздо более внушительное соотношение точности и убойной силы.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>СВУмк-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>СВУ2-А</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>Укороченная снайперская винтовка с увеличенным темпом стрельбы, дальнейшее развитие идеи СВУмк-2. Ранее принадлежала Максу, легендарному хранителю группировки «Свобода».</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>Охотничье ружьё</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Широко распространённое охотничье ружьё-«вертикалка» благодаря достаточной точности и хорошему останавливающему действию обеспечивает более надёжную защиту от мутантов, чем пистолет. Очень дёшево и доступно в сравнении с большинством видов оружия, поэтому активно применяется новичками и бандитами на окраинах Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Неизвестное оружие</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Неизученный образец, механизм действия которого пока не установлен. Как бы то ни было, оружие явно неисправно: нажатие на спусковой крючок не приводит к какому-либо результату.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>УДП «Компакт»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Главные отличительные черты этого оружия - высочайшие надёжность и живучесть при отличной точности боя. Несмотря на некоторые недостатки (например, значительные размеры, высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, затрудняющий скрытое ношение) пользуется значительной популярностью среди ветеранов Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>«Марш»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>Компактный крупнокалиберный пистолет с коротким ходом ствола и облегчённым затвором. По имеющейся информации, некогда принадлежал наёмнику по прозвищу Волкодав. Предположительно является модификацией УДП «Компакт».</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>СА «ЛАВИНА»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>«Винтарь-ВС»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>«Винтовка войсковая специальная» предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы при проведении спецопераций, когда необходимо сохранить в тайне позицию стрелка. Её боеприпас обеспечивает высокие бронебойное и останавливающее действия; кроме того, данное оружие снабжено интегрированным глушителем и оптикой. Несмотря на магазин небольшой ёмкости, очень ценится сталкерами.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>«Прибой»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>Создан для армейских подразделений специального назначения на базе бесшумной снайперской винтовки «Винтарь-ВС». В сравнении с «родителем» отличается уменьшенным темпом стрельбы и повышенной убойной силой.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>«Волкер-П9м»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>«Чейзер-13»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Помповый гладкоствольный дробовик западного производства, который пользуется широкой популярностью благодаря надёжности и высокой скорости перезарядки. Все детали данного оружия снабжены антикоррозионным покрытием.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper">
		<text>«Хищник»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
		<text>Собранный на заказ помповый дробовик - бывшая собственность Зверобоя. Главным требованием владельца к этому оружию была способность валить самого живучего мутанта одним выстрелом.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Кустарные батареи</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom">
		<text>Прицел SUSAT «Мера»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Современный автомат, разработанный на замену устаревающему АКМ-74/2. Одна из главных особенностей - возможность ведения огня очередями по 2 выстрела с высокой точностью, так что на расстоянии ста метров обе пули ложатся в одну точку. Это существенно увеличивает шансы поразить цель благодаря совокупному останавливающему и пробивающему действию пуль.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Автомат образца 1974 года, с появлением которого армии стран Варшавского договора начали переходить на малокалиберный и малоимпульсный патрон. Массивный компенсатор позволяет ещё более снизить и так не слишком значительную отдачу, что положительно сказывается на точности и кучности боя во всех режимах ведения огня. Кроме того, это простое в устройстве и надёжное оружие.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>По своим габаритам и массе близок к пистолетам-пулеметам, однако устройство механизма почти полностью идентично АКМ-74/2. Малые габариты оружия позволяют успешно использовать его в условиях городской застройки и в стесненных условиях, а пробивающее действие пули довольно велико. Среди недостатков - малая прицельная дальность и склонность к быстрому перегреву.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Усовершенствованная модель пистолета, который стал классикой автоматического оружия и с честью прошёл все вооружённые конфликты XX века. Как в исходном, так и в модифицированном варианте он до сих пор выпускается десятками, если не сотнями производителей. Единственным недостатком можно считать невысокую ёмкость магазина, но в определённой степени это компенсируется мощным патроном.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>Настоящая «карманная пушка» - большая, тяжёлая и обладающая чрезвычайно высокой убойной силой. Разрабатывался как специализированное оружие для охоты на среднюю и крупную дичь, а также для спортивной стрельбы по силуэтным мишеням на дальностях от пятидесяти метров. Из-за цены, массы и внушительных габаритов особого распространения в Зоне не получил.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Это футуристическое на вид оружие - серийно производимый автоматно-гранатомётный комплекс модульной конструкции. Оснащён 40-мм гранатомётом и компьютеризованным прицелом-модулем управления огнём. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Пистолет украинского производства, предназначенный в основном для вооружения правоохранительных органов и силовых структур. Обладает лучшими по сравнению с ПМм точностью боя, приёмистостью и ёмкостью магазина. В основном попадает в Зону среди широко реализуемой здесь отбраковки (в основном это ранние образцы со всеми «детскими болезнями»). Тем не менее, пользуется спросом у сталкеров из-за достаточно высоких боевых характеристик.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Воплощение новых тенденций в автоматическом оружии западного производства: принцип работы автоматики основан не на полусвободном затворе, а на коротком ходе газового поршня. Нужно сказать, изменения явно пошли на пользу: данная штурмовая винтовка представляет собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, надёжного и эргономичного.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Обнаруженные при эксплуатации недостатки данной винтовки привели к тому, что большая часть оружия была модернизирована, а списанные партии через чёрный рынок попали в Зону. Главными достоинствами являются штатный четырёхкратный оптический прицел, высокая точность одиночного выстрела и высокий потенциал модернизации. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а автоматика демонстрирует склонность к задержкам.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Новая ступень в развитии знаменитой линейки оружия. Фактически изменения коснулись лишь верхней половины ствольной коробки со стволом, газоотводным узлом и затворной группой, в результате чего повысились эргономичность и надёжность, а масса, наоборот, снизилась. Данная винтовка отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её малопригодной для использования в сложных условиях Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Пистолет был разработан во второй половине ХХ века на базе пистолета ПМм для вооружения разведывательных групп и персонала спецслужб. Данная модель считается морально устаревшей, но в умелых руках это по-прежнему весьма эффективное оружие.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Наиболее распространённый в зоне пистолет, наследие советской эпохи, ПМм - один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули и - в сравнении с современными пистолетами того же класса - довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>Гладкоствольный боевой дробовик, разработанный для повышения огневой мощи спецподразделений армии и полиции. Основные достоинства - высокие ёмкость магазина и практическая скорострельность; основные недостатки - внушительные габариты и масса оружия, а также невысокая скорость перезарядки. В Зоне встречается редко и применяется в основном для зачистки логов мутантов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Гранатомёт образца 1960-х, в огромном количестве оставшийся на армейских складах, откуда и попал в Зону. Представляет собой гладкоствольное однозарядное пусковое устройство безоткатного типа, укомплектованное оптическим прицелом ПГО-7 кратностью 2,7 диоптрии. Внушительные габариты и большой вес делают это оружие не слишком распространённым среди сталкеров, но ввиду огромной разрушительной силы и простоты использования оно нашло себе верных почитателей в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Единственная оставшаяся в серийном производстве модель популярного во всём мире пистолета. Данное оружие характерно прекрасной эргономикой и отличной точностью боя. Малая ёмкость магазина компенсируется мощным патроном и надёжностью швейцарских часов. Неудивительно, что пистолет пользуется неизменным спросом у бывалых сталкеров и наёмников.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Гладкоствольный автоматический дробовик специального назначения с возможностью переключения режимов ведения огня. Разработанный ещё во второй половине ХХ столетия, продолжает применяться в качестве универсального боевого оружия полиции и штурмовых подразделений армии. Отличается высокой надёжностью и тактической гибкостью. Несмотря на большую массу, сложное устройство и высокую цену, довольно популярен в Зоне как эффективное средство борьбы против мутантов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Более современный вариант снайперской винтовки СВДм 2, в котором для уменьшения габаритов использована компоновка «булл-пап». Обладает более высоким по сравнению с «родительницей» боевым темпом стрельбы при меньшей массе, причём точность боя на малой и средней дальностях осталась примерно той же. Сегодня пользуется вполне заслуженной популярностью в войсках и среди сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Это оружие было создано на основе специальной снайперской винтовки «Винтарь-ВС» в качестве бесшумного оружия для войск специального назначения. Оно позволяет стрелку вести эффективный огонь по защищённому бронежилетом противнику, при этом не демаскируя своей позиции. Одна из главных особенностей - использование интегрированного глушителя и патронов калибра 9х39 мм с тяжёлой пулей.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Сверхточное высокотехнологичное оружие, известное как «изделие №62», было разработано конструкторами секретных лабораторий внутри Зоны. Принцип его действия основан на разгоне пули системой электромагнитов; пуля при этом способна развивать сверхскорости, что обеспечивает колоссальную пробивную способность при почти полном отсутствии отдачи. Для обеспечения достаточной энергоёмкости аккумуляторов в последних используются частицы определёных артефактов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Пистолеты этой серии имеют во всём мире репутацию надёжного, хотя и несколько громоздкого оружия, и состоят на вооружении армейских и полицейских формирований многих стран. Не менее популярны и у преступников благодаря мощному патрону и ёмкому магазину. Как правило, в Зону попадают не самые новые модели.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Отличный пистолет западного производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином, хорошей точностью боя и, пожалуй, лучшей в своем классе эргономикой. Попав в Зону, стал одним из самых распространенных пистолетов как среди профессионалов, так и среди новичков при деньгах.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Энергетические элементы, использующие в качестве источника энергии капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка». Изготовлены в заводских условиях при помощи высокотехнологичного оборудования.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Энергетические элементы пониженной ёмкости, использующие в качестве источника энергии капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка». Пониженная ёмкость обусловлена кустарными условиями изготовления элементов.</text>
	</string>
</string_table>
