<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mp_autostation">
		<text>Автостанция</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Странное место. Безмолвное здание хранит свои тайны, но не оно влечёт сюда сталкеров, а артефакты, которыми Зона в этом районе весьма богата. Здесь можно разжиться неплохими образцами, но можно и расстаться с жизнью. Пусть тело твоё будет быстрым, а глаз - верным, тогда удача непременно улыбнётся тебе.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Странное место. Безмолвное здание хранит свои тайны, но не оно влечёт сюда сталкеров, а артефакты, которыми Зона в этом районе весьма богата.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Автобусно-троллейбусный парк, расположенный в предбаннике Зоны. Здесь навсегда замерли тракторы, автобусы, грузовики... Артефактов среди них замечено не было, однако это место популярно среди мародёров, которые занимаются отстрелом новичков и грабежом остывающих тел. Укрытие можно найти в зданиях и за техникой. Остерегайся врагов на крышах!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Автобусно-троллейбусный парк, расположенный в предбаннике Зоны. Здесь навсегда замерли тракторы, автобусы, грузовики...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_large">
		<text>Заброшенное здание автовокзала и прилегающая территория. Если как следует поискать, можно найти остатки оборудования и припасов. Здесь нужно опасаться не только мощных аномалий, но и снайперов на крыше автовокзала: оттуда просматриваются почти все подходы.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_short">
		<text>Заброшенное здание автовокзала и прилегающая территория. Нужно опасаться мощных аномалий и вражеских снайперов.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Загадочное место, обладающее странной притягательной силой: экспериментальный бассейн, не известно кем и для чего именно построенный. Артефактов здесь не находили, поэтому сталкеры приходят сюда разве только за остатками диковинных агрегатов и приборов. Внимательно следи за крышами и помни, что уровень радиации тут очень высок.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Загадочное место, обладающее странной притягательной силой: экспериментальный бассейн, не известно кем и для чего именно построенный.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_large">
		<text>Длинная улица и заброшенный институт - вот и все достопримечательности этого опасного места в Тёмной Долине. Чему учили в институте, доподлинно не известно, а теперь здесь можно научиться только выживанию. И вот ещё что: будь очень внимателен на крышах.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_short">
		<text>Длинная улица и заброшенный институт - вот и все достопримечательности этого опасного места в Тёмной Долине...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Мрачный заброшенный завод. Сколько народу сгинуло тут - не перечесть. Разнообразных аномалий очень много, однако это место притягивает сталкеров как магнит. А всё потому, что ценных артефактов здесь... внимание, радиация!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Мрачный заброшенный завод. Сколько народу сгинуло тут - не перечесть.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_large">
		<text>Пожарная станция, все силы которой были брошены на спасение ЧАЭС в 1986 году. Каланча - отличная боевая позиция, с которой открывается вид на окрестности. Верхние этажи домов и подвалы мало кто посещает - но, может, это и к лучшему. Война за контроль над этой стратегической позицией не утихает уже много дней.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_short">
		<text>Пожарная станция, все силы которой были брошены на спасение ЧАЭС в 1986 году. Это отличная боевая позиция.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Часть большой свалки, куда после аварии 1986 года свозили горы радиоактивного мусора. Кроме разбитых кранов, остовов автомашин и разнообразной техники, тут можно обнаружить каркасы старых построек и огромный ангар. Эта часть Зоны расположена не так далеко от Кордона, но артефактов тут довольно много. Многие сталкеры ищут здесь лёгкую наживу.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Часть большой свалки, куда после аварии 1986 года свозили горы радиоактивного мусора и техники.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_large">
		<text>Небольшой район таинственного города Лиманск: покинутые жилые дома и недостроенное здание между ними. Весть о найденных здесь дорогих артефактах быстро стала известна слишком многим. С тех пор как в город открылись проходы, стрельба здесь не стихает ни на минуту.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_short">
		<text>Небольшой район таинственного города Лиманск: покинутые жилые дома и недостроенное здание между ними.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Покинутая, забытая Богом деревня в глубине Зоны. Мелкое ржавое озерцо, заполненное скелетами машин, рождает подсознательный страх перед окружающей действительностью. Зона любит смелых, однако не стоит недооценивать вражеских снайперов.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Покинутая, забытая богом деревня в глубине Зоны. Мелкое ржавое озерцо, заполненное скелетами машин, рождает подсознательный страх перед окружающей действительностью.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Заброшенная армейская база: навсегда застывшие грузовики и БТРы, разрушенные штаб и казармы. Однако эта заброшенность обманчива: богатейшее месторождение артефактов привело к тому, что враг может встретиться где угодно.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Заброшенная армейская база: навсегда застывшие грузовики и БТРы, разрушенные штаб и казармы.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Эта старая деревенька - место гиблое. И хотя ты сумел добраться сюда, расслабляться рано: будь готов в любой момент получить пулю в лоб. Здесь нигде нельзя чувствовать себя в безопасности. Пусть не подведут тебя оптика и глушитель!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Эта старая деревенька - место гиблое. И хотя ты сумел добраться сюда, расслабляться рано.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_large">
		<text>Это не бассейн, а кровавая баня. По облицованным кафелем коридорам гуляет эхо выстрелов и взрывов, смешанное с криками умирающих. Не многие знают, как найти это место, но ещё меньшему числу удалось выбраться оттуда живыми.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_short">
		<text>Это не бассейн, а кровавая баня. По облицованным кафелем коридорам гуляет эхо выстрелов и взрывов.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Небольшая железнодорожная станция при заводе «Росток»</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Небольшая железнодорожная станция при заводе «Росток». Заржавленные вагоны и локомотивы стоят на вечном приколе. Богатые россыпи артефактов приманивают сюда отчаянных сталкеров со всей Зоны.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_large">
		<text>Ремонтная база неподалёку от небольшой деревни. Всю технику, которая была на ходу, угнали на ликвидацию последствий, а ту, что оставалась, постепенно растащили на запчасти. Местность вокруг опасна для здоровья - топкие болота и радиоактивные камыши, однако, если повезет, здесь можно найти нечто действительно ценное.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_short">
		<text>Ремонтная база недалеко от небольшой деревни. Местность вокруг опасная для здоровья - топкие болота и радиоактивные камыши.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Груды металла за бетонными стенами ржавеют без дела. В прошлом веке здесь кипел рабочий процесс, трудящиеся спешили на смену, сопровождаемые социалистическими лозунгами из громкоговорителей. Теперь завод отработал своё.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>Заброшенный старый завод: молчаливые груды металла за глухими бетонными стенами.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_large">
		<text>Спортивный центр в Припяти, расположенный неподалёку от заброшенной школы. Виды состязаний очень сильно изменились с 1986 года; изменилось и количество желающих поучаствовать в них. Однако сталкеры по-прежнему тянутся сюда за сомнительной славой, хабаром, артефактами - и нередко уже никуда не уходят отсюда.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_short">
		<text>Спортивный центр в Припяти расположен неподалёку от заброшенной школы.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_large">
		<text>Очень странное место. Многие смеются над сталкерами, которые якобы видели его, но оно и вправду существует. Гравитационные аномалии так сильно исковеркали землю, что ландшафт выглядит неземным. Три огромные башни, остатки армейского оборудования и вырванные из земли, повисшие в воздухе островки грунта.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_short">
		<text>Очень странное место. Гравитационные аномалии так сильно исковеркали землю, что ландшафт выглядит неземным.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Окраина завода «Росток» до прихода «Долга». Эти мрачные места очень богаты артефактами. Пустые ангары и склады неизменно таят в себе опасность. Будь предельно осторожен и не упускай из виду белую башню!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Окраина завода «Росток» до прихода «Долга». Эти мрачные места очень богаты артефактами.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pripyat_large">
		<text>Мало кто осмеливается проникать в заброшенную Припять - бывший город атомщиков, работников ЧАЭС. Но и вот и среди мёртвых стен раздались выстрелы: часть города между кинотеатром «Прометей», причалом и домами по улице Курчатова стала местом ожесточённой перестрелки.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pripyat_short">
		<text>Часть Припяти между кинотеатром «Прометей», причалом и домами по улице Курчатова стала полем боя между теми, кто сумел проникнуть в мёртвый город.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_close_combat_short">
		<text>Контейнеры, предоставленные дождю и ветру, медленно оседают на землю ржавой трухой в этом заброшенном месте.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_close_combat_large">
		<text>Контейнеры, предоставленные дождю и ветру, медленно оседают на землю ржавой трухой в этом заброшенном месте. Лишь изредка шум стрельбы нарушает повисшую тишину: значит, противостоящие группы одновременно выбрали склад местом стоянки.</text>
	</string>
</string_table>
