<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>«100 СОВЕТОВ ПО ВЫЖИВАНИЮ В ЗОНЕ»</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_16">
		<text>Попадание пули в глаз заканчивается мгновенной смертью вне зависимости от степени защищённости бронёй.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_19">
		<text>АС96/2 обладает уникальным режимом стрельбы с отсечкой по два патрона. В этом режиме обе выпущенные пули попадают в одну и ту же точку.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_21">
		<text>Двуствольные дробовики могут произвести два выстрела почти одновременно.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_25">
		<text>Не стоит недооценивать пистолеты. Они обладают высоким убойным действием и очень эффективны против слабо бронированных противников.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_32">
		<text>Снайперские винтовки, благодаря высокой настильности и точности, идеально подходят для уничтожения противников на больших дистанциях. Однако в ближнем бою они не столь эффективны.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_33">
		<text>Точность при стрельбе в движении значительно ниже, чем из позиции стоя или сидя.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_34">
		<text>В суровых условиях Зоны оружие и защитный комбинезон быстро изнашиваются. Изношенное оружие стреляет менее точно и начинает давать осечки, а изношенный комбинезон утрачивает защитные свойства.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_54">
		<text>Чтобы сделать скриншот, нажмите клавишу «$$ACTION_SCREENSHOT$$»</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_9">
		<text>Артефакт или несущий его игрок отображаются на миникарте. Если артефакт далеко, направление на него отображается стрелочкой на миникарте.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>АС-96/2 обладает уникальным режимом стрельбы с отсечкой по два патрона. В этом режиме обе выпущенные пули попадают в одну и ту же точку.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>Двуствольные дробовики могут произвести два выстрела почти одновременно.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>Не стоит недооценивать пистолеты. Они обладают высоким убойным действием и очень эффективны против слабо бронированных противников.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>Снайперские винтовки, благодаря высокой настильности и точности, идеально подходят для уничтожения противников на больших дистанциях. Однако в ближнем бою они не столь эффективны.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>В суровых условиях Зоны оружие и защитный комбинезон быстро изнашиваются. Изношенное оружие стреляет менее точно и начинает давать осечки, а изношенный комбинезон утрачивает защитные свойства.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>Некоторые медикаменты обладают уникальными свойствами - как, например, препарат «Геркулес», позволяющий на время увеличить потенциальную грузоподъёмность, или препарат пси-блокады, повышающий сопротивляемость воздействию на психику.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>Чтобы сделать скриншот, нажмите клавишу «$$ACTION_SCREENSHOT$$»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Совет №</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Водка - дешёвая альтернатива противорадиационным препаратам и самый доступный способ снизить воздействие радиации на организм.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Подробности текущего задания можно узнать, удерживая «$$ACTION_SCORES$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Детектор необходим для поиска артефактов. Более совершенные детекторы облегчают поиск и помогают обнаружить более ценные артефакты.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Сталкеры не пускают в лагерь людей с оружием наперевес. Чтобы спрятать оружие, нажмите соответствующую ему клавишу («$$ACTION_WPN_1$$», «$$ACTION_WPN_2$$», «$$ACTION_WPN_3$$», «$$ACTION_WPN_4$$»).</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Границы аномалии можно определить, «прощупав» их болтами. Чтобы приготовить болт для броска, нажмите «$$ACTION_WPN_6$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Пища не только утоляет голод, но и несколько улучшает состояние здоровья.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Энергетический напиток временно ускоряет восстановление выносливости, что увеличивает потенциальную мобильность. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Отсутствие запаса выносливости может обернуться утратой мобильности в критический момент, а значит - повышенной уязвимостью для противника.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Степень заметности для стороннего наблюдателя можно контролировать при помощи индикаторов издаваемого шума и видимости. Оба индикатора расположены в левом верхнем углу экрана.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Детектор в одной руке не мешает взять в другую нож, пистолет или болт.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Некоторые медикаменты повышают уровень сопротивляемости организма вредным воздействиям и могут оказаться единственным спасением во время вылазок в аномальные районы.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Для предметов в рюкзаке можно вызвать дополнительное контекстное меню, наведя курсор на нужный предмет и нажав правую клавишу мыши.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Несмотря на все полезные свойства, большинство артефактов радиоактивны. Данный эффект можно компенсировать другими артефактами, которые поглощают радиацию.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Нож малоэффективен против врагов, вооружённых огнестрельным оружием. Область его применения - рукопашный бой и бесшумное устранение противника.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Количество переносимого груза напрямую влияет на снижение выносливости. Большой вес ограничит мобильность, а перегрузка не позволит передвигаться вообще.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>Детектор - единственный надёжный способ проверить наличие артефактов в аномальной зоне.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>Большинство артефактов мигрируют внутри аномалий и не видимы глазом, пока не будут выявлены при помощи детектора.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>Ночь - время активности мутантов, поэтому сталкеры предпочитают совершать вылазки в светлое время суток.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>При сильном радиоактивном облучении необходимо воспользоваться противорадиационными препаратами или обратиться к медику. Если такой возможности нет, можно воспользоваться аптечкой, чтобы экстренно снизить негативное воздействие радиации на организм.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>Большинство сталкеров могут провести по окрестностям, но лишь опытный проводник доставит в отдалённые места быстро и безопасно. Именно поэтому проводники обычно оценивают свои услуги в немалую сумму.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>Прибыль могут принести не только артефакты, но и продажа излишков снаряжения. При этом нужно учесть, что торговцы не заплатят за снаряжение его полную стоимость и не станут покупать слишком повреждённые вещи.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>Чтобы отсоединить установленные на оружии глушитель, оптический прицел или подствольный гранатомёт, необходимо щёлкнуть правой кнопкой мыши на иконке оружия в рюкзаке и воспользоваться соответствующей командой в контекстном меню.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>Чтобы не издавать лишнего шума, можно передвигаться шагом, нажав «$$ACTION_ACCEL$$», или присев, нажав «$$ACTION_CROUCH$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>Дробовик - оружие малых дистанций: чем дальше находится цель, тем менее эффективным будет его использование.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>Выбирая укрытие от пуль, необходимо учитывать материал преграды. Деревянная доска или тонкий листовой металл не обеспечат надёжной защиты - в отличие от железобетонной стены.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>Прямое попадание пули в голову является смертельным для большинства противников.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_45">
		<text>У каждого вида мутантов Зоны своя манера защиты и нападения. Учитывая это, можно значительно повысить свои шансы на выживание.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>Дальность броска гранаты можно регулировать, удерживая «$$ACTION_WPN_ZOOM$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>Противники могут - и будут - активно использовать гранаты. Заметив на экране символ гранаты, немедленно покиньте предполагаемую зону поражения.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>Используя прыжок с разбега, можно преодолевать большие ямы и трещины.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>Ключевые индикаторы - состояния здоровья и выносливости - находятся в правом нижнем углу экрана.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>Зона живет своей жизнью. Это означает, что всегда остаётся шанс встретить мутанта или враждебно настроенного сталкера в уже зачищенном районе.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>В Зоне нельзя утрачивать бдительность и полагаться на старую информацию. Оказавшись в некой аномальной зоне снова, можно обнаружить, что её нельзя преодолеть по прежнему маршруту.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>В общении с обычными сталкерами можно узнать полезную информацию о новых местах или о событиях, произошедших в последнее время.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>Ячейки для размещения оружия позволяют использовать любой его тип. Попробуйте подобрать наиболее удобную для себя комбинацию: автомат и дробовик, пистолет и снайперская винтовка, пулемёт и гранатомёт и т.д.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>Каждый торговец в лагере сталкеров может предложить свой особенный ассортимент товаров. Скажем, самый лучший выбор медикаментов наверняка окажется у медика.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>Попав в лагерь сталкеров с облучением или раной, можно рассчитывать на бесплатную помощь со стороны здешнего медика.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>Чтобы не носить с собой лишний груз, можно оставить свои вещи в личном ящике на территории лагеря. Как правило, такие ящики находятся неподалёку от мест отдыха.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>При необходимости скоротать время до определённого часа можно вздремнуть в лагере. Для этого найдите место для отдыха, нажмите «$$ACTION_USE$$» и выберите длительность сна.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>Базовый прибор ночного видения на шлеме можно заменить более совершенным устройством второго поколения, разрешающая способность которого значительно выше.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>В Зоне всегда лучше иметь при себе пару запасных магазинов, поскольку они могут понадобиться в любой момент.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>Периодическое сохранение игры может существенно сэкономить время: в случае гибели не потребуется заново проходить те же участки пути.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>Для рационального применения медикаментов необходимо знать их свойства. Внимательно изучите описание каждого из препаратов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>Чтобы достать противника в укрытии, можно воспользоваться гранатой. При этом необходимо учесть радиус поражения взрывной волной и осколками, чтобы не навредить союзникам.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>Чтобы выбросить предмет из рюкзака, необходимо щёлкнуть на нужном предмете правой клавишей мыши и воспользоваться соответствующей командой в контекстном меню. Кроме того, можно просто перетащить предмет в левую часть экрана.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>Отдельный пункт в настройках игры позволяет задействовать автоматическое сохранение игры в ключевых точках.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>После возвращения в лагерь рекомендуется починить снаряжение, продать ненужные артефакты и пополнить запасы патронов и медикаментов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>Чтобы уменьшить вредное воздействие на организм во время вылазки в аномальные зоны, можно усовершенствовать защитный костюм, использовать протекторные свойства артефактов или применить соответствующие медицинские препараты.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>Помимо боеприпасов и оружия на трупах противников можно обнаружить другие ценные предметы, например КПК с важной информацией.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>Артефакты - не просто ценный товар: зачастую они обладают полезными свойствами.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>Многие объекты в Зоне характерны повышенным радиационным фоном, поэтому приближаться к ним без соответствующей защиты опасно.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>Для остановки кровотечения можно воспользоваться бинтом, армейской аптечкой или препаратом «Барвинок». Не остановленное вовремя кровотечение может нанести значительный урон организму и закончиться гибелью.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>Некоторые виды оружия могут оснащаться регулируемым дальномерным прицелом. Для регулировки прицельной дистанции используйте колёсико мыши.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>Некоторые места не позволяют передвигаться даже в согнутом положении. Чтобы присесть как можно ниже, нажмите «$$ACTION_CROUCH$$» и «$$ACTION_ACCEL$$» одновременно. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>Чтобы уменьшить вероятность поражения под огнём противника, можно вести стрельбу, выглядывая из-за угла. Для этого необходимо удерживать «$$ACTION_LLOOKOUT$$» или «$$ACTION_RLOOKOUT$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>Благодаря встроенному целеуказателю бинокль позволяет не только рассмотреть удалённые объекты, но и быстро выявить находящегося среди них противника. Чтобы использовать бинокль, нажмите «$$ACTION_WPN_5$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>Чтобы включить или выключить фонарик, нажмите «$$ACTION_TORCH$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>Чтобы приготовить к броску болт, нажмите «$$ACTION_WPN_6$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>Включить и отключить встроенный в шлем прибор ночного видения можно, нажав «$$ACTION_NIGHT_VISION$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>Нажатие «$$ACTION_QUICK_USE_1$$», «$$ACTION_QUICK_USE_2$$», «$$ACTION_QUICK_USE_3$$» или «$$ACTION_QUICK_USE_4$$» позволяет использовать соответствующий предмет на панели быстрого доступа.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Эффект от приёма медикаментов не является мгновенным, а некоторые препараты отличаются весьма продолжительным действием. При этом эффект препарата, принятого последним, перекрывает аналогичные эффекты от принятых ранее веществ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>В КПК хранятся карта местности, информация о текущих заданиях, личная статистика и история сообщений. Для активации КПК нажмите «$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>Для поиска артефактов необходимо достать детектор. Чтобы сделать это, нажмите «$$ACTION_SHOW_DETECTOR$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>Чтобы приостановить игру, нажмите «$$ACTION_PAUSE$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_93">
		<text>Быстрое сохранение происходит при нажатии «$$ACTION_QUICK_SAVE$$». Загрузка последнего сохранения - при нажатии «$$ACTION_QUICK_LOAD$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>Бег - самый быстрый вид перемещения, хотя и приводит к быстрой утрате запаса сил. Для перехода к этому виду передвижения нажмите «$$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>В режиме прицеливания пули ложатся в цель гораздо точнее, чем при стрельбе навскидку. Для использования прицела нажмите «$$ACTION_WPN_ZOOM$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>При наличии на оружии подствольного гранатомёта переключение между режимами стрельбы «автомат» и «гранатомёт» осуществляется нажатием «$$ACTION_WPN_FUNC$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>При наличии нескольких видов патронов для текущего оружия нужный вид выбирается нажатием «$$ACTION_WPN_NEXT$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>Чтобы перезарядить оружие до полного израсходования патронов в магазине, нажмите «$$ACTION_WPN_RELOAD$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>Чтобы выбросить текущее оружие, нажмите «$$ACTION_DROP$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Безопасно переждать выброс можно в надёжном строении либо под землёй. При приближении выброса расположение ближайшего укрытия будет отображено в КПК.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Для быстрого использования предмета нужно перетащить его из содержимого рюкзака в одну из четырех ячеек быстрого доступа.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>Символ в виде капли крови в правом нижнем углу экрана предупреждает о неостановленном кровотечении. Цвет символа указывает на интенсивность кровотечения.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Символ радиационной опасности в правом нижнем углу экрана предупреждает о радиационном облучении организма. Цвет символа указывает на интенсивность облучения.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>При помощи фильтров в КПК можно скрывать и отображать различные типы отметок на карте. Кнопки управления фильтрами расположены между изображением карты и строкой активного задания.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>Обычно артефакты не статичны и постепенно передвигаются внутри аномальных зон. В результате бездумного следования за артефактом можно легко попасть в аномалию.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>Некоторые сталкеры могут предложить на продажу информацию, уникальный товар или предоставить заказ на конкретный артефакт.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>После выброса в уже исследованных районах могут появиться новые артефакты.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>Степень сложности игры можно в любой момент откорректировать в настройках.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Свойства оружия, защитного костюма или шлема можно улучшить у техников в лагерях сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>Обращайте внимание на треск счётчика Гейгера - он сигнализирует о радиационном излучении. Реагируйте и на сигнал аномальной опасности, который начинает звучать вблизи от аномалии.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Взаимоотношения с окружающими напрямую влияют на цену предлагаемых ими товаров и услуг. При плохих отношениях не стоит надеяться на скидки; хорошие отношения, наоборот, подтолкнут торговца предложить на продажу уникальный товар.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Чтобы пополнить запасы патронов, разряжайте найденное оружие. Для этого необходимо щёлкнуть правой клавишей мыши на изображении оружия в рюкзаке, а затем выбрать соответствующую команду в контекстном меню.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_1">
		<text>За убийство противников и добычу артефактов начисляются очки, необходимые для рангового роста. По достижении очередного ранга становятся доступными новые оружие, броня и снаряжение.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_11">
		<text>Дымовые гранаты могут быть использованы для скрытного похищения артефакта или для маскировки бойцов от глаз противника.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_13">
		<text>В левой части меню покупок находятся пять закладок: пистолеты, основное оружие, снаряжение, боеприпасы, медикаменты. Выбор нужной закладки демонстрирует ассортимент, доступный для текущего игрового ранга.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_14">
		<text>В правой части меню покупок размещены четыре слота быстрой закупки. Нажатие на изображение дискеты сохраняет текущий набор снаряжения, а на соответствующий номер - загружает его. В четвертом слоте автоматически сохраняется последний купленный набор.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_15">
		<text>При наличии нескольких единиц оружия переключаться между ними можно повторным нажатием «$$ACTION_WPN_2$$» или «$$ACTION_WPN_3$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_17">
		<text>Артефакт можно активировать, создав аномалию. Для этого необходимо извлечь артефакт, нажав «$$ACTION_ARTEFACT$$», и зажать «$$ACTION_WPN_FIRE$$». Помните, образовавшаяся аномалия представляет опасность как для противников, так и для самого создателя.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_18">
		<text>Комбинезон «СЕВА» поможет выжить в аномалии или зоне радиоактивного заражения.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_2">
		<text>«ОХОТА ЗА АРТЕФАКТОМ»: Чтобы выиграть, необходимо доставить на свою базу определённое количество артефактов.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_20">
		<text>Чтобы отсоединить установленные на оружии глушитель, оптический прицел или подствольный гранатомёт, необходимо щёлкнуть правой кнопкой мыши на изображении оружия в содержимом рюкзака и воспользоваться соответствующей командой в контекстном меню.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_22">
		<text>Чтобы не издавать лишнего шума, можно передвигаться шагом, нажав «$$ACTION_ACCEL$$», или присев, нажав «$$ACTION_CROUCH$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_23">
		<text>Дробовик - оружие малых дистанций: чем дальше находится цель, тем менее эффективным будет его использование.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_24">
		<text>Выбирая укрытие от пуль, необходимо учитывать материал преграды. Деревянная доска или тонкий листовой металл не обеспечат надёжной защиты - в отличие от железобетонной стены.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_26">
		<text>Прямое попадание пули в голову является смертельным для большинства противников.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_27">
		<text>Быстрое передвижение и прыжки, а также ранения существенно уменьшают запас сил.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_28">
		<text>Силу броска гранаты можно регулировать, удерживая «$$ACTION_WPN_ZOOM$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_29">
		<text>Противники могут - и будут - активно использовать гранаты. Заметив на экране символ гранаты, немедленно покиньте предполагаемую зону поражения осколками.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_3">
		<text>«СМЕРТЕЛЬНЫЙ МАТЧ»: Чтобы выиграть, необходимо набрать наибольшее количество очков за убийства.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_30">
		<text>Используя прыжок с разбега, можно преодолевать большие ямы и трещины.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_31">
		<text>Ключевые индикаторы - состояния здоровья и выносливости - находятся в правом нижнем углу экрана.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_35">
		<text>На мини-карте схематично отображена позиция артефакта относительно игрока. Если стрелка указывает вверх - артефакт находится выше позиции игрока, если вниз - соответственно, ниже.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_36">
		<text>Можно подбирать рюкзаки убитых, чтобы заработать дополнительные деньги. Излишки подобранного снаряжения можно продать на базе.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_37">
		<text>Союзника, который несёт артефакт, нужно прикрывать любой ценой.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_38">
		<text>Чтобы достать противника в укрытии, можно воспользоваться гранатой. При этом необходимо учесть радиус поражения взрывной волной и осколками, чтобы случайно не поразить союзника.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_39">
		<text>Постоянную связь со своей командой можно поддерживать при помощи голосовых сообщений. Меню сообщений вызывается нажатием «$$ACTION_SPEECH_MENU_0$$» или «$$ACTION_SPEECH_MENU_1$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_4">
		<text>«КОМАНДА ПРОТИВ КОМАНДЫ»: Для победы члены команды должны набрать большее количество очков за убийства, чем команда противника.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_40">
		<text>Голосование инициируется нажатием «$$ACTION_VOTE_BEGIN$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_41">
		<text>Для просмотра результатов игры необходимо нажать «$$ACTION_SCORES$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_42">
		<text>Чтобы возродиться после гибели, по истечении времени ожидания нажмите «$$ACTION_JUMP$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_43">
		<text>Чтобы открыть меню покупок, нажмите «$$ACTION_BUY_MENU$$», находясь в пределах базы.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_44">
		<text>Общий текстовый чат можно открыть нажатием «$$ACTION_CHAT$$». Для общения в чате только с членами своей команды используйте «$$ACTION_CHAT_TEAM$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_45">
		<text>Бег - самый быстрый вид перемещения, хотя и приводит к быстрой утрате запаса сил. Для перехода к этому виду передвижения нажмите «$$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_46">
		<text>В режиме прицеливания пули ложаться в цель гораздо точнее, чем при стрельбе навскидку. Для использования прицела нажмите «$$ACTION_WPN_ZOOM$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_47">
		<text>При наличии на оружии подствольного гранатомёта переключение между режимами стрельбы «автомат» и «гранатомёт» осуществляется нажатием «$$ACTION_WPN_FUNC$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_48">
		<text>При наличии нескольких видов патронов для текущего оружия нужный вид выбирается нажатием «$$ACTION_WPN_NEXT$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_49">
		<text>Чтобы перезарядить оружие до полного израсходования патронов в магазине, нажмите «$$ACTION_WPN_RELOAD$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_5">
		<text>«ЗАХВАТ АРТЕФАКТА»: Чтобы выиграть, необходимо доставить на свою базу определённое количество артефактов противника.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_50">
		<text>Чтобы выбросить текущее оружие, нажмите «$$ACTION_DROP$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_51">
		<text>Чтобы просмотреть содержимое своего рюкзака, нажмите «$$ACTION_INVENTORY$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_52">
		<text>Автоматическое оружие позволяет вести огонь в двух-трёх режимах. Для переключения между режимами используйте «$$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$» или «$$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_53">
		<text>Некоторые места не позволяют передвигаться даже в согнутом положении. Чтобы присесть как можно ниже, нажмите «$$ACTION_CROUCH$$» и «$$ACTION_ACCEL$$» одновременно. </text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_55">
		<text>Чтобы выглянуть из-за угла, нажмите «$$ACTION_LLOOKOUT$$» или «$$ACTION_RLOOKOUT$$». Учтите, что вести огонь в таком положении невозможно.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_6">
		<text>«ЗАХВАТ АРТЕФАКТА»: Чтобы вернуть похищенный артефакт на базу, нужно убить противника, несущего артефакт, и подобрать последний, нажав «$$ACTION_USE$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_7">
		<text>«ОХОТА ЗА АРТЕФАКТОМ»: Артефакт можно разрушить, активировав его. Для этого необходимо достать артефакт, нажав «$$ACTION_ARTEFACT$$», а затем нажать «$$ACTION_WPN_FIRE$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_8">
		<text>Во время переноски артефакта перемещение бегом невозможно.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>Чтобы заглянуть в содержимое своего рюкзака, нажмите «$$ACTION_INVENTORY$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>Чтобы починить оружие, костюм или шлем, необходимо найти техника и, выбрав нужный предмет в окне улучшений, нажать на кнопке ремонта.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>Автоматическое оружие позволяет вести огонь в нескольких режимах. Для переключения между режимами ведения огня используйте «$$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$» или «$$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$».</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Настильность - параметр оружия, влияющий на траекторию полёта пули, а удобность - на скорость возврата прицела в исходное положение.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Некоторые костюмы комплектуются интегрированными шлемами. Ношение других шлемов с такими костюмами невозможно.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>Каждая единица оружия обладает своими уникальными характеристиками точности, удобности, повреждения и темпа стрельбы. Это даёт возможность каждому выбрать наиболее подходящий образец.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>Точность ведения огня в движении значительно ниже, чем из более устойчивого положения - стоя или сидя.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_10">
		<text>Энергетический напиток временно ускоряет процесс восстановления выносливости, что позволяет увеличить среднюю продолжительность бега.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_12">
		<text>В режиме игры «Все против всех» запас патронов неограничен.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Одна из самых распространённых опасностей в Зоне - радиация. Сильное облучение организма приводит к ухудшению состояния здоровья, а без должного лечения - и к смерти.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Уходя в дальнюю вылазку, нужно взять с собой запас съестного. Сильный голод негативно сказывается на восстановлении выносливости.</text>
	</string>
</string_table>
