<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_achievement_10_descr">
		<text>¡Qué humillante debe ser para el enemigo que lo maten diez veces seguidas sin que tú sufras un rasguño! Pero no es que seas cruel: en el fondo, le ayudas a mejorar.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_name">
		<text>La cosecha</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_descr">
		<text>¡Qué certero! Has matado a dos pájaros de un tiro. En concreto, de un tiro con tu fusil Gauss.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_name">
		<text>Dos de un tiro</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_descr">
		<text>Tu estrategia pausada y bien calculada ha resultado letal para el enemigo: has acertado dos blancos con dos disparos de tu escopeta de dos cañones en apenas un par de segundos.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_name">
		<text>2 disparos, 2 muertes</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_descr">
		<text>Tú sí que sabes lo que es ser un stalker: ¡por algo eres el primer stalker legendario!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_name">
		<text>Triunfo social</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_descr">
		<text>¿Intentas cortar un exoesqueleto con un cuchillo? Parece que te gusta marcarte metas imposibles y superarlas.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_name">
		<text>Abrelatas</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_descr">
		<text>Pensaban que te tenían acorralado, pero has liquidado a cinco enemigos. ¡Y eso que estabas a las puertas de la muerte!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_name">
		<text>Duro de pelar</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_descr">
		<text>¡Qué derroche de adrenalina! Has aniquilado a tus enemigos con una ráfaga de balas. ¡5 muertes en 5 segundos! ¡Increíble!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_name">
		<text>Furia desatada</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_descr">
		<text>¡Tremenda puntería! Has matado a dos enemigos disparándoles de frente y sigues vivo.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_name">
		<text>Buena vista</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_descr">
		<text>Deja que se escondan detrás de una esquina o que tiendan emboscadas: no podrán contigo. ¡Si hasta puedes acertar un blanco móvil sin ni siquiera apuntar!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_name">
		<text>Reflejos de lince</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_descr">
		<text>Déjale que corra: tus balas lo alcanzarán de todas formas.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_name">
		<text>Para al corredor</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_descr">
		<text>Has aniquilado a 20 enemigos uno detrás de otro y sigues vivo. ¡Menuda carnicería!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_name">
		<text>Masacre</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_descr">
		<text>Sí, eran 3 y tenían fusiles de francotirador, pero tu pericia terminó con ellos.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_name">
		<text>Tirador de precisión</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_descr">
		<text>Has demostrado al enemigo que se puede ganar sin necesidad de disparar una sola bala. ¡Deja a los demás que se comporten como bárbaros!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_name">
		<text>Mensajero de la paz</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_descr">
		<text>¡La distancia no es un problema para un buen francotirador! Puedes dar en el blanco a 120 metros de distancia. </text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_name">
		<text>Puntería letal</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_descr">
		<text>Tu enemigo consiguió liquidarte, pero le dejaste una sorpresita: ¡una granada!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_name">
		<text>Para que no me olvides</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_descr">
		<text>Liquidaron a tus amigos y tu venganza ha sido terrible: 3 cadáveres enemigos por 3 amigos muertos. Es justo.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_name">
		<text>Vengador</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_descr">
		<text>Eres el ángel de la guardia de tu amigo. Lo has salvado 2 veces de un ataque mientras llevaba el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_name">
		<text>Querubín</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_descr">
		<text>Has protegido tu honor y el de tu equipo consiguiendo puntos.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_name">
		<text>Honorable</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_descr">
		<text>¿Sabes realmente dónde aparecerá el siguiente artefacto? ¡Porque lo has cogido a los pocos segundos de que se mostrase!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_name">
		<text>Intuición de stalker</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_descr">
		<text>Has tenido suerte: ¡has liquidado al enemigo con la última bala de tu cargador! Era él o tú, está claro.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_name">
		<text>Cabrón afortunado</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_descr">
		<text>Has matado a 8 enemigos seguidos. Toda una provocación, a ver cómo responde el adversario.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_name">
		<text>Lista negra </text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_descr">
		<text>Has sobrevivido porque andas con cautela y mucho cuidado. No has muerto ni una sola vez durante el juego y has conseguido más de 15 puntos.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_name">
		<text>Paranoia</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_descr">
		<text>Haces tu trabajo sin llamar la atención y usando siempre un silenciador. ¿Por qué hacerle saber al enemigo de qué dirección surge su muerte?</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_name">
		<text>Muerte silenciosa</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_descr">
		<text>Has acabado con tu enemigo derrotándolo y consiguiendo el doble de puntos que el puntuador líder. Ni más ni menos.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_name">
		<text>Superioridad aplastante</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_descr">
		<text>Tu valiente plan para conseguir el artefacto de inmediato ha sido un éxito. Has conseguido puntos para tu equipo en los tres primeros minutos de partida.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_name">
		<text>Ataque relámpago</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_descr">
		<text>No le has dejado a tu enemigo ni oler la victoria: has ganado sin que pudiese conseguir un solo artefacto. ¡Le has dado una lección de trabajo en equipo!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_name">
		<text>Ni un solo artefacto</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_descr">
		<text>Has conseguido la mejor puntuación en todas las áreas: has matado a más enemigos, has conseguido más artefactos y te han matado menos veces. ¡Sigue así!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_name">
		<text>Polifacético</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_descr">
		<text>¡Tu manejo del cuchillo es tremendo! Has degollado a 3 enemigos en 20 segundos. ¡Eres una máquina de matar incluso desarmado!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_name">
		<text>Furia</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_descr">
		<text>Todo enemigo tiene un punto débil: tú lo has encontrado acertando en el ojo a un rival armado hasta los dientes con tu arma de cinto.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_name">
		<text>Talón de Aquiles</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_descr">
		<text>¡Las balas enemigas no pueden contigo! ¡Has avanzado entre ellas como si nada y has acabado con el enemigo!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_name">
		<text>Más rápido que las balas</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_descr">
		<text>Estás dispuesto a investigar los acontecimientos más recientes en la Zona. Nos has permitido conocerla más fondo descubriendo nuevas formaciones anómalas antes desconocidas para la ciencia.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_name">
		<text>Precursor</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_hint">
		<text>Los stalkers te valoran más.\nEn compensación por tu trabajo, ahora te dejan munición en tu caja personal de la estación de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_descr">
		<text>No intentas evitar a los peligrosos mutantes, sino que les das caza. Los buenos cazadores gozan del reconocimiento de los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_name">
		<text>Cazador de mutantes</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_hint">
		<text>Los stalkers te valoran más.\nComo muestra de respeto, ahora te dejan suministros médicos en tu caja personal de Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_descr">
		<text>Has descubierto el secreto de la desaparición de stalkers en Skadovsk. Al final, la culpa no era de los mutantes, sino de un enemigo más peligroso: el hombre. Descubrir la verdad te ha hecho ganarte el respeto de los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_name">
		<text>Detective</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_hint">
		<text>Los stalkers te valoran más.\nLe han pedido al comerciante Búho que te haga un descuento. \nAhora, Barbas te ofrecerá sus artefactos al mejor precio.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_descr">
		<text>Has demostrado quién manda a los bandidos y a su líder Sultán, lo que te ha valido una gran popularidad entre los stalkers. Siempre serás bienvenido en Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_name">
		<text>Uno de los nuestros</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_hint">
		<text>Te has ganado el respeto de los bandidos.\nEl comerciante Búho te ha ofrecido un descuento por miedo a ser tu próxima víctima.\nSegún lo acordado, Barbas te pagará parte de sus ganancias.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_descr">
		<text>Has ayudado a Sultán a zafarse de los stalkers y a tomar el control del negocio de Barbas. Ahora eres temido y respetado en Zaton.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_name">
		<text>Mandamás</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_hint">
		<text>Los stalkers han decidido entregar el botín de Urraca, fruto de mentiras y engaños, a alguien que lo merezca más. Ahora está en tu caja personal, en Yanov.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_descr">
		<text>Has hecho justicia con esa escoria. Urraca engañó y mintió a muchos stalkers y ahora tendrá que pagar.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_name">
		<text>Mensajero de la justicia</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_hint">
		<text>Los stalkers te valoran más ahora.\nLos bandidos tratarán de darte caza allá donde te aventures en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_descr">
		<text>Has encontrado todos los artefactos que conocen los investigadores de la Zona. Te has ganado el respeto de los stalkers y la atención de los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_name">
		<text>Cazador de artefactos</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_hint">
		<text>Cardán puede realizar una modificación única que te permitirá moverte rápidamente con exoesqueleto instalando potenciadores servomotores hidráulicos.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_descr">
		<text>Cardán tiene todas las herramientas que pueda necesitar, lo que le permite realizar nuevas y complejas mejoras.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_name">
		<text>Experto en sistemas de armas</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_hint">
		<text>Azot puede realizar una modificación de casco táctico única: un escáner de infrarrojos que permite detectar a los humanos cercanos.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_descr">
		<text>Azot tiene todas las herramientas que un técnico de la Zona podría soñar. Ahora puede realizar modificaciones avanzadas.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_name">
		<text>Experto en tecnología</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_hint">
		<text>Tu experiencia te permite encontrar artefactos poco comunes más a menudo.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_descr">
		<text>Prácticamente no hay áreas accesibles por el centro de la Zona que no hayas visitado. Has presenciado casi todas las anomalías locales.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_name">
		<text>Stalker experimentado</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_hint">
		<text>Tus dotes de liderazgo mejoran la probabilidad de supervivencia de tu equipo.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_descr">
		<text>Tenías un trabajo en equipo, así que formaste un pelotón y demostrarte que eres un líder.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_name">
		<text>Líder</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_hint">
		<text>Libertad, Deber, los stalkers libres y hasta los bandidos tienen que reconocer tus dotes de negociador y, por tanto, te valoran.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_descr">
		<text>Sabes cómo resolver un problema pacíficamente. ¿Quién necesita la fuerza bruta cuando las palabras pueden zanjar una disputa? Eso sí, ojo con los que disparan antes de preguntar.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_name">
		<text>Diplomático</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_descr">
		<text>Llevas tanto tiempo trabajando con los científicos que casi podrías ser considerado su ayudante. Para todos los científicos del búnker, eres uno de los suyos.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_name">
		<text>Ayudante de investigación</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_hint">
		<text>Tus relaciones con Deber han mejorado. Si estás en apuros, sus soldados tratarán de ayudarte.\nAzot, el técnico que trabaja para Deber, te ofrece un descuento.\nTus relaciones con Libertad se han deteriorado.\El Hawaiano, comerciante cercano a Libertad, te cobrará todo más caro.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_descr">
		<text>Has sido de gran ayuda a Deber, lo que te ha hecho ganarte el respeto de sus soldados y amigos. Sin embargo, no olvides que esta facción también tiene sus detractores.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_name">
		<text>Amigo de Deber</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_hint">
		<text>\nTus relaciones con Libertad han mejorado. Si estás en apuros, sus soldados tratarán de ayudarte.\nEl Hawaiano, comerciante cercano a Libertad, te ofrece un descuento.\nTus relaciones con Deber se han deteriorado.\Azot, el técnico que trabaja para Deber, te cobrará más por sus servicios.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_descr">
		<text>Has sido de gran ayuda a Libertad, lo que te ha hecho ganarte el respeto de sus soldados y amigos. Sin embargo, no olvides que esta facción también tiene sus detractores.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_name">
		<text>Amigo de Libertad</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_hint">
		<text>Los stalkers de Yanov valoran el equilibrio de poder entre Deber y Libertad. Por eso, tanto el técnico como el comerciante te ofrecen ahora descuentos.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_descr">
		<text>No te has aliado con ninguna facción y siempre has ido por libre. No te has ganado ningún enemigo, pero tampoco has hecho amigos.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_name">
		<text>Un tipo ecuánime</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_hint">
		<text>Los comerciantes te ofrecen cosas más caras e inusuales.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_descr">
		<text>Aunque sabes lo que significa vivir con lo justo, ahora no te va mal. De hecho, en ocasiones te juntas con sumas considerables, y los comerciantes valoran a un cliente de tu talla.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_name">
		<text>Un cliente adinerado</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_hint">
		<text>Tras conseguir las notas, Strelok halló una nueva razón para vivir y perseguir su objetivo a toda costa.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_descr">
		<text>Tu capacidad de previsión te impulsó a guardar las notas que encontraste en los escondites del grupo de Strelok hasta dar con su propietario.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_name">
		<text>Guardián de secretos</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_descr">
		<text>Has conseguido sobrevivir a una emisión sin cubrirte gracias a los anabióticos. Los efectos psíquicos son inciertos, pero percibes un silencio mental extraño. Parece que ya no oyes tus propias ideas constantemente.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_name">
		<text>Marcado por la Zona</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_hint">
		<text>El comerciante Búho te ofrece un descuento por ser su mejor informador y socio.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_descr">
		<text>Cuando echas mano a algún dato, siempre encuentras a algún interesado. Obviamente, sabes cuánto pedir si vendes información a quien la necesita.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_name">
		<text>Traficante de información</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_hint">
		<text>Tus relaciones con los stalkers han mejorado. Si estás en apuros, tratarán de ayudarte.\nLos médicos de la facción han acordado venderte suministros médicos a precio de coste.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_descr">
		<text>Siempre has ayudado a los stalkers con problemas. Aunque no es una facción muy unida, ahora cuentas con aliados en su hermandad extraoficial y te ayudarán en situaciones de combate y más.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_name">
		<text>Amigo de los stalkers</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_hint">
		<text>Diversas informaciones recientes permitieron a los profesores Hermann y Ozersky crear una nueva droga experimental en la Zona: un anabiótico.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_hint">
		<text>Puedes sobrevivir a una emisión, incluso sin ayuda de fármacos, siempre que estés saludable.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_hint">
		<text>Como estás siendo muy útil, el profesor Hermann te ofrece suministros médicos y equipo solo para personal del búnker a precio de coste.\nNovikov está tan habituado a trabajar contigo que solo te cobrará las piezas cuando realice modificaciones.</text>
	</string>
</string_table>
