<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_0">
		<text>Oye, tengo que preguntarte algo...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_1">
		<text>Desembucha.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_10">
		<text>¿Qué piensas de Nimble?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_101">
		<text>¿Nimble? Un día de éstos le pillaré en un sitio tranquilo con la mercancía y le daré un buen repaso a ese gilipollas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_11">
		<text>¿Sabes algo del Oasis?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_111">
		<text>Bueno, me contaron una historia algo extraña una vez. Los chicos del vertedero empezaron a difundir un rumor sobre el paradero del Oasis, dando a entender que era real. Después se fueron a dicho lugar y se quedaron esperando. ¡Imagina! Se presentaron allí un montón de crédulos, tantos que los que empezaron con el rumor se fueron de la Zona poco después. ¿Y por qué no? Ya tenían la vida resuelta. Solo uno de ellos se quedó allí, un tipo llamado Yoga...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_112">
		<text>Que si vas allí, se curan todas tus enfermedades. La verdad es que suena bien: ¡adiós a la resaca y a las hemorroides! ¡Encuéntralo, monta allí un chiringuito y te forrarás!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_113">
		<text>No me interesa lo más mínimo ese tema. Eso solo se lo creen los perdedores, los hombres de verdad no creen en mierdas de ésas. Siempre que voy al bar, me veo rodeado de stalkers discutiendo sobre dónde está el Oasis. Y todos esos capullos aseguran saber el lugar exacto, que varía según cada versión.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_12">
		<text>¿Conoces a un stalker llamado Urraca?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_121">
		<text>Claro. Con solo verlo te das cuenta de que es un gilipollas integral. Y varios stalkers me han dicho que es un cabronazo. Pero no sé dónde está... Tendrás que encontrarlo tú mismo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_122">
		<text>No. Es la primera vez que escucho ese nombre, tío.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_13">
		<text>¿Sabes quién puede haber robado cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_131">
		<text>Una rata. Mejor pregunta a los jefes en Yanov, porque son famosos por cazar ratas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_14">
		<text>¿Quién podría ayudarme a desencriptar algo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_141">
		<text>Me han dicho que a Nitro de Yanov se le da muy bien. Parece ser que cuando no trabajaba para Deber, le encargaron que piratease varias PDA de stalkers. Ah, qué tiempos aquellos...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_143">
		<text>No me hables de rollos científicos, tío. Para eso necesitas a un hacker. Conocí a uno en la trena, pero nunca más he vuelto a dar con uno. Cuando salí de allí, todavía le quedaban unos cinco años para salir...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_15">
		<text>Tengo la PDA del comerciante de Deber. ¿Conoces a alguien al que le pueda interesar?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_151">
		<text>Hay un comerciante en Skadovsk llamado Búho. Los chicos le llevan PDA de stalkers y paga bastante bien. Además no hace demasiadas preguntas, así que genial.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_152">
		<text>Pues cualquiera, tío. Piensa un poco: su bando enterrará vivo a ese capullo y las otras facciones montarán un follón que no veas, pero Búho de Zaton se encargará de que esa PDA se esfume. Eso sí, solo él sabrá dónde volverá a aparecer esa PDA, así que tú decides.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_16">
		<text>¿Dónde puedo encontrar herramientas por aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_165">
		<text>Si necesitas herramientas quirúrgicas, busca en hospitales y plantas de emergencia. Si buscas herramientas de construcción, ve a la cantera de Júpiter. Y si quieres herramientas pequeñas, busca en talleres antiguos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_166">
		<text>¿Y yo qué sé? No necesito herramientas para que los stalkers aflojen la pasta. Tranqui, que estoy de broma.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_17">
		<text>¿Quién puede desbloquear un módulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_171">
		<text>¡Buena pregunta! ¡Ésa es mi especialidad! ¡Ja! ¿Eres tonto, colega? Habla con un técnico o con un científico. ¿De verdad pensabas que yo controlo algo de ese tema?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_172">
		<text>Voy a serte sincero: la última vez que desbloqueé un módulo de memoria fue en el colegio. Y el módulo en cuestión era un puto disquete. Mejor dale la lata a algún experto en el tema.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_18">
		<text>¿Quién podría abrir un contenedor de acero?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_181">
		<text>¿Conoces a Cardán de Skadovsk? El otro día se pilló una cogorza y me empezó a perseguir con una palanca. Seguro que podría usar esa palanca para algo más interesante y romper todo lo que necesites.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_182">
		<text>Hasta yo podría hacerlo de tener las herramientas adecuadas. Pero entonces, ¿quién se encargaría de introducir equipo en la Zona con ellos? Habla con los técnicos, colega, eso se les da muy bien.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_19">
		<text>Estoy buscando a un stalker llamado Snag. ¿Sabes dónde puedo encontrarlo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_191">
		<text>Pues no sé. Pregúntale a Sultán en Skadovsk. El jefe sabe dónde están todos los idiotas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_193">
		<text>Sí, me han hablado de ese fracasado. Suele andar por Zaton, así que no lo encontrarás por aquí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_2">
		<text>¿Sabes algo de los helicópteros siniestrados?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_20">
		<text>¿A quién le podría interesar información sobre el fundador de Deber?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_201">
		<text>¡No se me ocurre nadie a quien no le interese! Esa información es una bomba, chaval. Lo mejor es que hables con Búho de Skadovsk: así ganarás pasta pero no te crearás enemigos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_22">
		<text>No. Piensa un poco: tengo a Deber a un lado, a Libertad al otro y a los stalkers persiguiéndome. ¿Te parece que tengo tiempo para mirar al cielo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_23">
		<text>Los chicos dicen que vieron uno colgando de los cables del Bosque de Hierro, pero ahí afuera vas a ver muchos más. Una de dos: o te encuentras con una anomalía o un poltergeist te machaca la cabeza.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_24">
		<text>Sí, unos colegas vieron cómo se estrellaba uno en la meseta, pero no hay forma de llegar allí. Decían que volaba tan raro que parecía que el piloto se había metido algo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_26">
		<text>Me contaron que un helicóptero quiso jugar a ser submarino y se sumergió en un pantano. Como te imaginarás, se hundió rápidamente, el agua de allí no es que sea precisamente saludable: tiene un montón de veneno, compuestos químicos y vete a saber qué más.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_3">
		<text>¿Has visto soldados por aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_30">
		<text>¿A quién le podría interesar un mapa del área entre Zaton y Júpiter?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_301">
		<text>A Piloto, supongo. Es el guía principal de esas zonas. Le vendría bien usar un mapa en vez de orientarse con las estrellas, que es lo que hace ahora.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_31">
		<text>Me han dicho que un escuadrón enemigo bajó por la meseta del sur directo al campamento de los mercenarios. Sospechaban que se iba a armar una buena, así que se piraron de allí corriendo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_32">
		<text>Me han contado que esos gusanos del ejército querían coger algo del helicóptero que se les estrelló en el pantano. Imagina: cinco soldados dando saltos por el pantano, intentando no mojarse el uniforme. Decían tantos tacos que hasta un bandido se sonrojaría.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_33">
		<text>Un colega me dijo que un día escuchó disparos mientras perseguía a un stalker para conseguir su botín. Resulta que el ejército estaba enfrentándose a los mercenarios. Mi amigo se escondió y esperó a que terminasen, para entonces el stalker ya se había ido. Qué mala pata, ¿eh?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_34">
		<text>Un amigo mío presenció una escena bastante divertida. Imagina esa barca con un molino encima, al lado Noé gritando como un poseso y diez soldados intentando alejarse tanto como podían del perro de Noé. Mi amigo se moría de risa y se fue sin intervenir en aquel jaleo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_35">
		<text>No, este lugar es bastante confuso: está lleno de gente armada hasta los dientes y no tengo tiempo para averiguar quiénes son militares y quiénes de Deber.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_4">
		<text>¿Sabes cómo llegar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_40">
		<text>¿A quién podría contratar para proteger a los científicos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_403">
		<text>¡Ja! Los chicos y yo podemos hacerlo. ¡Les protegeremos como nadie! Los stalkers y los mutantes se cagarán de miedo con solo vernos y ni se acercarán, te lo aseguro. Afloja la pasta cada semana y somos tuyos. ¡Ah, y que no se te olvide el aguinaldo de Navidad!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_41">
		<text>Andando, tío. Ve hacia Júpiter y pregunta allí, porque no hay una ruta directa desde Zaton a Pripyat, es un hecho.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_43">
		<text>Oye, colega. ¿Tengo pinta de guía o algo así? ¿O quizás llevo tatuado en la frente "Pregúntame gilipolleces"? Habla con Piloto. A él le pagan por responder ese tipo de chorradas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_44">
		<text>No. ¿Y qué iba a hacer yo allí, en un lugar en el que no hay stalkers a los que estafar?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_5">
		<text>¿Sabes de alguien sin muchos compromisos que quiera mudarse a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_51">
		<text>Pripyat no es un sitio para hombres de verdad como nosotros. Está lleno de mutantes y anomalías, como el resto de la Zona... pero sin stalkers y botines. Cuando los stalkers se muden a Pripyat, danos un toque e iremos allí para mantener el orden natural de las cosas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_57">
		<text>Ni idea, tío. Lo siento.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_6">
		<text>He encontrado un arma muy rara. ¿Sabes de alguien que me pueda dar información sobre ella?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_62">
		<text>Yo hablaría con los técnicos. Se supone que es su profesión y saben de estas cosas, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_63">
		<text>No sé por qué, pero los stalkers de Skadovsk piensan que Cardán es un genio de la técnica. Habla con él si quieres. Aunque mi opinión es que es un viejo borracho.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_7">
		<text>¿A quién podría contratar para tomar medidas para los científicos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_73">
		<text>Eso tiene fácil respuesta: a nuestros chicos. Vale, no tienen estudios pero se cargarán a quién quieras y lo planearán todo a fondo. Después lo meterán en una tumba bonita y problema solucionado.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_8">
		<text>He encontrado un artefacto muy raro. ¿Quién me lo podría comprar?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_81">
		<text>¿Un artefacto raro, dices? Déjame ver... Dámelo para que lo pueda ver mejor. Ja, relájate, chaval, estoy de broma. Pero yo de ti no andaría enseñando eso por ahí. Puede que te encuentres con alguien que vaya en serio.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_83">
		<text>Hay que tener valor para andar por ahí enseñando esa cosa. Tienes mi respeto. Te cuento: tienes que hablar con Barbas en Skadovsk. Todavía no sabemos cómo saca los artefactos de la Zona, así que no tendrás problema en venderle el tuyo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_9">
		<text>He encontrado una guarida de chupasangres por aquí cerca. ¿Qué vamos a hacer?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_91">
		<text>¿Que qué vamos a hacer? ¡Pues salir corriendo, claro!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_98">
		<text>Vale, olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_0">
		<text>Oye, tengo que preguntarte algo...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_1">
		<text>Pregunta.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_10">
		<text>¿Qué piensas de Nimble?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_101">
		<text>¿Nimble? No me suena. Quizás es de otro escuadrón, no sé.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_11">
		<text>¿Sabes algo del Oasis?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_111">
		<text>Es un cuento de los stalkers. A eso se dedican: ¡a inventarse tonterías y a creérselas! Yo de ti pasaría del tema. Si empiezas a tragarte estas cosas, terminarás creyendo que el Genio existe de verdad.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_112">
		<text>Ah, ¿ese lugar en el que las heridas se curan solas y tu energía se recupera de forma mágica? Tengo noticias para ti, amigo: no existe. Los stalkers se inventaron esa chorrada para que la Zona pareciese menos peligrosa de lo que en realidad es, pero lo cierto es que no hay lugares seguros en ella. Y más te vale tener los pies en la tierra cuando salgas ahí afuera, colega: los soñadores no duran mucho en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_113">
		<text>Sí, y todos los artefactos valen su peso en oro y te los traen en bandeja de plata mientras te dan un masaje en los pies. Estoy de broma, claro. Dudo que exista, aunque ojalá fuese así. Podríamos crear hospitales allí sin necesidad de médicos. La gente llegaría y se curaría sin más. Buf, menuda fantasía.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_12">
		<text>¿Conoces a un stalker llamado Urraca?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_121">
		<text>Ya me cuesta acordarme de toda la gente de Deber, ¿y me hablas de un stalker? Tienen su base en Skadovsk, pregunta allí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_122">
		<text>No, qué va.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_13">
		<text>¿Sabes quién puede haber robado cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_131">
		<text>¡Vaya! Eso nunca ocurriría en la base de Deber, pero este lugar está lleno de macarras de Libertad. Yo empezaría buscando por ahí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_14">
		<text>¿Quién podría ayudarme a desencriptar algo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_141">
		<text>En la estación de Yanov hay un técnico llamado Nitro, es un especialista en electrónica. Una vez se me olvidó la contraseña de mi PDA, ¡y la hackeó en cinco segundos!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_143">
		<text>Tienes que ir a Yanov y buscar a Nitro, es un especialista en ese tema.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_15">
		<text>Tengo la PDA del comerciante de Deber. ¿Conoces a alguien al que le pueda interesar?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_151">
		<text>¿Un comerciante de Deber? ¡Eso es imposible! Pero si tienes información, lo mejor es pasársela al teniente coronel Shulga y que él se encargue de todo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_16">
		<text>¿Dónde puedo encontrar herramientas por aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_163">
		<text>Hay toda una central cerca de aquí. Seguro que la habrán saqueado por completo, pero yo de ti registraría los almacenes de la central de todas formas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_165">
		<text>Yo de ti comenzaría mirando en los talleres antiguos. Puede que también encuentres algo en las tiendas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_166">
		<text>Por aquí solo hay mutantes y anomalías. ¡Ja! Yo no buscaría en las anomalías, y los quemadores y controladores tampoco te van a ser de ayuda.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_169">
		<text>De hecho, hay un tren bajo el puente de aquí cerca. He visto esos trenes antes, solían transportar a personal técnico, así que es probable que encuentres algunas herramientas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_17">
		<text>¿Quién puede desbloquear un módulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_171">
		<text>Nitro. Es el único en la estación de Yanov que sabe algo de ese tema.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_172">
		<text>Necesitas un técnico. El único decente que hay por aquí es Nitro de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_18">
		<text>¿Quién podría abrir un contenedor de acero?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_181">
		<text>Dicen que hay un técnico entre los stalkers. Es un borracho pero sabe lo que hace. Habla con él.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_182">
		<text>Ja, podrías ir por ahí con una caja fuerte también. Nitro no va a poder ayudarte con eso. Si tuviese un cerrojo electrónico, sería otra cosa...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_19">
		<text>Estoy buscando a un stalker llamado Snag. ¿Sabes dónde puedo encontrarlo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_191">
		<text>Pregunta a los stalkers: conocen a los suyos. No conozco a ese tal Snog o como se llame.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_2">
		<text>¿Sabes algo de los helicópteros siniestrados?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_20">
		<text>¿A quién le podría interesar información sobre el fundador de Deber?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_201">
		<text>A nuestro comandante, claro. Cuéntale todo lo que sepas a Shulga y Deber te lo agradecerá.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_22">
		<text>Sí, nuestros exploradores vieron un helicóptero militar descender sobre la pista de reserva que está junto a Júpiter. Le hicieron señas para que cambiase de ruta pero supongo que los pilotos estaban a otras cosas. Me pregunto si los soldados conseguirían salir del campo de minas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_23">
		<text>Por aquí no. Nuestra presencia en esta área es limitada. Habla con los chicos que están cerca de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_25">
		<text>Nuestra patrulla informó de que un helicóptero militar intentó hacer un aterrizaje forzoso cerca de la central de Júpiter. Por desgracia, el helicóptero se estrelló contra el tejado de los talleres. Dudo mucho que hubiese supervivientes: la patrulla no recibió ninguna señal de socorro después del accidente.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_3">
		<text>¿Has visto soldados por aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_30">
		<text>¿A quién le podría interesar un mapa del área entre Zaton y Júpiter?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_301">
		<text>A alguien que le pueda dar algún uso. Por ejemplo, Piloto: es el guía de la ruta entre Yanov y Skadovsk, así que seguro que le interesará ese mapa.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_31">
		<text>¿Soldados? No he visto ninguno por aquí, aunque tampoco paso mucho tiempo en esta zona.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_35">
		<text>Hace poco encontraron el cadáver de un soldado en el campo de minas. Supongo que iba en aquel helicóptero: llevaba a ocho personas, además de los pilotos; así que puede que consiguiesen salir, aunque nadie sabe dónde están.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_36">
		<text>Hay un soldado en el búnker de los científicos y lleva allí poco tiempo. No tengo más detalles.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_37">
		<text>El otro día vieron a un tipo con uniforme militar entrar en el edificio que está junto al complejo Volkhov AA. Aunque también podría ser un zombi al que confundieron con un soldado.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_38">
		<text>Los stalkers vieron una unidad militar cerca de la central de Júpiter. A juzgar por su descripción, pertenecía a las fuerzas especiales. Iban acompañados por un stalker no identificado y se dirigían a Pripyat. La descripción suena creíble, pero sé por experiencia que no hay que fiarse mucho de estas cosas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_4">
		<text>¿Sabes cómo llegar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_40">
		<text>¿A quién podría contratar para proteger a los científicos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_401">
		<text>No encontrarán mejor protección que la de Deber. Ve a hablar con el teniente coronel Shulga en Yanov. Seguro que llegáis a un acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_402">
		<text>No. Mientras tengan a gente de Libertad trabajando allí, no nos acercaremos a ese lugar. Escuchar a esos capullos contando chistes idiotas todo el día es peor que la muerte.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_42">
		<text>Ahora mismo Deber no tiene ningún motivo para saber cómo llegar a Pripyat, pero estamos recopilando información de todas formas. Algunas fuentes no contrastadas afirman que hay túneles bajo la central de Júpiter que lleva a Pripyat. Para corroborar esta información habría que registrar el área de la central al completo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_43">
		<text>No. Si necesitas saberlo, es mejor que hables con un guía civil. Nuestros exploradores ya tienen bastante trabajo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_44">
		<text>Nuestros exploradores suelen buscar en la zona rutas seguras para llegar a Pripyat, pero de momento no han encontrado nada.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_5">
		<text>¿Sabes de alguien sin muchos compromisos que quiera mudarse a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_51">
		<text>La presencia de Deber en esta área es limitada. Habla con nuestra gente de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_52">
		<text>Se comenta que los científicos tienen a un soldado en su búnker. Pero no sabe cómo salir de allí. Los científicos se pasan en el búnker entre doce y dieciocho meses, y él no va a llegar a la frontera de la Zona a pie y solo. Así que podría interesarle tu oferta.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_53">
		<text>Te sugiero que hables con gente en busca de aventuras. Por ejemplo, en la estación de Yanov hay un stalker llamado Vano. Le encanta meterse en toda clase de líos y además puede resultarte útil: podría escapar de una anomalía con los ojos cerrados.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_54">
		<text>Podrías empezar una campaña de reclutamiento en un manicomio. No, tengo una alternativa mejor: los soldados de Monolith. Por cierto, el otro día vi a un escuadrón de estos soldados cerca del complejo AA y seguro que se dirigían hacia Pripyat. En fin, tío, no me tomes en serio.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_56">
		<text>Busca voluntarios en Deber. Strider, por ejemplo. Todavía no le han asignado una misión, así que puede que el teniente coronel le deje irse contigo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_57">
		<text>Todos saben que Deber cuenta con los mejores soldados... pero de momento tenemos otros objetivos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_6">
		<text>He encontrado un arma muy rara. ¿Sabes de alguien que me pueda dar información sobre ella?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_62">
		<text>¡Caray! ¡Menudo cañón! ¿Lo has hecho tú mismo o te lo has encontrado? Nunca había visto algo así... Pregunta a los técnicos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_7">
		<text>¿A quién podría contratar para tomar medidas para los científicos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_71">
		<text>Qué pregunta más tonta: a Deber, claro está. Contamos con mucha gente experimentada y ya hemos trabajado con científicos en otras ocasiones. Habla con el teniente coronel Shulga. Seguro que podrá asignarte un escuadrón.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_72">
		<text>¿Quién querría trabajar allí si Libertad protege el búnker? Esos putos pacifistas están tan colocados casi todo el tiempo, que lo más probable es que se disparasen entre ellos en vez de al enemigo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_8">
		<text>He encontrado un artefacto muy raro. ¿Quién me lo podría comprar?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_81">
		<text>Todos los artefactos son raros, y te recomiendo que no andes por ahí con uno. Es mejor que lo dejes en manos de expertos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_83">
		<text>Deberías enseñárselo a los stalkers, saben un montón de ese tema. O mejor aún, llévaselo a la persona a la que le venden los artefactos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_9">
		<text>He encontrado una guarida de chupasangres por aquí cerca. ¿Qué vamos a hacer?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_91">
		<text>Los escuadrones de Deber no están realizando operaciones de limpieza en el área, así que la guarida tendrá que esperar.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_98">
		<text>Vale, olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_0">
		<text>Oye, tengo que preguntarte algo...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_1">
		<text>Dispara.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_10">
		<text>¿Qué piensas de Nimble?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_101">
		<text>No sé mucho sobre él. Mejor pregunta a los stalkers. Es uno de ellos, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_11">
		<text>¿Sabes algo del Oasis?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_111">
		<text>Muchas cosas. Es una historia bonita, lo admito. Un palacio entre las dunas, una isla envuelta en niebla, un castillo en el cielo... Shambhala, el Edén, el Oasis... Todos tenemos nuestro paraíso soñado, no les culpo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_112">
		<text>Un stalker me contó una historia interesante. Creo que fue el primero en hablarme del Oasis. Decía que, según la leyenda, allí se curan todas tus heridas y te relajas hasta tal punto que te olvidas de que estás en la Zona. No he vuelto a ver a ese stalker desde... Poco después recordé que antes cojeaba un poco al andar. Pero cuando le vi, caminaba perfectamente y parecía muchísimo más joven.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_113">
		<text>Sí, los stalkers libres me dieron las coordenadas. Son diez grupos distintos de coordenadas. Si las unes, obtendrás un área desde el Cauterizador hasta la central de Chernóbil, y el bar de Yanov se encuentra cerca del centro. ¡Hasta sería posible que estemos en el Oasis ahora mismo, así que disfrútalo!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_12">
		<text>¿Conoces a un stalker llamado Urraca?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_121">
		<text>No, no conozco a muchos stalkers libres por aquí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_122">
		<text>¿Urraca? No, pero me mola el nombre.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_13">
		<text>¿Sabes quién puede haber robado cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_131">
		<text>No, nadie de por aquí haría algo así. Conozco a un tipo que puede cogerte un poco de pan o beber un trago de tu bebida mientras no estás mirando, pero no hay ladrones propiamente dichos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_14">
		<text>¿Quién podría ayudarme a desencriptar algo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_141">
		<text>Me han dicho que a Nitro de Yanov le apasionan las combinaciones y los algoritmos. Pero no estoy seguro del todo, nunca he hablado con él. Trabaja para Deber, así que no tiene mucho tiempo libre para hablar con gente como nosotros.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_143">
		<text>No soy ningún experto en nuestros expertos. Habla con nuestros chicos de Yanov cuando te pases por allí, ellos sí que saben del tema.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_15">
		<text>Tengo la PDA del comerciante de Deber. ¿Conoces a alguien al que le pueda interesar?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_151">
		<text>¡Suena interesante! Yo se lo daría a Loki, nuestro líder en Yanov. Él se encarga de que los stalkers libres sepan a qué tipo de gente recluta Deber.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_16">
		<text>¿Dónde puedo encontrar herramientas por aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_163">
		<text>En la central, claro. ¿Dónde si no? No es un sitio muy animado, pero los almacenes seguro que te alegran el día. Son más seguros y no te costará encontrar herramientas decentes allí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_165">
		<text>Buena pregunta, tío. A ver, ¿dónde encuentras herramientas fuera de la Zona? Si tienes medio cerebro, las compras en una tienda. Y si no, te compras un cerebro y herramientas en un taller, ¿no? Pues dentro de la Zona, lo mismo. ¡Es así de fácil, stalker!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_166">
		<text>¿Herramientas? Oye, tío, ¿me hablas en clave o algo así? Aquí no hay cerdos, puedes hablar con claridad. Ah, ¿que lo decías en serio? Pues entonces no sé.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_169">
		<text>Me han dicho que uno de nuestros chicos buscaba herramientas y entró en el tren que hay bajo el puente. Parece ser que allí hay un Tesla. Eso sí, parece ser que no es un lugar muy agradable. ¿Por qué te estoy contando esto? Porque el chico vio muchas herramientas pero no se atrevió a llevarse ninguna.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_17">
		<text>¿Quién puede desbloquear un módulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_171">
		<text>Novikov, del búnker de los científicos, puede hacerlo. Es rápido, eficaz y educado. También está Nitro en Yanov, el parásito de Deber. Es barato y cutre, pero creo que también podría hacerlo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_172">
		<text>Un técnico cualificado, supongo. El de por aquí entiende más de mecánica, así que si no quieres cambiar el módulo de memoria de tu cañón estriado, es mejor que preguntes en Júpiter.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_18">
		<text>¿Quién podría abrir un contenedor de acero?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_181">
		<text>Pues el otro día me recomendaron a Cardán de Skadovsk. Dicen que sabe lo que se hace, incluso estando borracho casi todo el tiempo. Seguro que te ayuda con ese contenedor.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_182">
		<text>¿Hay alguien que se dedique a abrir contenedores de acero? Eso sí, no creo que pueda hacerlo Nitro, el técnico local. A él se le da mejor hackear aparatos electrónicos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_19">
		<text>Estoy buscando a un stalker llamado Snag. ¿Sabes dónde puedo encontrarlo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_191">
		<text>Ni idea. Habla con otros stalkers libres.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_2">
		<text>¿Sabes algo de los helicópteros siniestrados?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_20">
		<text>¿A quién le podría interesar información sobre el fundador de Deber?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_201">
		<text>Sin duda a Loki, nuestro líder en Yanov. Incluso si no sabe qué hacer con dicha información: lo importante es arrebatársela a Deber. ¡Imagínate la de cosas que podrían hacer con ella! Se me ponen los pelos de punta solo de pensarlo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_22">
		<text>Sí. ¿Te has enterado de lo del helicóptero del campo de minas? Parece ser que los militares se estrellaron en la pista de aterrizaje de reserva, la misma en la que sus colegas colocaron minas hace seis años. Se dice que se estrellaron por pura estupidez, pero yo no lo tengo tan claro. Míralo de esta forma: allí no va nadie, así que cuando los chicos del ejército terminen su misión, volverán al helicóptero, lo arreglarán un poco y se largarán. Me gustaría saber en qué consistirá esa misión...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_23">
		<text>No soy de aquí, así que no tengo ni idea. Ven a vernos a Yanov. Nuestros chicos te contarán todo lo que quieras saber, e incluso todo lo que no quieras saber.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_25">
		<text>Sí. El otro día unos chicos vieron un helicóptero dando tumbos en el cielo. Y tampoco aterrizó muy bien: terminó estrellándose contra uno de los tejados de Júpiter. Los chicos dicen que atravesó el tejado y terminó dentro del edificio, arrastrando todo a su paso.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_3">
		<text>¿Has visto soldados por aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_30">
		<text>¿A quién le podría interesar un mapa del área entre Zaton y Júpiter?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_301">
		<text>A Piloto, sin duda. Es el guía stalker principal de esta zona. Si quieres hablar de mapas con alguien, él es tu hombre.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_31">
		<text>Tranqui, colega. Aquí no hay polis, militares, ni soldados. Estás a salvo, todo lo que se puede estar en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_35">
		<text>No, pero unos colegas me han dicho que vieron una unidad del ejército atravesando el campo de minas que está junto a la pista de aterrizaje. Mis colegas iban a ayudarlos, pero al final cambiaron de opinión. Los militares son imprevisibles, les puede dar el punto y pegarte un tiro por la espalda.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_36">
		<text>Yo no he visto ninguno, pero se dice que hay un militar en el búnker de los científicos. Según Ozersky, el biólogo, viajaba en el helicóptero que se estrelló contra la central. Se cachondean de él diciendo que los empollones del búnker lo han adoptado como mascota.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_37">
		<text>En persona no, pero los stalkers libres me han contado cosas. Dicen que vieron a un militar junto al complejo Volkhov AA. Quizás fuese un fantasma o un zombi... ¿Qué piensas tú?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_38">
		<text>No. Un colega decía que vio a siete soldados persiguiendo a un stalker libre más allá de la central de radio, en dirección a Pripyat. Por la Zona no circula nada de hierba últimamente, así que se lo habrán inventado, así de simple.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_4">
		<text>¿Sabes cómo llegar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_40">
		<text>¿A quién podría contratar para proteger a los científicos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_401">
		<text>A Libertad. Es decir, a nosotros. Trabajamos mucho con científicos, así que protegerlos es pan comido. Habla con Loki, nuestro jefe en Yanov. Seguro que le parecerá bien.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_402">
		<text>No sé, tío. Por lo que me han dicho, esos empollones han contratado a un escuadrón de Deber... Nos gustaría proteger a los científicos, pero ver todos los días las caras de estreñidos de los de Deber no nos apetece nada.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_42">
		<text>Dicen que se puede llegar desde Júpiter. Me refiero a la central, no al planeta. ¡Ja! ¡Eso ha tenido gracia, lo tienes que admitir!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_43">
		<text>Pues no tengo ni idea. Nunca tengo tiempo para ir allí. Pregunta a Piloto en el campamento, ¿vale? Es un stalker libre y conoce esa zona mejor que nadie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_44">
		<text>Tío, si lo supiese ya me habría ido allí hace siglos. Me encantaría perder de vista a Deber, a los militares y todos estos enfrentamientos...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_5">
		<text>¿Sabes de alguien sin muchos compromisos que quiera mudarse a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_51">
		<text>Lo siento, amigo. No conozco a nadie en Zaton. Mi consejo es que hables con nuestros chicos de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_52">
		<text>¿Conoces el búnker de los científicos? Pues ahora mismo tienen un problema. Por un lado Garry, el stalker, ha decidido irse a Pripyat y ahora el militar que está allí quiere hacer lo mismo. Garry es un solitario y presume de ello, pero el militar es justo lo que necesitas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_53">
		<text>Vano de Yanov te podría servir. Es un tío legal y podría haberse unido a Libertad si hubiera querido. Pero creemos que no quiere enfrentarse a Deber... ni a nadie. Así es cómo ve él las cosas y nosotros lo respetamos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_54">
		<text>Claro. Uno de nuestros chicos se encontró con un escuadrón cerca del lago seco y creo que te vendrían de maravilla. Conocen Pripyat al dedillo y parece que no están trabajando para nadie. Además, seguro que son valientes. ¡Por algo son soldados de Monolith!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_55">
		<text>Sí. Strider, el líder de nuestros nuevos reclutas... Creo que no está muy cómodo en nuestras filas. Sus chicos se han adaptado bien, pero él no está muy contento aquí. Habla con él: detesto ver a alguien en un sitio que no le corresponde.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_57">
		<text>No, ni idea.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_6">
		<text>He encontrado un arma muy rara. ¿Sabes de alguien que me pueda dar información sobre ella?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_62">
		<text>¿Qué pasa, no venía con un manual? ¿No? Pues entonces, ni idea.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_7">
		<text>¿A quién podría contratar para tomar medidas para los científicos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_71">
		<text>Creo que nuestros chicos podrían hacerlo. En Libertad hay gente inteligente y, cuando no sabemos algo, preguntamos en el búnker. ¡Nos encantaría colaborar con la ciencia! Habla con Loki en Yanov; seguro que te dirá lo mismo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_72">
		<text>A los chicos y a mí nos encantaría, pero Deber está protegiendo el búnker ahora mismo. Entrar a ver a los científicos ya es un problema, pero estar allí todo el día no creo que fuese muy saludable.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_8">
		<text>He encontrado un artefacto muy raro. ¿Quién me lo podría comprar?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_81">
		<text>Necesitas un coleccionista, tío. En Yanov no encontrarás ninguno. ¡Si hasta a algunos stalkers les da miedo entrar aquí! Mejor pregunta en Zaton, por allí las cosas están más tranquilas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_83">
		<text>¿Conoces a Barbas, el del bar del campamento de los stalkers libres? Compra artefactos y no paga mal. Es un buen tipo, lo mires por donde lo mires. La verdad es que es una pena que no trabaje para nosotros.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_9">
		<text>He encontrado una guarida de chupasangres por aquí cerca. ¿Qué vamos a hacer?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_91">
		<text>Tienes que avisar a los stalkers libres: su campamento principal está por aquí. Me parece bien preservar la fauna de la Zona, pero me preocupan más las vidas humanas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_98">
		<text>Vale, olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_0">
		<text>Oye, tengo que preguntarte algo...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_1">
		<text>Pregunta.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_10">
		<text>¿Qué piensas de Nimble?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_101">
		<text>No tengo el gusto. Mejor habla con la gente de Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_11">
		<text>¿Sabes algo del Oasis?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_111">
		<text>¡He oído de todo sobre el Oasis! Es una leyenda, un mito... Cada stalker tiene una idea distinta sobre cómo es y cada uno dice que está en un sitio distinto. Es una pena que lo único que tienen en común esos sitios es que es casi imposible llegar a ellos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_112">
		<text>Bueno, dicen que allí las heridas se curan al instante y que te recargas de energía en minutos... Que el Oasis acaba con todas las enfermedades, ¡incluso con el envenenamiento por radiación! Lo único que tengo claro es dónde está... ¿Quieres saberlo? ¡En el centro de la Zona! Pero que quede entre nosotros, ¡ni una palabra a nadie!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_113">
		<text>Me han dicho que los mutantes de por allí pasan a tu lado sin mirarte. También se comenta la existencia de un artefacto llamado El corazón del Oasis... Nadie sabe para qué sirve, pero una cosa está clara: no debes tocarlo. El que lo haga no podrá permanecer en la Zona por más tiempo... ¿El lugar? Tío, todos saben que está en Pripyat, debajo de la noria. ¿Dónde si no?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_12">
		<text>¿Conoces a un stalker llamado Urraca?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_121">
		<text>Claro. Pero no tengo ni idea de dónde está.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_122">
		<text>Mmm. No me suena.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_13">
		<text>¿Sabes quién puede haber robado cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_131">
		<text>Eh, no. Habla con la gente mayor de Yanov, quizás puedan ayudarte.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_14">
		<text>¿Quién podría ayudarme a desencriptar algo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_141">
		<text>Nitro de Yanov, ¿quién si no? Le chifla toda esa mierda de las nuevas tecnologías. Mucho más que las armas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_143">
		<text>Nadie que yo conozca. Pregunta en Yanov: allí tienen un experto en el tema.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_15">
		<text>Tengo la PDA del comerciante de Deber. ¿Conoces a alguien al que le pueda interesar?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_151">
		<text>¿Conoces a Búho de Skadovsk? Seguro que le encantaría ponerle las manos encima. Le gustan ese tipo de cosas...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_152">
		<text>Había un tipo llamado Búho en Skadovsk, por Zaton. Compra información... Puede que le interese tu PDA.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_16">
		<text>¿Dónde puedo encontrar herramientas por aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_161">
		<text>Un stalker me dijo que su padre trabajó en los talleres de la subestación antes del 86. Decía que allí había todo tipo de equipo, así que seguro que también hay herramientas. Aunque supongo que ahora estarán todas oxidadas, pero pásate por allí de todas formas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_162">
		<text>¿Conoces el aserradero del bosque de la colina? Allí tendría que haber herramientas, a no ser que alguien se te haya adelantado. Aunque lo dudo: a medida que te adentras en ese lugar, te cagas de miedo y sales despavorido. Y no lo digo por la radiación, no...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_163">
		<text>La central de Júpiter está justo aquí y seguro que en ella hay herramientas. Aunque yo no me pasaría por allí ni loco, ese sitio me pone los pelos de punta. Mira en los almacenes de Júpiter, los que están al lado de la central.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_164">
		<text>Me han dicho que hay un par de sitios en Pripyat en los que puedes encontrar todo tipo de chatarra. Uno de ellos era un antiguo almacén soviético. Seguro que es el único lugar en el que vendían cosas útiles en aquellos tiempos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_165">
		<text>¿Y yo qué sé? Mira en talleres o tiendas antiguas, puede que encuentres algo útil.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_166">
		<text>La verdad es que el último sitio en el que vi herramientas decentes fue el búnker de Sidorovich, en el Cordón. Sí, tendrás que pagar por ellas, pero son nuevas y tampoco son caras.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_167">
		<text>Verás, colega: no me vine a la Zona para buscar herramientas. Ya me dirás para qué me serviría un martillo radiactivo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_168">
		<text>Me han dicho que en la vieja estación de servicio se pueden encontrar cosas... Puede que también haya herramientas. Pero, como ocurre siempre, la única forma de conseguir buen material es llegando allí el primero.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_169">
		<text>Buena pregunta... Yo miraría en el viejo tren que está bajo el puente. No preguntes por qué. Mi instinto me dice que allí encontrarás algo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_17">
		<text>¿Quién puede desbloquear un módulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_171">
		<text>Déjame pensar. Bueno, seguro que Nitro de Yanov podría. Y luego también está Novikov, el técnico de los científicos; es todo un profesional. Tú decides, porque Nitro es mucho más barato.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_172">
		<text>Necesitas un técnico, pero el único que hay por aquí es Cardán. Aunque después de tantos años dándole a la botella, no sé qué tal se manejará con la electrónica más complicada. Yo de ti preguntaría por Júpiter: allí están los mejores expertos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_18">
		<text>¿Quién podría abrir un contenedor de acero?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_181">
		<text>Cardán de Skadovsk, supongo. Es una gozada verle forzar cerrojos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_182">
		<text>Supongo que algún tipo de técnico. No creo que Nitro pudiese ayudarte: suena demasiado complicado para él.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_183">
		<text>¿En Pripyat? Ja, ja. Mira, te aconsejo que te alejes un poco del centro de la Zona si quieres encontrar a alguien.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_19">
		<text>Estoy buscando a un stalker llamado Snag. ¿Sabes dónde puedo encontrarlo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_191">
		<text>Habla con Barbas, el del bar de Skadovsk. Suele saber dónde andan los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_193">
		<text>¿Snag? ¿Y yo qué sé? Pregunta en Zaton, anda mucho por allí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_2">
		<text>¿Sabes algo de los helicópteros siniestrados?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_20">
		<text>¿A quién le podría interesar información sobre el fundador de Deber?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_201">
		<text>Yo hablaría con Búho; comercia con información en Skadovsk. Seguro que le interesará información veraz sobre alguien tan legendario.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_21">
		<text>Yo mismo vi uno... No parecía que fuese a estrellarse pero volaba bastante mal: se movía de un lado a otro hasta que aterrizó en una meseta al sur de Zaton. Me pregunto si habrá sobrevivido alguien, pero no es fácil llegar allí. Aunque quizás Noé, el de la barca de chiflados, sepa algo...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_22">
		<text>Me contaron que varios helicópteros militares se estrellaron por aquí cerca... Hay distintas versiones, pero recuerdo una de ellas con claridad: vieron cómo el helicóptero se estrellaba en la pista de aterrizaje de reserva en la que los mismos militares pusieron minas en su día. ¿No te parece irónico? Como decía mi padre: "No caves la tumba de nadie, porque terminarás cayendo tú en ella". Muy cierto, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_23">
		<text>Un colega me contó una historia: se fue al Bosque de Hierro en busca de artefactos y nada más llegar escuchó un gran estruendo a sus espaldas. Se dio la vuelta y vio cómo se acercaba un helicóptero a toda velocidad, arrastrando torres de alta tensión y todo tipo de basura a su paso. Mi amigo salió de allí pitando sin toparse con ninguna anomalía, cosa que me sorprende. No te costará mucho encontrar el Bosque de Hierro: se ve a millas de distancia. Eso sí, está lleno de putos poltergeists, así que ándate con cuidado.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_24">
		<text>Me han dicho que uno aterrizó en la meseta del sur, pero llegar allí no es nada fácil. También me han contado que alguien vio a Noé cerca de esa meseta, así que ese chiflado sabe cómo llegar.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_25">
		<text>No he visto nada pero se comenta que uno se estrelló contra la central... Aunque nadie quiere ir a comprobarlo, ese lugar es demasiado peligroso.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_26">
		<text>Un stalker me contó que vio varios helicópteros militares en una situación peligrosa. Uno tenía el motor en llamas y se adentró en un pantano lleno de anomalías. No es difícil llegar allí, pero ese pantano es una puta pesadilla. No es lugar para humanos, te lo aseguro.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_3">
		<text>¿Has visto soldados por aquí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_30">
		<text>¿A quién le podría interesar un mapa del área entre Zaton y Júpiter?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_301">
		<text>A Piloto, ¿a quién si no? Es un guía, ¿no? Siempre está moviéndose entre Skadovsk y Yanov, así que esos mapas le vendrán fenomenal.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_302">
		<text>Esto no es Zaton ni Júpiter, así que aquí esos mapas no sirven de nada. Acércate a esos lugares y seguro que tendrás más suerte.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_31">
		<text>No he visto ninguno, pero me contaron la historia de unos soldados que bajaban por la meseta sur que está junto al sistema de alcantarillado. Al principio intentaron bajar con cables y cosas por el estilo, pero al final tuvieron que deslizar sus culos cuesta abajo, como en un trineo. Ja, ja. ¿No es genial hacer algo así en la Zona?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_32">
		<text>Escuché una conversación en Skadovsk sobre cinco o más militares que fueron vistos saliendo de un túnel de desagüe que está junto al pantano. Iban cubiertos de mierda de la cabeza a los pies, hasta el punto que costaba distinguirlos de los chupasangres del pantano.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_33">
		<text>En persona no, pero un amigo vio una unidad militar luchando contra un grupo de mercenarios junto a la estación de procesado. Mi amigo buscó un sitio cómodo para ver la batalla pero para entonces todo había acabado porque los militares se echaron atrás. No hubo bajas en ningún bando. Lo típico, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_34">
		<text>Parece ser que alguien vio a unos diez militares cerca de la barca de Noé. Suponiendo que ese chiflado siguiese con vida, seguro que llegó a un acuerdo con ellos, es típico de él. Pero claro, nadie quiere preguntarle por ello: nunca sabes cómo va a reaccionar ese hijo de su madre.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_35">
		<text>Escuché una explosión por la noche y alguien de Yanov me dijo que vieron un militar muerto en el antiguo campo de minas, ante un helicóptero militar abandonado. Puede que no viesen nada en la oscuridad e intentasen aterrizar sobre las minas. Nadie sabe si sobrevivió alguien, pero dudo que fuese el único tripulante del helicóptero.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_36">
		<text>No he visto a ningún militar... pero se rumorea que hay uno que vive con los científicos. Por lo visto, un stalker llamado Garry lo encontró cuando fue al complejo de misiles a buscar a sus amigos. Pero el lugar estaba lleno de zombis poco amigables y Garry salvó al soldado de una muerte segura.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_37">
		<text>No, pero alguien dice haber visto a un militar cerca del complejo AA de Volkhov. Yo no me lo creo. O mienten o no saben distinguir un zombi de un soldado.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_38">
		<text>¿Soldados? Me han hablado de una unidad militar con un stalker a la cabeza" que pasó junto a la central de Júpiter. Pero yo creo que es un chismorreo poco fiable.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_4">
		<text>¿Sabes cómo llegar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_40">
		<text>¿A quién podría contratar para proteger a los científicos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_401">
		<text>¿Conoces a Espartaco y a su escuadrón? Sí, los stalkers de Zaton. Buena gente y buenos luchadores. Se han metido en mil movidas y ahí siguen. Sospecho que les gustaría eso de proteger a los científicos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_402">
		<text>¿Has visto al escuadrón de Hacha, junto a los talleres de la subestación de Zaton? Tienen sus cosas, como todos los mercenarios, pero al menos preguntan primero y disparan después. Seguro que si los contratas para este trabajo, los científicos se quedarán contentos y los stalkers se relajarán un poco. ¡Y todos contentos!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_403">
		<text>Pues... No me suena, lo siento.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_41">
		<text>Lo que tengo claro es que no hay forma de llegar allí desde Zaton. Todos los que se morían de ganas por ir a Pripyat tomaron la dirección de Júpiter, así que deberías preguntar por allí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_42">
		<text>Se rumorea que existen unos túneles secretos que van por debajo de la central de Júpiter y llegan a Pripyat... Claro que esos rumores se cuentan siempre tras la segunda ronda, y Júpiter es un sitio infernal al que nadie se atreve a ir.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_43">
		<text>¿Y yo qué sé, colega? ¿No tienes alguna pregunta más fácil? Mira, busca a Piloto y pregúntale a él. No creo que nadie más pueda ayudarte.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_44">
		<text>Ja. Si supiese ir a Pripyat, no estaría aquí. ¿Por qué te crees que me fui en dirección al centro de la Zona? ¡Pripyat está lleno de artefactos, colega! ¡El que llegue allí primero se va a pegar la vida padre!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_5">
		<text>¿Sabes de alguien sin muchos compromisos que quiera mudarse a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_51">
		<text>No creo que encuentres a alguien así por aquí. Todos los que querían acercarse al centro de la Zona se fueron a Júpiter. Pregunta por allí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_52">
		<text>¿Conoces al militar que está con los científicos? Creo que no tendría mucho que perder si se fuese contigo. Los científicos no tienen pensado marcharse en breve y él no puede llegar al Cordón por sí solo, así que a lo mejor es tan tonto como para acompañarte hasta Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_53">
		<text>¿Conoces a Vano, de la estación de Yanov? Es un tipo honesto, un buen stalker y además se lo cree todo. Se le dan mejor las anomalías que las personas: siempre que está aquí, alguien intenta aprovecharse de él.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_54">
		<text>Escucha: alguien vio a un escuadrón junto al lago seco que está al sur del complejo AA... Parece ser que no eran los stalkers habituales de Libertad o Deber: ¡eran hombres de Monolith! Así que si quieres que alguien te acompañe a Pripyat, ¿quién mejor que ellos? Ja, ja. Te das cuenta de que te estoy tomando el pelo, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_55">
		<text>¿Conoces a Strider, el líder del nuevo escuadrón de Libertad? Si es así, ya sabrás que Yanov no es el mejor lugar para ese tío tan miserable. Coméntaselo, quizás le apetezca.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_56">
		<text>¿Conoces a Strider, el líder del nuevo escuadrón de Deber? Si es así, ya sabrás que Yanov no es el mejor lugar para ese tío tan miserable. Coméntaselo, quizás le apetezca.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_57">
		<text>Mmm... No se me ocurre nadie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_6">
		<text>He encontrado un arma muy rara. ¿Sabes de alguien que me pueda dar información sobre ella?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_62">
		<text>¿Quién sabe? Yo preguntaría a un experto... A un técnico o algo así...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_63">
		<text>No te vendría mal preguntar a Cardán de Skadovsk, colega. Trafica con armas y no lo hace mal. Y a pesar de todo el alcohol que tiene en las venas, puede que todavía le funcione alguna neurona.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_7">
		<text>¿A quién podría contratar para tomar medidas para los científicos?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_71">
		<text>¿Conoces a Gonta, el cazador? Creo que él y sus chicos no pondrían pegas a trabajar para los científicos. Si los mutantes os molestan, Gonta y los suyos son justo lo que necesitáis para acabar con ellos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_72">
		<text>¿Conoces a Osopardo, Torba y Mitay, los stalkers de Yanov? ¡Trabajan como trío y son la bomba! Creo que son perfectos para ese tipo de trabajo... siempre que Mitay no se haya vuelto a meter en líos.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_73">
		<text>Ni idea, amigo. Ya tenemos bastantes líos aquí como para preocuparnos de los demás.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_8">
		<text>He encontrado un artefacto muy raro. ¿Quién me lo podría comprar?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_81">
		<text>No sé. A la gente de aquí no le gustan los experimentos. Pregunta en Zaton, está más cerca del borde de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_83">
		<text>Yo se lo llevaría a Barbas, el del bar de Skadovsk. Dice que trabaja con coleccionistas del exterior, gente a la que le encantan las cosas raras.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_9">
		<text>He encontrado una guarida de chupasangres por aquí cerca. ¿Qué vamos a hacer?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_91">
		<text>Caray. Pues yo se lo contaría a Barbas. Porque mejor acabamos con ellos o ellos acabarán con nosotros.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_98">
		<text>Vale, olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_0">
		<text>¿Dónde está el campamento de stalkers más cercano?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_1">
		<text>¿Eres idiota o qué? No sé nada de campamentos de stalkers, pero el campamento más cercano es Skadovsk. Te voy a dar las coordenadas, y gratis. Qué majo soy, ¿eh?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_0">
		<text>¿Dónde está el campamento de stalkers más cercano?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_1">
		<text>Te paso las coordenadas a tu PDA... El único campamento cercano de por aquí es Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_2">
		<text>Hasta la próxima.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_27">
		<text>He oído hablar de algún que otro accidente... Nada concreto; lo de cotillear no es lo mío. Siento no ser de más ayuda.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_28">
		<text>Oye, ya tengo suficientes preocupaciones para que vengas con tus helicópteros. Supongo que estrellarse en helicóptero duele lo suyo pero, ¿qué más quieres que te diga?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_27">
		<text>¿Pero qué dices, idiota? Tienes que fumar mucha mierda para ver helicópteros por aquí, porque los de verdad no tienen nada que hacer en este lugar.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_27">
		<text>¿Eh? No, a mí déjame en paz con toda esa mierda. Esas cosas no me ayudan con mi misión de divulgar conocimientos, tú ya me entiendes.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_27">
		<text>Nuestra patrulla vio descender a los helicópteros, pero los detalles fueron transmitidos personalmente al teniente coronel. Es una cuestión de necesitar o no información, y yo no la necesito.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_50">
		<text>¿Dónde puedo encontrar un traje con un módulo de respiración de ciclo cerrado?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_501">
		<text>Pues no sé decirte, pero con las monedas apropiadas puedes hacer maravillas, si sabes invertirlas. Habla con Nimble... Si llegáis a un acuerdo, te conseguirá lo que necesites. Espero que lo haga; no nos importaría perderlo de vista unos días en Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_502">
		<text>¡Y yo qué sé! No llevo mucho por aquí. Será mejor que preguntes en Zaton. Nuestra gente de ahí tiene sus propias redes.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_503">
		<text>Ni idea. ¿Por qué? ¿Quieres meter las narices en alguna anomalía? Pues mira, si consigues artefactos, avísanos, que aparecemos en un abrir y cerrar de ojos... ¡para felicitarte por tu trabajo! ¡Ja, ja, ja!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_50">
		<text>¿Dónde puedo encontrar un traje con un módulo de respiración de ciclo cerrado?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_501">
		<text>¿Cómo voy a saberlo? Espera... Hay un tipo aquí, en Skadovsk... Dicen que puede conseguirte lo que le pidas. Está en la cubierta superior y se llama Nimble.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_502">
		<text>No, nadie va a venir hasta aquí con un traje extra de ese calibre. Mejor pregunta en Zaton, algo más parecido a un lugar civilizado.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_503">
		<text>No tengo ni idea de dónde podrías buscar... Ese tipo de traje escasea hasta entre los miembros de Deber. Los fabrican solo como distinción especial en combate o para operaciones extensas en áreas muy anómalas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_50">
		<text>¿Dónde puedo encontrar un traje con un módulo de respiración de ciclo cerrado?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_501">
		<text>He oído a algunos stalkers hablar de un tipo con contactos... Nimble o algo así. Puede conseguirte casi de todo. Ya sabes: equipo, armas... Mierdas de ésas, no droga. Anda por Skadovsk, si lo necesitas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_502">
		<text>Buena pregunta... En Libertad no usamos de ésos. Yo en tu lugar les preguntaría a los stalkers de Zaton. Debe de haber alguien que se ocupe de esas cosas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_503">
		<text>Je, ¿para qué necesitas esa chorrada? Luego, en acción, no sirve para nada. Aunque... supongo que puede ser útil. Facilita la respiración e impide que el sol te ciegue. Igual me agencio uno para mí. Eh, ¿dónde has dicho que podría conseguirlo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_50">
		<text>¿Dónde puedo encontrar un traje con un módulo de respiración de ciclo cerrado?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_501">
		<text>Bueno, yo apostaría por Nimble. Tercera cubierta en Skadovsk. Ese tipo puede conseguir hasta nieve en medio del puto desierto... aunque se lo sabe cobrar.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_502">
		<text>A ver, que piense... Había un tipo que se ocupaba de eso en Zaton. Nimble. Prueba a ver si sigue por ahí. Dicen que es especialista en objetos de alto nivel.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_503">
		<text>Oye, lo dices como quien habla de suministros de oficina o algo así... ¡A saber! Ese tipo de cosas escasean. Puedes darte con un canto en los dientes si das con uno.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_3">
		<text>Adiós.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_1">
		<text>Hasta luego.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_0">
		<text>Adiós.</text>
	</string>
</string_table>
