<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_111">
		<text>Tengo que hablar con Jack. Es por la deuda de Vano.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1111">
		<text>Pues sigue.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_112">
		<text>Solo estoy dando un paseo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1121">
		<text>Esto no es un parque público. Largo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_0">
		<text>¿Sabes quién puede haber robado cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_1">
		<text>Pues no, tengo bastante con mis problemas. Tú habrás perdido cosas materiales, pero yo podría perder la vida...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_2">
		<text>Robos, engaños... Tío, ¿en qué nos estamos convirtiendo? No he visto a nadie, pero seguro que quien lo hizo ya está lejos de aquí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_0">
		<text>Vamos a ver a Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_1">
		<text>Claro. De paso vamos a ver al Hawaiano para recuperar mi traje.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_11">
		<text>En marcha.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_2">
		<text>Estaría bien, pero no quiero que me pille una emisión con los pantalones bajados. Esperemos un poco.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_0">
		<text>Necesitaremos un traje con un módulo de respiración de ciclo cerrado para llegar a Pripyat. </text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_1">
		<text>¡Qué rabia, tío! Mi traje tiene uno: podrías meter la cabeza en un horno y seguir respirando. Pero se lo empeñé al Hawaiano. Si pudiera recuperarlo... Estoy pelado y necesitaríamos 5 de los grandes...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_0">
		<text>Yo podría darte el dinero del traje.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_1">
		<text>¿Así, sin más? ¿En serio?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_11">
		<text>Toma tus 5 de los grandes.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_111">
		<text>Gracias, colega. Me has salvado el pellejo. ¡Ahora te seguiré adónde sea!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_12">
		<text>Te dejaría el dinero pero no tengo 5 de los grandes.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_121">
		<text>Estamos todos como tú, amigo. Te lo aseguro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_13">
		<text>Lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_131">
		<text>Por supuesto... Es tu dinero, al fin y al cabo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_2">
		<text>¿Bueno, me lo vas a dar o no?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_0">
		<text>Estoy organizando un equipo para ir a Pripyat. ¿Te apuntas?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_1">
		<text>Tú me has ayudado, así que yo te ayudaré, amigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_2">
		<text>Me encantaría, tío. Pero no puedo irme de aquí sin saldar esta deuda. No estaría bien, y si nos encontrásemos con ellos, me matarían a balazos como a un perro. Esos cabrones no se andan con chiquitas...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_0">
		<text>Bueno, ¿listo para ir a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_1">
		<text>¡Por supuesto que sí!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_11">
		<text>Pasa. ¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_12">
		<text>Has pagado la deuda. Ahora lárgate.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_0">
		<text>Eran unos cabrones arrogantes. Tuve que cargármelos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_0">
		<text>He pagado el dinero, así que ya no estás en deuda.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_1">
		<text>¡Jo! Gracias, tío. Nunca lo olvidaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_0">
		<text>No muy bien. Me han hecho pagar intereses.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_1">
		<text>Vaya. Pero a mí seguro que me habrían cobrado más, créeme. ¡Gracias por tu ayuda! Nunca lo olvidaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_0">
		<text>Todavía no he ido a verlos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_1">
		<text>Corre antes de que te hagan pagar más.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_0">
		<text>Fui a verlos pero me piden intereses por la deuda.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_1">
		<text>¿Se han vuelto locos o qué? Apenas pude reunir esa cifra... ¿Podrías convencerlos de que se olviden de los intereses? Te hará falta una buena arma, la fuerza es el único lenguaje que entienden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_0">
		<text>¿Qué me contaste sobre tu deuda?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1">
		<text>Verás... Tenía un traje que se estaba quedando viejo, así que pensé en comprarme uno nuevo. Y poco después vi uno alucinante en una tienda, con su módulo de respiración de ciclo cerrado y todo. Pero no tenía dinero suficiente, así que Jack, el vendedor, me dijo: "No te preocupes, Vano. Ya me pagarás el resto cuando puedas". "Qué tipo más majo", pensé yo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11">
		<text>Vale. ¿Y qué pasó?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111">
		<text>Vendí el traje viejo y le llevé la pasta a Jack. Y me dijo: "Genial, Vano. Pero, ¿qué hay de los intereses?". Pensé que tenía razón, reuní más pasta y se la llevé. Pero me dijo: "Mientras estabas fuera, el interés ha ido aumentando, Vano". Parece que aumenta a tal velocidad que me es imposible alcanzarlo. Tuve que empeñar el traje nuevo e incluso mis armas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111">
		<text>Bueno, ¿y?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111">
		<text>Quiero pagarle el dinero que he ganado. No hay nada más importante que la reputación de Vano. Pero tengo miedo. ¿Podrías ir a ver a Jack y pagarle por mí?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111111">
		<text>Vale.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111111">
		<text>Eso sí, te recomiendo que lleves un arma potente. Demuéstrale que contigo no se juega, solo así te respetará.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111111">
		<text>Yo me encargo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111112">
		<text>Estoy muy ocupado.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1112">
		<text>Ya he tenido suficiente.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_2">
		<text>Entonces, ¿puedes ir a ver a Jack y saldar mi deuda?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_11">
		<text>Vale, vale, no dispares. Pagaré tu deuda. Ah, perdona, te he confundido con otro...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_12">
		<text>¿Qué tal te fue con los bandidos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_13">
		<text>Hola, tío. ¡Me alegro de verte!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_14">
		<text>Eh.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_11">
		<text>Tenemos visita... Un stalker quiere hablar con Shishak. ¿Vienes a darle un regalo o quieres hablar con él de negocios? Desembucha, colega.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_12">
		<text>Pensaba que no ibas a volver. Bueno, ¿qué me traes?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_13">
		<text>¿De qué más tenemos que hablar, stalker?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_0">
		<text>¿Qué quieres? ¿Te pesa mucho el dinero del bolsillo? Podemos ayudarte con eso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_1">
		<text>Tengo que hablar con tu jefe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_11">
		<text>Mira, colega, no tengo tiempo para tonterías. ¡Fuera de mi vista! O te vas tú solito o te ayudo yo con mi escopeta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_111">
		<text>Vale, vale. Me voy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_2">
		<text>He venido a por el stalker prisionero. Quiero ver a tu jefe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_21">
		<text>Mm, vale, pero no intentes nada raro si no quieres terminar mal. Sigue recto y cruza el pasillo que está entre los contenedores. ¿Entendido?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_211">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_3">
		<text>Estoy aquí de paso. Ya me voy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_4">
		<text>He venido a por el stalker prisionero. Quiero ver a tu jefe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_0">
		<text>¿Qué más quieres? ¡Piérdete!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_1">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_0">
		<text>Oye, capullo. ¿Me estás insultando? Tienes dinero para salvarle el culo al macarra de tu amigo, pero también tienes que pagarnos para que te dejemos pasar. ¡No me digas que no habías pensado en eso!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1">
		<text>¿De cuánto estamos hablando? Tengo que ir a la base, así que tenlo en cuenta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11">
		<text>¡Anda que no tienes gracia! Esto no es una casa de putas, amigo. No hay lista de precios. ¡Vacía los bolsillos, cabrón!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_111">
		<text>Vale, toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11111">
		<text>Vale, me voy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_112">
		<text>¿Qué? ¿Quieres toda mi pasta? ¡Ni hablar!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_2">
		<text>He pagado el rescate. No hay nada más que hablar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_11">
		<text>Vale, stalker, nos hemos ganado el sueldo. Vámonos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_111">
		<text>Gracias, chicos. Hasta la próxima.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_112">
		<text>Espera. Puede que haya más bandidos escondidos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_12">
		<text>Vale, nos vamos. El chico no lo consiguió, pero hemos hecho todo lo que hemos podido.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_13">
		<text>¡Espera, no hemos terminado!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_131">
		<text>¡Te pillé!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Ven a Pripyat conmigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Prefiero quedarme aquí de momento y evitar que Mitay se meta en problemas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_11">
		<text>¡Eh, stalker! Muchas gracias por rescatar a Mitay. Íbamos a montar un escuadrón juntos. Toma esto en señal de agradecimiento.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_12">
		<text>¡Eh, stalker! Muchas gracias por rescatar a Mitay. Eres tremendo. ¡Has liquidado a todos esos bandidos tú solo! Toma esto en señal de agradecimiento.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_13">
		<text>¡Eh, stalker! Muchas gracias por rescatar a Mitay. Yo tampoco pensaba que pagar el rescate fuese buena idea. Toma, seguro que te vendrá bien este dinero, en señal de agradecimiento.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_14">
		<text>¡Eh, stalker! Muchas gracias por rescatar a Mitay. Yo tenía razón: ¡nunca te rindas ante los bandidos! Hay que pararles los pies, ¡y tú has tenido cojones para hacerlo! Toma, todos han cogido un trozo, así que no es gran cosa, pero te estamos muy agradecidos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_15">
		<text>¿Qué tal fue lo del rescate?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_151">
		<text>Estoy en ello.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_16">
		<text>Bueno, ¿qué tal? ¿Cuándo vas a darles caña a esos bandidos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_161">
		<text>Pronto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_17">
		<text>¿Has cambiado de idea o te están dando problemas los bandidos? Bueno, haz lo que tengas que hacer, pero rápido. No queremos perder la paciencia ni que a Mitay le pase algo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_171">
		<text>Me pongo a ello. Todo irá bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_18">
		<text>¡Qué bueno ver a un profesional como tú, stalker!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_19">
		<text>Tío, hemos perdido a un buen tipo. Pobre Mitay... No hemos podido salvarlo. ¡Éramos muy amigos!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_191">
		<text>¿Qué puedes hacer?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Ven a Pripyat conmigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Solo he venido aquí para estar con mis amigos. Voy a quedarme con ellos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_11">
		<text>Oye, gracias por lo de Mitay. Estábamos a punto de pagar el rescate. Las cosas han salido muy bien...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_12">
		<text>Oye, gracias por lo de Mitay. ¿Cómo conseguiste convencerlos? Tío, tengo mucho que aprender de ti...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_13">
		<text>Oye, gracias por lo de Mitay. ¿Ves como tenía razón? Negociar es la clave del éxito.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_14">
		<text>Oye, gracias por lo de Mitay. Sigo pensando que lo mejor es negociar, pero como todo ha salido bien, estoy contento.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_15">
		<text>Lárgate. Ahora mismo no me apetece hablar contigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_151">
		<text>Vale, tranquilo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_16">
		<text>¡Hola, Don Profesional!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_17">
		<text>Pobre Mitay... Era tan solo un chiquillo... Tenía toda la vida por delante...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_171">
		<text>¿Qué puedes hacer?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_0">
		<text>Genial, ya estamos todos aquí. Osopardo me ha hablado de ti... El plan es sencillo: los chicos se pondrán en posición de ataque en torno al perímetro y yo me cargaré al centinela desde mi posición. Ésa será la señal para comenzar el ataque. Tomad nota de nuestras posiciones y haced lo que veáis más apropiado. Seguro que todos tenéis claro lo que hay que hacer. ¿Listos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_1">
		<text>Lo tendré en cuenta. Vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_2">
		<text>Espera, déjame pensarlo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_0">
		<text>¿Te apetece viajar a Pripyat conmigo, Mitay?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_0">
		<text>Los científicos quieren contratar a gente. ¿Te gustaría trabajar para ellos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_1">
		<text>¿En qué consiste el trabajo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_11">
		<text>Defender su búnker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_111">
		<text>No, tío. Ya he tenido bastante con esos bandidos. Me quedaré aquí sentado relajándome.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_12">
		<text>Hacer mediciones en anomalías.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_121">
		<text>Mmm. Suena interesante. Ya he trabajado para los científicos y si además me lo pides tú... Claro que lo haré. Me iré con Osopardo y Torba al búnker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_0">
		<text>Cuéntame cómo te secuestraron.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_1">
		<text>¡Tío, no me lo recuerdes! Fue por mi culpa. Los bandidos me avisaron pero ya sabes... Empezaron a pedirme parte de mi dinero, pero la Zona no es de nadie. ¿Por qué iba a pagarles?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_111">
		<text>Los chicos y yo les dijimos que ni hablar, y al principio parecía que no iba a pasar nada. Pero los bandidos resultaron ser muy astutos y nos tendieron una emboscada. Yo fui tan tonto que me puse a buscar artefactos por mi cuenta, me sorprendieron por detrás y me ataron las manos antes de que pudiera sacar la pistola. Así fue como pasó todo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_11">
		<text>¡Gracias por pagar mi rescate! Nunca lo olvidaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_12">
		<text>¡Gracias por rescatarme, stalker! Nunca lo olvidaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_13">
		<text>¡Gracias por colaborar en el pago de mi rescate!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_14">
		<text>¡Gracias por colaborar en mi rescate, stalker!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_15">
		<text>Gracias por la ayuda, stalker. Mis amigos te recompensarán cuando vuelvan. Regresemos a la base, será más rápido así.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_151">
		<text>En marcha.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_152">
		<text>Ve tú, yo me pasaré luego. Tengo cosas pendientes por aquí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_11">
		<text>Tío, pensaba que me iba a morir aquí. Caray, ¿Osopardo y Torba han contratado a todos éstos? ¡Madre mía! No he visto un tiroteo así en mi vida. Bueno, ¿nos vamos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_111">
		<text>Espera, puede haber más bandidos por aquí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_112">
		<text>Sí. En marcha.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_12">
		<text>Tío, pensaba que no saldría de ésta... Vaya, ¡te has cargado a todos estos bandidos tú solo! Nadie me creerá cuando lo cuente... Bueno, ¿nos vamos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_121">
		<text>Espera, puede haber más gente por aquí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_122">
		<text>Sí. Vámonos ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_11">
		<text>¡Gracias, stalker! Vámonos antes de que los bandidos cambien de idea.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_111">
		<text>En marcha.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_21">
		<text>¡Hay que salir de aquí, rápido!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_0">
		<text>No podemos rendirnos a las exigencias de los bandidos. Este problema hay que solucionarlo por la fuerza.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_1">
		<text>¡Exacto! Tengo unos colegas que estarían encantados de ayudarnos. También te pagaremos a ti, si no te importa trabajar en equipo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_0">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_1">
		<text>¡Genial! Conozco a un grupo de stalkers que trabajaban en una unidad especial de la policía. Te reunirás con ellos en el lugar convenido después de la 1:00. Te estarán esperando.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_11">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_0">
		<text>Torba tiene razón. No podemos comenzar un baño de sangre si tienen un rehén. Tenemos que negociar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_1">
		<text>Mmm. Los dos tenéis razón. Lo único es que, si vamos Torba y yo, los bandidos no nos dejarán salir porque nos negamos a aceptar sus reglas. Dijeron que nos enterrarían vivos la próxima vez que nos viesen. Eso sí, si actuases como negociador...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_0">
		<text>Vale, lo haré. Dame el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_1">
		<text>Cuidado.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_11">
		<text>Todo va a ir bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_0">
		<text>Podríamos estar discutiendo todo el día... Nuestro éxito depende de quien se ponga al mando de esto. Yo mismo me encargaré de esos cabrones.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_1">
		<text>Tío, no me esperaba esto... Buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_11">
		<text>Volveré pronto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_wait_dialog_0">
		<text>Vale, pero necesito tiempo para prepararme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11">
		<text>Stalker, salva a nuestro colega Mitay, por favor.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111">
		<text>¿Qué ha pasado?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_1111">
		<text>Mitay está metido en un buen lío... Los bandidos se empecinaron y nos pidieron un porcentaje de los artefactos que encontráramos los stalkers. Los mandamos a la mierda, porque los stalkers no le deben nada a nadie. En principio lo aceptaron, pero después tendieron una emboscada al pobre idiota mientras buscaba botines por su cuenta, y ahora nos piden un rescate por él.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11111">
		<text>¿Qué vas a hacer?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111111">
		<text>Torba quiere pagar el rescate con un artefacto... Pero yo creo que no tendríamos que darles nada. Si lo hacemos, los stalkers estaremos trabajando para los bandidos. Propongo vender el artefacto, contratar un buen equipo y atacar su base.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_112">
		<text>Ya hablaremos luego de esto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_12">
		<text>Bueno, ¿vas a ayudarnos a rescatar a Mitay? Torba sigue pensando que deberíamos pagar su rescate con un artefacto. Y yo insisto en que tenemos que atacar la base de los bandidos. Podríamos vender el artefacto y contratar a gente... Pero no hemos decidido qué hacer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_13">
		<text>¿Estás listo? Te daremos el artefacto para que pagues el rescate de Mitay y te esperaremos en el bar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_15">
		<text>¿Has ido a ver a los bandidos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_151">
		<text>Todavía no, me estoy preparando.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_152">
		<text>Sí, pero no tengo mucho que contar. Cuando las cosas se aclaren os avisaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>Estuve hace poco en el Oasis y encontré un artefacto. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>Ja, ¿en serio quieres que me crea eso? Me han contado mil cosas sobre el Oasis pero no conozco a NADIE que realmente haya estado allí. No te ofendas, pero no me lo trago.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Tengo documentos de la central de Júpiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Sí, cógelos todos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Sí, coge la orden de evacuación.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Sí, coge las actas de las reuniones.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Sí, coge el horario de entregas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Sí, coge la nota del taller de reparaciones.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Quizá la próxima vez.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_0">
		<text>¿Quién ha podido robar cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Mis hombres no, desde luego. Habrá sido alguien de Libertad. Si tuviésemos el control de Yanov no pasarían estas cosas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_0">
		<text>Háblame de Deber.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1">
		<text>¿Qué quieres saber exactamente?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1111">
		<text>¿Qué es lo que hacéis aquí?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11111">
		<text>Lo de siempre. Proteger a los stalkers de todo tipo de alimañas. Ya habrás visto que por aquí hay muchos mutantes y no son como los cachorritos que andan por el Cordón. Por ejemplo, anoche vi una quimera con mis propios ojos. Estaba oscureciendo, así que no pudimos cazarla. Pero no solo nos dedicamos a perseguir mutantes. También investigamos y conseguimos pruebas de los laboratorios abandonados antes de que esos cerdos de Libertad se hagan con ellas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112">
		<text>¿Qué os trajo al centro de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121">
		<text>¿Lo preguntas en serio? ¿Y qué haces tú aquí? Déjame que lo adivine: estamos aquí por la misma razón. El centro de la Zona siempre ha sido un objetivo inalcanzable, una solución a todas nuestras preguntas. Queríamos descubrir cómo se creó la Zona, y cómo se puede destruir. Es por eso que, en cuanto nos enteramos de que el Cauterizador se había desactivado, nos dirigimos hacia el centro.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211">
		<text>¿Y qué habéis descubierto?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112111">
		<text>Muchas cosas, pero es información confidencial. Solo puedo decirte que en la Zona hay más de lo que se ve a simple vista. Los tuyos creen que la Zona es un tumor que hay que extirpar. Por lo que he visto, prefiero pensar que la Zona es un organismo viviente y que nosotros no somos más que bacterias que viven en su interior. Aunque combinásemos las potencias militares de todo el planeta, no podríamos destruir la Zona. Por eso tenemos que usar un enfoque más inteligente: descubrir el motivo de la existencia de la Zona para después eliminarla.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121111">
		<text>¿Y si no pudieseis eliminarla?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211111">
		<text>Pues entonces tendremos que pensar otra cosa, pero no hemos perdido las esperanzas. Tenemos que cumplir con nuestro deber y ser optimistas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1113">
		<text>¿Cómo terminaste en Deber?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11131">
		<text>Es una historia bastante aburrida, y no especialmente heroica. En cuanto apareció la Zona, un amigo llamado Lenya se vino a estudiarla. Yo era oficial del ejército y Lenya estaba en el servicio de inteligencia. No es que fuésemos tontos, pero terminamos metidos en un lío tremendo. Nos arrastramos durante horas, con las heridas sangrando, hasta que finalmente Deber nos recogió. Yo lo conseguí, pero Lenya no. Yo no tenía amigos en la Zona, así que decidí quedarme con Deber. Además, desde entonces le tengo manía a la Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1114">
		<text>¿Cómo es tu relación con Libertad?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11141">
		<text>Oficialmente estamos en guerra, pero la vida en el centro de la Zona tiene sus propias reglas. Aquí hay muy pocos lugares seguros, y ni Libertad ni Deber tienen muchos hombres. Por lo tanto, ¿qué sentido tiene que nos matemos los unos a los otros? Por eso existe una regla no escrita: mantenernos apartados. Aunque esta regla no se aplica en el exterior de Yanov: ahí fuera hay una verdadera guerra.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1115">
		<text>Vale, olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11151">
		<text>Bueno, vale.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Quería hablar con Pedernal, un miembro de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Paso de la gente de Libertad, siempre que se mantengan lejos de nosotros.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Pedernal, también conocido como Urraca, se dedica a tender trampas a los stalkers cazadores en Zaton para quedarse con todo su botín.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>¿Y qué? No me sorprende. Libertad está llena de basura de ese estilo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Hay algo más: conocí a un stalker en la cantera. Antes de morir, me dijo que Pedernal lo abandonó en una anomalía y se largó con su botín.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Ya veo. Esos stalkers de mierda nunca olvidan... ni siquiera en Libertad. Gracias por la información, seguro que nos vendrá bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Ya sé bastantes cosas sobre él. De hecho, el muy idiota tiene el morro de presumir de haber hecho cosas que en realidad he hecho yo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Eso supone un duro golpe para la reputación de Libertad. Gracias por la información. Seguro que nos vendrá bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>De nada.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>Vale, tú mismo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>Tengo la PDA de Morgan, tu oficial de suministros.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>A ver... Vaya, el muy cabrón hacía negocios por su cuenta y usaba nuestro nombre de tapadera. Si esto sale a la luz, nuestra reputación se irá al garete. ¿Qué tal si te compro esta PDA? Pagaré bien. ¿4.000, por ejemplo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_1">
		<text>Es una acusación muy grave. Déjame ver la PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_11">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_111">
		<text>La verdad es que yo también sospechaba de él... Ahora sabré si tenía razón. ¡Gracias, stalker! Espero que no comentes con nadie lo que hemos hablado. Tengo una pequeña recompensa para ti, por haber salvado la reputación de Deber...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_12">
		<text>De momento me lo quedo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_2">
		<text>Otro más... Muy interesante. Lo añadiré al archivo del caso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_21">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_211">
		<text>¡Gracias! Aquí va una pequeña compensación por el trabajo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_22">
		<text>Me lo quedo como recuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Conozco a un grupo de soldados que quieren unirse a Deber.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Siempre estamos buscando hombres buenos. Diles que vengan a hablar conmigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Hay un pequeño problema... fueron soldados de Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>¿Cómo que "fueron" soldados de Monolith? Que yo sepa, los soldados de Monolith, o lo son, o están muertos. No conozco a nadie que "haya sido" soldado de Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Parece ser que estaban controlados por alguien, porque no recuerdan nada de lo que les pasó desde que se fueron a Chernóbil. Ahora ya no son agresivos, y no saben qué hacer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Ya, es bueno que no sean agresivos... Podría encargarles alguna misión sencilla y asegurarme de que están bien de la cabeza. Aunque no estoy seguro al 100%... ¿Podrías responder por ellos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111111">
		<text>Sí. Tienen mi confianza.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111111">
		<text>Mmm. El problema es que tampoco me fío de ti... de momento. Lo siento.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111112">
		<text>Vale, pero recuerda que si meten la pata, pagarás por ello. El problema es que no podrán llegar a Yanov por su cuenta. Necesito que guíes a mis hombres hasta el escuadrón de Monolith. Hablarán con ellos y, si llegan a un acuerdo, pasarán a formar parte de Deber. Avísame cuando estés listo para salir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111112">
		<text>No. No confío mucho en ellos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>No aceptamos a cualquiera en nuestra facción.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Estoy listo para guiar a tus hombres hasta el escuadrón de Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Bien. Te enviaré a dos soldados.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Hablemos más tarde, ahora no puedo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>¡No! Tú harás lo que quieras, pero no permitiré que a mis hombres los alcance una emisión.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>He encontrado la PDA del fundador de Deber. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>A ver... Vaya, así que fue así como ocurrió... Creo que los demás no deberían ver esto. De hecho, preferiría que nadie más viese esta PDA. Que la leyenda del creador de Deber siga como está. ¿Me venderías esta PDA?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Gracias. Aquí tienes tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Me pensaré tu oferta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_0">
		<text>Toma la PDA del fundador de Deber.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_1">
		<text>¡Gracias! Me haces un gran favor. Toma tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Necesito soldados para trabajar con los científicos. ¿Puedes ayudarme?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Nos encanta ayudar a los científicos. ¿Qué hay que hacer?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Están buscando a gente para proteger su búnker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Muy bien. Enviaré unos cuantos hombres.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Muy bien. Enviaré unos cuantos hombres.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Me gustaría ayudar, pero ya han contratado a gente de Libertad. Enviar un escuadrón nuestro tan solo complicaría una situación ya de por sí bastante tensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_0">
		<text>Estoy planeando un viaje a Pripyat. ¿Podrías dejarme unos cuantos hombres para esta misión?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_1">
		<text>¡Andamos muy escasos de hombres! Habla con Strider: parece ser que no está a gusto en Deber, así que quizá quiera marcharse contigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_2">
		<text>¡Andamos muy escasos de hombres como para enviar soldados a una misión imposible!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_11">
		<text>Habla rápido y vete más rápido aún. ¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_12">
		<text>Te escucho.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_13">
		<text>Me alegro de verte con vida.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Tengo documentos de la central de Júpiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Dudo mucho que aquí haya información interesante. Saquearon la central incluso antes de que llegasen los stalkers. Pero... mmm... he encontrado algo jugoso. Me gustaría enseñarle estos documentos a alguien. ¿Me los vendes?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Sí, cógelos todos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Sí, coge la orden de evacuación.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Sí, coge las actas de las reuniones.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Sí, coge el horario de entregas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Sí, coge la nota del taller de reparaciones.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Quizá la próxima vez.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_0">
		<text>¿Quién ha podido robar cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_1">
		<text>¿Qué soy yo, un vigilante? ¡No me dedico a vigilar tu caja! Mis chicos no han sido, eso seguro. Nunca harían algo así.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Háblame de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>Es una larga historia. ¿Qué quieres saber?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>¿Qué es lo que hacéis aquí?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>Nos aseguramos de que los oficiales no oculten nada a la gente de a pie. Ya sabes cómo es esto: en cuanto descubren un nuevo laboratorio o salen a la luz documentos sobre los secretos de la Zona, organizan de inmediato una operación militar y dejan el lugar más limpio que una patena. La única forma de descubrir las cosas es adelantándose a ellos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>¿Qué os trajo al centro de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>Bueno, a los chicos les apetecía darse una vuelta por un sitio nuevo. Ahora en serio, es una oportunidad para descubrir cosas que no se habían visto antes. Ni el ejército ni los stalkers han estado aquí, así que te encuentras con cosas nuevas a cada paso que das.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>¿Has encontrado algo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>Un par de puertas cerradas y varios artefactos raros.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>¿Cómo terminaste en Libertad?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Era amigo de varios líderes de Libertad cuando todavía no existía la Zona. Bueno, por aquel entonces no eran líderes de nada, tan solo unos hippies. Así que cuando me trasladé a la Zona en busca de artefactos y me encontré con varias caras que me sonaban, pensé que era mejor lo malo conocido que lo bueno por conocer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>¿Qué piensas de Deber?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>Son idiotas, eso es lo que pienso. A ver, ¿por qué narices quieren destruir la Zona? No consume recursos valiosos ni se está haciendo más grande ni nada de eso. Podrían dedicarse a estudiarla a fondo: piensa en todos los descubrimientos científicos que podrían hacerse... Por ejemplo, el hombre nunca ha sido capaz de entender la antigravedad, ¿verdad? Y la Zona está repleta de dispositivos antigravitatorios. No me importaría echar a todos esos idiotas de allí, pero eso sería mucho jaleo. Por cierto, no te confundas por nuestras relaciones aquí en Yanov. Estamos en guerra... pero Yanov es territorio neutral, no sé si me explico.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>Vale, olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>No hay problema.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Quería hablarte de uno de tus stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>¿Ah, sí? Pues dime. ¿No vendrás a darme un soplo sobre alguien?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Tu stalker Pedernal se hace llamar Urraca en Zaton. Los stalkers cazadores de allí lo están buscando porque los engañó y se quedó con su botín.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>¿Y esperas que me crea eso?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Escucha las historias que cuenta en el bar. Primero estafó a esos stalkers y ahora te miente a ti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Vale, calma. Hablaré con Barbas, a ver qué me cuenta. Si su versión coincide con la tuya, nos encargaremos de Pedernal al más puro estilo Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Mmm. Me pregunto cómo pudo hacerse con el artefacto con tal rapidez. Supongo que la mitad de su historia era mentira. Hablaré con mis hombres. Si su versión coincide con la tuya, nos encargaremos de él al más puro estilo de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>De nada.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Conozco a un grupo de soldados que quieren unirse a Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Siempre nos interesa gente buena. Pueden unirse a nosotros si están preparados para ello.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Hay un pequeño problema... antes fueron soldados de Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>¿Eso es un "pequeño" problema? Prefiero mantenerme al margen de la gente de Monolith. No hay nada más que hablar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Éstos son pacíficos. Parece ser que estaban controlados por alguien, porque no recuerdan nada de lo que les pasó desde que se fueron a Chernóbil. Ahora no saben qué hacer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Lo siento, sigo escéptico. ¿Y si me estuvieses mintiendo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11112">
		<text>Eh... Bueno, supongo que tampoco pasa nada si hablamos con ellos. Te enviaré un par de hombres para que los lleves hasta el escuadrón. Hablarán con ellos y, si todo va bien, tus soldados de Monolith podrán entrar en Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>¿Por qué no te vas al cuerno? Es increíble que estés dando a entender que en Libertad aceptamos todo tipo de escoria.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Quiero pedirte que aceptes a ese escuadrón de Monolith en Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Mis hombres están listos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>Vale, diles que me sigan.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Mejor más tarde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Esperemos un poco. Las emisiones no son sanas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>He encontrado la PDA del fundador de Deber. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Si contiene algo útil, sí. ¡Anda, esto sí que es interesante! Siguen difundiendo su propaganda de mierda por la Zona, pero ahora resulta que lo que cuentan es todo mentira. Tengo ganas de leer esto a fondo. Oye, te pagaré bien por esta PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Gracias. Aquí tienes la pasta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_0">
		<text>Toma la PDA del fundador de Deber.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_1">
		<text>Gracias. Aquí tienes la pasta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Los científicos quieren contratar a gente. ¿Puedes enviarnos a alguien?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Depende. ¿Qué hay que hacer?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Proteger el búnker de los científicos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Muy bien. Enviaré unos cuantos hombres.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Muy bien. Enviaré unos cuantos hombres.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Me gustaría ayudar, pero Deber ya está allí. Ya pasamos bastante tiempo con esos capullos en Yanov. Así que mejor que no, gracias.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_0">
		<text>¿Podrías dejarme un escuadrón para ir a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_1">
		<text>Habla con Strider, el nuevo recluta. No está muy contento aquí, así que puede que se vaya contigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_2">
		<text>Si dispusiese de hombres suficientes, quizá. Pero no es el caso, ya tenemos bastante jaleo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>Bueno, ¿tú qué dices?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>¿Qué haces aquí?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_13">
		<text>¡Me alegro de verte, tío! En Libertad me han hablado muy bien de ti. ¿Qué puedo hacer por ti?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_0">
		<text>He encontrado un objeto extraño en el túnel del ferrocarril. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_1">
		<text>Eh... no. Es chatarra. Parece un artefacto, pero no tiene ningún efecto. Esa basura se la solemos regalar a los científicos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>He encontrado un objeto extraño en Zaton. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>¿Y qué quieres que haga con él? Ni siquiera me interesan los artefactos normales... Enséñaselo a los científicos, pagan bien por chatarra como ésa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>Estoy buscando a gente para proteger el búnker de los científicos. ¿Sabes de alguien?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>Nadie mejor para ello que Libertad. También puedes intentar algo con los stalkers, pero no son muy de fiar. Si te engañan, ¿cómo harás para encontrarlos? Y lo que no te recomiendo es que hables con Deber. Esos fanáticos solo sirven para cargarse mutantes y punto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>Estoy buscando gente que pueda recoger muestras para los científicos. ¿Sabes de alguien?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>Claro. Habla con Loki, seguro que te ayudará. También puedes intentar algo con los stalkers, pero no son muy de fiar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_0">
		<text>Alguien me ha robado cosas de una caja. ¿Sabes quién puede haber sido?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_1">
		<text>¿En qué se está convirtiendo este lugar, tío? Dudo que fuese alguien de Deber porque tienen una disciplina muy estricta, incluso demasiado para mi gusto. Y en Libertad nadie quiere tu basura, así que tiene que haber sido un stalker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>El otro día conocí a un escuadrón de Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>¡Caray! Yo nunca he visto ninguno. Me han contado historias escalofriantes de esa gente. Dicen que los de Monolith son unos completos chiflados. Sería un combate duro, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>No hubo ningún combate. Son gente pacífica. Me dijeron que habían estado mucho tiempo con una venda en los ojos, pero que por fin volvían a ser ellos mismos. Pero ahora no saben qué hacer, así que estoy intentando que entren en una facción.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Vaya, qué interesante. Bueno, a los stalkers hay que descartarlos porque lo más probable es que les pegasen un tiro, teniendo en cuenta sus enfrentamientos anteriores... Prueba a hablar con Loki. Nadie los tocará si llevan uniformes de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_0">
		<text>¿A quién podría interesarle la verdad sobre el fundador de Deber?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_1">
		<text>Pues no sé, la verdad. Depende de lo mucho que se aleje de la versión oficial de Deber. Habla con Loki y él te dirá.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>Tengo la PDA del oficial de suministros de Deber. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Ni en un millón de años. Conozco a alguien que vende todo mucho más barato. Y además, no me interesa nada lo que me ofreces.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_0">
		<text>¿Quién podría venirse a Pripyat conmigo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_1">
		<text>¿A Pripyat? ¡Vaya! Me encantaría dejarlo todo e irme contigo, pero tengo un montón de cosas que hacer...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_2">
		<text>¿A Pripyat? ¡Caray! Pregúntale a Loki por si conoce a alguien. No creo que le diga que no a un buen hombre como tú.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>¿Vienes a refrescarte? No sirvo nada del otro mundo, pero este lugar es acogedor y agradable.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>Tengo cualquier cosa que necesites. ¿Qué andas buscando? ¿Algo de comer? ¿Una copa? ¿O disparar un poco?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_0">
		<text>Estoy buscando a gente para proteger el búnker de los científicos. ¿Sabes de alguien?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_1">
		<text>Habla con los stalkers. Seguro que les gustaría trabajar para esos empollones. Entre otras cosas, porque tendrían un permiso especial para estar en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_0">
		<text>Estoy buscando gente que pueda recoger muestras para los científicos. ¿Sabes de alguien?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_1">
		<text>Te recomiendo que no trabajes con stalkers sin experiencia. No encontrarán nada, incluso es posible que pierdan algo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>El otro día conocí a un escuadrón de Monolith y quería preguntarte algo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Mmm. Normalmente, los que se cruzan con soldados de Monolith terminan con varios agujeros de más y sin pulso. Aunque tú pareces bastante saludable. Bueno, ¿qué quieres preguntarme?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Este escuadrón no es así. No he luchado, sino hablado con ellos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>¿En serio?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Pues sí. Me han dicho que habían estado mucho tiempo con una venda en los ojos, y que ahora no saben qué hacer. Me han pedido consejo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Mi consejo es que ni se acerquen a los stalkers, porque tienen demasiada memoria como para permitirles seguir con vida. Quizás podrías conseguir que entrasen en una facción, pero no sé si Deber o Libertad querrán tener algo que ver con ellos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_0">
		<text>Tengo una PDA con la verdad sobre el fundador de Deber. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_1">
		<text>No me van los cotilleos, ¿vale? Si quieres vender información, habla con Búho. Le encanta toda esa mierda. Y teniendo en cuenta el tipo de información, seguro que a Loki o a Shulga también les podría interesar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>Tengo la PDA del oficial de suministros de Deber. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Sospecho que esta PDA me va a traer problemas con Deber y eso no me interesa. Es mejor que hables con Búho.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>Necesito asistencia médica.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>Déjame echar un vistazo...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>Eso está mejor.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_0">
		<text>¿Quién podría venirse a Pripyat conmigo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_1">
		<text>Habla con un stalker llamado Vano. Es un tío tan honesto que siempre anda metido en líos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_2">
		<text>Por aquí no hay mucha gente chiflada, colega. Mejor busca en otra parte.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>¿Necesitas medicinas o has venido a charlar un rato?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Alguien me ha robado cosas de una caja. ¿Sabes quién puede haber sido?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_12">
		<text>¿Sabes cómo se llama ese stalker?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_121">
		<text>Creo que lleva poco tiempo aquí. ¿Cómo se llama ese cabrón? ¿Snob? ¿Snack? No, no... ¡No, se llama Snag! Sí, eso es, Snag.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11">
		<text>¿Qué tal, hermano?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_111">
		<text>Oye, tengo algo importante que contarte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1111">
		<text>Genial. Primero tomemos un trago y después veamos qué es eso tan importante.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11111">
		<text>¡Vale, tomemos algo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11112">
		<text>No, ahora no me apetece beber.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12">
		<text>Bueno, ¿y qué era eso que querías contarme?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_121">
		<text>Tengo pensado ir a Pripyat por el pasadizo que hay bajo la central de Júpiter. Nitro puede abrir la entrada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1211">
		<text>Mmm. A Pripyat por un pasadizo subterráneo. Necesito otro trago para digerir eso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12111">
		<text>Salud.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13">
		<text>Qué bueno está esto. Oye, ¿no pensarás encargarte de esa misión tú solo? No, de eso nada: iré contigo. Y necesitaremos más gente. Un par de hombres de confianza nos vendrán muy bien en algo así...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_131">
		<text>Nitro me dijo que montase un escuadrón.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1311">
		<text>Sí, es una buena idea. ¡Otra ronda por el éxito de la misión!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13111">
		<text>¡Hasta el fondo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_132">
		<text>Puedo hacerlo solo. En Zaton me cargué una guarida de chupasangres sin ayuda. Un par de depósitos de gasolina y pan comido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1321">
		<text>Brutal, tío. Un brindis: ¡porque siempre tengamos un depósito de gasolina a mano!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13211">
		<text>¡Amén!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_133">
		<text>Gente de confianza, ¿eh? No sé, este lugar está lleno de carroña... El otro día conocí a un comerciante en Zaton, pero resultó que era de Deber...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1331">
		<text>Caray, así que Deber ahora se pudre por dentro, ¿eh? ¿Qué va a ser de este mundo? En fin, olvidemos las preocupaciones con otra copa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13311">
		<text>Me rindo a tu sabiduría. Salud.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14">
		<text>Mmm. Qué bueno, ¿eh? Un escuadrón es una buena idea. Necesitaremos al menos tres hombres. ¿Se te ocurre alguien?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_141">
		<text>Ya encontraré a alguien... También necesitaremos trajes con módulos de respiración de ciclo cerrado...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1411">
		<text>Sí, la seguridad es lo primero. Yo ya tengo un traje pero necesitamos los de los demás, y eso no es tarea fácil: esos trajes no son nada comunes por aquí. ¡Brindemos por que la búsqueda tenga éxito!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14111">
		<text>Salud.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_142">
		<text>¿Conoces a ese tío tan raro que se llama Noé? Se encerró en una barca con todo tipo de cosas... Su forma de saludarte es abrirte dos agujeros con la escopeta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1421">
		<text>Sí, hace mucho que no sé nada de él. Trabajé con él durante una época. Era buen luchador... Una pena que haya terminado así. ¡Brindemos por él y por su salud mental!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14211">
		<text>¡Por Noah!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_143">
		<text>Me encontré con Vano en Yanov hace tiempo y aún no había conseguido saldar su deuda con los bandidos. Tuve que ayudar a ese pobre desgraciado...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1431">
		<text>Genial. El viaje será mucho más divertido con él. Y además puede encargarse de los suministros. ¡Por Vano!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14311">
		<text>¡Y que lo digas, hermano!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_144">
		<text>Hay un soldado en el búnker de los científicos. No tiene nada que hacer allí, así que puede que se venga con nosotros.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1441">
		<text>Sí, un soldado nos vendría bien. Brindemos por que se una a nuestra causa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14411">
		<text>Hace.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_145">
		<text>No te lo vas a creer, pero el otro día ayudé a un escuadrón de Monolith... Parece ser que de repente han recuperado la cordura y no saben qué hacer. Así que los ayudé y ahora están en Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1451">
		<text>Mmm. ¡Creo que el vodka se te ha subido a la cabeza! ¡Ja, ja! Normal: ¡está de muerte!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14511">
		<text>Y que lo digas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15">
		<text>Bueno, pues ya está: lo principal es que no nos perdamos bajo tierra...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_151">
		<text>No te preocupes. Tengo un plano.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1511">
		<text>Genial. Tomemos otra por el éxito de nuestra misión.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15111">
		<text>¡Brindo por eso!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_152">
		<text>Relájate, tío. El otro día encontré ese oasis al que nadie sabe llegar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1521">
		<text>Caray. Eres todo un explorador, colega. Contigo seguro que llegamos a Pripyat en un momento. Salud.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15211">
		<text>Salud.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_21">
		<text>¡Hola!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_0">
		<text>Creo que ya tenemos gente suficiente. Podemos partir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_1">
		<text>¿Seguro? Otro par de manos no nos vendría mal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_11">
		<text>Seguro. Vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_12">
		<text>Tienes razón. Intentaré encontrar más gente.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_2">
		<text>Bien. Vámonos, tíos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_21">
		<text>En marcha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_3">
		<text>Está bien contar con soldados pero, ¿qué hay del tema de la protección? Necesitas un traje con un módulo de respiración de ciclo cerrado antes de irnos... No tengo ganas de cargar con tu cadáver, ya pesan bastante el cañón y las balas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_31">
		<text>Sí, lo tengo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_4">
		<text>Esperemos un poco. ¡Las emisiones son peligrosas!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_0">
		<text>¿Dónde puedo encontrar soldados para nuestro escuadrón?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_1">
		<text>Pregunta por Júpiter. Los que están en Zaton no querrán irse a Pripyat. Necesitamos gente sin ataduras de ningún tipo y que quieran unirse a una misión desesperada. ¿Has conocido a alguien así? Gente que esté en deuda contigo o que no se haya asentado del todo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_2">
		<text>Ya tenemos gente de sobra. Tampoco necesitamos un ejército. Usaremos tácticas de escuadrón.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_0">
		<text>¿Qué piensas de Strider?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_1">
		<text>Los soldados de Monolith suelen ser temibles y fanáticos. Pero no sé cómo son sus ex soldados. Strider parece tranquilo por fuera, pero las apariencias engañan.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_11">
		<text>¡Caray! Blindaje de Monolith. ¿De dónde diablos lo has sacado?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_111">
		<text>En el mismo paquete venía Strider, un antiguo soldado de Monolith.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_1111">
		<text>No sabía que se podía ser "antiguo" soldado de Monolith. En fin, a ver qué sorpresas nos da este chico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_0">
		<text>¿Qué opinas de Sokolov?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_11">
		<text>Ese tipo lleva un traje interesante, de lo más científico. Hacía un par de años como mínimo que no veía uno así.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_111">
		<text>Es Sokolov, el copiloto del helicóptero militar que se estrelló.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_1111">
		<text>Por la forma en que se comporta ya sospechaba que no era un científico. Un buen soldado nunca está de más.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_0">
		<text>¿Cuánto hace que conoces a Vano?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_1">
		<text>Nos hemos visto en Los 100 Rads un par de veces. Dicen que es honrado, optimista y un buen stalker... Pero es demasiado inocente, y eso puede resultar fatal en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_start_11">
		<text>Así que Vano se viene con nosotros, ¿eh? Genial, así cargará con nuestras cosas... Ja, ja. Tranquilo, hombre, era broma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_0">
		<text>¿Quién ha podido robar cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_1">
		<text>¿Te han robado algo? Vaya. No sé qué decir. Por aquí no he visto a nadie sospechoso. Si descubro algo, te lo diré. No queremos ratas en esta base.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_0">
		<text>Me han dicho que hubo un tiroteo por aquí hace poco...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_1">
		<text>Ah, fui yo. Había unos idiotas cerca de la torre que se pusieron a discutir y a gritar. Disparé un par de ráfagas con mi vieja ametralladora y echaron a correr hacia la subestación. Y así dejaron de darme la lata, je, je.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_0">
		<text>He decidido entregar al artefacto del Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_1">
		<text>Sabia decisión. Dámelo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_11">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_111">
		<text>Genial. Tengo que estudiar este milagro inmediatamente. Ah, por cierto. Gracias por tus servicios, aquí tienes la paga. </text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_0">
		<text>¿Necesitas ayuda?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1">
		<text>Gracias. Ya tenemos un escuadrón de stalkers a nuestro servicio. Aunque... Existe una teoría, o más bien una leyenda... ¿Has oído hablar del Oasis?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1111">
		<text>Intentaré encontrar el Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1112">
		<text>Lo siento, ahora mismo estoy muy ocupado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_12">
		<text>No, no sé nada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_121">
		<text>Pues escucha. Muchos hablan de él pero parece que nadie lo ha visto. Las aguas del Oasis son reconstituyentes. Si entras en ellas, tus heridas cicatrizan y recuperas toda la energía. Circulan rumores de todo tipo, a cada cual más increíble. Algunos dicen que lo han visto en sueños. Pero yo, como científico, me veo obligado a preguntar: "¿Cómo sabes que era de verdad el Oasis?" Si te animas a buscarlo... no puedo prometerte una gran recompensa. Pero si el Oasis existe de verdad, supondrá un gran avance en nuestra investigación.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_0">
		<text>He encontrado el Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1">
		<text>¿En serio? ¿Entonces existe? No quiero parecer un escéptico, pero... ¿me has traído algo como prueba?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11">
		<text>Sí. He encontrado algo que parece un artefacto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111">
		<text>¡Dámelo ahora mismo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1111">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11111">
		<text>Genial. Tengo que estudiar este milagro inmediatamente. Ah, por cierto. Gracias por tus servicios, aquí tienes la paga. </text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1112">
		<text>Lo siento. Creo que podría serme útil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11121">
		<text>Qué egoísta eres. Por no decir irresponsable. Este artefacto posee propiedades desconocidas. ¿Qué harás mañana si te despiertas con las piernas paralizadas? ¿O si tu piel se vuelve verde? Te aseguro que es mejor que estos objetos estén en manos de un científico: al menos nosotros sabemos cómo protegernos bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111211">
		<text>No intentes asustarme. Me quedo el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111212">
		<text>Vale, muy bien. Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_121">
		<text>¿No? ¿Y qué pretendes que estudie entonces? ¿Sabes lo que diferencia a un científico del resto de personas? ¡Que para nosotros una teoría se demuestra con hechos! ¡Necesito pruebas!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1211">
		<text>Vale, enseguida vuelvo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1212">
		<text>Ya he perdido mucho tiempo. No puedo volver.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12121">
		<text>Si la recompensa te da igual, piensa al menos en todos los avances médicos que supondría el Oasis. A no ser que me equivoque, el Oasis es en realidad una anomalía... así funcionan las cosas en la Zona. Y por tanto, ¡sería la primera anomalía con propiedades curativas!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>¿Qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_12">
		<text>¿Has visto a los mercenarios que nos protegían?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_13">
		<text>Me alegra encontrar a otra persona inteligente. ¿Qué puedo hacer por ti?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_14">
		<text>¡Increíble! ¡Han asesinado en el exterior del búnker a los mercenarios que nos protegían!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_0">
		<text>Hermann, ¿qué sabes del Oasis?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_1">
		<text>¿El Oasis? Ja. Es una mentira, así de sencillo. La gente desea creer en todo tipo de panaceas curativas, por eso creen en esos cuentos. De verdad, el Oasis no es más que el fruto de la imaginación desatada de alguien.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_11">
		<text>Mucha gente habla de ello.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_111">
		<text>Demasiada. Pero ninguno ha estado allí. Según mi punto de vista científico, solo existe aquello que se puede demostrar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_12">
		<text>Entiendo... Gracias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_0">
		<text>Vale, vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_1">
		<text>Genial. Estaremos de vuelta antes de que termines de decir "chupasangre". ¡Ja!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_11">
		<text>Ya veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_2">
		<text>Vale. Pero esperemos a que termine la emisión y después nos vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_11">
		<text>Muy buenos días, stalker. Soy el Tío Yar. Supongo que vendrás cansado del viaje, ¿no? Come algo, ya que estás aquí. Has venido en muy buen momento, porque necesito ayuda. A mi edad hay cosas que no puedo hacer solo. Aunque cuando era joven...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_12">
		<text>¿Has descansado? ¿Te apetece dar un paseo? Ayuda a este anciano...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_13">
		<text>¿Qué tal todo? Cada vez te veo mejor...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_0">
		<text>¿En qué consiste el trabajo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_1">
		<text>Está chupado. Tienes que venir conmigo a Kopachy; no está lejos de aquí. Ya descubrirás el resto cuando lleguemos...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_0">
		<text>¿Por qué no te ayudan tus amigos de Libertad?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_1">
		<text>No quiero molestarlos con esto. Nosotros dos nos apañaremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_0">
		<text>¿Te vienes a Pripyat conmigo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_1">
		<text>No. Si fuese más joven... Recuerdo que solía ir y venir de Siberia a pie, pero hoy en día prefiero los viajes cortos. Estoy ya muy mayor.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_0">
		<text>Cuídate.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_1">
		<text>Espera, ¿podría acompañarte a Yanov? No estaría mal tener alguien con quien hablar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_11">
		<text>Gracias, pero prefiero ir solo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_12">
		<text>Vamos a Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_start_11">
		<text>Gracias por ayudar a este anciano. Si tienes alguna pregunta, intentaré responderla lo mejor que pueda...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_0">
		<text>¿Por qué no pediste ayuda a miembros de Libertad?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_1">
		<text>¡No quiero que los mercenarios se enfaden con Libertad! Ya hemos tenido una guerra y no quiero otra. Es un asunto personal y no quiero involucrarlos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_0">
		<text>¿Qué ha pasado aquí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_1">
		<text>Unos tipos vinieron a asesinarme... Estaba escondido entre los arbustos y de repente apareció un escuadrón de mercenarios. Su líder estaba hablando por su PDA sobre un laboratorio central de Pripyat, una orden urgente y tal y cual... Entonces pisé una rama sin querer y delaté mi presencia. Cogí el rifle y eché a correr, pero tenía el presentimiento de que vendrían a por mí. Hoy en día, ése es el precio que pagamos por escuchar una conversación sin querer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_11">
		<text>Lo importante es no dejarte sorprender por nada. Sígueme sin hacer ruido... Si somos silenciosos y no nos movemos, todo será mucho más fácil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_0">
		<text>Tenemos que salir de aquí. Ya hablaremos luego.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_1">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_0">
		<text>Estoy reuniendo un pelotón para ir a Pripyat. ¿Quieres acompañarme?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_1">
		<text>Suena bien... pero no, gracias. Los científicos me han prometido un permiso para estar en la Zona y además me pagan bien. Lo siento, pero me quedo aquí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_0">
		<text>¿Listos para tomar medidas de las anomalías?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_1">
		<text>Sí, siempre que nos cubras. ¿Qué anomalía tenemos que buscar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_11">
		<text>Vamos a la Ciénaga.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_12">
		<text>Dejemos atrás el pueblo de Kopachy para llegar al Cenizal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_13">
		<text>Espera, he cambiado de idea. No quiero salir ahora.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2">
		<text>Ya estamos listos, pero deberíamos esperar a que terminase la emisión...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_21">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_0">
		<text>Medidas finalizadas. Vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_1">
		<text>Yo tampoco quiero quedarme aquí. ¿Adónde vamos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_11">
		<text>Vamos a la Ciénaga.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_12">
		<text>Dejemos atrás el pueblo de Kopachy para llegar al Cenizal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_13">
		<text>Al búnker de los científicos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_14">
		<text>Espera, déjame pensar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_0">
		<text>¿Listos para volver al búnker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_1">
		<text>Lo estamos de sobra.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_11">
		<text>Pues entonces vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_12">
		<text>Vale, dame solo un segundo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_0">
		<text>Tengo un par de preguntas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1">
		<text>Dime, intentaré responderlas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1110">
		<text>Creo que eso es todo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111">
		<text>Quería preguntarte por la misión de los científicos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11111">
		<text>Ah, el túnel... Aquí hay algo, un artefacto extraño o algo por el estilo. Es un lugar muy raro. Al principio parecía tranquilo, pero empecé a notar algo... Además, está lleno de hámsteres pero no nos supondrán un gran problema.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111111">
		<text>¿Habías estado aquí antes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111111">
		<text>Sí, pero no avanzamos mucho. Vinimos a tomar medidas para Hermann y empezaron a salir hámsteres de todos lados. Cuando volvimos, los científicos se entusiasmaron con los resultados, pensé que iban a echar a volar. Nos pidieron que registrásemos el túnel por completo, pero me negué. Ahora que te han contratado, nosotros nos dedicamos solo a ofrecer protección.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111112">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112">
		<text>Bueno, no es la primera vez que tomamos medidas, así que todo irá bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121">
		<text>¿Dónde habíais tomado medidas antes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111211">
		<text>Bueno, "medidas" nos viene un poco grande para lo que hacemos. Tan solo tomamos medidas reales una vez: en el campo psíquico anómalo de aquel puto túnel. Incluso esa vez, en cuanto encendimos los aparatos, comenzaron a salir hámsteres de todos los túneles. Mace salió de allí con vida por los pelos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112111">
		<text>¿No te parece extraño?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121111">
		<text>No, ¿por qué? En la Zona no quieren gente entrometida, así que es normal. Eso me contó una vez Ozersky; puedes comprobarlo hablando con él. Quizás sepa algo que no ha contado a los demás.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112112">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111122">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112">
		<text>¿Qué puedes contarme de la gente que vive en el búnker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121">
		<text>Bueno, son bastantes. Por un lado dos científicos: Hermann, el pez gordo, y Ozersky. Han contratado a Novikov, que se encarga de los asuntos técnicos y a Garry, el guía. Y después estamos nosotros: nos contrataron hace poco para tomar medidas y hacer otras tareas científicas. Ah, el otro día Garry trajo al búnker a un soldado. Eso es todo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111211">
		<text>Háblame de Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112111">
		<text>Hermann es el jefe de esto. Es profesor de instituto, probablemente de alguno secreto... Organizó la expedición, por eso crearon este búnker aquí casi inmediatamente después de que se desactivase el Cauterizador cerebral. También fue quien nos contrató a Garry y a los demás. Paga bien e incluso nos ha prometido un permiso oficial para entrar en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121111">
		<text>Cambiemos de tema.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111212">
		<text>Háblame de Ozersky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112121">
		<text>Es un tío legal y simpático, además del número dos del grupo, aunque Hermann escucha sus consejos de vez en cuando. No sé mucho más sobre él. Es con Hermann con quien hablamos casi siempre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111213">
		<text>Háblame de Novikov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112131">
		<text>Es como un Einstein de vacaciones, tío. Sabe perfectamente lo que hace en materia de instalaciones técnicas; de hecho, es mejor que cualquiera que conozcas. No sé cómo ha terminado aquí pero está claro que la Zona no le es extraña: sabe mucho más de este lugar que nosotros.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111214">
		<text>Háblame de Garry.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112141">
		<text>Garry es un tipo genial, fue uno de los primeros en llegar aquí. Me dijo que a los científicos los dejaron aquí cuando él llegó, así que se unió a ellos en ese mismo instante. Últimamente se aburre mucho, porque no le gusta estar de brazos cruzados; pero tampoco puede irse hasta que termine su contrato con los científicos. Si quieres saber más, habla con él directamente.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111215">
		<text>Háblame del soldado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112151">
		<text>Ja. Garry se lo encontró mientras huía de unos zombis. Tuvo suerte que se tratase de Garry, porque cualquier otro se lo habría cargado. Ahora nunca sale del búnker, y no lo culpo por ello.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111216">
		<text>¿Qué hacen aquí los mercenarios?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112161">
		<text>Esos putos matones protegen el búnker. Vinieron un día, hablaron con Hermann y se quedaron. Tengo la impresión de que a Hermann tampoco le gustan mucho. Su líder se llama Negro, nombre muy acorde a su personalidad.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116">
		<text>¿Qué me puedes contar de esta área?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11161">
		<text>Bueno, hay una antigua base militar no muy lejos de aquí. Al norte está el pueblo de Kopachy y al este una estación de tren por la que andan los stalkers. Ah, también hay un tren en las vías cercanas. Un lugar nada divertido, te lo aseguro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111611">
		<text>Háblame de la antigua base militar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116111">
		<text>Pues no hay mucho que contar... Todo lo que había de valor se lo llevaron hace una eternidad. Y ahora solo quedan mutantes y zombis. También hay un pequeño búnker, que sirve para protegerse de una emisión.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111612">
		<text>Háblame del pueblo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116121">
		<text>Bueno, no es exactamente un pueblo, más bien un grupo de colinas. Se enterró en el 86 para evitar que emitiese radiaciones. La gente ya no va a ese lugar porque no es saludable y además allí no hay nada de valor.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111613">
		<text>Háblame de la estación de tren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111614">
		<text>¿Puedes contarme algo del tren?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_116131">
		<text>Bueno... Merece la pena visitar la estación de Yanov si no has estado nunca allí. Es un buen sitio para tomar una birra y conocer a otros stalkers. Además, es el único sitio seguro de este lugar, aparte de nuestro búnker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_0">
		<text>Veo que tienes nuevo equipo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_1">
		<text>Pues sí. ¡Ahora nos llamamos Equipo de investigación científica Iskra! Pero aunque ahora seamos científicos, no vamos a olvidarnos de vosotros, ja, ja. Mis "colegas" y yo hemos discutido a fondo sobre este tema y hemos llegado a la conclusión de que... ¡te has ganado esto, colega! Si te encuentras en una anomalía o te afecta una emisión, Dios no lo quiera, envíanos una nota de agradecimiento. ¡Recibiremos el mensaje, te lo aseguro!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_11">
		<text>Eh.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_12">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_13">
		<text>Bueno, ¿nos vamos, o esperamos un poco?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_14">
		<text>¡Pensaba que me iba a quedar para siempre en ese túnel, convertido en un zombi descerebrado! ¿En qué puedo ayudar al hombre que me ha salvado?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_15">
		<text>¿Te apetece estirar las piernas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_16">
		<text>¡Eh, colega!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_17">
		<text>Estamos en deuda contigo. No lo olvidaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_18">
		<text>Tengo la sensación de que aquí no nos queda nada por hacer. ¡Larguémonos de este lugar!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_0">
		<text>Bueno, ¿qué le pasa a ese túnel?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_1">
		<text>Allí no hay ni una sola mota de polvo. Hermann dice que es por el Tesla, pero me cuesta creerlo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_2">
		<text>Pregunta al jefe. No sé lo que puedo contarte y lo que no.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_0">
		<text>Dime lo que encontraste mientras medías el campo psíquico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_1">
		<text>Vi pisadas en el suelo. Parecían humanas, pero, ¿quién iba a estar tan loco como para caminar descalzo en aquel lugar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_2">
		<text>Tu mente se confunde y todo lo que ves comienza a adoptar esas formas raras. Es ese puto campo psíquico, ¿sabes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_0">
		<text>¿Qué encontraste bajo tierra?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_1">
		<text>Poca cosa, tan solo un par de hámsteres muertos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_2">
		<text>Eh... Nada que no puedas encontrar en cualquier otra parte de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_0">
		<text>¿Estás bien?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_1">
		<text>¡Muy bien, gracias! Te daré unas coordenadas como gesto de gratitud. Podrás quedarte con cualquier cosa que encuentres allí. No es un gran regalo, pero te lo hago con el corazón...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_0">
		<text>¿Cómo te sientes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_1">
		<text>¡Muchas gracias, tío! No tengo palabras para agradecértelo... Toma las coordenadas de nuestro escondite, en señal de gratitud.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_0">
		<text>¿Sigues con vida?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_1">
		<text>Gracias, nunca olvidaré esto. Toma las coordenadas de nuestro escondite. Te las mereces...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_0">
		<text>¿Te funciona el cerebro?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_1">
		<text>Tío, he visto cada cosa en... Jamás podré olvidarlo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_0">
		<text>¿Volvemos al búnker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_1">
		<text>¡Claro!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_11">
		<text>Pues venga, vamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_12">
		<text>Ve tú primero. Nos vemos allí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_0">
		<text>¿Está el escuadrón listo para ir al túnel?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1">
		<text>Cuando tú digas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_11">
		<text>Ya. Vámonos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_12">
		<text>Espera un poco.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_13">
		<text>Iré solo. Nos vemos allí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_14">
		<text>Iré solo. Nos vemos allí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_141">
		<text>No. No nos fiamos de ti y el tiempo es oro: o te vienes con nosotros o nos quedamos aquí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1411">
		<text>En ese caso, vámonos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1412">
		<text>En ese caso, tendréis que esperar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_2">
		<text>Ni hablar... No podemos arriesgarnos durante una emisión.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_0">
		<text>Aquí estamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_1">
		<text>Bueno... ¿Manos a la obra?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_11">
		<text>Sí, claro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_12">
		<text>Dame un segundo para orientarme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11">
		<text>¿Qué demonios quieres?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_111">
		<text>Estoy de paso, nada más.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_1111">
		<text>Vale, pues sigue caminando.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11112">
		<text>Relájate, idiota.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_112">
		<text>¡No es asunto tuyo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11">
		<text>Ah, hola...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_111">
		<text>Nimble me ha dicho que eres un cabrón y un traidor. Seguro que has engañado a muchos stalkers...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1111">
		<text>¿De qué hablas? ¡En mi vida he hecho algo así! ¡Nimble está mal de la cabeza!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_112">
		<text>¿Qué les has contado a los bandidos sobre mí? ¿Por qué me estaban esperando junto a las grúas del muelle?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1121">
		<text>Me estás confundiendo con otro. ¡Yo no trato con bandidos!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_113">
		<text>Nimble me ha hablado de ti. Te aconsejo que me des el arma si no quieres que se compliquen las cosas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1131">
		<text>¿Qué te ha dicho? ¡No tengo nada que no sea mío!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11312">
		<text>Anda, lárgate...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21">
		<text>¡Ayúdame, colega! ¡Necesito un botiquín!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211">
		<text>¡Primero dime dónde están mis cosas!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111">
		<text>Lo siento, tío. Necesitaba el dinero... Te lo contaré todo, ¡pero ahora ayúdame! En serio, ya paso de esas historias, ¡me he vuelto formal!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21111">
		<text>Vale, toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211111">
		<text>¡Gracias, tío! Tus cosas están en mi escondite de las cloacas, bajo la subestación.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111111">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21112">
		<text>No te creo. Y no te voy a dar el botiquín.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_212">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_213">
		<text>No te lo pienso dar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_31">
		<text>Gracias. No pensaba que fueses a ayudarme...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_0">
		<text>¿A quién podría contratar para proteger a los científicos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_1">
		<text>A Deber, claro. Son los mejores soldados de la Zona, ¿o no? Guardias de artillería pesada. ¿Qué tal te suena eso?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_2">
		<text>¿No han contratado a gente de Libertad? En ese caso, no sé. Iba a recomendarte Deber, pero no se llevan muy bien con Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_0">
		<text>¿A quién podría contratar para tomar medidas para los científicos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_1">
		<text>Habla con Shulga. Sus hombres no es que sean ingenieros espaciales, pero hay algunos muy buenos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_2">
		<text>¿No han contratado ya a gente de Libertad? Si es así, el único consejo que puedo darte es que no contraten a soldados de Deber.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_0">
		<text>Cuando entramos en el paso subterráneo, el ascensor se estropeó...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_1">
		<text>Ja. Bajaste con el único generador que funciona. Y además, es el de seguridad. Conseguí que funcionase un poco y luego murió. Da las gracias a que no se fundiese a mitad de camino: ¡el ascensor no tiene salida de emergencia!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_0">
		<text>¿Quién ha podido robar cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_1">
		<text>¡Diablos! Pues no sé. Solo puedo decirte que si Shulga estuviese al cargo en Yanov, eso nunca habría sucedido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_0">
		<text>¿Puedes forzar un contenedor de acero?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_1">
		<text>No me dedico a forzar cajas fuertes. El metal no es lo mío. Eso sí, para la electrónica soy un hacha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Hay un grupo de soldados de Monolith pacíficos que buscan refugio. ¿Quién podría ayudarlos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>¿Lo dices en serio? Si son como animales. Tengo claro que los stalkers no les harán ni caso. Más te vale hablar con Shulga. Si el teniente coronel les permite entrar en Deber, estarán a salvo. Incluso puede que encuentren algo útil que hacer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_0">
		<text>¿Puedes desencriptar una caja negra?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_1">
		<text>Déjame ver... Mmm, esto me va a llevar un tiempo: unas tres horas. Y no será barato. Voy a ponerme a ello y ya hablaremos. Date un paseo mientras trabajo, así podré concentrarme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_2">
		<text>Déjame ver... Mmm, esto me va a llevar un tiempo: unas tres horas. Y no será barato. Voy a ponerme a ello y ya hablaremos. Mientras tanto, ¿por qué no buscas los componentes que necesito? Te ahorrarás algo de dinero.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_11">
		<text>¿Qué? Todavía estoy en ello. ¡Esta caja es una puta pesadilla!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12">
		<text>He terminado con tu caja negra. Menuda mierda de trabajo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121">
		<text>¿Cuánto te debo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1210">
		<text>3.000, como mínimo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12101">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12102">
		<text>No tengo tanto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121021">
		<text>Bueno, te haré un descuento si me traes los componentes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121022">
		<text>Venga, no te cortes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12103">
		<text>Demasiado caro... Me lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1211">
		<text>Te haré un descuento. Solo 2.850.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1212">
		<text>Te haré un descuento. Solo 2.700.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1213">
		<text>Te haré un descuento. Solo 2.550.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1214">
		<text>Te haré un descuento. Solo 2.400.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1215">
		<text>Te haré un descuento. Solo 2.250.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1216">
		<text>Te haré un gran descuento. Solo 2.100.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1217">
		<text>Te haré un gran descuento. Solo 1.950.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1218">
		<text>Te haré un gran descuento. Solo 1.800.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1219">
		<text>Te haré el mejor precio posible. Solo 1.650.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_13">
		<text>Je, je. Obviamente, no sé para qué necesitas la grabación. Pero teniendo en cuenta el precio, seguro que te será útil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_131">
		<text>Ya veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_14">
		<text>Sigo trabajando en la caja negra. ¿Por qué no haces algo útil y me traes esos componentes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_1">
		<text>¿Senka? Se me pegó cuando me dirigía a Zaton y no me ha dejado desde entonces. Es un borracho profesional con mucha experiencia. ¡Ja! Lo uso para encargarle recados.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_0">
		<text>¿A quién le podría interesar información sobre el fundador de Deber?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_1">
		<text>Shulga, claro. Deber recuerda bien sus orígenes. Ya sabes lo que dicen: la historia se repite a no ser que la estudies... Lo importante es que esta información no llegue a manos de Libertad, porque seguro que la distorsionarían. No por maldad, simplemente porque andan cortos de memoria...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_0">
		<text>Te he traído herramientas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_1">
		<text>Genial. ¿Cuáles son para mí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_11">
		<text>Las de trabajo básico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_111">
		<text>¡Genial! Ahora solo necesito las de trabajo profesional y las de calibración.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_12">
		<text>Las de trabajo profesional.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_121">
		<text>¡Genial! Ahora solo necesito las de trabajo básico y las de calibración.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_13">
		<text>Las de calibración.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_131">
		<text>¡Genial! Ahora solo necesito las de trabajo básico y las de trabajo profesional.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Nada, por ahora.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_141">
		<text>¡Genial! Tráeme herramientas de calibración y ya estoy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_151">
		<text>¡Genial! Tráeme herramientas de trabajo profesional y ya estoy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_161">
		<text>¡Genial! Tráeme herramientas de trabajo básico y ya estoy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_171">
		<text>¡Caray! ¿Dónde diablos las has encontrado?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_0">
		<text>Si necesitas herramientas, puedo conseguirlas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_1">
		<text>Eso sería estupendo. Ahora mismo me siento como si estuviese trabajando en la Edad de Piedra, con hierro de soldar en vez de utensilios de chamán. Si tuviese herramientas, podría hacer trabajos mucho mejores y da por hecho que tú te beneficiarías de eso...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_11">
		<text>Vale, las buscaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_12">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_3">
		<text>Buena idea. Así podré hacer mejoras y tú ganarás pasta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_0">
		<text>Tengo la PDA del comerciante de Deber. ¿Conoces a alguien al que le pueda interesar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_1">
		<text>¿Un comerciante en Deber? No jodas... Dale la PDA a Shulga, seguro que le interesará. Pero ni una palabra a Libertad, ¿vale? Usarán a ese capullo para arruinar el prestigio de toda una facción...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_0">
		<text>He encontrado unos documentos en los que se explica cómo llegar a Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_1">
		<text>Déjame ver... Ah, sí, sí. En resumen, hay un paso subterráneo con el nombre de Pripyat 1, que va por debajo de la ciudad de Pripyat, con un tramo que termina en una puerta cerrada que está en la sección de transporte de la central de Júpiter. ¡Impresionante! Según las notas, la sección está sellada, llena de gas y sin electricidad. Creo que podría activar el generador y abrir la puerta. O intentarlo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_3">
		<text>Pero no voy a cruzar Júpiter sin protección, y te recomiendo que no intentes siquiera bajar al subterráneo tú solo. Necesitas al menos dos personas más y trajes con módulos de respiración de ciclo cerrado; sin ello, no sobrevivirás ni un minuto allí abajo. Mira, Zulu vive en una torre que no está lejos de aquí. Habla con él. Si le caes bien, te contará cómo organizar un escuadrón.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_0">
		<text>Has hablado de materiales...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_1">
		<text>Sí. Encontrar materiales para usar con equipamiento de radio es casi imposible por aquí. He usado todo lo que he podido encontrar y aquí nadie vende ese tipo de materiales, porque las armas son un negocio mucho más rentable. De todas formas, me han dicho que puede que encuentres algo en la fábrica de cemento...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_0">
		<text>Toma, he encontrado los materiales. ¡He registrado la fábrica de cemento de arriba a abajo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_1">
		<text>¡Hala, tío! Estoy impresionado. Voy a anotarlo ahora mismo: ¡mano de obra gratis en todas las reparaciones y mejoras para mi stalker favorito!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_0">
		<text>He conseguido encontrar algunos de los materiales que querías. Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_1">
		<text>¡Genial! Te haré un montón de descuentos, amigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_0">
		<text>Puedo conseguirte los materiales.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_1">
		<text>¡Eso sería estupendo! Si encuentras colofonio o condensadores, tráemelos. Diablos, incluso puedo pagarte por un poco de textolita. No puedo prometerte grandes sumas, pero tienes un descuento asegurado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_0">
		<text>¿Para qué necesitas los materiales?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_1">
		<text>Bueno, trabajo con armas y equipamiento porque de algo hay que vivir... Pero mi pasión son los aparatos de radio. ¡Es estupendo cuando juntas varias cosas y consigues que funcionen! Una vez construí un sistema de interferencias... Resultó muy útil. Lo activé cuando los anuncios de Los 100 Rads no me dejaban dormir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_0">
		<text>¿Por qué iba a ver materiales de radio en la fábrica de cemento?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_1">
		<text>La fábrica de cemento es tan solo un nombre. Dejó de fabricar cemento mucho antes de la catástrofe de Chernóbil. La gente se llevó todo lo que pudo y el edificio se empezó a usar para fabricar aparatos eléctricos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_0">
		<text>He encontrado unos documentos en Júpiter. ¿Quieres verlos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_1">
		<text>No hay nada interesante por aquí, solo papeleo administrativo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_2">
		<text>Mmm... Aquí hay un par de cosas interesantes, pero no estoy seguro... Necesitamos toda la información. Prueba a buscar en los lugares que se mencionan en los documentos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_11">
		<text>Necesito sin falta más materiales. ¿Cómo voy a trabajar con esto? Ah, hola. ¿Qué tal?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_12">
		<text>¡Hola! ¿Necesitas algún trabajito técnico? Sigo sin materiales, pero puedo reparar tu equipo y hacer alguna que otra mejora pequeña.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_13">
		<text>Anda, hola. Oye, he estado pensando... Resulta que todos los materiales que necesito están cogiendo polvo en la fábrica de cemento... Solo de pensarlo me pongo enfermo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_14">
		<text>¡Hola! ¿Se te ha roto algo o has reunido pasta para una mejora? ¡Recuerda que te hago descuento de por vida!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_15">
		<text>¡Hola, hermano! ¿Te ayudo en algo? ¡Recuerda que puedo hacerte los mejores precios posibles!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_0">
		<text>¿Puedes desbloquear un módulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_1">
		<text>Creo que sí... Nunca lo he intentado, así que me llevará un mínimo de tres horas. Pero me apetece probar. Bueno, teniendo en cuenta todo esto, te haré un buen precio: solo 1.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_11">
		<text>No tengo prisa. ¡Trato hecho!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_111">
		<text>¡Vale! Me pongo a ello. Vete a hacer tus cosas y en cuanto esté listo te aviso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_12">
		<text>No tengo tanto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_121">
		<text>Bueno, pues vuelve cuando reúnas el dinero. No puedo rebajarte el precio.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_13">
		<text>Lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_2">
		<text>Te he dicho que podré hacerlo en tres horas. 1.000 es muy buen precio. Yo de ti lo aceptaría.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_0">
		<text>¿Has desbloqueado el módulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_1">
		<text>No, sigo en ello... No te preocupes, te avisaré cuando esté listo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_2">
		<text>¿Eh? ¿No tienes el módulo? Vaya, entonces no has visto a Senka: le dije que te lo llevase. Bueno, da igual. Además de lecturas del grosor de la capa de tierra y de la densidad de la vegetación, también contenía las coordenadas de tres radiofaros. Te las mandaré a tu PDA...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_0">
		<text>¿Has intentado seguir a esas quimeras?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_1">
		<text>La que estaba herida se fue a Zaton; el grupo de Gonta la está siguiendo. Aunque parece ser que entre ellos no hay ningún cazador experimentado. Si les ayudas, te lo agradeceré. La otra quimera, la que asesinó a Fox... la he perdido. Es como si se la hubiese tragado la tierra. Pobre Fox, era un gran tipo. Pero la edad le ha pasado factura...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_2">
		<text>Bueno, has liquidado a la que estaba herida... Y la otra, la que asesinó a Fox... la he perdido. Es como si se la hubiese tragado la tierra. Pobre Fox, era un gran tipo. Pero la edad le ha pasado factura...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_0">
		<text>¿A qué te dedicas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_1">
		<text>Me llamo Trapper y hasta hace poco me dedicaba a cazar mutantes que suponían un peligro para los stalkers. Ahora recibo órdenes y se las transmito a los cazadores jóvenes. Les entreno y les enseño tácticas de caza...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_0">
		<text>Háblame sobre lo de cazar mutantes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1">
		<text>Bueno, hay que seguir distintos métodos. Los quemadores y los poltergeists requieren uno, los pseudogigantes y los controladores otro... Y las quimeras son harina de otro costal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1111">
		<text>Háblame de los quemadores.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11111">
		<text>Los quemadores usan ataques gravitatorios. Si se te acercan mucho, te lanzarán por los aires. Y si están lejos, te lanzarán algún objeto. Lo mejor es mantenerte a una distancia media y no dejar de moverte, a no ser que te guste que te golpeen con un objeto pesado. ¡Pero procura conservar tu energía! Los quemadores usan impulsos gravitatorios directos para arrancarte el arma de las manos, sobre todo cuando estás cansado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1112">
		<text>Háblame de los poltergeists.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11121">
		<text>Hay dos tipos de poltergeists. El primero utiliza la gravitación para lanzar objetos al enemigo y el segundo es el poltergeist de fuego, que quema a sus víctimas con llamas. Los cazadores con menos experiencia suelen intentar rodearlos para esquivar sus ataques... El truco está en que los poltergeists no ven ni oyen. Detectan los objetos que se mueven en el campo gravitatorio así que, con un poco de experiencia, sabrás que lo mejor es quedarte quieto en cuanto veas un poltergeist, disparar y después volver a pararte. Y así una y otra vez.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1114">
		<text>Háblame de los controladores.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11141">
		<text>Intentan poner tu mente en tu contra. Cuando caces a un controlador, es importante ponerte a cubierto, porque necesita verte para alterar tu mente. Además, son bastante lentos, así que usa una granada si tu vida corre peligro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1115">
		<text>Háblame de las quimeras.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11151">
		<text>Son depredadores nocturnos muy peligrosos. Suelen esconderse en la oscuridad detrás de ti para saltarte por encima. Si piensas que hay una quimera cerca, vigila tus espaldas y las de tus amigos...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1116">
		<text>Háblame de los pseudogigantes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11161">
		<text>Lo más complicado al cazar un pseudogigante es matarlo. Estas criaturas pueden soportar muchísimo daño sin ni siquiera pestañear... Solo te digo que lo mejor es usar una escopeta a corta distancia. Recuerda que los ataques de pseudogigantes pueden derribar cualquier cosa que no esté fija al suelo. Atácalos desde arriba y procura colocarte sobre algo que pueda resistir bien el daño.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1117">
		<text>Vale, olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_0">
		<text>¿Por qué ya no cazas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_1">
		<text>Me estoy haciendo viejo, tío. Por eso mismo se murió Fox, mi gran amigo y compañero. Cazamos muchas bestias juntos, codo con codo... Pero un día nos encontramos con dos quimeras en Zaton, que no se veían por la Zona desde hacía un año y medio. Una tiró a Fox al suelo antes de que me diese tiempo a coger la escopeta. Malherí a la otra y se escaparon. ¡Espero que se consuman en las llamas del infierno!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_0">
		<text>¿Quién ha podido robar cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_1">
		<text>Mmm, no sé. Los cazadores no se suelen comportar así. Si te buscas problemas con mucha gente, es probable que no quieran malgastar munición cuando te esté atacando un chupasangre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_1">
		<text>Medidas desesperadas para tiempos desesperados. Conociendo a los chupasangres, seguro que un par de ellos estaban fuera cazando... Pero ya no tienen una guarida a la que regresar, así que no supondrán un problema para los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_0">
		<text>¿Tienes más trabajo para mí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_1">
		<text>Claro. El otro día, un escuadrón de stalkers entró en los túneles que están al norte de la central y se encontraron con una guarida de mutantes. Se quedaron tan sorprendidos que ni siquiera nos pudieron explicar qué tipo de mutantes eran, y dos stalkers no consiguieron salir de allí con vida. Eso hizo que en Yanov se asustasen mucho, así que han puesto una recompensa de 5.000 para quien consiga acabar con su guarida. Es una misión peligrosa, así que tú decides. ¿Lo harás?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_11">
		<text>Lo haré.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_111">
		<text>Eres muy valiente. Buena suerte, la necesitarás.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_12">
		<text>Ahora no.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_121">
		<text>Lo entiendo. No todo el mundo tiene pelotas para cargarse toda una guarida de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_2">
		<text>Lo de antes. Hay mutantes no identificados en los túneles que están al norte de la central de Júpiter. La recompensa es de 5.000. ¿Te animas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_3">
		<text>Ahora, a los stalkers les preocupan los mutantes de los túneles...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_0">
		<text>Los mutantes de los túneles eran enanos mutados. Y ahora son enanos mutados muertos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_1">
		<text>Supongo que tienen que haber sido quemadores. Eso explicaría por qué en Yanov estaban tan emocionados con el tema. En fin, están muertos, así que la recompensa es tuya.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_2">
		<text>Supongo que tienen que haber sido quemadores... Los que mataron a dos stalkers hace poco. Eso explicaría por qué en Yanov ofrecían una recompensa por acabar con ellos. En fin, están muertos, así que la recompensa es tuya.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_0">
		<text>Estoy listo para liquidar a la quimera.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_1">
		<text>Genial. El cazador se la encontró cuando anochecía y se dirigía hacia el complejo de ventilación. Las quimeras son nocturnas y territoriales, así que es probable que fuera a su territorio de caza. Creo que en cuanto anochezca deberías buscar por esa zona. Aunque, recuerda que las quimeras están más activas de noche... Ten cuidado y que tengas buena caza.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_0">
		<text>La quimera está muerta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_1">
		<text>¡Gracias, muchas gracias! Has vengado a Fox y ahora podrá descansar en paz. Toma tu dinero, te lo has ganado. Y una cosa más... Toma mi escopeta. Tú me has dado algo mucho más importante: por fin un poco de paz...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Soy Trapper... No hace falta que te presentes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>¿Qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_13">
		<text>Gracias por venir. Necesito un cazador experimentado y de confianza y tú eres el mejor de Yanov. Después de todo lo que ha pasado, no puedo dejar que la quimera vuelva a escaparse... Voy a invertir todos mis ahorros en esto: 10.000. Quiero asegurarme de que el trabajo se haga bien. ¡Hay que vengar a Fox!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_14">
		<text>Te ruego que acabes con la quimera. Si no quieres liquidar a ese asesino mutante por Yanov, hazlo por el dinero... 10.000 es mucha pasta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_15">
		<text>¿Qué pasa con la quimera? El tiempo es oro: podría cambiar de territorio de caza.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_16">
		<text>¡Me alegro de verte! ¿Alguna novedad?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_0">
		<text>¿Tienes más trabajo para mí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_1">
		<text>Por supuesto. En la Ciénaga han visto a un grupo de chupasangres de pantano, detrás de la fábrica de cemento. Parece que de momento no han salido del pantano, pero los stalkers quieren asegurarse de que se queden allí para siempre, no sé si me explico. El precio por todo el grupo es de 3.000. ¿Lo harás?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_11">
		<text>Lo haré.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_111">
		<text>Genial, ¡buena caza!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_12">
		<text>Ahora no.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_121">
		<text>Tú mismo. Tienes tiempo de cambiar de opinión antes de que se encarguen otros cazadores.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_2">
		<text>Lo mismo de antes... El grupo de chupasangres de pantano de la Ciénaga, detrás de la fábrica de cemento. La recompensa es de 3.000. ¿Te apuntas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_3">
		<text>Ahora mismo, solo lo de los chupasangres de la Ciénaga...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_0">
		<text>He acabado con los chupasangres de pantano.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_1">
		<text>Ahora los stalkers podrán relajarse un poco. Toma, la cantidad acordada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_2">
		<text>Sí, los stalkers se alegrarán de haberse librado de esos vecinos. Incluso ofrecían una recompensa de 3.000. Aquí tienes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_0">
		<text>Gonta y yo hemos liquidado a la quimera de Zaton.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_1">
		<text>Gracias. Cuantas menos bestias de ésas anden por aquí, mejor. Y ahora, si pudieses encargarte de la otra...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_2">
		<text>Gracias por liquidar también a la segunda bestia. Así nos aseguramos de que no matará a más stalkers...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_0">
		<text>Dime cómo mataste al controlador.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_1">
		<text>Escucha y aprende, amigo mío... Me fui a mi escondite a recoger mi botín y, al llegar allí, vi a un controlador sentado sobre él. Cogí una rejilla metálica que estaba en el suelo y la usé como escudo mientras me acercaba a la bestia. Cuando el capullo me descubrió, ya le había vaciado medio cargador en la cabeza. Justo cuando empezaba a intentar controlarme, le di el toque final con la culata del fusil y así me lo cargué.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_0">
		<text>Háblame de los artefactos de la cantera.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1">
		<text>¡Ja! No hay mucho que contar, porque allí ya no queda casi nada. Tan solo las anomalías que Pedernal ha descubierto, y todos las conocen ya.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11">
		<text>¿Así que fuiste tú el que dejó morir a su amigo en la cantera?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111">
		<text>¡¿Qué?!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11111">
		<text>Es un farol, no puedes demostrar nada. Es tu palabra contra la de un miembro de Libertad... así que buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111111">
		<text>Eso ya lo veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1112">
		<text>Ninguna.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_12">
		<text>Gracias, adiós.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_0">
		<text>Háblame de los chupasangres de Zaton.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1">
		<text>Cuando estaba en Zaton, los chupasangres hacían la vida imposible a los stalkers. Éstos intentaban mantener a raya a las bestias noche y día, pero no servía de nada. Decidí ayudarlos, así que cogí mi escopeta y me fui directo a la guarida de los chupasangres. Un poco después, un servidor puso fin al problema de los chupasangres de Zaton.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_11">
		<text>Seguro que ni siquiera sabes dónde está la guarida.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_111">
		<text>¡Largo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_112">
		<text>¿Qué quieres? ¡Vete a dar por saco a otra parte!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_113">
		<text>Vete a paseo, colega. Es tu palabra contra la de un miembro de Libertad... así que buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1131">
		<text>Eso ya lo veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_12">
		<text>Gracias, adiós.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_0">
		<text>Háblame del atajo a Júpiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1">
		<text>El guía solía dar un rodeo tremendo desde Zaton. Un día decidí seguir un camino recto. Lo intenté varias veces hasta que conseguí trazar un recorrido por entre las anomalías con rapidez. Después, le vendí la información al guía y ahora todo el mundo sigue mi ruta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_11">
		<text>¿Y si le preguntamos a Piloto quién le consiguió los mapas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_111">
		<text>¡Largo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_112">
		<text>¿Qué quieres? ¡Vete a dar por saco a otra parte!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_113">
		<text>No puedes demostrar nada. Es tu palabra contra la de un miembro de Libertad... así que buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1131">
		<text>Eso ya lo veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_12">
		<text>Gracias, adiós.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_0">
		<text>Háblame de tu viaje al Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1">
		<text>Yo fui el primero en llegar allí. Es un lugar muy tranquilo y silencioso, sin mutantes ni anomalías. Y está repleto de artefactos. Coges lo que quieras y te largas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_11">
		<text>Y una mierda. Yo he estado en el Oasis y no es ni de coña así.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_111">
		<text>¡Largo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_112">
		<text>¿Qué quieres? ¡Vete a dar por saco a otra parte!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_113">
		<text>Vete a la mierda. Es tu palabra contra la de un miembro de Libertad... así que buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1131">
		<text>Eso ya lo veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_12">
		<text>Gracias, adiós.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_0">
		<text>Háblame de tu trabajo con los científicos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1">
		<text>El otro día estuve en su búnker. Se alegraron mucho de verme y me dijeron: "Pedernal, eres justo lo que necesitamos". Parece ser que quieren colocar sus dispositivos bajo las anomalías. Yo les dije que esto estaba chupado e hice todo lo que me pidieron sin problemas. Lo más complicado fue conseguir que me pagasen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_11">
		<text>Deja de atribuirte méritos de otras personas. ¡Yo hice eso, no tú!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_111">
		<text>¡Largo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_112">
		<text>¿Qué quieres? ¡Vete a dar por saco a otra parte!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_113">
		<text>Mentira... No puedes demostrar nada. Es tu palabra contra la de un miembro de Libertad... así que buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1131">
		<text>Eso ya lo veremos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_12">
		<text>Gracias, adiós.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_11">
		<text>Hola. ¿Tú también quieres escuchar mis historias?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_21">
		<text>¿Quieres preguntarme algo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_31">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_0">
		<text>Joder, tío... Me muero...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1">
		<text>Toma este botiquín.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_11">
		<text>Gracias, amigo. Pero no servirá de nada... Escucha... Estuve aquí con un miembro de Libertad... Encontramos un artefacto... Cuando nos íbamos, entré sin querer en una anomalía... Si me hubiese ayudado, podría haberme salvado... Pero cogió el artefacto y me dejó aquí... Dijo que iba a pedir ayuda... Encuéntralo. Quiero que la gente sepa que no es de fiar...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111111">
		<text>Lo encontraré.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111112">
		<text>No creo que pueda demostrar nada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_2">
		<text>Apóyate en mi hombro. Buscaremos un médico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_3">
		<text>Qué mala pata. Adiós.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_0">
		<text>Tengo algo para ti...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_11">
		<text>Una Bola de carne, para ti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_111">
		<text>Gracias. Los científicos pagan bien, pero me interesa más el permiso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_112">
		<text>¡Muchas gracias, colega! Por fin podré irme a Pripyat. Solo necesito una forma de llegar allí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_12">
		<text>Un Soldado. Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_121">
		<text>Gracias. Los científicos pagan bien, pero me interesa más el permiso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_122">
		<text>¡Muchas gracias, colega! Por fin podré irme a Pripyat. Solo necesito una forma de llegar allí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_13">
		<text>Una Bola de carne y un Soldado. Toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_131">
		<text>¡Muchas gracias, colega! Por fin podré irme a Pripyat. Solo necesito una forma de llegar allí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_14">
		<text>Ninguno.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_0">
		<text>¿Es aburrido este lugar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_0">
		<text>Has mencionado algo de tu contrato...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1">
		<text>Sí, firmé uno con los científicos para hacer varios trabajos, pensando que sería algo sencillo. Pero el contrato concluye únicamente cuando se termine el trabajo, algo que no advertí en su momento. Los científicos me prometieron un permiso oficial para estar en la Zona al término del contrato.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_111">
		<text>He completado todas las cláusulas del contrato, excepto una. Tengo que encontrar todos los artefactos químicos que haya por aquí. ¡Pero no sabía que es imposible encontrar Bolas de carne o Soldados! De haber conseguido esos dos artefactos, me habría ido a Pripyat hace mucho tiempo, pero no puedo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1111">
		<text>Quizás pueda ayudarte a encontrar esos artefactos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1112">
		<text>Pues qué pena.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_2">
		<text>Sí... Una Bola de carne y un Soldado y me largo a Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_0">
		<text>¿Qué tiene de especial Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_1">
		<text>Nadie sabe cómo llegar allí. Estamos en la Zona, así que no se puede ir directamente. Dicen que está hasta los topes de artefactos... La verdad es que circulan tantas leyendas sobre Pripyat que tengo mucha curiosidad por ese lugar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_0">
		<text>Estoy reuniendo un pelotón para ir a Pripyat. ¿Me acompañas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_1">
		<text>La verdad es que tenía pensado ir allí... pero solo. No es nada personal, es que no me gusta trabajar en equipo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_2">
		<text>Ja, la verdad es que tengo planeado irme pronto a Pripyat... pero solo. No es nada personal, es que no me gusta trabajar en equipo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_11">
		<text>Bienvenido al reino del aburrimiento.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_12">
		<text>¡Tío, me muero de ganas por ir a Pripyat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_13">
		<text>En cuanto descubra una forma de llegar a Pripyat, me iré allí sin perder un segundo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_14">
		<text>¡Aquí se está bien! ¡Es un buen lugar para disfrutar de la vida!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_15">
		<text>Me gusta sentirme seguro, sí. ¡Pero ojalá esto no fuera tan aburrido!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_volunteer_0">
		<text>Quizás pueda ayudarte a encontrar esos artefactos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_0">
		<text>¿De verdad sabes llegar a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_1">
		<text>No, pero todo el mundo dice que está lleno de artefactos. Quiero intentar llegar allí. Soy un pionero: fui el primero en llegar a Júpiter. Pero siempre trabajo solo, no tengo tiempo para cuidar de los demás.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_0">
		<text>¿Me llevarás a Júpiter?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_1">
		<text>Por supuesto. ¿Nos vamos ya?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_11">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_12">
		<text>Todavía no.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_2">
		<text>Cuando termine la emisión.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_0">
		<text>¿Me llevarás a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_1">
		<text>Lo intentaré por 5.000. ¡Me gusta este lugar!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_11">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_12">
		<text>No, gracias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_121">
		<text>Vale, tú mismo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_13">
		<text>No tengo tanto dinero.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_2">
		<text>Lo intentaré por 5.000. Esperemos a que termine la emisión.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_0">
		<text>¿Puedes llevarme a Zaton?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_1">
		<text>No, tío. Es un lugar aburridísimo. Por allí anda Piloto: es perfecto para un trabajo tan seguro como aburrido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_2">
		<text>Vale, puedo llevarte a Yanov por 3.000, y luego Piloto te llevará a Zaton. ¿Qué te parece?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_21">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_22">
		<text>No.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_221">
		<text>Tú verás.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_23">
		<text>No tengo suficiente dinero.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_3">
		<text>Vale, puedo llevarte a Yanov por 1.000 y luego Piloto te llevará a Zaton. ¿Qué te parece?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_4">
		<text>No, tío. Es un lugar aburridísimo. Por allí anda Piloto: es perfecto para un trabajo tan seguro como aburrido. Pregúntale después de la emisión.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_5">
		<text>Vale, puedo llevarte a Yanov por 3.000 y luego Piloto te llevará a Zaton... Cuando termine la emisión, claro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_6">
		<text>Vale, puedo llevarte a Yanov por 1.000 y luego Piloto te llevará a Zaton... Cuando termine la emisión, claro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_11">
		<text>Dicen que has cruzado los túneles, ¿es cierto? Yo también he venido desde Júpiter: encontré un pasadizo subterráneo. Puedo llevarte allí gratis si quieres. Me alegro de poder ayudar a las autoridades.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_12">
		<text>¡Cuánto tiempo! Dicen que has cruzado los túneles, ¿es cierto? Yo encontré un pasadizo subterráneo. Puedo llevarte allí gratis si quieres. Me alegro de poder ayudar a las autoridades.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_13">
		<text>¡Cuánto tiempo! Dicen que has cruzado los túneles, ¿es cierto? No te lo vas a creer, pero he conseguido completar mi contrato y conseguir el permiso... Y sin perder un segundo, me vine para acá y encontré un pasadizo subterráneo. Puedo llevarte allí gratis si quieres. Me alegro de poder ayudar a las autoridades.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_14">
		<text>¡Cuánto tiempo! Dicen que has cruzado los túneles, ¿es cierto? Encontré un pasadizo subterráneo. Puedo llevarte allí gratis si quieres. Me alegro de poder ayudar a las autoridades. Por cierto, gracias por ayudarme a completar mi contrato con los científicos. He estado buscando por ahí y he encontrado esto. Toma, seguro que te será útil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_0">
		<text>Topol, ¿por qué no proteges el búnker de los científicos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_1">
		<text>Nos contrataron para realizar mediciones y recoger muestras. Ya casi nos podríamos considerar científicos. Y bueno, no es que tenga nada en contra del trabajo, pero no sé si podría enfrentarme a los nuevos enemigos de los empollones. No me apetece morir a manos de un mercenario.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_11">
		<text>¡Estás en el sitio equivocado, colega! Y si no te largas, también estarás en el momento equivocado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_12">
		<text>¿Buscas problemas? ¡Lárgate de aquí o los encontrarás!</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_13">
		<text>Piérdete, colega. ¿O quieres meterte en un lío?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_0">
		<text>¿Qué vas a hacer ahora?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_1">
		<text>Nos vamos pronto a la estación de Yanov. Vente con nosotros si quieres.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_11">
		<text>Sí, me pilla de camino. Voy con vosotros.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_12">
		<text>No, no me pilla de camino.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_squad_start_dialog_0">
		<text>Qué bien que nos los hayas traído. No habrían aguantado mucho solos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_start_dialog_0">
		<text>Gracias por conseguir un acuerdo con Deber.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_0">
		<text>¿Qué vas a hacer ahora?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_1">
		<text>Nos vamos pronto a la estación de Yanov. Vente con nosotros si quieres.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_11">
		<text>Sí, me pilla de camino. Voy con vosotros.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_12">
		<text>No, no me pilla de camino.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_squad_start_dialog_0">
		<text>Has hecho lo correcto, amigo. Has ayudado a esa gente y nos has traído refuerzos. Gracias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_start_dialog_0">
		<text>Gracias por conseguir un acuerdo con Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_0">
		<text>¿Sabes quién puede haber robado cosas de una caja personal?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_1">
		<text>No sé. Aquí hay gente de todo tipo. Habla con Sueldahuesos, conoce a casi todo el mundo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_0">
		<text>Vamos a ver a Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_1">
		<text>Vale. Espero que no me dispare en cuanto vea mi viejo blindaje. Tenemos que recogerlo de camino y devolver el que llevo puesto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_11">
		<text>En marcha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_2">
		<text>Espera. Las emisiones son peligrosas. Esperemos un poco.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_0">
		<text>¿Qué ha pasado?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1">
		<text>Pues... no recuerdo cómo llegamos aquí. Tan solo sé que formábamos un escuadrón de Monolith... y queríamos llegar al centro de la Zona. Allí está el Monolito; es un meteorito que nos insufló vida de otros planetas. Recuerdo que llegamos a la central de Chernóbil... Y a partir de ahí, el recuerdo se vuelve borroso. Recuerdo una luz brillante... cósmica y fría... y una voz nítida. Todo era... perfecto. Ahora no recuerdo lo que me ordenó la voz. Algunos años de mi vida se han borrado de mi memoria. Y al resto les pasa lo mismo. No sabemos qué hacer. Necesitamos protegernos de las emisiones... y de los mutantes. ¿Sabes de algún lugar donde podamos estar seguros?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_11">
		<text>Hay una base stalker cerca de aquí. Te la señalaré en un mapa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_111">
		<text>No sé si será segura... De camino a Chernóbil, nos trataron con recelo... Es posible que después asesinásemos a algunos stalkers. ¿Sabes lo que piensa la gente de nuestra facción? Lo más probable es que abran fuego sobre nosotros. ¿Puedes ayudarnos? ¿Podrías contarles a los stalkers del campamento que ya no somos unos asesinos? ¿Podrías pedirles que nos acepten?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1111">
		<text>No hay problema. Hablaré con ellos la próxima vez que vaya a la base.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1112">
		<text>Lo siento, no puedo ayudaros.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_0">
		<text>¿Qué tipo de ayuda necesitas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_1">
		<text>Buscamos un lugar para protegernos de las emisiones... y de los mutantes. ¿Sabes de algún lugar seguro?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_11">
		<text>Vale. Hablaré con la gente de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_12">
		<text>Lo siento, no puedo ayudaros.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_0">
		<text>Necesitarás un traje con módulo respiratorio de ciclo cerrado para llegar a Pripyat. </text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_1">
		<text>No hay problema. Conservo mi blindaje de Monolith y viene equipado con uno de esos módulos. Lo que pasa es que no puedo ponérmelo en Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_0">
		<text>Estoy reuniendo un pelotón para ir a Pripyat. ¿Me acompañas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_1">
		<text>No me importaría... Tengo mucha curiosidad por saber qué nos ocurrió allí. Pero ahora no puedo ir. No puedo abandonar a mis compañeros y sé que no querrán venirse. Ya han pasado por bastantes suplicios.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_2">
		<text>Sí, iré contigo. Quiero saber qué nos ocurrió allí. Espero encontrar la respuesta en Pripyat. Voy a comentárselo a Loki, pero no creo que ponga pegas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_3">
		<text>Sí, iré contigo. Quiero saber qué nos ocurrió allí. Espero encontrar la respuesta en Pripyat. Voy a comentárselo a Shulga, pero no creo que ponga pegas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_0">
		<text>¿Todo listo para irnos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_1">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_11">
		<text>Hola, stalker. ¿Puedes ayudarnos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_12">
		<text>Hola. ¿Sabes si podemos ir a la base de stalkers?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_121">
		<text>No, sigo trabajando en ello...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_1211">
		<text>Date prisa. Aquí podría sucedernos cualquier cosa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_13">
		<text>Hola. Gracias por ayudarnos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_14">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_0">
		<text>¿Qué tal va todo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_1">
		<text>Todo va bien en el escuadrón, pero lo que realmente quiero es saber qué nos ha sucedido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_0">
		<text>¿Qué hacen aquí los mercenarios?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_1">
		<text>Deberías hablar con Hermann. Se encarga de todos los aspectos administrativos del laboratorio. Por lo que yo sé, los mercenarios han llegado a un acuerdo con Hermann para proteger el laboratorio, pero no tengo muchos más detalles sobre dicho acuerdo. Eso sí, han demostrado que son muy buenos soldados en numerosas ocasiones.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_0">
		<text>¿Qué estás haciendo aquí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1">
		<text>Es una pregunta retórica, ¿no? Estamos investigando. ¿Quieres saber algo más concreto?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1111">
		<text>¿Cuál es el objetivo de tu investigación?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11111">
		<text>No tenemos ningún objetivo específico en mente. Somos exploradores científicos, si nos quieres llamar así. Intentamos identificar las correlaciones entre determinados fenómenos, desarrollar teorías y probarlas o descartarlas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1112">
		<text>¿Qué sabes de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11121">
		<text>De momento solo hay hipótesis... Creo que la Zona se creó como consecuencia de una nueva fuerza. Los campos electromagnéticos, las fuerzas físicas o las radiaciones no podrían haber cambiado la biosfera así. Algunas mutaciones sí pueden explicarse por la radiación. ¡Pero un cerdo normal necesitaría cientos, por no decir miles, de años para convertirse en mutante! Dentro de la Zona, esta mutación se produjo en apenas dos años. Es como si se hubiese alterado la información genética de los animales. Solo de pensarlo, me recorre un escalofrío por la espalda.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1113">
		<text>¿Cuánto tiempo llevas en la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11131">
		<text>Menos de una semana. Me supuso un tremendo esfuerzo todo el papeleo para organizar esta expedición. De no haber sido por Hermann, todavía estaríamos esperando en la frontera de la Zona, mientras los stalkers se llevaban todos los objetos de valor.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1114">
		<text>Eso es todo lo que quería saber.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_0">
		<text>Ozersky, ¿por qué me ha contratado Hermann para proteger al escuadrón durante las mediciones?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_1">
		<text>Fue idea mía. Él no lo tenía claro, pero conseguí convencerlo. Mi investigación ha revelado que los efectos de nuestro equipo de ondas altas en campos anómalos producen un aumento de la agresividad en las especies mutantes cercanas, y además potencian sus niveles de actividad. En resumen, comienzan a buscar víctimas a las que asesinar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_0">
		<text>Ozersky, tengo noticias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1">
		<text>¿Sí? Te escucho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11">
		<text>Tenías razón. Los mutantes no nos dejaron un momento de respiro mientras realizábamos las mediciones, pero las cosas se calmaron en cuanto apagamos los aparatos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_111">
		<text>¿Qué? Si... Si mi hipótesis resulta ser correcta, es probable que los animales mutantes que hayan adquirido la habilidad de acceder a los campos informativos, puedan recibir telepáticamente señales del exterior... Señales artificiales. En todo caso... el extraño parecido entre las mutaciones y estos cambios típicos en las estructuras celulares... no es casualidad...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1111">
		<text>¿Podrías ser más concreto? Y ya puestos, contarme algo que tenga sentido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11111">
		<text>¡No! Esto no son más que conjeturas. ¡Oh, qué maleducado soy! Muchas gracias por tu ayuda con nuestra investigación.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_0">
		<text>¿Qué hace falta que te pase para que le pidas un traje a Hermann?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_1">
		<text>Un área llena de una planta anómala desconocida hasta el momento ha aparecido cerca de la cantera. Necesito una muestra de esa planta, pero los stalkers no quieren acercarse a ese lugar. Si consigues una de esas plantas, podría pedirle a Hermann que te premie con uno de esos trajes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_11">
		<text>Encontraré la planta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_111">
		<text>Muy bien. He subido las coordenadas de la anomalía a tu PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_12">
		<text>Quizá la próxima vez.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_121">
		<text>Ven a verme si cambias de idea.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_0">
		<text>Hola, te he traído la planta que querías. ¿Me das el traje?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_1">
		<text>Genial. Ja, ja. A Sokolov se le ha ido de la lengua que el traje es para él. Pero da igual. Le enseñaré la planta a Hermann y seguro que te da el traje. Dile a Sokolov que venga a por él.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_0">
		<text>Puedo conseguirte nuevos guardias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_1">
		<text>Muy amable por tu parte. Habla con Hermann de este asunto: entra dentro de sus responsabilidades.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Me gustaría comprobar mi resistencia al campo psíquico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Ja. ¿Así que Hermann te ha enviado a verme? Vale. Te lo voy a explicar de la forma más sencilla posible. Para analizar correctamente tu resistencia a las emisiones psíquicas, necesitaré una investigación compleja y años de estudio. Y solo dispongo de un botiquín y un par de probetas sucias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_11">
		<text>Entonces, ¿es imposible?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_111">
		<text>No tan rápido. No estamos hablando de un análisis completo. Para cumplir nuestro objetivo solo necesitamos comprobar la resistencia de tus neuronas a las emisiones psíquicas. Un examen elemental bastará. Bueno... parece que en tu cabeza está todo en orden. Es decir, que los niveles relativamente altos de emisiones psíquicas pueden afectarte sin que pierdas el sentido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_0">
		<text>¿Qué hay de la hipótesis sobre el aumento de las agresiones mutantes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_1">
		<text>Tengo dos teorías al respecto. La primera es que la agresividad mutante puede verse provocada por la intrusión de personas en su territorio, algo completamente normal en muchas especies no mutantes, humanos incluidos. La segunda teoría es que los mutantes son capaces de recibir las emisiones activas de nuestros dispositivos de medición. Está claro que la segunda teoría es mucho más intrigante.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_11">
		<text>¿Cómo se podría demostrar esto?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_111">
		<text>Habría que activar el dispositivo de medición en un área sin actividad mutante previa. Y el experimento debería realizarlo una única persona, para así minimizar el efecto de la intrusión humana.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_0">
		<text>He traído el escáner.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_1">
		<text>¿Qué resultados has obtenido?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_11">
		<text>No sé muy bien qué información mostrará tu dispositivo, pero creo que tu hipótesis se ha demostrado. En cuanto activé el escáner, en menos de cinco minutos aparecieron varios snorks para atacarme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_111">
		<text>Lo que yo pensaba. Por alguna razón, las teorías más indeseables suelen resultar ciertas. En cualquier caso, me alegro de que la hayas comprobado. Ahora tendremos que asegurarnos de que los escuadrones que realicen mediciones en dicha área están preparados para lo peor. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_0">
		<text>Estoy listo para confirmar o refutar la hipótesis. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_1">
		<text>Me alegro de que aún quede gente en el mundo dispuesta a sacrificarse por el bien de la ciencia. El mejor lugar para realizar el experimento es el derrumbamiento del extremo sur de la cantera. Es un área llena de anomalías gravitatorias que los mutantes suelen tratar de evitar. El dispositivo que te doy lleva integrado un sensor de detección de mutantes. Tras finalizar el experimento, podré ver en el dispositivo los efectos de los niveles de emisión en la agresividad de los mutantes. ¿Estás preparado?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_11">
		<text>Sí, lo haré.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_12">
		<text>Ahora no.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_0">
		<text>¿Hay alguna forma de conseguir un traje científico?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_1">
		<text>Eso va contra el protocolo. Somos responsables de todo el equipo del que disponemos. De todas formas, conociendo a Hermann, es probable que haya encargado más cosas de las que necesitamos. Es posible que, en determinadas circunstancias, se le pueda convencer para desprenderse de un traje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_0">
		<text>¿Necesitas que descubra artefactos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_1">
		<text>Me temo que no. Ya no encargamos misiones de búsqueda de artefactos a cualquiera. Hemos firmado un contrato con un buscador de artefactos con mucha experiencia y nos consigue todo lo que necesitamos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_0">
		<text>Puedo conseguirte nuevos guardias.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_1">
		<text>Estupendo. La Zona nunca está en calma. Díselo a Hermann; es el que manda aquí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_0">
		<text>Tienes que darme escáneres para buscar anomalías.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_1">
		<text>Toma. Tres, tal y como dijo Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_2">
		<text>Toma. Dos más, tal y como dijo Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_0">
		<text>¿Cómo puedo conseguir un traje científico?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_1">
		<text>Hermann se encarga del inventario. Pero te ahorraré las molestias de preguntarle: no te dará ningún traje. Es mejor que hables con Ozersky. Está más relajado que Hermann y ejerce cierta influencia sobre él.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>¿Qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_12">
		<text>Oye, ¿dónde están esos mercenarios que te protegían?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_13">
		<text>¿Qué tal?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_14">
		<text>Escucha... Alguien se ha cargado a aquellos mercenarios que te protegían. No me caían especialmente bien, pero se han pasado con ellos...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_15">
		<text>¡CS-3a! Genial. Es muy buen blindaje. Me trae viejos recuerdos...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_0">
		<text>¿Puedes desbloquear un módulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_1">
		<text>Déjame ver... Sí, sin problemas, ya lo he hecho antes. No me llevará más de una hora. Lo haré por... mmm... 2.000. ¿Vale?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_11">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_111">
		<text>Estupendo. Te avisaré cuando haya terminado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_12">
		<text>No tengo tanto dinero.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_121">
		<text>Mm. Bueno, pues ya sabes dónde encontrarme. Dudo que encuentres a alguien mejor que yo para este trabajo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_13">
		<text>Lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_2">
		<text>Como ya te dije, lo haré en una hora por 2.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_0">
		<text>¿Has desbloqueado el módulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_1">
		<text>No ha pasado una hora. Ya te dije que te avisaría cuando terminase.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Sí, aquí está. Ya puedes acceder a la información.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>He encontrado un semiartefacto extraño. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Claro. ¿Dónde lo has encontrado?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_11">
		<text>En Zaton, en la planta de dragado abandonada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1111">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1112">
		<text>No gracias. Buscaré a otro comprador.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_0">
		<text>¿Qué hacen aquí los mercenarios?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_1">
		<text>Los hemos contratado para proteger el laboratorio móvil. Antes de que me preguntes, te diré que no tuvimos más remedio que reclutarlos. Debido a una operación militar secreta, no disponemos de la protección adecuada para trabajar en el laboratorio. Si a esto añadimos que a los stalkers no les interesa otra cosa que buscar artefactos, no me quedó otra opción que contratar a mercenarios si quería que el laboratorio estuviese a salvo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_0">
		<text>¿Qué haces aquí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1">
		<text>Investigamos diversos fenómenos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1111">
		<text>¿Cuál es el objetivo de tu investigación?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11111">
		<text>Realizamos investigaciones fundamentales. No nos dedicamos a probar trajes, inventar drogas nuevas o cosas así. Intentamos encontrar una explicación a lo que vemos en la Zona. Si conseguimos descubrir los secretos que se esconden tras al menos un diez por ciento de los fenómenos que presenciamos aquí, el desarrollo de la tecnología global recibiría un impulso de lo más vivificante.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1112">
		<text>¿Qué sabes de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11121">
		<text>No mucho, si te soy sincero. Estamos comenzando a entender los mecanismos que provocan algunos de los fenómenos que nos encontramos. Desgraciadamente, estamos muy lejos de comprender la Zona como un sistema. Esto se complica aún más por el hecho de que la Zona está cambiando continuamente. No me refiero a la aparición de nuevas anomalías o pequeñeces por el estilo. Te hablo de cambios más serios que no se pueden apreciar a simple vista. Por ejemplo, el debilitamiento de un campo magnético. Lo más triste es que no sabemos adónde nos conduce todo esto: tan solo podemos sentarnos a esperar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1113">
		<text>¿Cuánto tiempo llevas en la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11131">
		<text>No mucho, una semana más o menos. Eso sí, he visitado el laboratorio de Sakharov. Lamento que no consiguiésemos poner en marcha esta expedición con mayor rapidez. Les he dicho muchas veces a los del ministerio de Educación que necesitaríamos dos laboratorios móviles perfectamente equipados que estuviesen listos en todo momento... Pero se limitan a asentir y poco más. Por su culpa casi perdemos la mayor oportunidad que la Zona nos ha ofrecido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1114">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_0">
		<text>¿Tenemos algún tipo de información sobre los escáneres que coloqué en las anomalías?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_2">
		<text>¿Qué anomalía en concreto te interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_21">
		<text>La anomalía del aparcamiento.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_211">
		<text>¡Sí, nuestros dispositivos indican la presencia de artefactos en esa anomalía!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_212">
		<text>Por desgracia, parece que no hay artefactos en esa anomalía.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_22">
		<text>La anomalía del Baño de Cemento</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_23">
		<text>La anomalía de Bitumen</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_24">
		<text>La anomalía de la Ciénaga</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_25">
		<text>La anomalía del Cenizal</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_26">
		<text>Eso es todo de momento.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1">
		<text>Soy todo oídos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11">
		<text> Los últimos acontecimientos han dejado claro que nuestro equipo de investigación no está suficientemente preparado para realizar adecuadamente trabajo de campo. Por otra parte, tú conseguiste encargarte del controlador sin ayuda. ¡Impresionante!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111">
		<text>¿Qué quieres decir?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1111">
		<text>Que lo más lógico sería que al menos intentásemos contratar a un experto tan capacitado como tú. Nuestro grupo de ciencia necesita desesperadamente tu ayuda. Tenemos que realizar mediciones, colocar escáneres...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11111">
		<text>Continúa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111111">
		<text>Estoy intentando encontrar la correlación entre las emisiones y la aparición de artefactos en anomalías. Tengo la teoría de que podremos pronosticar la siguiente emisión por medio del número y la calidad de artefactos que aparezcan. Para realizar cálculos concretos, necesito recoger estadísticas. Solo hay que colocar unos cuantos escáneres en varias anomalías de distintos tipos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11112">
		<text>Lo siento, pero no me interesa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111121">
		<text>Es una pena. Podrías haber ayudado a la ciencia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_2">
		<text>Vale, te ayudaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_21">
		<text>¡Excelente! Tienes que pedirle los escáneres a Novikov y colocarlos en las anomalías que aparecerán marcadas en tu PDA. Ven a verme cuando termines: tengo que hablar contigo de otro asunto referente a los escáneres y las mediciones.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_3">
		<text>Me lo pensaré y volveré más tarde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_0">
		<text>He colocado los escáneres en las anomalías.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_1">
		<text>¡Excelente! Ya tengo los primeros resultados. Espero con ansia la siguiente emisión para obtener las muestras estadísticas que necesitamos...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_1">
		<text>¡Soy todo oídos!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_11">
		<text>Cuando me acerqué y saqué el detector científico, todo a mi alrededor empezó a transformarse, como si se estuviese comprimiendo. Tras unos instantes, ¡comenzaron a surgir de la nada cadáveres de stalkers! Y después terminó todo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_111">
		<text>¡Increíble! Está claro que la información es tremendamente escasa, así que poco podemos deducir de ella. Pero introduciremos esta descripción en nuestros registros. ¡Llamaremos a esta anomalía la Burbuja espacial!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_0">
		<text>Tienes nuevos guardias, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_1">
		<text>Sí, son muy agradables. Nos sentimos muy seguros con ellos por aquí. Gracias por tu ayuda: aquí tienes tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_0">
		<text>Echa un vistazo a estos documentos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_1">
		<text>A ver... No voy a preguntarte de dónde los has sacado, ¡pero son increíbles! Voy a hacer una copia... Ah, por cierto: toma una pequeña recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_0">
		<text>¿Qué ha pasado con tus guardias?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1">
		<text>No lo sé. ¡Han desaparecido sin más!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11">
		<text>Tengo contactos en la Zona. Puedo conseguirte guardias nuevos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_111">
		<text>¡Eso sería estupendo! Les prestaremos total apoyo científico y los últimos desarrollos tecnológicos en compensación por su trabajo. ¡Y tú también obtendrás tu recompensa!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1111">
		<text>¡Hecho!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11111">
		<text>¡Qué ganas!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1112">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11121">
		<text>Pues qué pena.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_12">
		<text>Pues vaya.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_121">
		<text>¿Algo más?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_2">
		<text>¡Han asesinado a nuestros guardias! ¡Los han tiroteado a las puertas de nuestro búnker!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_0">
		<text>He encontrado unos documentos en la central de Júpiter. ¿Quieres verlos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_1">
		<text>Son interesantes, pero no muy útiles. Gracias por tu trabajo. Si encuentras algo más, tráemelo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_11">
		<text>Me han atacado unos mercenarios mientras buscaba documentos. Aquí está la PDA de su líder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_111">
		<text>Caray. ¡Y yo que pensaba que estaban aquí para protegernos! Tendré que hablar de esto con mis superiores. Muchas gracias, joven.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_2">
		<text>Por desgracia, no contiene información interesante.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_1">
		<text>Sí. Tenemos que descubrir los últimos avances de la central de Júpiter. Necesito los documentos técnicos que demuestran estos avances. Lo más probable es que estén en el departamento de administración de la central.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_11">
		<text>Los buscaré y traeré lo que encuentre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_12">
		<text>No, no puedo ayudarte con eso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_0">
		<text>Te he traído los documentos de Júpiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_1">
		<text>Son interesantes, pero no muy útiles. Gracias por tu trabajo. Si encuentras algo más, tráemelo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_11">
		<text>Me han atacado unos mercenarios mientras buscaba documentos. Aquí está la PDA de su líder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_111">
		<text>Caray. ¡Y yo que pensaba que estaban aquí para protegernos! Tendré que hablar de esto con mis superiores. Muchas gracias, joven.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_11">
		<text>Intentaré encontrar la anomalía.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_12">
		<text>No tengo tiempo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_0">
		<text>Vengo a hablarte de mi participación en tu investigación.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1">
		<text>Sé que hablo en nombre de todo el equipo cuando digo que nos honraría que aceptases ayudar a la ciencia una vez más. ¿Qué te interesaría hacer?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11">
		<text>Me gustaría colaborar haciendo mediciones.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_112">
		<text>¿Te gustaría ayudarnos a realizar un examen externo completo? </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1121">
		<text>Sí. Dime qué tengo que hacer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1122">
		<text>No, tengo que pensar en ello de nuevo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12">
		<text>Me hablaste de colocar escáneres.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_121">
		<text>Estoy intentando encontrar la correlación entre las emisiones y la aparición de artefactos en anomalías. Tengo la teoría de que podremos pronosticar la siguiente emisión por medio del número y la calidad de artefactos que aparezcan. Para realizar cálculos concretos, necesito recoger estadísticas. Solo hay que colocar unos cuantos escáneres en varias anomalías de distintos tipos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1211">
		<text>Vale, te ayudaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12111">
		<text>¡Excelente! Tienes que pedirle los escáneres a Novikov y colocarlos en las anomalías que aparecerán marcadas en tu PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1212">
		<text>Me lo pensaré y volveré más tarde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_122">
		<text>Los escáneres de las anomalías están transmitiendo información. Solo tenemos que esperar los resultados. Si quieres, coloca más escáneres en las anomalías. Nunca está de más disponer de información extra, y te avisaremos cuando aparezcan artefactos en las anomalías.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1221">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12211">
		<text>¡Excelente! Tienes que pedirle los escáneres a Novikov y colocarlos en las anomalías que aparecerán marcadas en tu PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1222">
		<text>Me lo pensaré y volveré más tarde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_131">
		<text>Por desgracia, tenemos una regla que nos impide asignar más de una tarea simultánea a la misma persona. Lo siento, pero debemos cumplirla.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_0">
		<text>¿Tienes ya los resultados de las mediciones de los campos de anomalías del escuadrón al que protegí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_31">
		<text>Quería añadir que tus mediciones atrajeron la atención de numerosos mutantes y zombis. Hemos invertido mucho tiempo y esfuerzos en luchar contra ellos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_311">
		<text>Mmm. ¿Entonces crees que reaccionaron a los exámenes? Interesante. Bueno, en ese caso parece que se confirma la hipótesis de Ozersky: los mutantes pueden acceder telepáticamente a diversos campos. Creo que merece la pena comentárselo. Te doy esto como pago a tu trabajo. ¡Te lo has ganado!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_312">
		<text>Mmm. ¿Entonces crees que reaccionaron a los exámenes? Interesante. Bueno, en ese caso parece que se confirma la hipótesis de Ozersky: los mutantes pueden acceder telepáticamente a diversos campos. Deberías comentárselo a Ozersky. Lo siento mucho por los stalkers. Un porcentaje de nuestros modestos fondos se destinará a compensar a sus familias. Con el resto te pagaremos por tu trabajo. ¡Gracias!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_0">
		<text> ¿Hay alguna forma de conseguir un traje científico?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_1">
		<text>¡No! El número de trajes está estrictamente limitado. ¡No puedo permitirme regalarlos!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>¿Qué querías decirme?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_12">
		<text>¿Te has fijado en la gente que se encarga de proteger nuestro búnker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_13">
		<text>Continúa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_14">
		<text>No vas a creértelo, pero alguien ha asesinado a nuestros guardias. ¡Justo al lado de nuestro búnker!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_0">
		<text>¿Necesitáis ayuda?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1">
		<text>Ahora estamos intentando recoger un nuevo tipo de muestras. No cuentan con ningún efecto anómalo por sí mismas, pero los experimentos que realizamos nos han dado unos resultados increíbles.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11">
		<text>Continúa...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111">
		<text>Corta el rollo y dime lo que hay que hacer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111">
		<text>Vale. Los stalkers que encontraron el campo psíquico creen que contiene una guarida de mutantes. Yo no lo creo. ¡Salvo los controladores, ningún mutante podría sobrevivir en un campo psíquico intermitente! Tranquilo, nuestros hombres se encargarán de los mutantes. Te necesitamos porque el contacto habitual con campos psíquicos ha reducido la resistencia de nuestros stalkers a sus efectos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111111">
		<text>A ver si lo he entendido: ¿quieres que entre en un campo psíquico desconocido y que consiga una muestra de algo que quizás ni siquiera está allí, y que si está, nadie sabe qué aspecto tiene?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111111">
		<text>¡Exacto! Esta misión es fundamental para la ciencia en general y para nuestro equipo en particular. Tu ayuda será incalculable. Si tienes dudas, habla con Ozersky. Él realizará los análisis correspondientes para determinar tu resistencia a las emisiones psíquicas. También puedes preguntar lo que quieras a nuestros stalkers. Bueno, ¿quieres ayudar a la ciencia?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111111">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111112">
		<text>¿No lo sabes? Tu escuadrón de stalkers ha muerto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_2">
		<text>Teniendo en cuenta que la última vez no te presentaste en el túnel, me resultará complicado convencer al equipo de que trabaje contigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_21">
		<text>Aquello fue un accidente.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_211">
		<text>Te creo, pero nuestro equipo de recogida de muestras está compuesto por gente muy peculiar: no debes decepcionarlos nunca. Volveré a hablar con ellos e intentaré convencerlos. Pero esta vez no me falles: necesito esa muestra.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_3">
		<text>Perdóname, pero tengo que decir que no. Tu equipo no está preparado para un campo psíquico intermitente. Te encontrarás con una muerte rápida y dolorosa, y no quiero cargar con eso en mi conciencia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_0">
		<text>He conseguido la muestra.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_1">
		<text>¿En serio? Déjame ver. ¡Me muero por verla!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_11">
		<text>He conseguido tu muestra. Resultó que había un controlador en el túnel. Intentó acabar con tu escuadrón y casi lo consigue. Pero pude matarlo antes de que lo hiciera.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_111">
		<text>¡Eres increíble! Has acabado con un controlador y has salvado a los stalkers de un ataque psíquico... ¡De no saber que es cierto, jamás te creería! Excelente experiencia, y una muestra fantástica. Tu contribución a la ciencia es digna de mención. Te doy las gracias de mi parte, de la de mi equipo y de la de todos los científicos del mundo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_12">
		<text>Por desgracia, un controlador atacó al escuadrón. Tuve que defenderme. El controlador está muerto, pero los stalkers también.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_121">
		<text>¿Has dicho un controlador? Qué horror, ¿quién lo habría pensado? Lamento la muerte de esos valientes muchachos, que sirvieron con lealtad a la ciencia. Aunque técnicamente no eran científicos, hicieron por la ciencia más que muchos profesores. Muchas gracias, acepta esta humilde recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_13">
		<text>Por desgracia, un controlador atacó al escuadrón. Apenas conseguí salir con vida.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_0">
		<text>¿Qué hacen aquí los mercenarios?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_1">
		<text>Interponerse en mi camino. Aunque es tan solo una opinión personal. Al principio no dejaban de pedirme que les arreglase esto o aquello... Pero ayer perdieron la poca vergüenza que les quedaba y comenzaron a preguntarme cómo funciona nuestro equipo. No alcanzo a comprender de qué les serviría saber eso para proteger nuestro búnker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_0">
		<text>¿Qué modificaciones puedes efectuar en el equipo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_1">
		<text>Ya habrás notado que esto no es un complejo científico... No tenemos kevlar ni armas para piezas de repuesto. Aquí tan solo puedo arreglar blindajes personales o modificarlos con uno de mis inventos. Como podrás imaginarte, tengo muchísimo equipo de primera.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_2">
		<text>Gracias a ti y a la muestra que trajiste del campo psíquico, Ozersky consiguió idear algo para proteger a la gente de las emisiones. Y he convertido su idea en algo práctico... que puedo instalar en tu traje, si quieres.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_3">
		<text>Bueno, además de las mejoras habituales, puedo ofrecerte modificaciones de filtrado y de protección psíquica. Después de todo, existen gracias a tu ayuda... ¡Ozersky y Hermann están contentísimos!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_4">
		<text>Bueno, además de las mejoras habituales, puedo ofrecerte modificaciones de aislamiento y de protección psíquica. Después de todo, existen gracias a tu ayuda... ¡Ozersky y Hermann están contentísimos!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_5">
		<text>Tengo todo tipo de modificaciones: de aislamiento, de filtrado y de protección psíquica. Con un traje que tenga todas instaladas, podrás entrar en cualquier anomalía... e incluso salir. Por cierto, gracias por participar en la investigación de Hermann. Sin tu ayuda, no dispondría de todas estas opciones.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_0">
		<text>Háblame de tu búnker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1">
		<text>Mmm. ¿Qué quieres saber?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1111">
		<text>¿Qué hacéis en el laboratorio?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11111">
		<text>No creo que Hermann ni Ozersky puedan responder a esa pregunta. Obviamente, allí se hacen todo tipo de investigaciones. Pero los resultados son más bien escasos. Podrías hablar de ello con Ozersky. Basándome en sus teorías, he inventado un par de modificaciones aceptables para trajes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1112">
		<text>¿Qué sabes de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11121">
		<text>No hablo en un sentido científico, pero tengo mucha experiencia práctica en la Zona. Aquí lo único que tiene valor es lo que aumente tus probabilidades de supervivencia. En la Zona da igual si eres un bandido o un stalker que recoge artefactos para alimentar a su familia. Aquí solo sobreviven los que mejor se adaptan a la vida en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1113">
		<text>¿Cuánto tiempo llevas en la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11131">
		<text>Bastante. Al principio, buscaba artefactos, como todos, pero mi salud empezó a empeorar hasta que me di cuenta de que no podía seguir. Por suerte, aún me queda alguna neurona y no me resultó difícil encontrar trabajo. Me pasé casi un año con una facción formada por antiguos científicos. Eran buena gente... Una pena que muriesen en un intento por conseguir un objetivo confuso. Después pasé un tiempo vagando por la Zona y terminé trabajando para los científicos. De momento no tengo queja.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1114">
		<text>Eso es todo lo que quería saber.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Voy a entrar en el campo psíquico intermitente. ¿Algún consejo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>¿Qué puedo decir? No creo que conozcas la teoría de los campos de energía informativos... Puedes estar seguro de que una breve exposición al campo psíquico no es peligrosa... al menos, a la larga. Pero no te relajes demasiado allí dentro. Los que infravaloran los campos psíquicos suelen terminar convertidos en zombis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>¿Puedes forzar un contenedor de acero?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>No creo. No tengo el equipo adecuado. Y va contra nuestras reglas de salud y de seguridad.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_0">
		<text>¿Puedes desencriptar una caja negra?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_1">
		<text>Sí, pero no voy a hacerlo. Antes me dedicaba a eso... y no me gustaba. Demasiados líos... Los científicos ya me dan bastante trabajo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_0">
		<text>¿Qué tiene de especial el CS-3a?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_1">
		<text>¿Aparte de que lo he diseñado yo? Es uno de los mejores trajes de la Zona. Por algo lo llevas puesto, ¿no? Es ligero, móvil y tiene un espeso blindaje personal en su centro. Le he añadido una protección contra anomalías. Es una pena que hoy en día escaseen los materiales. Pero, ¿qué quieres? Estamos en mitad de un pantano. En fin, con un par de arreglos, tendrías un traje de lo más moderno. Tengo mucho equipamiento de primera, así que eso no sería un problema.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_0">
		<text>¿Trabajas para Búho?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_1">
		<text>No. El otro día me ayudó a conseguir algo... Un favor por un favor.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_0">
		<text>Búho me pidió que te trajese detectores. Aquí están.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_1">
		<text>Vale. Los usaré para un trabajo y después se los devolveré a Búho con los guías. El resto son asuntos personales entre Búho y tú.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_0">
		<text>¡Oh! ¿Así que eres tú el que vende armas a los bandidos de Zaton?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_1">
		<text>Sshh. ¿Estás loco? ¿Cómo se te ocurre hablar de eso aquí? No nos conocemos de nada, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_11">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_12">
		<text>¿Y si le contase al comandante lo de tu pequeño negocio paralelo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_121">
		<text>¿Qué le podrías contar? No tienes ninguna prueba. De hecho, tú fuiste el que liquidó a los testigos. Quedarás como un idiota si me acusas de algo sin pruebas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_0">
		<text>He encontrado la PDA de unos mercenarios muertos. Contiene un contrato para asesinarme. Y el cliente eres tú...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_1">
		<text>Me tienes harto. A ver, dame esa PDA y a cambio te daré un arma excelente que solo utilizan los soldados de élite de Deber. ¿Qué te parece?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_12">
		<text>Vale, cogeré el arma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_13">
		<text>Quédatela. ¡No necesito limosnas de una víbora traicionera!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_0">
		<text>Tengo otra PDA con un contrato para asesinarme. Y tú vuelves a ser el cliente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1">
		<text>Maldita sea... Esos putos mercenarios... No se puede confiar en ellos para nada, joder... Haremos lo siguiente: los mercenarios dejarán de buscarte y tú me dejarás en paz. Para compensar tus pérdidas, te llevaré al almacén secreto de Deber para que puedas llevarte todas las armas que puedas cargar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_11">
		<text>Vale, bien pensado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_111">
		<text>Bien, nos veremos allí. El escondite está junto a la cantera.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_12">
		<text>No pienso ir a ningún sitio. Tendrás que dármelo todo aquí mismo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_121">
		<text>¡Aquí no tengo nada, no soy tan idiota! O nos reunimos junto al escondite o te quedas sin nada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1211">
		<text>No, gracias.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_13">
		<text>¡No necesito limosnas de una víbora traicionera!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_0">
		<text>Quiero irme de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_1">
		<text>¿Seguro? No hay vuelta atrás.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_11">
		<text>Segurísimo. En marcha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_12">
		<text>Bueno... De momento me quedo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Veamos... Bueno, tienes el hígado más grande de lo que esperaba, pero eso es un riego laboral, ¿no? Aparte de eso, estás sano como una manzana.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116141">
		<text>Sería hasta normal si no resplandeciese... Da miedo, tal y como está ahora. Mira, echa un vistazo... Aunque dudo que disfrutes de las vistas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1112">
		<text>Vale, como quieras.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text> ¿"Fueron" soldados de Monolith? Bueno, tú verás. ¿Responderás por ellos?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text> ¿"Fueron" soldados de Monolith? No, gracias. Paso de esa panda de fanáticos rabiosos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_2">
		<text>Ja, buen chico. Más te vale cuidarte, y eso significa que no te olvides de tenerme bien untado. ¿Qué tienes para mí, un artefacto o los 15.000?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_14">
		<text>He traído un artefacto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_141">
		<text>Vale; ¿cuál?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_15">
		<text>No tengo artefactos de ese valor.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1411">
		<text>Llama.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1412">
		<text>Pez de colores.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1413">
		<text>Luciérnaga.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1414">
		<text>Copo de nieve.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1415">
		<text>Em... Nada, por ahora.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_151">
		<text>Bueno, yo ya he dicho lo que tenía que decir. Ahora habla.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_break_dialog_0">
		<text>Hasta luego.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_4">
		<text>¡Pues claro! Aún hay que estudiar el campo psíquico intermitente, y cuanto antes, mejor. Déjame hacerte una pregunta: ¿estás seguro de que esta operación es segura? Necesitamos tu ayuda para conseguir una muestra de prueba. ¿Vas a querer ayudar a la ciencia?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_0">
		<text>Puede que encuentre a gente válida para tu nuevo grupo de investigación.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_1">
		<text>¿De verdad? Una ayuda así nos vendría de perlas y supongo que conllevaría beneficios.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_11">
		<text>Bien. Contrataré a la gente adecuada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_12">
		<text>Lo pensaré un poco más.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_14">
		<text>Aquí tienes. Me topé con un controlador en ese túnel y lo maté.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_141">
		<text>¡Eres increíble! Has matado a un controlador y conseguido lo que necesitábamos. ¡Me lo cuentan y no me lo creo! La experiencia es magnífica y la muestra, fantástica. Tu contribución a la ciencia es de lo más notoria. ¡En mi nombre y en el de todos los científicos, te ruego que aceptes mi más sincera gratitud!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_15">
		<text>Aquí tienes. Me topé con un controlador en ese túnel. Casi no lo cuento.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_151">
		<text>¿Un controlador? Es terrible; ¿quién iba a pensarlo? Lo importante es que nos has traído la muestra y, por tanto, has hecho una notoria contribución a la ciencia. Gracias y, por favor, acepta esta modesta recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_0">
		<text>¿Te gusta tu nuevo grupo de investigación?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_1">
		<text>Oh, todo correcto. Parecen jóvenes competentes. Toma, acepta esto. Tienes, em... madera para los recursos humanos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_31">
		<text>¿Qué tal, hermano? Claro que me alegro de verte, pero tampoco me importaría tener un ratito de intimidad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_0">
		<text>He venido a por el stalker secuestrado. Quiero comprar su libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1">
		<text>Y quiero que se respete a los bandidos y nuestras reglas, colega. Pero tampoco quiero líos innecesarios. Con 15.000 o un artefacto valioso me bastará. Soy un hombre justo: no quiero más de lo que me corresponde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_11">
		<text>Toma la pasta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_111">
		<text>Bien... Respeto lo que haces. Llévate a ese perdedor y dile a los stalkers que la próxima vez el precio será mayor.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_12">
		<text>No llevo tanto encima.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_121">
		<text>Vale, qué novedad, no tienes una mierda.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_13">
		<text>De momento no tengo nada. Volveré más tarde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Déjame ver... Bueno, no hay nada de importancia estratégica, pero nos puede venir bien. Te pago 500 por documento. ¿Trato hecho?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Vamos a ver... ¡Mierda! Esta información dañaría gravemente la reputación de Deber. Te la compro por 4.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_111">
		<text>Interesante... Bien, te pagaría 2.000 por eso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_2">
		<text>Sí, pero el precio sigue siendo el mismo: 2.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_114">
		<text>Bien, hasta otra.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111121">
		<text>¡Es terrible! ¿Qué puede haberles pasado? Mmm... Los mutantes son una posibilidad. Tendré que preguntarle a Ozersky qué tipo de monstruo puede ser... Mmm. No obstante, hay que estudiar el campo psíquico. Esta misión es fundamental para la ciencia en general y para nuestro equipo en particular. Necesitamos tu ayuda desesperadamente para conseguir una muestra. Si tienes dudas, ve a ver a Ozersky. Él realizará los análisis pertinentes para determinar tu resistencia a las emisiones psíquicas. Bueno, ¿quieres ayudar a la ciencia?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111112">
		<text>Me lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111">
		<text>Nuestro equipo de investigación, formado por stalkers locales, encontró recientemente un campo psíquico altamente inusual. Según nuestras teorías y las mediciones efectuadas, la naturaleza de este campo tiene efectos psíquicos intermitentes, en vez de hacerlo de forma continua.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_113">
		<text>Por desgracia, nuestro equipo de investigación ha muerto. Hasta que encontremos un reemplazo, no podremos realizar experimento alguno.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_0">
		<text>Espera... ¿Serías tan amable de prestarme un momento de atención?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_0">
		<text>¿Cuáles son los resultados del examen de la anomalía?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_0">
		<text>¿Tienes más trabajo para mí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11">
		<text>Algo he oído.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_111">
		<text>Por desgracia, aún no he convencido a Hermann para que organice un equipo de búsqueda... Lo admito: los rumores acerca del fenómeno son demasiado contradictorios, pero algo me dice que el Oasis existe. Mi intuición rara vez falla, así que si das con él y me traes una prueba de su existencia, te estaría muy agradecido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1113">
		<text>Lo buscaría, pero ya he estado en el Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11131">
		<text>Em... Estooo... Creo que no te he entendido. ¿Qué has dicho?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_0">
		<text>He venido a saldar la deuda de Vano.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1">
		<text>Sí, lo recuerdo. No es poco lo que debe, y con los intereses asciende a 7.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1111">
		<text>Vale, toma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11111">
		<text>Dile a Vano que ya no nos debe nada.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_111111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1112">
		<text>No tengo tanto dinero.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11121">
		<text>Vuelve cuando lo tengas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1113">
		<text>El trato no incluía intereses.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11131">
		<text>¿De qué estás hablando? ¿Me tomas por idiota? ¿Crees que dejo dinero sin cobrar intereses? Son 7.000 y fin de la historia.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1114">
		<text>Anda, piénsatelo bien. Tengo aquí mi arma y no me importa utilizarla. A ver, ¿qué vas a hacer fiambre y con tantos intereses?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11141">
		<text>¡Vale, vale, calma, jefe! Seguro que podemos llegar a un acuerdo. Págame solo 5.000 y asunto zanjado.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11142">
		<text>Ja... ¡Métete ese arma de mierda por donde te quepa, imbécil! Son 7.000 con los intereses. Y punto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1115">
		<text>¿Ya no te acuerdas? Aún tengo el arma.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1116">
		<text>Prefiero liquidarte de gratis.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1117">
		<text>Me lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_2">
		<text>7.000 con los intereses.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_1">
		<text>No estoy para trabajos importantes ahora mismo. A ver si me organizo un poco... No sé, igual hasta me voy a casa... busco trabajo y me olvido de estos condenados artefactos... No sé cómo dejar a Osopardo... y a Torla. Ahora estamos muy unidos y nos ayudamos. Yo qué sé, igual solo necesito descansar y reorganizar mis ideas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_2">
		<text>No estoy para trabajos importantes ahora mismo. Voy a trabajar para los científicos y a organizarme un poco... No sé, igual hasta me voy a casa... Busco otro trabajo... Bah, yo qué sé... Necesito descansar y reorganizar mis ideas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_14">
		<text>¿Qué, con ganas de salvar a Mitay? Espero que no te importe trabajar con unos colegas que he contratado.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>Tengo la PDA del comerciante de Deber, Morgan. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_0">
		<text>Tengo una PDA que demuestra los contactos entre Morgan y los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_12">
		<text>Creo que me la voy a quedar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11211">
		<text>¡Sabía que al final prevalecerían tus ansias por hacer el bien en el mundo y colaborar con el avance de la ciencia! Muy bien, éste es el plan. Un grupo de investigación de stalkers se encargará de hacer las mediciones. Tu trabajo consistirá en escoltarlos; es decir, protegerlos y guiarlos por terrenos difíciles. Los stalkers te están esperando en el exterior.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_11">
		<text>Hola, stalker. ¿Te sorprende ver a un anciano por aquí? Ja, ja. Vine aquí con los chicos porque necesitaba un cambio de aires. Me dedico a reparar equipo, y hacer curaciones de vez en cuando...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_12">
		<text>Ya que estás aquí, ¿en qué puedo ayudarte?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_0">
		<text>¿Cómo llegaste a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_1">
		<text>Garry me mostró el camino. Los stalkers llevaban tiempo queriendo venir aquí, pero no les apetecía vérselas con los soldados. En cuanto Garry nos contó que el ejército había sido derrotado, no me lo pensé dos veces y me vine. ¡No tengáis miedo, el tío Yar ha llegado! ¡Ja!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_0">
		<text>Necesito asistencia médica.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_1">
		<text>Deja que este anciano vea eso...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_111">
		<text>Ya está: sobrevivirás. Si se hincha, méate encima. Me han dicho que eso a veces funciona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_2">
		<text>¡Estás mejor que yo! ¿Le estás tomando el pelo a este anciano? Ja...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Bienvenido a mi humilde y alegre morada. ¿Buscas alegría, placer o ambas cosas por igual?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1111">
		<text>Bueno, los chicos siempre dicen que soy demasiado bueno, como una especie de hada madrina. Así que no te quejes mucho... La próxima vez no lo seré tanto. ¡Y ahora largo de aquí, pardillo!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111113">
		<text>Ya he estado allí. Los bandidos han muerto.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111131">
		<text>¡Caray, eres tremendo! ¡Muchas gracias! Toma este dinero: lo iba a usar para pagar la deuda pero tú te lo mereces más.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_1">
		<text>¡Caray, eres tremendo! ¡Muchas gracias! Toma este dinero: lo iba a usar para pagar la deuda pero tú te lo mereces más.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_1">
		<text>Nuestros escáneres han detectado una actividad inusual al norte de aquí. A tenor de los datos recibidos, creo que la formación anómala de ese lugar es inestable. Por desgracia, no puedo deducir nada más de esta información. Tenemos que realizar una investigación de campo. Solo puedo decir que los detectores normales de los stalkers no podrán registrar la anomalía. Hay que utilizar un Svarog, uno de nuestros inventos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_2">
		<text>Los escáneres siguen detectando una actividad anómala inestable al norte de aquí. Si dispones de algo mejor que un detector normal de stalkers, como por ejemplo un Svarog, podrías intentar realizar una investigación de campo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_1">
		<text>De momento, tan solo el del campo de la anomalía del pantano. A pesar de esto, Novikov ya le ha encontrado una aplicación práctica. Gracias por tu trabajo. Esperamos ansiosos la segunda entrega de los resultados.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_2">
		<text>De momento, tan solo el del campo de la anomalía que está más allá de Kopachy. A pesar de esto, Novikov ya le ha encontrado una aplicación práctica. Gracias por tu trabajo. Esperamos ansiosos la segunda entrega de los resultados.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_3">
		<text>Por supuesto. He recibido todos los resultados. Para serte sincero, el volumen de datos obtenido es tan grande que nos llevará semanas, por no decir meses, procesarlos correctamente. A pesar de esto, Novikov ya le ha encontrado una aplicación práctica. Muchas gracias por tu ayuda.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_1">
		<text>No, aquí no ha ocurrido nada parecido. Mmm... Aunque hace un rato me encontré con un tipo muy sospechoso. Fui a dar un paseo y en el camino de vuelta, vi a un stalker que se iba de Yanov. En cuanto me fichó, empezó a ponerse agresivo sin motivo aparente. Me dijo que sabía dónde vivía yo y cosas por el estilo. En su momento no le di mayor importancia: pensaba que estaba borracho. Pero quizás tenga algo que ver con lo que me cuentas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_11">
		<text>¿Adónde fue?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_111">
		<text>Hacia el noreste. Escuché unos disparos por allí, aunque eso es muy normal por aquí. Pregunta a Zulu: está en su torre día y noche, así que es posible que haya visto algo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_112">
		<text>Hacia el noreste. Es posible que haya ido a la subestación.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_13">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_15">
		<text>¿Qué pasa, amigo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_0">
		<text>¿Qué tal te va?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_1">
		<text>No me va mal. Hombre, no es fácil pero conseguiremos irnos de aquí. ¡Juntos podemos hacer cualquier cosa!</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_0">
		<text>¿Qué tal te va?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Pues no sé. No me gusta estar aquí. Siento la necesidad de un cambio. Puede que me vaya pronto, espero que no te parezca mal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_0">
		<text>He borrado del mapa la guarida de chupasangres de Zaton.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_11">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_11">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_11">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Necesito que alguien tome medidas de las anomalías.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Necesito que se tomen medidas de las anomalías.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_0">
		<text>¿Quién es la bella durmiente?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_1">
		<text>¿Has encontrado el artefacto?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_1">
		<text>¡No lo sabes bien! Aquí no hay nada que hacer. Lo único que tenemos para divertirnos es un tablero de backgammon. Esto no es Pripyat... ¡Tío, me iré para allá en cuanto se acabe mi puto contrato!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_2">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Puedes ir a la cantera, allí murió el disidente. Antes de fallecer, me dijo que Pedernal le robó su botín y que lo dejó morir en una anomalía.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1111">
		<text>Lo llamaban el disidente. Entró en una anomalía de gas y tú saliste corriendo con su artefacto. Como ves, logró contármelo todo antes de morir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>No te voy a preguntar de dónde lo has sacado. Vamos a ponerlo fácil: te compro esta PDA por 4.000. Siempre he tenido curiosidad por saber qué hace nuestro oficial de suministros cuando no trabaja...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Veamos... ¡Menuda mierda! Además de venderles nuestras armas, ¡le dio el almacén a Libertad! Maldita sea, tendremos que convocar una reunión del equipo ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Veamos... ¡No me lo puedo creer! Sabíamos lo del almacén y hasta pensábamos ir, pero no teníamos ni idea de la alarma porque ese imbécil no dijo nada. Un momento, tengo que avisar a los chicos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Bueno, te daré los 4.000 por pura curiosidad.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_1">
		<text>Bueno, no es que sea un soldado de asalto pero maneja bien el arma. Siempre tiene esa cara tan avinagrada, como si no le dieran de comer nada más que limones.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_0">
		<text>He encontrado una extraña anomalía en una torre de refrigeración.</text>
	</string>
</string_table>
