<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>Hay un lugar en Zaton donde las anomalías de calor emergían de debajo del agua. Lo llamaban "el Caldero" porque sale vapor y todo eso del suelo. Si el vapor no te da miedo, piénsatelo dos veces. Los stalkers curtidos dicen que ese vapor es por lo menos tan peligroso como una anomalía de calor normal, si no más. Puede que la temperatura sea algo más alta, pero más constante. En cuanto a los artefactos, encontraron de los normales: de fuego.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>Dicen que hay un sitio estupendo en la cantera con montones de artefactos, aunque tampoco falto de anomalías. Al fondo hay tantas burbujas causadas por las anomalías gaseosas que duelen los ojos hasta llevando una máscara de gas.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>El Cenizal está en el viejo cementerio que hay cerca de Kopachy. Allí hay muchas anomalías térmicas y algún que otro zombi. La gente procura evitar ese sitio, pero a veces encuentran artefactos en él.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Dicen que se han encontrado artefactos en el aparcamiento. Aún quedan vehículos de cuando el primer desastre de Chernóbil; los medidores de radiación se disparan con ellos. También hay muchas anomalías eléctricas.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>En la Arboleda Pútrida, donde la lluvia ácida ha combado los árboles. Quienes han estado allí dicen que está llena de anomalías de gas. Hay tanto gas en el aire que no se ve nada bien, pero si sabes lo que haces puedes encontrar los artefactos que buscas.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Si buscas artefactos, ve a por los de ácido. El mejor sitio para conseguirlos es el Baño de Cemento. No hay mucha competencia: a nadie le gusta ese sitio; está demasiado cerca del edificio Júpiter.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Un trozo de la carretera se hundió cerca de la central de Júpiter. Llamaron a ese sitio Bitumen, porque ahí fue donde se fundió el pavimento. Hay muchas anomalías en esa brecha, tanto térmicas como gravitatorias. Y como son dos tipos de anomalías, los artefactos también serán distintos.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Hay un puerto pequeño más allá de la cementera; lo llaman la Ciénaga. Ya no es más que una hedionda marisma, y el agua está plagada de anomalías de gas; aunque, más que agua, parece ácido. Se han encontrado artefactos allí, pero el lugar está infestado de monstruos.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>Busca en la antigua cementera. Hay muchas anomalías, pero merece la pena. En algunos sitios es más fácil encontrar artefactos, pero también hay más competencia. Aquí solo tendrás que lidiar con hámsteres, y eso si bajas al sótano.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Deberías buscar por Roblepino. Es esa cosa que crece entre las colinas, por encima de las anomalías de gas. Todo el mundo lo llama así desde que un empollón descubrió que su corteza era una mezcla de roble y pino. Si vas a buscar artefactos por allí, necesitarás protección química. Y bastante munición; las colinas están llenas de perros.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>No siempre hay que arrojarse a una anomalía para sacar un artefacto. Me han dicho que una vez encontraron un artefacto en campo abierto. Un stalker empezó a tener problemas con su detector y decidió cambiarle las pilas. Nada más hacerlo, el detector captó una señal y ¡bam!, se dio de bruces con un artefacto. Los hay con suerte, ¿eh? Así es la Zona: unas veces te quita y otras te da.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>Varios stalkers veteranos me han contado que algunos artefactos se alejan de las anomalías. El detector empieza a pitar, pero cuando lo sacas no encuentras nada. Son artefactos "nómadas" que pasan junto a ti, pero no hay que perder tiempo buscándolos porque solo la Zona decide a quién entregárselos.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>Nadie ha buscado artefactos en Pripyat aún. No conozco a nadie que lleve aquí el tiempo suficiente como para atreverse.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Ignoro si alguien conoce los mejores sitios. Pripyat apenas ha sido explorada.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Yo miraría en los túneles subterráneos. Dicen que hay un montón debajo de la ciudad.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>No se sabe gran cosa de este sitio. Lo que cuenta Garry, más que nada. Dice que existe una parra gigante que brota de una anomalía ácida, y que es casi tan alta como un edificio de diez pisos. Igual se está quedando con nosotros, pero yo buscaría artefactos en esa parra.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>El sitio más seguro es el pantano ácido. Está lleno de anomalías gravitatorias, pero son fáciles de encontrar. No pierdas de vista la superficie del agua, no hay forma de pasarlas por alto. Las anomalías de gas son más peliagudas, porque no hay aire que respirar. Y, créeme, es mejor procurar que no te salpiquen; corroen más que el ácido sulfúrico.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>La granja quemada que hay sobre la colina está abarrotada de anomalías térmicas. Allí pueden encontrarse artefactos de fuego. Busca en los edificios: los artefactos estarán en el que tenga más anomalías después de una emisión.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>Seguro que encuentras un montón en las cuevas que hay bajo la granja quemada. Si te paseas por la colina con un detector, no deja de pitar. Llegar hasta ellos es fácil, basta con saltar por el agujero; lo complicado es salir, porque hay muchas anomalías allí abajo. Sobre todo vórtices y ácidas. Incluso hay quien dice haber visto algo parecido a un cometa en ese agujero. No cabe duda de que es peligroso, pero eso significa que habrá todo tipo de artefactos.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>¿Has visto alguna anomalía Circo? Es una anomalía Trampolín enorme con dos cometas giratorios; todo un espectáculo. Pero más te vale mirarlo de lejos, porque quema con el infierno y emite montones de anomalías térmicas. También genera muchos artefactos, pero están vigilados por un poltergeist de fuego que churrusca a todo el que se acerca.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Si te interesan los artefactos gravitatorios, búscalos en la anomalía Colmillo. No tiene pérdida: las anomalías han arrancado de cuajo la mitad de la colina. Se abrieron varias cuevas en lo que quedaba de ella, y no tardaron en llenarse de snorks. Por suerte, no salen casi nunca.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_1">
		<text>En la Zona, colega, en la Zona. Tú no te rindas.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_2">
		<text>Buena pregunta. ¡Avísame cuando sepas la respuesta!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_3">
		<text>¿Dónde, cuándo, por qué?... Recuerda: si encuentras una mina de oro, quédatela para ti.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general">
		<text>¿Dónde puedo encontrar artefactos?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_1">
		<text>Ya te lo he dicho.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_2">
		<text>No, no sé nada más.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_3">
		<text>Es todo lo que sé. Pregúntale a otro.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_0">
		<text>¿Qué pasa, colega?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Saludos.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Hola, stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>¿Qué?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Empieza a hablar.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_15">
		<text>¡Buenas tardes, mayor!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_16">
		<text>¡Buenas tardes!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_17">
		<text>Estoy escuchando, mayor.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>Sí, hola.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>¿Qué?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>¿Qué tal, hombre?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>Eh, stalker. ¿A qué vienen esas prisas?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Ey.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Eh, tío.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>Ah, hola, camarada.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general">
		<text>¡Eh!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>¡Ayúdame, tío!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Ayúdame, colega, me estoy muriendo...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>¡Necesito asistencia médica!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>¡Un botiquín, rápido!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Ayúdame, colega... ¡aaah, qué dolor!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Dame un botiquín... dámelo ya...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Tío... aagh... ¡ayúdame, hombre!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Oye, necesito un botiquín... rápido...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Ayúdame, stalker... Un botiquín, por favor...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>¡Me duele... socorro!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>¡Necesito un botiquín!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>¡Un botiquín!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>¿Has oído lo de esa planta de dragado que hay al este de Skadovsk? Dicen que hay algo raro que brilla por las noches... Es raro hasta para la Zona. No sé si merecerá la pena echarle un vistazo. Podría ser algo valioso, pero ¿tanto como para arriesgar mi pellejo? Ésa es la cuestión...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Por allí no hay nada más que trastos viejos. Fíjate en esa columna motorizada del puente Preobrazhensky; está todo oxidado, incluido el propio puente. A muchos les encantaría hurgar en esa zona, de no ser por los snorks y las anomalías...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>¿Te has enterado? Sultán quiere pisarle el negocio a Barbas. Skadovsk no es lo bastante grande para él, quiere una tajada aún mayor del pastel... ¡Pero no vamos a consentirlo! Barbas y nuestros chicos les dieron para el pelo. Los matones de Sultán no se asomarán por aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>Vaya, ¿te has enterado de lo último? Ese granuja de Sultán ha tomado medidas contra Barbas... ¡No sé lo que habrá hecho, pero le ha apretado las clavijas! ¿A dónde vamos a llegar? ¡Como sigan así, Skadovsk acabará convertido en un campamento de bandidos!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>¿Has oído hablar del Oasis? Dicen que es un lugar muy difícil de encontrar y que cuando por fin lo consigues resulta aún más difícil entrar en él. Por lo visto, allí hay un lago y si te bañas en él se curan todos tus males y heridas. Pero hablar por hablar es tontería. ¿Te has fijado en la cantidad de stalkers novatos que vienen aquí, al centro de la Zona? Algunos buscan artefactos, otros solo sienten curiosidad, pero la mayoría desea encontrar este Oasis. Dicen que está oculto en algún lugar de esta zona...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Dicen que la Zona está a punto de desaparecer... Alguien encontró el Oasis y se llevó su artefacto, el Corazón del Oasis. Y ahora la Zona va a desaparecer en otra dimensión y ningún stalker podrá escapar jamás... No, es coña, colega. Pero sí es verdad que han encontrado un artefacto nuevo. Los científicos están trasteando con él en su búnker.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>¿Has oído lo de Topol? Encontró otro estercolero en el que meter a sus chicos y, como era de esperar, fueron encantados. Pero cuando llegaron, un controlador les frió el poco cerebro que tienen. Ahora mismo estarían todos meándose encima en catres de hospital de no ser por un stalker que iba con ellos. Cuando Topol volvió en sí, el stalker estaba agazapado junto al controlador, cortándole las orejas.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>¿Has oído hablar del pueblo de Kopachy? Cuando el desastre original destruyó la central nuclear de Chernóbil, esa zona estaba tan mal que decidieron enterrar el pueblo entero. Ahora ya no hay casas allí, solo túmulos radiactivos. Dicen que ya daba miedo antes del incidente; tiemblo al pensar en lo que podría haber por allí hoy en día. Nadie se atreve a ir para comprobarlo. ¡Pero si se equivocan, podría ser el paraíso de los artefactos!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>Solo dos stalkers en Yanov pueden sentir las emisiones. Nuestro médico Sueldahuesos y Zulu, antiguo miembro de Deber. Lo de "antiguo" en realidad es nuevo... Cuando Deber llegó a la estación de Yanov, ya había luchadores de Libertad allí, y las cosas no tardaron en ponerse feas. Ambas facciones sufrieron bajas; incluso hubo un par de stalkers que recibieron balas perdidas. Entonces Zulu les avisó de que se aproximaba una emisión. Deber y Libertad tuvieron que pactar una tregua y atrincherarse en la estación. Cuando pasó todo, Zulu dejó Deber y se instaló en la torre junto a la estación.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>La gente cuenta todo tipo de historias raras; no te creas ni la mitad. Hoy en día, si pegas una patada a una piedra en la Zona salen cien charlatanes. Pero lo curioso es que algunos stalkers de la estación de Yanov afirman haber visto ovnis. Unos dicen que son como platillos volantes de unos cinco metros de diámetro. Otros afirman que parecen aviones porque eso es lo que son. Lo único seguro es que uno de los testigos es piloto y dice que no ha visto nada igual en toda su vida.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>Últimamente no ganamos para disgustos. Los hombres buenos desaparecen uno detrás de otro, y luego encontramos sus cadáveres sin una sola gota de sangre. Tienen que ser esos malditos chupasangres. ¿Quién si no? ¡Me encantaría encontrar su guarida y llenarlos de plomo! Ya mismo tendremos que empezar a salir por parejas.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>Tengo un nuevo trabajito para ti. Los tíos de Libertad le han echado el guante a la PDA del legendario fundador de Deber. ¿Y sabes qué? Resulta que engañó a sus hombres cuando les dijo que los líderes militares los habían abandonado en la Zona. ¡Se lo inventó para poder formar su propia facción! Pero los mierdas como esos no duran en la Zona. Nuestro héroe no tardó en toparse con una burbuja espacial y la palmó. Eso fue lo que pasó... ¡Y pensar que estuve a punto de alistarme en Deber! Que se las apañen sin mí.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>El nuevo escuadrón de Deber ha aparecido de la nada. Piénsalo: un grupo de luchadores de Deber salen de Yanov y cuando vuelven son el triple. ¿Es que se clonan o qué? Aunque no te puedes esperar menos de Deber. ¡Lo único que los diferencia entre sí es el rango!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>El nuevo escuadrón de Deber ha aparecido de la nada. Piénsalo: un grupo de luchadores de Deber salen de Yanov y cuando vuelven son el triple. ¡Parece como si echaran brotes o algo así! ¡Con toda la hierba que fuman, no me extrañaría que acabasen echando raíces y reproduciéndose como las plantas!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>¿Conoces a Gonta y sus muchachos? Cuando Danila desapareció e hirieron a Cangrejo, pasaron una mala racha, pero parece que ya se han recuperado. Se llevan muy bien con los científicos; hasta están recogiendo datos para ellos. Buen rollo, ¿eh? Un trabajo fácil y permisos oficiales prácticamente garantizados.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>¿Has oído hablar de los stalkers Mitay, Torba y Osopardo? Dicen que trabajan recogiendo datos para los científicos. ¿Para qué diablos los querrán? En mi opinión, esos empollones no pretenden nada bueno. En fin, al menos les va bien. Hasta puede que consigan sus permisos oficiales algún día.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>¿Conoces a Espartaco y a su gente? Pues ya no volverás a verlos por Skadovsk: ahora están vigilando el búnker de los científicos. Lógico, si pueden deshacerse de mutantes y mantienen a raya a los bandidos. La ciencia es una causa digna que requiere paz y tranquilidad.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>¿Has visto a esos mercenarios cuadrándose en la subestación? Últimamente no, ¿eh? Se han ido a Júpiter para proteger el búnker de los científicos. Antes había otros mercenarios vigilando aquello, pero por lo visto les pasó algo. ¡Yo creo que eso es bueno para el negocio! Unos mercenarios desaparecen y otros ocupan su lugar... Unas cuantas rondas más de lo mismo y Zaton estará libre de mercenarios al fin.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>Se comenta que el búnker de los científicos está custodiado por los valerosos guerreros de Deber... Me pregunto qué les han prometido. ¿De verdad creen que esos batasblancas les van a pagar con armas de plasma para ir a cazar ratones al campo? Pobres ilusos...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Dicen que el búnker de los científicos está siendo custodiado por Libertad. ¿No temen que sus especímenes se volatilicen... literalmente? El lado positivo es que si alguien intenta atacar el búnker, ¡primero tendrían que pasar por una cortina de humo! ¡Jo, jo, jo!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>¿Has visto Júpiter, la central de radioelectrónica? Qué sitio más siniestro. Nadie sabe lo que pasa en su interior. Hay anomalías y mutantes como en todas partes... pero sigo sin atreverme a ir. Algo me dice que ese sitio es peligroso.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>Oye, ¿no eres tú quien descubrió a ese médico de Skadovsk? Pues te lo agradezco de veras. Yo podría haber sido su próximo paciente... Todos creímos que eran los monstruos, pero parece que algunas personas pueden ser igual de malas. O pisas o te pisan; vaya mundo, ¿eh?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>Debería preguntártelo yo a ti. Cuando te metiste en los túneles que hay bajo Júpiter, oímos rumores de que habías llegado al centro de la Zona. Se lió un buen follón; había al menos una docena de personas dispuestas a seguir tus pasos. Pero Nitro les quitó las ganas; dijo que las entradas a los túneles se habían cerrado y no se podían abrir. Hay algunos desesperados que quieren volarlas en pedazos, pero todavía no saben de dónde van a sacar la dinamita ni cómo van a respirar cuando estén ahí abajo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>¿Has oído lo último de Garry, el stalker que solía trabajar para los científicos? Ya no es un intruso; ¡lo creas o no, ha conseguido un permiso oficial para estar en la Zona! Crees que debería haberse largado con su botín, ¿no? Pues qué va, el muy chiflado se fue a Pripyat. Todos pensamos que la palmaría como los demás, pero nada más lejos. Lo consiguió, pero su hazaña no sirve de mucho a los stalkers. Se topó con unos militares. No tuvo problemas gracias al permiso, pero el lugar sigue estando vedado para los demás stalkers.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>Bueno... Libertad y Deber han vuelto a enfrentarse; esta vez ha sido por un alijo de suministros. Dicen que había equipo suficiente para pertrechar a tres divisiones de infantería. No sé de quién era, pero desde luego la lucha fue de campeonato. Se movilizaron todos los stalkers de Yanov, pero por suerte se mantuvieron al margen, de lo contrario esto sería una auténtica batalla campal. Creo que Deber se llevó la peor parte, porque ahora la zona está vigilada por escuadras de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>Libertad y Deber han vuelto a enfrentarse; esta vez por un alijo de suministros. Dicen que había equipo suficiente para pertrechar a tres divisiones de infantería. No sé de quién era, pero la lucha fue de campeonato. Se movilizaron todos los stalkers de Yanov, pero por suerte se mantuvieron al margen; si no, esto sería una batalla campal. Libertad se llevó la peor parte, porque ahora la zona está vigilada por escuadras de Deber.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>Hace poco ocurrió algo. Un grupo de stalkers estaban explorando los túneles de Júpiter y se toparon con algo... más bien con alguien. Primero desenfundaron a toda leche y luego les empezó a caer encima todo tipo de trastos. No tienen ni idea de lo que pasó, pero perdieron a dos hombres allí dentro.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>He oído que han encontrado una especie de mutante asqueroso en los túneles que hay al norte de Júpiter. Trapper envió a un stalker a investigar; resulta que era una guarida de zumbadores. Sí, "era", porque aquel stalker se los cargó a todos. Él solito... Te pareces a él, aunque era un poco más alto y siempre llevaba un lanzagranadas.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Es el fin de los stalkers... La Ciénaga no para de escupir monstruos. Varios stalkers los vieron en la cementera cargando con uno de los nuestros. Había por lo menos una docena y los cabrones eran enormes. Parecían chupasangres, pero eran el doble de grandes y mucho más rápidos. Esperemos que a Trapper se le ocurra cómo acabar con ellos...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>¿Has oído hablar de los chupasangres de pantano? ¿Los que hay en la Ciénaga? Pues son historia. Trapper fue a por ellos... Bueno, él no, contrató a unos stalkers. Dicen que reunió un grupo de unos diez hombres y peinaron el pantano cargándose a todo bicho viviente. Allí ya no queda ni una puñetera rana.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Cuando corrió la voz de que había una quimera por aquí, no tardó en aparecer alguien y cargársela. Los mutantes solían matar stalkers a puñados, pero parece que al fin estamos espabilando. Tengo entendido que el tipo era un cazador experto, y había matado a más monstruos que mosquitos tú y yo juntos en toda nuestra vida.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>¿Has visto a qué clase de individuos recluta Libertad hoy día? Conocí a un tal Pedernal que presumía de mil aventuras y trofeos... y resulta que no era más que escoria. Dejó que su compañero muriese en una anomalía y se largó con su botín. Luego salieron a relucir algunos de sus trapos sucios en Zaton: al parecer puso a un grupo de cazadores en bandeja a una quimera. Tenía un buen concepto de Libertad... ahora prefiero no afiliarme a ninguna facción antes que tener amigos así.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>Pues se han cargado a una quimera en Zaton. Los muchachos de Gonta, ayudados por un stalker desconocido. Espera, fuiste tú, ¿no? ¿Por qué no me cuentas cómo fue? Por cierto, un millón de gracias; ¡un mutante antropófago menos del que preocuparse!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>No sé si te interesará, pero por aquí hay un tal Noé, el tipo más grillado que te puedas encontrar. Tiene una barcaza destartalada... creo que se la construyeron varios ilegales en una semana. Ten cuidado con él, es de los que primero dispara y luego ni se molesta en preguntar. Yo lo mandaría a hacer puñetas.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>¿Conoces a un tal Nimble? Sí, un tipo escurridizo. Vende las mejores armas de por aquí, eso seguro. Me pregunto cómo las pasará tan fácilmente. ¿Cómo transportas una Vintar sin que nadie se dé cuenta? ¿Dónde la guardas? Ese tío es un puñetero mago, te lo digo yo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Dicen que Sultán está de mierda hasta el cuello. Intentó cargarse a Barbas para quitarle el negocio, pero ha mordido más de lo que puede masticar y se ha atragantado. Ahora lo tiene chungo, su propia gente le mira mal. Lo cierto es que ha perdido bastante influencia.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>Dicen que Sultán tiene a Barbas cogido por las pelotas y le está exprimiendo el negocio. Eso es bueno, y Sultán se ha vuelto influyente, pero lo mejor es que ahora podemos llevar Skadovsk a nuestro modo. Va a ser genial. ¿Quieres cubrirte ante una emisión? ¡No hay problema si pagas el peaje!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Eh, tío, ¿has oído hablar del Oasis? Imagina un sitio en el que todos tus males y heridas se curan al instante. Debe de tratarse de un truco o de magia... pero yo creo que es otra cosa. El Oasis está en boca de todos, pero ya nadie habla del Genio. Bueno, quizá el Oasis sea el deseo de alguien que se ha hecho realidad.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Los empollones dicen que se ha recuperado un artefacto en el Oasis. Y hay más: ¡dicen que cuando lo estudien emplearán su investigación para curar el cáncer! ¡Lo que yo te diga!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>La misma mierda cada día... Todo el mundo cuenta historias sobre el centro de la Zona. Como ésa del Oasis, un sitio que restaura al instante toda tu energía y te cura cualquier herida. No es más que una sarta de pamplinas, pero al menos entretiene, sobre todo cuando te lo describen. Ay, ojalá existiese un lugar parecido... habríamos salvado a muchos de los nuestros.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>He oído por radio macuto que han encontrado el Oasis. No creí que existiera, pero los hechos son los hechos. Encontraron un artefacto en él. Los científicos lo están estudiando; quizá puedan usarlo para fabricar algún dispositivo de curación ultrarrápida... Nos vendría la mar de bien.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Kopachy. Nada nuevo para la Zona, pero sí para mí. Imagina todo un pueblo hundido en el suelo, solo sobresalen los tejados... Su existencia se remonta a 1986... Las casas emitían tanta radiación que tuvieron que enterrarlas. Es escalofriante...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>¿Sabes cómo acabamos viviendo con Deber en Yanov? Fue por Zulu. Entonces estaba en Deber y tenía un don inaudito para detectar emisiones... Nosotros llegamos primero a Yanov; tras los stalkers, claro. Apenas tuvimos tiempo de encendernos un pitillo cuando aparecieron esos militares pegando tiros. La última vez que vi una matanza semejante fue hace más de un año, en el vertedero. Hubo montones de muertos en ambos bandos. Nuestro experto en emisiones fue uno de ellos, que Dios lo acoja en su seno. Y entonces Zulu dijo "¡Una emisión! ¡A cubierto!". ¿Qué íbamos a hacer, echarlos a patadas y dejar que muriesen? Aunque fueran de Deber, eran humanos. Así vivimos ahora: discutimos de vez en cuando, pero cuando llega una emisión nos sentamos juntos a esperar. Zulu dejó Deber. Ahora vive como ermitaño cerca de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>No es nada nuevo ni ningún secreto, pero Cardán, el técnico, acabará muriendo de una cirrosis. Dicen que empezó a beber cuando llegó a Skadovsk, solo de vez en cuando, para mitigar los efectos de la radiación. Pero cuando sus dos amigos murieron, se perdió en el fondo de la botella. Supongo que estaban muy unidos...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>Te contaré una historia curiosa. Conozco a un tío que dice haber visto un ovni sobrevolando Yanov. La Zona vuelve tarumba a la gente, ¿sabes? Como si no bastara con poltergeists y controladores, ahora recurren a los viejos cuentos de platillos volantes. Por lo menos no hay majaras exorcizando malos espíritus del vodka. Imagina cómo sería: "¡Oh, Señor, libera esta bebida de los malos espíritus!"... Je, je, je.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>¿Has oído hablar del pueblo de Kopachy? Cuando el desastre original destruyó la central nuclear de Chernóbil, la zona estaba tan mal que decidieron enterrar el pueblo entero. Ahora ya no hay casas allí, solo túmulos radiactivos. Dicen que ya daba miedo antes del incidente; tiemblo al pensar en lo que podría haber por allí hoy en día. Nadie se atreve a ir para comprobarlo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>No es ninguna novedad, pero quizá no te hayas enterado. No convivimos con Libertad porque nos guste dormir calentitos. Son las circunstancias. Cuando llegamos aquí, Libertad cayó sobre nosotros... Hubo muchas bajas en ambos bandos, aunque poco a poco fuimos ganando terreno a esos anarquistas... Pero en el fragor del combate, Zulu percibió la llegada de una emisión. Él nunca se equivocaba... No tuvimos más remedio que hacer un alto el fuego. Lo que no entiendo es por qué Zulu se fue de Deber tras el incidente...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>Hace poco nuestros exploradores informaron del avistamiento de un objeto volador no identificado sobre la estación de Yanov; un ovni, vaya. Antes de que sueltes una estupidez, un ovni no tiene por qué ser un platillo volante pilotado por marcianos. Hasta que alguien lo identifica puede ser cualquier cosa, desde un trozo de cartón hasta una sonda meteorológica, ¿Estamos?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>Fuiste tú el que le trajo la PDA a Loki, ¿no? Tío, vaya movida. El legendario fundador de Deber, el general Tachenko, engañó a sus propios soldados como a chinos. Averió la radio para que no pudieran contactar con el exterior, formó su propio grupo de cabezas de chorlito... ¡y va y la palma como un subnormal en una condenada burbuja espacial! ¡Surrealista!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>¿Has visto al nuevo escuadrón de esos militares? No pueden ser refuerzos de su base; el adoctrinamiento todavía no ha hecho mella en su sentido común. Pero están muy bien entrenados para ser meros stalkers. A saber. ¿Serán de Monolith? ¡Sí, sé que parece un disparate!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>¿Has visto a nuestros nuevos soldados? Ah, que los has traído tú. Pues te has salido. Son alucinantes, aunque están algo tensos... Es igual, un par de meses con nosotros y se calmarán. Seguro que les gusta nuestra forma de vida y se vuelven como nosotros.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>Tenemos reclutas nuevos: un escuadrón de antiguos soldados de Monolith. Nada de novatos, estos tíos están preparados. Aunque claro, todavía no se han hecho a la idea de que ya no pertenecen a Monolith. Pero no pasa nada, tenemos un cursillo de emergencia para arreglar eso y mucho más.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Dicen que Libertad ha reclutado soldados que pertenecían a Monolith. Cuesta creerlo, pero sí que tienen un nuevo escuadrón, y desde luego no son de fuera de la Zona. Supongo que están desesperados... o eso, o se les ha ablandado el cerebro con tanta droga. ¿Qué será lo próximo, una brigada de zombis? ¿Un batallón de zumbadores?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>Pronto restauraremos la ley y el orden. Deber ha tomado posiciones cruciales. Nos hemos establecido en Yanov y hay un destacamento de guardias protegiendo el búnker de los científicos en todo momento. Ya es hora de que Libertad haga las maletas y se largue; los anarquistas no son bienvenidos aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>Ver para creer: Cardán está sobrio. ¿Te puedes creer que ha decidido dejarlo? La gente de Skadovsk le preguntó si había llamado al número de Alcohólicos Anónimos, pero él respondió: "El único número que he necesitado ha sido el sesenta y dos".</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>Creo que fuiste tú quien ayudó a nuestros muchachos a conseguir el trabajo de vigilantes de los científicos, ¿no? Te lo agradezco. Fue bueno ver a nuestros hombres en el búnker en vez de a esos mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>A ver... Nos estamos poniendo las botas con el escondrijo de Deber. Ahora lo usaremos para lo que fue ideado: como prisión para sonsacar a la escoria de Deber todos sus secretos. Je, je. Ah, gracias por el soplo sobre el sistema de alarma; sin refuerzos no habríamos durado mucho.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>¡Otra victoria para Deber! Esos anarquistas se han confiado demasiado. ¿Creían que podrían colarse en nuestro almacén secreto como si tal cosa? ¡Y un cuerno! Los cogimos por sorpresa y los aplastamos como a cucarachas.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_63">
		<text>Todos saben que los de Libertad son unos canallas, pero hemos descubierto algo sobre uno de esos pirados. En Libertad se hacía llamar Pedernal, pero antes era un stalker llamado Urraca. Al menos ése era su nombre cuando llegó a Zaton y casi consigue que unos mutantes se comieran a unos cazadores. Por su culpa estuvieron a punto de morir despedazados por una quimera; el muy cabrón aprovechó para desvalijarlos y huir a Yanov. Cuando se unió a Libertad, empujó a su compañero a una anomalía para quedarse con su artefacto. Así las gastan los de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>La nueva sensación en Zaton es el proyecto de construcción naval de un stalker llamado Noé. Experimentado, motivado y 100% pirado. Su última idea disparatada consiste en salvar a todos los stalkers del apocalipsis. Pretende hacerlo reformando una vieja barcaza para hacer un "arca". Chiflado, te lo digo yo. Si decides pasarte a verla, procura no ofender a Noé. Si no se cabrea, es bastante inofensivo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>¿Conoces a Nimble? Ahora mismo está en Skadovsk. Es un verdadero profesional, puede conseguirte todo lo que necesites. Bueno, casi todo. Últimamente trabaja con armas y trajes, ¡pero siempre con lo mejor! Artículos de especialista, diseños experimentales, productos hechos a mano... Su género no es barato, pero es natural: la exclusividad se paga.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>¿Sabías que Piloto ha estado siguiendo una nueva ruta entre Zaton y Júpiter? Antes tardaba mucho porque tenía que subir la colina a pie y eludir las anomalías, pero ahora hace el viaje sin apenas sudar, como un paseo por el parque y en la mitad de tiempo. Piloto admite que el mérito no es suyo; fue un stalker quien le mostró la ruta en sus mapas. Por un precio, claro, pero tampoco te creas que fue muy elevado.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_1">
		<text>A decir verdad, no mucho.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_2">
		<text>Siempre hay algo nuevo en la Zona, mires donde mires.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_3">
		<text>Bueno, ahora estás aquí. Eso es una novedad, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general">
		<text>¿Qué hay de nuevo en la Zona?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_1">
		<text>No se me ocurre nada más que pudiera interesarte.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_2">
		<text>Te lo diría con gusto, pero no he oído nada más.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_3">
		<text>Te he contado todo lo que sé.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_1">
		<text>Mmm... Quizá deberías preguntarle a Urogallo, en Skadovsk, si necesita ayuda; por lo visto, los stalkers desaparecen sin dejar rastro. Todo el mundo culpa a los chupasangres porque cuando encuentran los cadáveres no les queda una gota de sangre. Pero esto ya es demasiado... Casi todos los días desaparece alguien. Los chupasangres no actúan así... Urogallo ha contratado a un cazador experto para rastrear a estos monstruos.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Si un stalker necesita dinero, tiene dos alternativas: encontrar artefactos y venderlos a los comerciantes por 30 kopecks de rublo, o trabajar para los científicos. Siempre tienen algún encargo para los stalkers, ya sea procurándoles artefactos raros o cadáveres de mutantes. Pero por encima de todo, si les caes en gracia podrían darte un permiso para la Zona, oficial y legítimo. ¡Imagínate pasando por un control militar con su botín en la mochila y saludando! ¡Un sueño hecho realidad! En fin, el búnker de los científicos está al oeste de la estación Yanov. Ya han contratado a un stalker, quizá puedan contratar a otro como tú.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_11">
		<text>Tu éxito depende de lo que hagas. Si no te importa cazar mutantes, te lloverán las ofertas. Pásate por el sótano de Yanov y pregunta por Trapper; paga bien por limpiar la zona de mutantes, pero no dispares al primer pseudoperro que encuentres. Trapper paga por monstruos concretos que interfieren en la recuperación de artefactos o frecuentan los lugares que los stalkers utilizan para esconderse de las emisiones.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_14">
		<text>Los tipos como tú que vienen a Skadovsk suelen visitar a Barbas. Paga bien a cambio de artefactos... pero te diré algo: no tiene ojo para los negocios. No está dispuesto a compartir beneficios con los poderosos... y eso le acabará costando caro, ¿sabes lo que quiero decir?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_15">
		<text>Si necesitas pasta, habla con Búho. Vende todo lo que un hombre de verdad necesita en Skadovsk: información, armas, lo que sea. Si tienes algo valioso, como un documento o la PDA de un stalker, llévaselo a Búho y cobrarás. También puedes sacar más cumpliendo sus órdenes personales. Pregúntale si necesita que le hagan algún encargo.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Deberías hablar con Gonta, verás la historia que te cuenta. No hace mucho apareció una quimera en Zaton, así que Gonta y sus muchachos fueron a por ella. Se dividieron en dos grupos para seguirle el rastro y enviaron a uno de los cazadores a buscar la guarida de la chupasangre. Cuando por fin la encontraron andaban cortos de hombres, así que se les unió otro stalker, uno llamado Urraca. No sé exactamente cómo fue, pero parece que Urraca se largó en cuanto vio a la quimera. Gonta se salvó por los pelos y pudo sacar a uno de sus hombres, muy malherido. Pero la quimera anda suelta y necesitan gente para acabar con ella.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>Eso es fácil: si quieres ganar pasta gansa, Sultán es tu hombre. Es el jefe local, si quieres ganarte bien la vida, te encontrará trabajo.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Si se te da bien la búsqueda de artefactos, habla con Barbas. Aquí todos le respetan. Es el único hombre de Skadovsk que te pagará bien por tus artefactos. Tiene contactos para sacarlos fuera de la Zona. Además, es un buen hombre, ¿sabes? Siempre está ahí para darte un consejo o un trabajo decente.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>Hay un comerciante llamado Búho en Skadovsk, un tipo algo desagradable. Siempre se está quejando de que Barbas consigue todos los artefactos, pero si necesitas dinero ve a ver qué puede ofrecerte. Esa comadreja vende mucho más que munición. Puede darte información, venderte sus cosas, comprarte las tuyas y pagarte por todo lo que pueda interesarle. Ve a verle, está en la segunda cubierta de popa. Seguro que llegáis a un acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>Habla con Vano, suele estar en el bar de Yanov. Está metido en un apuro con unos bandidos; ha intentado saldar su deuda en varias ocasiones. Tiene experiencia y todo eso, es capaz de encontrar anomalías con los ojos cerrados... y aun así no para de meterse en líos. Más de uno le ha sugerido que se largue; la mafia no lo encontraría en la Zona. Pero es demasiado orgulloso para huir y no hay mucha gente dispuesta a ayudarle con su problema con los bandidos...</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Déjate de trabajos, tío... Los bandidos están descontrolados; han capturado a Mitay y exigen un rescate. Mitay fue uno de los primeros stalkers de Yanov; él construyó este sitio para que la gente pudiera protegerse de las emisiones, y ahora que necesita ayuda nadie mueve ni un dedo. Libertad y Deber están demasiado ocupados sacándose los ojos mutuamente... ¡pero los demás deberían hacer algo! Ah, para qué engañarnos... Ni siquiera los hombres de Mitay saben cómo liberarlo. Si quieres ayudarles, habla con Osopardo; está en el bar de la estación.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Nitro, el técnico de Yanov, necesita materiales. Por si no lo sabías, se le dan muy bien las armas y la electrónica. Pero a veces el talento no basta; necesita materiales adecuados. El problema es que ya no queda nada en los sitios seguros, y los demás son demasiado peligrosos. Nitro espera encontrar a alguien dispuesto a correr el riesgo, pero seguro que paga generosamente.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>Me han dicho que el tío Yar de la estación de Yanov andaba buscando un stalker para que le ayudase sin hacer preguntas. No entiendo por qué no se lo pide a sus colegas de Libertad... En fin, el viejo es de fiar, deberías hablar con él para ver si llegáis a un acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_1">
		<text>Mmm... No conozco a nadie parecido.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_2">
		<text>A mí también me gustaría saberlo.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_3">
		<text>¿Cómo demonios quieres que lo sepa?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general">
		<text>¿Sabes de alguien que pueda darme trabajo?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_1">
		<text>Eso ya me lo has preguntado.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_2">
		<text>No podría contarte nada nuevo.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_3">
		<text>Ya tienes mi respuesta.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>Vale, olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>Me gustaría preguntarte una cosa.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_0">
		<text>Pregunta.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>Pide por esa boca.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Dispara.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>Te escucho.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>¡Socorro!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>Toma este botiquín.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Lo siento, no tengo nada.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>¿Qué tienes entre manos?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>¿Puedo acompañarte?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>Claro. Cuantos más, mejor.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>Lo siento, yo voy por libre.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>Pues venga, vamos.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>Tengo que ir a un sitio. ¿Me llevas a cambio de dinero?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>Claro. ¿Adónde tienes que ir? Elige.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>Vale, en marcha.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>No, tengo asuntos importantes que atender.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Nada, estoy descansando.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>No mucho, relajándome un poco.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>¿Qué crees que estoy haciendo? Nada, joder.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Persiguiendo a mutantes.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Ando tras un par de gilipollas. Panda de retrasados...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Siguiendo a unos mercenarios. Menudos cabronazos.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Voy tras un grupo de fanáticos. Soldados de Monolith, en concreto.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Ando tras unos zombis. Hay demasiada escoria suelta.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>Vale. Te costará</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>¿Sabes? Me lo he pensado mejor.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>No tengo tanto.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>Oh, nada, supongo.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>Estoy siguiendo a unos mutantes. Alguien tiene que ponerlos en su sitio.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Voy tras unos matones de por aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>Ando tras unos mercenarios. Tienen una deuda pendiente.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>Ando tras esos pirados de Monolith.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>Intento localizar a unos morosos.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>No hago nada ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Sigo a unos mutantes. Quiero echar a esa escoria de aquí.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>Estoy de misión; sigo a un grupo de bandidos.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Los mercenarios son mi objetivo. Ando tras la pista de un grupo.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Sigo a un pelotón de Monolith.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>Persigo a esos panolis... Esa gente de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Busco artefactos.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>No busco setas, precisamente... sino artefactos.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>Ando buscando artefactos.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_1">
		<text>Me dirijo a la anomalía Caldero, la que está junto a la pequeña arboleda.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_2">
		<text>Voy hacia el lago norte. Quiero alejarme de la península una temporada.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_3">
		<text>Voy más allá del lago norte; por ahí hay un camping apañado.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_4">
		<text>Me dirijo al bosque que hay más allá del lago norte.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_5">
		<text>Voy a un pequeño bosque al oeste del aserradero.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_6">
		<text>Voy rumbo a la colina que hay al oeste del pantano. Ahí no hay ni rastro de la contaminación del pantano.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_7">
		<text>Me dirijo al complejo de la antena. Hay un sitio bonito al oeste de allí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_8">
		<text>Voy al bosque que hay al oeste de Roblepino. Vente, si quieres, no me importa tener compañía.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_9">
		<text>A una arboleda entre el Bosque de Hierro y los talleres.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_10">
		<text>Hacia el gran puente. Se supone que hay un sitio seguro y solitario al este de ahí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_11">
		<text>Rumbo a un aparcamiento, al sur de la vieja barcaza.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_12">
		<text>Nada especial, me gusta viajar. Iba a acampar en una colina al este de Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_13">
		<text>A una arboleda entre Izumrudnoye y la gasolinera.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_14">
		<text>A una bifurcación que hay junto a la planta de tratamiento de basuras.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_15">
		<text>A la anomalía Caldero.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_16">
		<text>Al puesto del guardabosques. Allí hay un bloque de edificios; ya lo habrás visto. Uno de ellos tiene calderas. No sé qué clase de negocio habrá dentro.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_17">
		<text>A una arboleda al oeste de la granja quemada.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_18">
		<text>A una arboleda al este de la anomalía Caldero.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_19">
		<text>A un montículo pasado el lago norte.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_20">
		<text>A una pequeña arboleda al sur de la granja quemada.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_21">
		<text>Voy rumbo al oeste de Skadovsk… De donde vienen los conductos.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_22">
		<text>Me dirijo a un punto intermedio entre Skadovsk y la planta de dragado.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_23">
		<text>A un pantano cerca de la vieja barcaza.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_24">
		<text>A un arroyo cerca de la anomalía Cicatriz.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_25">
		<text>A la gasolinera.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_26">
		<text>A los barrancos de Roblepino.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b55">
		<text>Quiero buscar artefactos en la anomalía Garra.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a1">
		<text>Me dirijo a una colina al oeste de la anomalía Caldero.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a23_smart_terrain">
		<text>A la anomalía Bosque de Hierro.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b100">
		<text>Voy a la anomalía Bosque de Hierro a buscar artefactos.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b101">
		<text>Voy al pantano. No será fácil respirar con tanto gas, pero los artefactos que hay por allí compensan.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b103_merc_smart">
		<text>Me dirijo a los talleres de la subestación. Dicen que es un buen lugar para esconderse de las emisiones, así que voy a probar.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b104_zombied">
		<text>Hay un aserradero cerca, ¿sabes? Ése es mi destino. Quiero comprobar si hay algo de valor.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b106_smart_terrain">
		<text>Me apetece tomarme un descanso en el complejo de Izumrudnoye. Ah, seguro que está muy bien... ¡para jabalíes y cerdos mutantes! ¡Ja, ja! Bueno, seguro que puedo acampar.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b12">
		<text>A un puente. Creo que viene marcado como Preobrazhensky en el mapa.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b14_smart_terrain">
		<text>A la planta de dragado. Seguro que aún hay cosas de valor por ahí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b18">
		<text>Me dirijo a la vieja barcaza.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b20_smart_terrain">
		<text>Quiero pasar por la granja quemada, a ver si han aparecido objetos nuevos.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b28">
		<text>A la meseta sur.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b33">
		<text>A la grieta que hay junto a la gasolinera.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38">
		<text>Voy al complejo de la antena de Krug. Necesito un lugar a salvo de emisiones. Lo malo es que dicen que hay muchos monstruos por allí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38u">
		<text>Voy al complejo de la antena de Krug. Necesito un lugar a salvo de emisiones. Lo malo es que dicen que hay muchos monstruos por allí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b39">
		<text>Voy a buscar artefactos cerca de Roblepino. Esperemos que no vengan memos a molestar.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b40_smart_terrain">
		<text>Al pozo negro... Ya sabes, a la planta de tratamiento de basura. Es un buen sitio para huir de las emisiones.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b42_smart_terrain">
		<text>Voy al embarcadero del lago norte. Una vez allí, ya veré.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b52">
		<text>Me dirijo al muelle, donde las grúas. No es mal sitio para acampar.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b53">
		<text>Tengo pensado ir a la anomalía Caldero a buscar artefactos. Espero que mi atuendo soporte esas temperaturas.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b54">
		<text>A la anomalía Cicatriz.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b56">
		<text>Quiero comprobar si mi equipo es ignífugo y buscar artefactos, todo ello en la anomalía Circo.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b5_smart_terrain">
		<text>Al puesto del guardabosques.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7">
		<text>Voy a acampar en Shevchenko. Está a salvo de emisiones y allí es difícil que ataquen los mutantes.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7_stalker_raider">
		<text>Voy a acampar en Shevchenko. Está a salvo de emisiones y allí es difícil que ataquen los mutantes.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_medic_home_smart">
		<text>Me dirijo al muelle, donde las grúas. No es mal sitio para acampar.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_stalker_base_smart">
		<text>Quiero deshacerme de mi botín y refrescarme el gaznate. Skadovsk es el lugar idóneo.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a10_smart_terrain">
		<text>Voy al punto de control del ejército, junto a la central de Júpiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12">
		<text>Al almacén de contenedores.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12_merc">
		<text>Me dirigía a un enclave muy discreto entre el almacén de contenedores y el túnel sur.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a6">
		<text>A la estación de Yanov, a descansar por fin.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b1">
		<text>Al túnel que hay al norte de Kopachy.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b19">
		<text>Voy a un sitio espeluznante: el pueblo de Kopachy... o lo que queda de él. Sí, voy provisto de antirradiaciones y munición. ¡Voy a necesitarlo!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200">
		<text>A la fábrica de cemento. Un buen punto de observación. ¡Nadie puede vigilarte desde arriba!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200_tushkan_smart_terrain">
		<text>A la fábrica de cemento. Quiero echar un ojo al sótano.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b202">
		<text>A la subestación cerca de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b203">
		<text>Me dirijo a un lugar cerca del túnel ferroviario sur.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b204">
		<text>Voy a un estanque refrescante, cerca de la central de Júpiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain">
		<text>Voy al complejo Volkhov AA. Quiero cargarme a unos zombis.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain_tushkano">
		<text>Al búnker. Ya sabes, el del complejo Volkhov AA.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b206">
		<text>A la arboleda anómala cerca de la cantera. A ver si encuentro un par de artefactos.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207">
		<text>Voy a la cantera, donde las furgonetas de los obreros.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207_depot_attack">
		<text>Hay un sitio entre la cantera y la estación de Yanov. Quiero quedarme allí un tiempo.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b208">
		<text>Me dirijo al túnel este, el que pasa bajo la central de Júpiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b209">
		<text>A la anomalía Bitumen. A ver cómo aguanta mi traje el fuego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b211">
		<text>Voy a la anomalía Plavni a buscar artefactos. Tengo suficiente antídoto; lo que me preocupa son los monstruos.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b212">
		<text>Al complejo de ventilación, entre la fábrica y el almacén de contenedores. ¿Por qué? Pues... Yo qué sé...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b219">
		<text>Voy a los talleres de Júpiter. A lo mejor averiguo a qué viene esa mala fama.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b25">
		<text>Voy al mismísimo fondo de la cantera. Los stalkers dicen que hay muchos artefactos por ahí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b32">
		<text>Al aparcamiento de los vehículos viejos. Busco artefactos con anomalías eléctricas.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b4">
		<text>Hay un pequeño enclave situado entre el complejo Volkhov AA y el almacén de contenedores. Ése es mi destino.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b41">
		<text>Al búnker de los científicos.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b46">
		<text>A la torre de refrigeración, al noroeste de la estación de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b47">
		<text>A la central de Júpiter, pero no tengo intención de entrar. Me pasaré por los edificios de administración, a ver qué opciones tengo.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b6_anom_2">
		<text>Voy a la anomalía Cenizal, pasado Kopachy.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b8_smart_terrain">
		<text>Voy a los talleres de Júpiter. Dicen que ha caído un helicóptero por esa zona; me gustaría ir a echarle un ojo.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_1">
		<text>Voy al tren dilapidado que hay entre el complejo Volkhov AA y el aparcamiento.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_2">
		<text>Voy al túnel sur para estar a salvo por si hay una emisión.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_3">
		<text>Voy a un sitio que hay entre Yanov y Kopachy.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_4">
		<text>Voy a un lugar que hay cerca del canal, al sur de la fábrica de cemento.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_5">
		<text>Voy a un lugar que hay cerca del canal, al norte de la central de Júpiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_6">
		<text>Voy a echar un vistazo a la cantera.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_7">
		<text>Voy a echar un vistazo a la cantera.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_8">
		<text>Voy a inspeccionar la zona que hay al norte de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_9">
		<text>Hacia el complejo Volkhov AA. Hay un sitio estupendo para acampar entre el complejo y el pueblo de Kopachy.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_10">
		<text>Oh, viajo, sin más... Voy rumbo al almacén de contenedores.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_11">
		<text>Estoy supervisando la zona. Ahora iba a comprobar qué hay al sur del punto de control militar.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_12">
		<text>A la pista de aterrizaje, la que hay entre la fábrica y el almacén de contenedores.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_13">
		<text>Voy rumbo a un lugar al sur de la estación de Yanov, junto a las vías del tren.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_14">
		<text>A un sitio al norte de la estación de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_15">
		<text>A la arboleda anómala.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_16">
		<text>A un lugar al sur del complejo AA.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_17">
		<text>Al estanque refrescante, justo al lado de la anomalía Baño de Cemento.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_18">
		<text>Voy a inspeccionar los alrededores de la central.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_19">
		<text>Voy a inspeccionar los alrededores de la central.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a15">
		<text>Al patio que hay tras la lavandería.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a16">
		<text>A la lavandería, el lugar más seguro de la zona.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a17">
		<text>Al hospital. Espero no cruzarme con esos lunáticos de Monolith de camino...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a18_smart_terrain">
		<text>A la librería. He oído que es un lugar bastante protegido de las emisiones.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a20">
		<text>Voy a ver esa atracción local: el símbolo de la Amistad sin Fronteras. No está lejos de la librería.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a21_smart_terrain">
		<text>A la vieja tienda de ultramarinos. No es que vayas a encontrar pan recién hecho, pero está bien para cobijarse de una emisión.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a22_smart_terrain">
		<text>A la tienda de Berezka.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a25_smart_terrain">
		<text>Al viejo jardín de infancia.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a28">
		<text>A la plaza del cine, cerca del monumento a Prometeo.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b301">
		<text>Iba a la escuela. Dicen que está plagada de monstruos, pero servirá en caso de que haya emisiones.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b303">
		<text>Iba a la vieja estación de servicio. Se supone que hay una anomalía en la primera planta y puede que también artefactos.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304">
		<text>Estoy explorando esta parte de la ciudad. Ahora iba a la vieja tienda de ultramarinos.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304_monsters_smart_terrain">
		<text>Estoy explorando esta parte de la ciudad. Ahora iba a la vieja tienda de ultramarinos.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b305_dogs">
		<text>Estoy supervisando el área. Ahora quiero echar un ojo al edificio que hay tras el bloque de apartamentos.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b306">
		<text>Quiero registrar el centro de ocio público. Yubileiny, creo que se llama.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b307">
		<text>Ando buscando anomalías por aquí. He oído que hay una anomalía de fuego en un patio, al oeste del jardín de infancia.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_envoy">
		<text>Oh, nada, recorriendo la ciudad. Iba al bloque de apartamentos.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_mercs">
		<text>Oh, nada, recorriendo la ciudad. Iba al bloque de apartamentos.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_military">
		<text>Oh, nada, recorriendo la ciudad. Iba al bloque de apartamentos.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b36_smart_terrain">
		<text>Ando de un lado para otro. Ahora iba al puerto fluvial. Espero no cruzarme a esos lunáticos de Monolith...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b302">
		<text>Ando buscado un lugar en Pripyat con montones de artefactos y sin monstruos ni soldados de Monolith. Je, je, ahora en serio, voy a comprobar una anomalía de la que me han hablado al sur del puerto fluvial.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_1">
		<text>Rumbo al cine Prometeo.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_2">
		<text>A la plaza del cine, cerca del monumento a Prometeo.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_3">
		<text>Quiero descansar un poco y recobrar el aliento. Hay un buen sitio en un patio, al norte del jardín de infancia, que sería perfecto.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_4">
		<text>Al sur del bloque de apartamentos.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_5">
		<text>Voy a un sitio que hay entre el jardín de infancia y el bloque de apartamentos.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Hay un sitio llamado la Cicatriz que parece haber sido arado a base de hachazos. Se han encontrado artefactos allí, pero cuando entras empiezan a pasar cosas muy raras. El cerebro se queda tan tocado que hasta olvidas cómo respirar, así que ni hablemos de intentar salir de ahí echando leches.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>¿Sabes dónde está la planta de dragado? Ha sufrido anomalías gravitatorias, pero eso no es grave para un stalker experimentado. Tú ve lanzando tornillos, como siempre. También hay radiación, tanto dentro como fuera. Es como un pequeño reactor de uranio enriquecido.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>Aquí hay una vieja subestación llamada el Bosque de Hierro. Entenderás por qué cuando la veas. Hay quien dice haber encontrado varios artefactos tras una emisión. Tampoco es tan peligroso; hay anomalías eléctricas y algo de radiación... Por no hablar de los poltergeists. Si no te escondes a tiempo, te sepultan bajo cualquier mierda.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_12">
		<text>¿Trabajo? No sé, la verdad... Pero si tienes ocasión de ayudar a Libertad, ve a ver a nuestro jefe a Yanov. Dirígete al ala sur y busca a Loki; así se llama. Recuerda, si crees en el progreso de la humanidad, en un bien supremo y en la importancia de los dones de la Zona, harás lo correcto.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_13">
		<text>Ni idea. Pero si encuentras algo que pueda sernos de ayuda para luchar contra la Zona y los que piensan que es un regalo y no una maldición, ve a ver al comandante de la expedición de Deber, el teniente coronel Shulga. Está al frente de la estación de Yanov, lo encontrarás en el ala norte. Una cosa está clara: los civiles que contribuyan a la victoria de Deber, recibirán una generosa recompensa.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Todo el mundo habla de las cosas inexplicables que ocurren en la vieja torre de refrigeración. Si sintonizas la frecuencia común, captarás señales de auxilio, como si algún pobre infeliz estuviera intentando salir de una anomalía. Pero cuando le pides sus coordenadas nunca responde. Y lo más raro de todo es el sonido; esa clase de distorsión es difícil de explicar.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_27">
		<text>Me dirijo a un lugar a medio camino entre Skadovsk y Shevchenko.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a9">
		<text>A Júpiter. No creo que pueda avanzar más.</text>
	</string>
</string_table>
