<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_0">
		<text>Había un extraño artefacto en la planta de dragado. Mira.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_1">
		<text>Interesante... Un semiartefacto. Aquí tienes; sé recompensar un trabajo bien hecho. Parece que tienes una buena formación. Ven a verme cuando necesites trabajo. Me suelen encargar determinados artefactos y los pagan bastante bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_0">
		<text>¿Tienes trabajo para mí?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_1">
		<text>Algo tengo... Anoche los stalkers vieron una especie de resplandor extraño en la planta de dragado. Demasiado raro hasta para la zona. ¿Por qué no echas un ojo?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_11">
		<text>Lo haré.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_111">
		<text>Mucho cuidado por ahí. Te lo advierto, ese sitio está hasta arriba de radiación. No olvides tus medicamentos. Ya me lo agradecerás.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_12">
		<text>Ahora no.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_2">
		<text>Ya he asignado todas las misiones que tenía para hoy.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_0">
		<text>Tome este semiartefacto.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_1">
		<text>Aquí está tu parte del pastel; sé recompensar un trabajo bien hecho. Parece que tienes una buena formación. Ven a verme cuando necesite trabajo. Me suelen encargar determinados artefactos y los pagan bastante bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_0">
		<text>He recogido un extraño artefacto en la planta de dragado. ¿Quieres echar un ojo?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_1">
		<text>Interesante, un semiartefacto... Permíteme quitártelo de las manos. 3.000 parece un precio razonable.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_0">
		<text>He visto que alguien te ha traído el artefacto que encontré.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_1">
		<text>Lo siento, no pienso dejarme embaucar. Mis normas son sencillas: lo que me traen, lo pago. La Zona funciona así: mantener los ojos bien abiertos, actuar rápido y no fiarse de nadie que no esté a tiro. Pero para conseguir trabajo fijo, yo soy la persona indicada. Me encargan determinados artefactos y los pagan bastante bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_0">
		<text>¿Qué artefactos necesitas?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_11">
		<text>Conseguiré un Gravi.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_112">
		<text>¡Excelente! Qué rapidez. Aquí está la recompensa.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_12">
		<text>Conseguiré un Ojo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_13">
		<text>Conseguiré una Burbuja.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_14">
		<text>Conseguiré una Concha.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_15">
		<text>Conseguiré un Pez de colores.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_16">
		<text>Conseguiré una Llama.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_17">
		<text>Conseguiré una Luciérnaga.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_18">
		<text>Conseguiré un Copo de nieve.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_19">
		<text>Puedo venderte un Gravi.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_2">
		<text>Aquí está pasando algo raro... Los chicos cogen pedidos y luego desaparecen... Esto me da malas vibraciones. Voy a cerrar la tienda.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_20">
		<text>Puedo venderte un Ojo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_21">
		<text>Puedo venderte una Burbuja.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_22">
		<text>Puedo venderte una Concha.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_23">
		<text>Puedo venderte un Pez de colores.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_24">
		<text>Puedo venderte una Llama.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_25">
		<text>Puedo venderte una Luciérnaga.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_26">
		<text>Puedo venderte un Copo de nieve.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_27">
		<text>Entiendo. Ya volveré luego.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_3">
		<text>Los dos equipos que trabajan para mí han desaparecido. He decidido no aceptar más pedidos, por ahora.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_0">
		<text>Misión cumplida.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_1">
		<text>¡Excelente! Aquí está la recompensa.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_2">
		<text>Allá va. Puede que no sea mucho, pero algo es algo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_0">
		<text>Háblame de los pedidos de artefactos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>¿A quién podría contratar para proteger a los científicos?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>A mis chicos: Espartaco y su grupo. Últimamente andan por aquí. Algunos eran guardias de seguridad antes de venir a la Zona y otros provienen de fuerzas policiales, lo creas o no. Saben cómo empuñar un arma. Si están disponibles, harán un buen trabajo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_2">
		<text>Me gustaría aconsejarte, pero en vista de los recientes acontecimientos... Los hombres de Espartaco pasaron a mejor vida.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>¿A quién podría contratar para tomar medidas para los científicos?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>¿Conoces a Gonta y sus hombres? Cuando no es temporada de caza, están... ejem... dispuestos a aceptar trabajillos. Sobre todo si no hay que disparar. Como ellos dicen, para entrenar puntería, siempre está la caza.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_2">
		<text>Ni idea, la verdad. Recomendaría a los hombres de Gonta, pero hace mucho que no sé nada de ellos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_0">
		<text>Cuéntame cómo es la vida aquí.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1">
		<text>Eso es demasiado general. Intenta hacer preguntas más específicas y te responderé lo mejor que sepa.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1111">
		<text>¿Qué hacen aquí los stalkers?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11111">
		<text>Pregúntatelo a sí mismo. Vienen de Skadovsk y desembarcan para explorar el terreno y buscar artefactos, disparando a todos los que van a atosigarlos. Vuelven a Skadovsk a emborracharse y charlas... A descansar y relajarse antes de la siguiente incursión. Aunque cuando hay una emisión, la cosa cambia; nos limitamos a sentarnos quietecitos y a recordar a los que no pudieron ponerse a cubierto a tiempo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1112">
		<text>¿Quién condujo a los stalkers al centro de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11121">
		<text>Una pregunta curiosa. Algunos fueron a descubrir la siguiente mina de oro de artefactos. Otros vinieron atraídos por los rumores sobre el Oasis. Otros querían dar con el Genio. Y luego están esos sentimientos humanos tan primitivos: la avaricia y la curiosidad. Cada cual tiene sus motivos. Tú también tendrás los tuyos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1113">
		<text>¿Cómo has acabado aquí?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11131">
		<text>Llegué con Urogallo tras la desactivación del Cauterizador, pero seguro que eso no es lo que quieres saber, ¿me equivoco? Lo mío son los artefactos, principalmente. Hay mucha baratija en el exterior; los clientes importantes quieren cosas raras. Por eso decidí montar un campamento de stalkers donde pudiesen acudir en busca de artículos valiosos. A ver, cuando un stalker vuelve con su botón, ¿qué es lo que necesita? Refrescarse el gaznate y contacto humano. Y de ahí el porqué de Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1114">
		<text>¿Qué opinas de los bandidos?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11141">
		<text>Las cosas son como son. No tengo nada en su contra a bordo de Skadovsk mientras se comporten. Después de todo, no es muy habitual dar con auténticos capullos. Los hay que antes eran stalkers. ¿Quién sabe? Puede que alguno de esos cabronazos decida dejarse de gilipolleces si se lleva un buen balazo. La vida es una caja de sorpresas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1115">
		<text>Nah, es igual. Olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11151">
		<text>Si tú lo dices.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_army_0">
		<text>Oye, ¿ha aparecido algún militar por aquí?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_army_1">
		<text>Piensa un poquito. ¿Qué pintan esos militronchos en el campamento? Créeme: prefieren no oler este lugar ni de lejos. Muchos nos acordamos de lo que fue arrastrarnos por el barro en Cordón, mientras descargaban sus putas ametralladoras...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_0">
		<text>Háblame de la Brújula.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_1">
		<text>Ese artefacto es toda una leyenda. Dicen que no tiene efectos secundarios dañinos y que, si se sabe usar, puede salvarte de cualquier anomalía. No es de extrañar que los clientes se rifen algo así. El otro día, precisamente, alguien me dijo que Noé sabe algo al respecto. Es un stalker que vive al sur de aquí.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_11">
		<text>Bien, le haré una visita a Noé.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_12">
		<text>Lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_2">
		<text>Es un artefacto legendario, como te dije. Dicen que un stalker llamado Noé puede saber algo al respecto. Vive al sur de aquí.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_0">
		<text>Recogí un extraño artefacto cerca de Yanov. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_1">
		<text>A ver, que eche un ojo... Pues sí que es raro, pero no creo que encuentre comprador. Te sugiero que vuelvas a Yanov y se lo enseñes a los científicos. Se les hace la boca agua con estos juguetitos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_0">
		<text>Búho dice que no vas a cumplir tu parte del trato.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_1">
		<text>Lo dejamos muy clarito: me da detectores, los pongo en funcionamiento y él se lleva parte de los beneficios. Ya le he pagado dos detectores, así que estoy cumpliendo lo pactado a rajatabla. Eso es todo lo que acordé con el Búho. Si trabajas para él, puedes llevarte el tercer detector. No pienso comprarlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_11">
		<text>¿Qué le cuento al Búho?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_2">
		<text>Supongo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_3">
		<text>Yo en tu lugar no haría tratos con el Búho. Si quieres llenarte los bolsillos de forma rápida, puedo meterte en el mundo de la caza de artefactos. Dos o tres horas, lo suficiente para ganar a todos. Además, si te interesa, tengo un pedido especial. Necesito urgentemente un artefacto llamado Brújula.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_0">
		<text>Sultán consiguió interceptar la Brújula.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_1">
		<text>Ese cabronazo está mosqueado... En fin, da igual. Intenta volver a hablar con Noé. Según los últimos rumores, puede que sea... útil.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_0">
		<text>He encontrado una Brújula. Toma.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_1">
		<text>¡Me has salvado la vida! Ahora puedo estar seguro de haberme metido en el bolsillo a un cliente importante. Corre el rumor de que Sultán quería birlarme el negocio. Se va a llevar un chasco, aunque merecido. Toma, para ti. Te lo has ganado.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_0">
		<text>Me niego a buscar una Brújula para ti.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_1">
		<text>Qué pena. En fin...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_0">
		<text>Sultán te manda un saludo. Por cierto, todos tus canales de suministro están cortados.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_1">
		<text>Es obvio quién es el que anda detrás de todo esto... En fin, no me voy de Skadovsk. Parece que no tengo más opción que trabajar para ti y para Sultán. Se llevará su parte de las ventas y tú vendrás todos días a por la tuya. El dinero estará listo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_0">
		<text>Dame mi parte.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_1">
		<text>Ahí tienes.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_2">
		<text>Llegas pronto. Aún no tengo el dinero listo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_0">
		<text>¿Crees que Nimble negociará con material robado?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_1">
		<text>Lo dudo... Por lo que sé de él, prefiere dejar los asuntos turbios a otros. Un buen hombre de negocios valora su nombre y su reputación. La verdad es que nunca he oído a nadie decir nada malo de Nimble.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_0">
		<text>Estoy buscando a Snag. ¿Sabes dónde puedo encontrarlo?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_1">
		<text>La última vez que lo vi fue saliendo de un bar. Si no recuerdo mal la conversación, iba a las grúas del puerto. Igual quieres ir a echar un ojo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_0">
		<text>Alguien planea atacar a un grupo de stalkers. Nuestra propia gente.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1">
		<text>Vaya... Los bandidos se reproducen como conejos, ¿y ahora encima luchamos entre nosotros?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11">
		<text>A mí me ofrecieron atacar el campamento que hay junto a Shevchenko por la noche.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_111">
		<text>Serán gilipollas... Hubiera estado bien que aceptaras. ¿Sabes por dónde voy? Así, podría avisar a mis hombres para que preparasen una cálida bienvenida a nuestros invitados.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11111">
		<text>Vale, ve a ver a esos capullos y yo hablaré con los chicos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1112">
		<text>Lo siento, estás solo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>Tengo un artefacto del Oasis. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>¿El Corazón del Oasis? Nah, creo que paso. La gente dice todo tipo de cosas... Igual es pura superstición, pero prefiero guardar las distancias. Creo que harías bien dándoselo a los científicos. Que lo estudien para que entendamos mejor cómo afecta a la gente.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>¿Eres nuevo por aquí? No pasa nada, te adaptarás enseguida. ¿Sabes? En la Zona se practica a base de bien. Soy Barbas, el camarero local. Si tienes alguna pregunta, me dices, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_21">
		<text>Adelante.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_31">
		<text>¿Qué te parece ganarte un dinerillo buscando artefactos?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_32">
		<text>¿Cómo va mi pedido? Recuerda: el stalker más rápido se lleva el premio gordo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_33">
		<text>Llegas tarde; ya me ha traído ese artefacto otra persona. Pero ya que has cumplido, puedo pagarte. Aunque no tanto.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_41">
		<text>Acaba de surgir algo. Dicen que los bandidos planean comprar un lote de armas. Nuestros hombres quieren seguirlos y fastidiar la transacción. Agradeceríamos cualquier ayuda.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_51">
		<text>¿Y bien?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_0">
		<text>¿Qué hacen los mercenarios en la planta de tratamiento de basura?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_1">
		<text>Deberías permanecer al margen. No es asunto tuyo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_0">
		<text>¿Te gusta trabajar para los científicos?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_1">
		<text>Bastante. Me alegro de que hayas acudido a nosotros en concreto. Somos quienes mejor pueden proteger a los científicos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_0">
		<text>Estoy reuniendo un pelotón para ir a Pripyat. ¿Me acompañas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_1">
		<text>No. No puedo perder de vista a los científicos. Prueba a hablar con Sokolov; me parece recordar que iba a Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_2">
		<text>No. No puedo perder de vista a los científicos... Estamos aquí para protegerlos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_3">
		<text>Ejem... No; mi lugar está aquí, de momento.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_0">
		<text>¿Te gustaría trabajar para los científicos?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Eso depende... ¿De qué se trata?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Defender su búnker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Claro, y gracias por la oferta.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Hacer mediciones en anomalías.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Eso no es para nosotros. Pregunta mejor a los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Mira, stalker. Me rugen las tripas y fastidiándome no haces más que empeorar las cosas...</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_0">
		<text>Podría traerte comida...</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_1">
		<text>¡Ja! Venga, pues hazlo. Carne en conserva, salchichas y pan, seis de cada. No vayas a quedarte corto, que estamos que estamos famélicos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_0">
		<text>He oído que puede haber herramientas por aquí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_1">
		<text>Joder, ¡a saber! Pero podrías dejar de merodear. Ya tenemos bastante trabajo de por sí. No podemos ni mandar a nadie a por comida.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_2">
		<text>Joder, ¡a saber! Pero puedes rebuscar entre toda esta chatarra. Igual encuentras lo que buscas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_0">
		<text>Aquí está la comida.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_1">
		<text>Vaya, había perdido la esperanza... Gracias. Será un buen almuerzo para los chicos. ¿Qué querías, entonces? ¿Rebuscar entre la chatarra? No te cortes, igual encuentras lo que buscas. ¡Pero guarda esa arma de una vez!</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_2">
		<text>Vaya, había perdido la esperanza... Gracias. Será un buen almuerzo para los chicos. Oye, si quieres echar un ojo a la zona... adelante. ¡Pero guarda ese arma de una vez!</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_11">
		<text>No eres bienvenido aquí. Éste es nuestro campamento y no pintas nada por aquí. Bastante tienen mis hombres con el hambre y los nervios...</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_12">
		<text>Largo, porque los chicos están tan famélicos que les tiembla el pulso en el gatillo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_21">
		<text>Oh, stalker... ¿Es algo importante? Si no, tengo que seguir trabajando.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_0">
		<text>Estoy listo para cazar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_1">
		<text>Bien, en marcha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_11">
		<text>En marcha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_2">
		<text>Aún no es la hora. Vuelve a las tres de la mañana.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_21">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_3">
		<text>Y nosotros... Excepto por la emisión. La quimera no estará dormida ahora. Supongo que tendremos que probar suerte otra noche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_11">
		<text>Gonta ha muerto. ¿Cómo ha ocurrido...? ¿No te dirigirás a Yanov, por casualidad? Trapper, amigo de Gonta, está aquí. ¿Podrías decirle que la quimera está muerta? Yo me iré a casa, supongo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_111">
		<text>Cuídate.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_12">
		<text>Largo de aquí. Gonta ha muerto, en parte por tu culpa. ¿Qué vamos a hacer ahora?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_121">
		<text>Cuídate.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_0">
		<text>Háblame de ti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_1">
		<text>Soy Gonta, líder de los cazadores. Aniquilamos mutantes por dinero. También los capturamos vivos para experimentos científicos o por si alguien quiere una mascota exótica. Como decía Trapper, "Para cada animal, su bala".</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_0">
		<text>Háblame de cazar mutantes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1">
		<text>Bueno, no soy el cazador más experimentado, pero sé un par de cosas sobre animales que corren en manada. Cerdos mutantes, jabalíes, perros ciegos, pseudoperros, snorks, hámsteres... Incluso sé algo de los chupasangres.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1111">
		<text>Háblame de los jabalíes y los cerdos mutantes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11111">
		<text>Vale. Los cerdos mutantes son los más inofensivos de todos. Intentan no acercarse a los stalkers, pero contraatacan si tú los hostigas primero. Pero si hay un jabalí de por medio, la cosa se complica. Trescientos kilos de pura furia... Intenta apartarte si carga contra ti. Hay que usar el impulso en su contra. Una mole de ese calibre no se caracteriza por su agilidad, ¿me sigues? Esquívalo apartándote y llénalo de plomo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1112">
		<text>Háblame de los perros ciegos y de los pseudoperros.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11121">
		<text>Los cánidos solitarios no son tan peligrosos, pero las manadas pueden ponerte en apuros. Solo atacan si están hambrientos... Pero lo malo es que eso es casi siempre. Si te enfrentas a toda una manada, trata de abatirlos desde un punto alto o arrasarán contigo, sobre todo si hay pseudoperros adultos entre ellos. No son mucho más duros que los ciegos, pero sí más astutos y peligrosos. Si uno de repente se convierte en manada, recuerda: te atacan fantasmas. El auténtico pseudoperro se quedará atrás y solo te soltará algún que otro mordisco. Trata de identificarlo. En cuanto muera el perro real, los fantasmas desaparecerán.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1113">
		<text>Háblame de los snorks.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11131">
		<text>Son restos humanos... Un snork solitario no es problema para un cazador experimentado: esperas a que te salte encima y lo coses a tiros en el aire. Pero cuando hay unos cuantos... Tienes que disparar lo más rápido que puedas esquivando los saltos. Como ya se lo saben, suelen atacar juntos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1114">
		<text>Háblame de los hámsteres.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11141">
		<text>Es la pesadilla de todo cazador. Lo peor que puedes hacer es subestimarlos por su tamaño. Son increíblemente rápidos y ágiles, y siempre corren en manada. Cuando sientes docenas de dientecillos desgarrándote es cuando te lo tomas en serio y empiezas a disparar. Y ésa es la parte más terrorífica, porque es dificilísimo acertar. Por eso les digo a los stalkers que lleven una escopeta cargada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1115">
		<text>Háblame de los chupasangres.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11151">
		<text>Son expertos cazadores con una excelente capacidad de disfraz. Cuando se camuflan, es casi imposible verlos. Si quieres cazar a un, prueba a asustarlo. Son más visibles cuando se mueven. Recuerda: un chupasangre tratará de acercarse sigilosamente por detrás y te echará los tentáculos al cuello. Es espeluznante, joder... Si tienes la mala suerte de toparte con un grupo de ellos, mucho ojo a la retaguardia.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1116">
		<text>Vale, olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_0">
		<text>Si veo a Urraca, te informaré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_1">
		<text>Te compensaré como es debido... Voy a desplumarlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_0">
		<text>¿Qué te ha hecho Urraca?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_1">
		<text>Pues mira, una vez acudió a mí diciendo que no podía echar mano a su botín por un controlador. Nos faltaba un hombre, por aquel entonces. Nuestro explorador Danila se había escindido siguiendo a los chupasangres a su guarida, así que decidimos ayudar a Urraca a conseguir su botín para que luego se nos uniese. Solo tenía que vigilar a la quimera cerca de la guarida...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_11">
		<text>¿Y qué ocurrió?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_111">
		<text>Lo que ocurrió fue... que el muy cerdo huyó con su botín y con el nuestro, ya de paso. Cuando apareció la quimera, fue toda una sorpresa. Garmata no tuvo tiempo de reaccionar, como es natural... Y en lugar de cazar a nuestra presa, acabé defendiendo a mis hombres. Al final, herí a la quimera, pero le pegó un buen tajo a Cangrejo y desapareció. Perdimos toda una semana de preparativos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_11">
		<text>¡Llevas la caza en la sangre! Aquí tienes un trofeo, te lo dedico. Como Trapper solía decir, la habilidad es tu principal arma. Por cierto, ¿no irás a Yanov? Estaría bien decirle a Trapper que la quimera está muerta. Yo, de momento, me quedo en Skadovsk, a ver si Cangrejo mejora. ¿Te vienes con nosotros?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_111">
		<text>Sí. En marcha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_112">
		<text>No. Voy a dar un par de vueltas más por aquí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_12">
		<text>Lo logramos. Este pequeño trofeo te lo dedico... La cosa podría haber ido mejor, pero no ha estado mal. Como decía Trapper, con experiencia, ¿quién necesita trampas? Por cierto, ¿no irás a Yanov? Estaría bien decirle a Trapper que la quimera está muerta. Yo, de momento, me quedo en Skadovsk, a ver si Cangrejo mejora. ¿Te vienes con nosotros?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_13">
		<text>Garmata ha muerto. La quimera nos ha salido cara. ¿No irás a Yanov? Deberíamos decirle a Trapper que la quimera está muerta. Yo, de momento, me quedo en Skadovsk, a ver si Cangrejo mejora. ¿Tú vas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_0">
		<text>He encontrado a Danila. Está muerto. Lo mató al final Tremor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_1">
		<text>¡Joder! ¿Por qué siempre se van los mejores? Y ese Tremor... ¡será cabrón! Ha matado a Danila... ¡Era un buen tipo, joder!</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_0">
		<text>¿Crees que Nimble negociará con material robado?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_1">
		<text>¿Material robado? ¿Qué te hace pensar algo así? Hace mucho que conozco a Nimble; hace mucho que le pido armas de forma regular. Buen género a buenos precios. La primera vez que lo oigo. Supongo que tendrá nuevos competidores desesperados que hacen correr rumores...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_0">
		<text>Estoy reuniendo un pelotón para ir a Pripyat. ¿Me acompañas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_1">
		<text>Tengo un acuerdo con los científicos que debo cumplir. Además, no me apetece irme. Deberías hablar con Sokolov. No para de fastidiarme con que tiene que ir a Pripyat pero que no tiene agallas para ir solo. Menudo soldado está hecho...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_2">
		<text>Tengo un acuerdo con los científicos que debo cumplir. Además, no me apetece irme. Lo siento.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_3">
		<text>No, no me apetece. La caza está aquí. Sabes mejor que nadie la de mutantes que hay aún rondando por aquí. Suficientes para ocupar varias vidas de caza intensiva.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_0">
		<text>¿Te gustaría trabajar para los científicos?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_1">
		<text>¿En qué consiste el trabajo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_11">
		<text>Defender su búnker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_111">
		<text>No, gracias. Soy cazador, yo trabajo con mutantes, Y los mutantes no son una amenaza para el búnker. La gente sí, pero es distinto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_12">
		<text>Hacer mediciones en anomalías.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_121">
		<text>¿Por qué no? Podemos hacerlo. ¡Declaro oficialmente cerrada la temporada de caza! Será un buen descanso de la rutina; no sabes qué escalofríos cada vez que hay que salir...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_2">
		<text>No, ahora mismo no. Es por la caza; hay que ajustar cuentas con esa quimera. No podemos dejar que un mutante así de sanguinario ande suelto por la Zona, robándonos stalkers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_3">
		<text>Lo que yo quiero ahora mismo es agarrarle el pescuezo a Urraca. Eso sí que me calmaría para poder hablar de trabajo contigo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_4">
		<text>Más adelante. Ya tenemos suficiente entre manos. Tenemos que cargarnos a una quimera y que localizar a Urraca. No hay tiempo para más.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_0">
		<text>He encontrado a Urraca. Está en la estación de Yanov, haciéndose pasar por "Pedernal".</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_1">
		<text>¿Ese hijo de puta sigue vivo? Pues no será por mucho tiempo. Esto es para ti; agradezco la ayuda. Estoy deseando cogerle por banda. Pedernal, dices...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_11">
		<text>Sí, gracias.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_start_11">
		<text>Eh, ¿has visto a un tal Urraca? ¿Lo conoces? ¿No? Bueno, si te cruzas con esa escoria, por mí puedes meterle un tiro entre ceja y ceja. O dime dónde encontrarlo y yo te compensaré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_11">
		<text>Vaya, hola.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_12">
		<text>¡Espera! Hemos localizado a la quimera, así que no hay tiempo que perder. Cangrejo sigue mal, Danila no ha vuelto aún e ir a por la bestia los dos solos es una estupidez. Tenemos que ser tres. Tú eres un tipo válido. Localizaste a Urraca. ¿Y si vamos juntos a por esa apestosa quimera?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_13">
		<text>¡Espera! Hemos localizado a la quimera, así que no hay tiempo que perder. Cangrejo sigue mal y Danila... En fin... Ir a por la bestia los dos solos es una estupidez. Tenemos que ser tres. Tú pareces un tipo válido. ¿Y si vamos juntos a por esa apestosa quimera?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_131">
		<text>Será un placer.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1311">
		<text>Como decía Trapper, cuando vas de caza, cazar es solo la mitad del trabajo. En fin, mira: tras una noche de caza, la quimera vuelve a su guarida sobre las tres de la mañana. Entonces caerá profundamente dormida, y será el momento de atacar. Cuando estés listo, ven a las tres de la mañana y probaremos suerte. Estaremos en el bar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_132">
		<text>Lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1321">
		<text>Bueno; si te decides, pásate por el bar sobre las tres de la mañana. Es el momento en el que la quimera vuelve a su guarida a dormir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_14">
		<text>Eh, ¿cómo andas? Pareces descansado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_15">
		<text>Ah, estupendo. El mundo es un pañuelo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_16">
		<text>¡Tú dirás! Es la hora de atacar a la quimera.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_17">
		<text>¿Te han entrado nervios por lo de la cacería?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_0">
		<text>Trapper me pidió que os ayudase a dar caza a la quimera.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_1">
		<text>Ya veo, tan visceral como siempre. La cosa es que por fin hemos localizado a la quimera. Por desgracia, Cangrejo sigue mal y Danila no ha vuelto... así que estamos los tres. Pero si Trapper te eligió, debes de ser buen cazador. Mira: tras una noche de caza, la quimera vuelve a su guarida sobre las tres de la mañana. Entonces caerá profundamente dormida y será el momento de atacar. Cuando estés listo, ven a las tres de la mañana y probaremos suerte. Estaremos en el bar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_0">
		<text>¿Me quieres dejar en ridículo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1">
		<text>Eso ya lo haces solito. Y los ridículos requieren educación.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_11">
		<text>Es igual. El mundo es pequeño y la Zona lo es aún más. Ya volverán a cruzarse nuestros caminos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_111">
		<text>Venga... Largo de aquí. En Skadovsk no hay peleas que valgan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1111">
		<text>Ya, vale.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_12">
		<text>Lo admito, me he equivocado, pero tú incumpliste las normas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_121">
		<text>Ahí tienes la Zona, para ti. Venga, déjate ya de tanta charla.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_13">
		<text>Menudo idiota estará hecho si dejó escapar el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_131">
		<text>Vale, no te pongas a llorar ahora. De todo se aprende. Y para que esta lección no se te olvide, te invito a una cerveza. Verás cómo te anima.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1311">
		<text>Yo nunca digo que no.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1312">
		<text>No, gracias. No me hace falta que me inviten.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_0">
		<text>¡¿Pero qué cojones te has creído?! ¡Cierra el pico y quietecito! ¡Dame el artefacto, idiota!</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_1">
		<text>Gilipollas. Quédate el artefacto... Ojalá se te atragante.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_2">
		<text>Que te jodan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_0">
		<text>¡Oye, colega! hay un artefacto con poderes curativos. Lo necesito ya. Un amigo mío está a punto de morir por esta condenada enfermedad. Nuestras medicinas son inútiles. Intenté hacerme con ese artefacto, pero me topé con una anomalía de gas. No lo habrás visto, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_1">
		<text>Si tanto significa, ahí tienes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_11">
		<text>¡Gracias, hermano! No lo olvidaré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_111">
		<text>Cuídate.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_2">
		<text>Tengo uno, pero lo necesito para mí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_21">
		<text>¡Oh, venga ya! Mi amigo... ¡se está muriendo!</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_211">
		<text>En la Zona, hay que sobrevivir. Cuídate.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_3">
		<text>No, no lo he visto. Cuídate.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_0">
		<text>Ese artefacto no te hará ningún bien, puedes creerme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_1">
		<text>Si tanto lo necesitas, aquí lo tienes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_11">
		<text>¡Gracias, hermano! No lo olvidaré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_111">
		<text>Cuídate.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_2">
		<text>Ya veremos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_end_0">
		<text>No tengo nada que hablar contigo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_arc_0">
		<text>¿Por qué vives en este cubo de basura?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_arc_1">
		<text>¡Es un arca! Recuérdalo. ¡Lo harás, si quieres sobrevivir! Cuando venga una oleada, no te alejes. Aquí puede que sobrevivas. Ningún mutante conseguirá pasar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_catastrophe_0">
		<text>Has hablado de una oleada...</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_catastrophe_1">
		<text>¡Sí, la oleada de mutantes que arrasará y despoblará la Zona! ¡Y a los pobres infelices que sobrevivan, les espera una emisión descomunal! Fulminará a todo ser vivo de la Zona... excepto a los que estén preparados.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_dog_0">
		<text>¿De dónde has sacado a este perro?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_dog_1">
		<text>Es Lassie. Una monada... Si no fuese por ella, ya me habrían devorado por la noche hace tiempo. Malditos mutantes... ¡Los odio! En cuanto cierras los ojos, empiezan a acecharte con sus repugnantes garras, colmillos y tentáculos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_0">
		<text>Necesito una Brújula. ¿Sabes dónde podría encontrarla?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_1">
		<text>Esa mierda no te salvará cuando los mutantes te ataquen por sorpresa. Anda, toma esto y desaparece de mi vista.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_11">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_0">
		<text>¿Sabes algo de los helicópteros siniestrados?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1">
		<text>Solo de uno de ellos: que está en la meseta en una zona plagada de snorks. Voy a disparar a unos cuantos cada dos o tres días. ¿Por qué me miras así? No puedo acabar con toda la guarida de una tacada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_11">
		<text>¿Cómo se va a la meseta?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_111">
		<text>Tú también quieres abatir a unos cuantos snorks, ¿eh? Genial... Yo te llevaré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1111">
		<text>En marcha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1112">
		<text>En otra ocasión.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1121">
		<text>Un stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_11211">
		<text>Ajá. ¿Qué buscas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1122">
		<text>No te incumbe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_113">
		<text>Yo te llevaré, pero quédate aquí por ahora. Hay una emisión, ¿entiendes? ¡Una emisión!</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_12">
		<text>Yo he estado en la guarida.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_121">
		<text>¿Sí? No hay modo de apaciguarlos. Cada vez hay más mutantes, ¡y un buen día atacarán! ¡Arrasarán con todos los de la Zona que no estén preparados!</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_0">
		<text>Oye, em... ¿No tendrás una Brújula, por casualidad?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_1">
		<text>¿Crees que eso te protegerá de una emisión? Je... ¡Pues cógela y largo!</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_11">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_11">
		<text>¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_111">
		<text>Un stalker. Ya nos conocemos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1111">
		<text>No me acuerdo. En fin, ¿qué necesitas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_112">
		<text>Un stalker, sin más.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1121">
		<text>Ya veo. ¿Buscando refugio en el arca? Ponte cómodo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_113">
		<text>No te incumbe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_21">
		<text>Ah, eres tú. ¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_third_artefact_0">
		<text>¿No tendrás por casualidad una Brújula de sobra?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_0">
		<text>Háblame de las anomalías.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1">
		<text>Cuando te aproximes a una anomalía, ten en cuenta que hará mucho calor, el aire se llenará de gases tóxicos o se producirá un punto crítico de radiación. También pueden darse trastornos psíquicos, pero no voy a entrar en detalles. Depende de la naturaleza de la anomalía: calor, gas, electricidad... o gravedad, aunque espero que no te toquen de ésas. También hay anomalías móviles, pero eso es harina de otro costal.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1111">
		<text>Háblame de las anomalías de calor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11111">
		<text>Si ves una especie de luz tenue, como el vapor que desprende el suelo en los días cálidos de verano, eso es una anomalía de calor. Al contacto, se prende una llama extremadamente abrasadora. Al principio, se creía que eran chorros de gas natural, pero esa teoría ya no se sostiene.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1112">
		<text>Háblame de las anomalías de gas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11121">
		<text>Esta anomalía debe su nombre a los extraños y continuos procesos químicos que conlleva. Produce un ácido que corroe la piel en cuestión de segundos, así como gases tóxicos que te comen los pulmones a la misma velocidad. Por suerte, es fácil detectarlas al aire libre, pero cuando te adentras en un túnel oscuro... más te vale rezar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1113">
		<text>Háblame de las anomalías eléctricas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11131">
		<text>Un tipo de anomalía muy interesante que acumula una considerable cantidad de electricidad estática. Los stalkers suelen aprovecharse de que las anomalías eléctricas pueden descargarse con cualquier objeto metálico. Lanzan algo y pasan corriendo antes de que vuelva a cargarse. Yo prefiero rodearlas; la fase de recarga es demasiado rápida.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1114">
		<text>Háblame de las anomalías gravitatorias.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11141">
		<text>Son típicamente estacionarias. Cuando miras a un punto concreto y ves los objetos de atrás distorsionados, ahí está. Y más te vale guardar las distancias. Las tres variedades conocidas son de efecto instantáneo y se activan al contacto. Los Trampolines lanzan por los aires cualquier cosa, normalmente con fuerza. Los Vórtices hacen lo contrario: succionan y aplastan con una presión terrible para escupir fragmentos sueltos unos segundos después. Los Remolinos elevan a sus víctimas para hacerlas girar y destrozarlas. Son finales desagradables de cualquier modo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1115">
		<text>Háblame de las anomalías móviles.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11151">
		<text>Personalmente, solo me he topado con un Cometa y un Tesla. El primero es una bola de fuego de un metro de diámetro, más o menos, pero te aseguro que el calor se nota a mucha más distancia. El otro es, a falta de una descripción mejor, un relámpago en forma de bola. Como una esfera de naturaleza eléctrica. Ambas anomalías se mueven constantemente, pero con un recorrido cerrado. Yendo con cuidado, es fácil rodearlas... pero no te desconcentres.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1116">
		<text>Vale, olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_0">
		<text>Háblame de ti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_1">
		<text>Por algo me llamo Piloto; solo uso rutas seguras. No tengo agallas para reunir artefactos ni para enfrentarme a bandidos, así que... Todo el mundo debería usar su talento para beneficio de otros. Y todo talento tiene un precio.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_0">
		<text>Háblame de las emisiones.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_maps_0">
		<text>Tengo unos mapas de la zona entre Zaton y Júpiter. ¿Quieres echar un vistazo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_maps_1">
		<text>A ver... Caramba, son muy detallados. En nuestro trabajo, los detalles marcan la diferencia entre la vida y la muerte. ¡Bien! Según esto, hay una ruta segura justo entre Skadovsk y Yanov. Voy a copiarme los datos en mi PDA, si no te importa. Puedo ofrecerte un buen descuento.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_11">
		<text>¿No necesitarás un guía? Ya sabes, que te indique cómo evitar las anomalías y te mantenga a salvo de emisiones. Piloto a tu servicio.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_21">
		<text>¿Necesitas ayuda de un guía?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_31">
		<text>Me alegro de verte. ¿Qué puede hacer por ti el viejo Piloto?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_41">
		<text>¿Otra vez de viaje?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_51">
		<text>Muy buenos días. No te gusta echar raíces, ¿eh? Estoy a tu disposición.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_61">
		<text>Hola. Si necesitas un guía, soy tu hombre. En cuanto la emisión remita. Entretanto, podemos matar el tiempo hablando de anomalías.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_71">
		<text>Me temo que, ahora mismo, no podría hacer gran cosa como guía. La emisión está en su plenitud.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_0">
		<text>¿Cuánto por ir a la estación de Yanov?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_1">
		<text>Me temo que es un largo camino, así que el precio es 3.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_11">
		<text>Muy bien, en marcha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_12">
		<text>No llevo tanto encima.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_13">
		<text>Aún no puedo irme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_2">
		<text>Con tus mapas, solo 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_21">
		<text>Muy bien, en marcha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_22">
		<text>No llevo tanto encima.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_23">
		<text>Aún no puedo irme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_3">
		<text>Es un largo camino, así que el precio es de 3.000. Podemos irnos en cuanto la emisión remita.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_4">
		<text>Con tus mapas, solo 1.000, pero hay que esperar a que pase la emisión.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_0">
		<text>¿Puedes llevarme a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_3">
		<text>No. Todo el mundo tiene su especialidad. ¿Ves a Garry ahí? Creo que podrá ayudarte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_4">
		<text>No, personalmente no, pero por 6.000 puedo llevarte a la estación de Yanov y negociarlo todo con Garry. Desde ahí, él te llevará a Pripyat. ¿Qué te parece?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_41">
		<text>Vale, venga.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_42">
		<text>No llevo tanto encima.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_43">
		<text>Aún no puedo irme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_5">
		<text>No, personalmente no, pero por solo 4.000 puedo llevarte a la estación de Yanov y negociarlo todo con Garry. Desde ahí, él te llevará a Pripyat. ¿Qué te parece?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_51">
		<text>Vale, venga.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_52">
		<text>No llevo tanto encima.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_53">
		<text>Aún no puedo irme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_6">
		<text>No. Todo el mundo tiene su especialidad. ¿Ves a Garry ahí? Creo que podrá ayudarte cuando pase la emisión.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_7">
		<text>No, personalmente no, pero por 6.000 podría llevarte a la estación de Yanov y negociarlo todo con Garry. Desde ahí, él te llevará a Pripyat. En cuanto remita la emisión, claro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_8">
		<text>No, personalmente no, pero por solo 4.000 podría llevarte a la estación de Yanov y negociarlo todo con Garry. Desde ahí, él te llevará a Pripyat. En cuanto remita la emisión, claro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_0">
		<text>¿Puedes llevarme a Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_1">
		<text>¿Pripyat? No. Ya tengo suficiente demanda con mi actual ruta, como para ocuparme de otra. Pero tengo un buen amigo que trabajaba en la central de Júpiter. Me dijo que hay unos túneles bajo la planta que llevan a Pripyat. No sabía mucho más, pero pensaba empezar a investigar en el departamento administrativo de la central.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_2">
		<text>No. Si quieres ir para allá, tendrás que buscar esos túneles que hay bajo la central de Júpiter.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_0">
		<text>¿Cuánto por ir a Skadovsk?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_1">
		<text>Como hay que dar un rodeo, el precio es de 3.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_11">
		<text>Muy bien, en marcha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_12">
		<text>Ando un poco justo ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_13">
		<text>Aún no puedo irme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_2">
		<text>Con la nueva ruta, son solo 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_21">
		<text>Muy bien, en marcha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_22">
		<text>Ando un poco justo ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_23">
		<text>Aún no puedo irme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_3">
		<text>Como hay que dar un rodeo, el precio es de 3.000. Podemos irnos en cuanto la emisión remita.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_4">
		<text>Con la nueva ruta, solo 1.000, pero hay que esperar a que pase la emisión.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_0">
		<text>¿Adónde puedes llevarme?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_1">
		<text>A la estación de Yanov, cerca de la central de Júpiter. Y luego de vuelta a Skadovsk. Prefiero conocer bien una ruta a presumir de saber muchas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_0">
		<text>He desbaratado la transacción de armas de los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_1">
		<text>Gracias. Me estremezco solo de pensar en los 90 con sus matones armados con lanzagranadas... Anda, toma. El dinero siempre viene bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_0">
		<text>Estoy buscando a Urogallo. Íbamos a reunirnos aquí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_1">
		<text>Urogallo te dejó un mensaje. Dijo que se dirigía a las grúas del puerto. Y que sabía algo nuevo de los stalkers desaparecidos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_0">
		<text>Urogallo ha muerto. Tremor lo mató, como a los demás stalkers... Y Tremor también ha muerto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_1">
		<text>¿Tremor? Maldita sea. Teníamos la serpiente delante de nuestras narices. Podría habernos pasado a cualquiera... O sea, que si Urogallo... Gracias, amigo. Has salvado a todo el campamento. Toma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_1">
		<text>¡¿Tremor?! Lo siento, amigo, no me lo trago. Si hubiese algún tipo de prueba, quizás... Pobre Urogallo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_0">
		<text>Toma la PDA de Tremor. Contiene pruebas que demuestran su participación.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_1">
		<text>Maldita sea. Teníamos la serpiente delante de nuestras narices. Podría habernos pasado a cualquiera... O sea, que si Urogallo... Gracias, amigo. Has salvado a todo el campamento. Toma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_0">
		<text>Te ayudaré a deshacerte de los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_1">
		<text>Magnífico. Ve al puesto de guardabosques. Ahí están nuestros chicos. Ellos te informarán mejor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_0">
		<text>¿Qué sabes sobre Nimble? ¿Podría estar negociando con armas robadas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_1">
		<text>No lo conozco mucho, pero dudo que esté metido en eso. Si comercias con mercancía ilegal, no coges pedidos por adelantado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11">
		<text>Sabía que acabarían desenmascarándome. Solo era cuestión de tiempo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111">
		<text>¡¿Tremor?! ¿Me puedes explicar de qué va esto?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111">
		<text>No pienso seguir escondiéndome. ¿Para qué? Ya lo sabéis, fui yo quien mató a Urogallo... Y a Danila y a los otros stalkers desaparecidos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11112">
		<text>Vale, entendido. Basta de cháchara.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111121">
		<text>No has conseguido nada. ¡Nadie me atrapará nunca!</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_112">
		<text>¿Por qué lo hiciste?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1121">
		<text>Adicción a la hemoglobina. No se lo deseo a nadie. No hay forma de superarla. A veces te sientes capaz de estar un mes entero sin probar una gota de sangre. De hecho, me ha ocurrido, pero luego... Algo en tu interior estalla y necesitas desesperadamente compensar esa carencia.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_113">
		<text>¿Cómo has conseguido mantenerlo en secreto?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1131">
		<text>Cuando trabajaba en la clínica de cirugía, era fácil ocultarlo. Siempre sobraba sangre de algún donante. Pero en la Zona era otra historia... Creía que este entorno tan hostil me haría dejar a un lado esta adicción, pero me equivocaba. Me entró más ansia que nunca y no podía pensar en otra cosa. Decidí hacer que los asesinatos pareciesen ataques de chupasangres. Normalmente, elegía a objetivos ya heridos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114">
		<text>¿Y qué pasa con Danila y Urogallo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141">
		<text>Danila vino a ayudar tras el ataque de chupasangres. Estaba herido. Cuando Urogallo y él decidieron ir a cazar chupasangres, me di cuenta de que yo no iba a aguantar mucho. Aun así, intenté proteger mi secreto, pero mi determinación cedía por momentos. Luego, Urogallo se dio cuenta; entendió la situación e intentó matarme. Lo que nos lleva a este momento. Lo siento por esa gente, pero eso no les devolverá la vida.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11411">
		<text>Vale, entendido. Basta de cháchara.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114111">
		<text>No has conseguido nada. ¡Nadie me atrapará nunca!</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_21">
		<text>Te escucho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_22">
		<text>Hola, ¿necesitas ayuda?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_23">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_0">
		<text>Necesito asistencia médica.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1">
		<text>A ver, que eche un ojo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_111">
		<text>Bueno, ya está. Puedes irte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_11">
		<text>¡Eh! ¿Tú también andas buscando artefactos?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_12">
		<text>¡Oye! Recogiendo artefactos, ¿eh? Bueno, debería de haber para todos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_13">
		<text>¡Oye! Tú también quieres unos cuantos artefactos, ¿eh?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_0">
		<text>Hola. ¿Vas a llevarle ese artefacto a Barbas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1">
		<text>Puede que sí, puede que no. ¿A ti qué te importa?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11">
		<text>Lo necesito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111">
		<text>Y yo... Pero te lo cambio por un arma nueva. Una avanzada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1111">
		<text>Tengo una buena arma. ¿Hacemos el cambio?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11111">
		<text>Bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1112">
		<text>No, esto no vale.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11121">
		<text>Pues desaparece de mi vista.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111211">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_12">
		<text>Nada, la verdad.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_0">
		<text>¿Qué sabes de Nimble?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_1">
		<text>Ah, pues no mucho... No hacemos negocios. Mientras él anda peinando la Zona en busca de la superarma definitiva, yo vendo cientos de las normales. Además, es bastante engreído. Se niega a tratar con los matones locales. Es un comerciante pésimo, lo cual me favorece, la verdad.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_0">
		<text>Barbas me contó que teníais un acuerdo distinto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_1">
		<text>¡Y una mierda distinto! ¡Ese cerdo seboso ya casi ni entra en sus pantalones! Habría que recordarle quién manda aquí... Oye, hay un tipo muy influyente en Zaton llamado Sultán. Hazle una visita; él te dirá qué hacer.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_11">
		<text>Iré a hablar con Sultán.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_12">
		<text>Déjate de sultanes. ¡Dame mi parte ya!</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_121">
		<text>Em... Vale. Aquí está el dinero. Pero recuerda: Barbas te está engañando.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_0">
		<text>Necesito información.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1">
		<text>¿Qué quieres saber?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11">
		<text>Necesito gas venenoso, y me han dicho que te pregunte a ti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_111">
		<text>Pues sí. Te informo por 2.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1111">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11111">
		<text>Pues mira: una vez, una columna de transporte militar cargada de gas se quedó por el camino. Nadie sabe qué ocurrió, pero los tanques de gas deberían seguir por ahí. ¿Todo claro? Sí, también debe de haber documentos. Si los encuentras, tráemelos e igual recuperas tu inversión.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1112">
		<text>Es demasiado para mí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11121">
		<text>Tú verás.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12">
		<text>¿Dónde puedo encontrar a un stalker llamado Urraca?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_121">
		<text>Si quieres te aconsejo... por 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1211">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12111">
		<text>Aquí no lo vas a encontrar, pero un pajarito me ha dicho que igual anda por Júpiter, tal vez cerca de la estación de Yanov. No olvides que quien deja situaciones complicadas, suele cambiar de nombre al irse a otro lado. Y es probable que también tenga otro aspecto. ¡La gente andará buscándolo entre stalkers!</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13">
		<text>Estoy buscando a Snag. ¿Sabes dónde puedo encontrarlo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_131">
		<text>Te lo diré por 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1311">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13111">
		<text>Snag es un idiota avaricioso; se ha dejado embaucar por gente peligrosa y eso no tiene vuelta atrás. Deberías buscarlo por Júpiter. No tiene otro sitio adonde ir y tú no eres el único que anda buscándolo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15">
		<text>¿Qué sabes de los helicópteros siniestrados?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_151">
		<text>Mmm... Por aquí, todo el mundo sabe dónde cayeron. Uno está por la meseta sur, el segundo fue a parar al pantano y el tercero acabó en las torres de la subestación. ¿Qué sitio te interesa?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1511">
		<text>La meseta sur.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1512">
		<text>La subestación.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1513">
		<text>El pantano.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1516">
		<text>Eso es todo sobre los helicópteros.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_152">
		<text>Págame ya; me debes 200.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1521">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15211">
		<text>Pues ese helicóptero cayó justo al lado de una cueva de snorks. Por lo que sé, los militares salieron de ahí. No todos, pero casi. Eliminaron a los mutantes y descendieron. Por cierto, si vas para allá arriba, puedo ofrecerte una buena escopeta y algo de munición para cargarte a esas bestias. El problema es que el único que sabe subir a esa meseta es el pirado de Noé.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1522">
		<text>Es demasiado para mí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15221">
		<text>Tú verás.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_153">
		<text>Te lo diré por 200.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1531">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_154">
		<text>Te lo diré por 200.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1541">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_99">
		<text>Ahora mismo no.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_0">
		<text>¿Tienes trabajo para mí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111">
		<text>En primer lugar, hay un pequeño trabajo con los científicos; en segundo, necesitamos información del campamento de mercenarios; y en tercero, el comerciante sigue necesitando protección. Hay mucho donde elegir. Tú mismo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1111">
		<text>Háblame del trabajo con los científicos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11111">
		<text>Tienes que encontrar tres detectores Veles y llevarlos al búnker de los científicos cerca de Júpiter. Cuando llegues allí, ve a hablar con Novikov. Dijo que iba a hacerles unos ajustillos. Cuando los detectores comiencen a dar beneficios, nos los repartimos por igual, ¿vale? Pues venga. Está chupado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111111">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111112">
		<text>Quizá la próxima vez.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112">
		<text>Háblame del campamento de los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11121">
		<text>Una especie de mercenarios apareció en la planta de tratamiento y me muero por saber qué andan tramando... Cuélate en su campamento y recaba toda la información que puedas sobre sus planes. PDA, documentos... Tráeme todo lo que encuentres, ¿entendido? Venga. Es un juego de niños, si no llamas la atención.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111211">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111212">
		<text>Ahora no.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1113">
		<text>Háblame de lo de proteger al comerciante.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11131">
		<text>El comerciante necesita guardias para un negocio. No tienes que hacer casi nada, solo quedarte ahí y hacer que todo parezca de fiar... ¿Entendido? El comerciante te estará esperando en el puesto de guardabosques para informarte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111311">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111312">
		<text>Espera.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1114">
		<text>En otra ocasión.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_112">
		<text>Hay un trabajillo con los científicos. Eso por un lado y, por otro, necesito información del campamento de mercenarios. Tú eliges.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_113">
		<text>Hay un trabajillo con los científicos. Eso por un lado y, por otro, el comerciante sigue necesitando un guardia. Venga, elige.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_114">
		<text>Necesito que alguien consiga información del campamento de mercenarios. Eso por un lado y, por otro, el comerciante sigue necesitando un guardia. Venga, elige.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_115">
		<text>Un trabajillo con los científicos. Está chupado, en serio: "tráeme esto", "alcanza aquello"...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_117">
		<text>El comerciante sigue necesitando un guardia para una transacción comercial. No puede ser más fácil.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_118">
		<text>No hay más trabajos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_0">
		<text>Creo que te puede interesar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1">
		<text>¿Qué tienes?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11">
		<text>La PDA de Noé.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_111">
		<text>¿El chiflado de la barcaza? Te daré 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1111">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1112">
		<text>No, gracias. Me la quedo, por ahora.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11121">
		<text>Cuidado, no vaya a agujerearte el bolsillo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12">
		<text>La PDA de un mercenario llamado Hook. La encontré en la plata de tratamiento de basuras.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_121">
		<text>Te daré 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1211">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12112">
		<text>Muy interesante... Buen trabajo, stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_13">
		<text>La PDA de un mercenario llamado Ridge. La encontré en la plata de tratamiento de basuras.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_131">
		<text>Te daré 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1311">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_14">
		<text>Una PDA con información de los alijos de Monolith.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_141">
		<text>Te daré 5.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1411">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_15">
		<text>La PDA de un hombre conectado con el cliente de los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_151">
		<text>Te daré 4.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1511">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_16">
		<text>La PDA de uno de los fundadores de Deber, el general Tachenko.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_161">
		<text>Te pagaré bien algo así: 2.500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1611">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_17">
		<text>La PDA de un mercenario.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_171">
		<text>Te daré 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1711">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_18">
		<text>La PDA de Morgan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_182">
		<text>Información sobre el comerciante de Deber que vende armas a diestro y siniestro. Para algo valdrá. Te pagaré 4.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1821">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_19">
		<text>Una nota del escondite del grupo de Strelok dirigida a Ghost.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_191">
		<text>Te daré 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1911">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_20">
		<text>Una nota del escondite del grupo de Strelok dirigida a Strelok.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_201">
		<text>Te daré 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2011">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_21">
		<text>Una nota del escondite del grupo de Strelok dirigida a Fang.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_211">
		<text>Te daré 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2111">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_22">
		<text>Documentos de la central de Júpiter, una carpeta con la orden de evacuación general.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_221">
		<text>Te daré 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2211">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_23">
		<text>Documentos de la central de Júpiter, una anotación en una libreta.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_231">
		<text>Te daré 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2311">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_24">
		<text>Documentos de la central de Júpiter, un programa de entregas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_241">
		<text>Te daré 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2411">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_25">
		<text>Documentos de la central de Júpiter, una carta con el decreto para transportar el objeto 62 solo a través del paso subterráneo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_251">
		<text>Te daré 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2511">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_261">
		<text>No. Con Sultán involucrado, prefiero no meterme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_271">
		<text>Veamos... Sí, es buen material. ¿Me lo vendes?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2711">
		<text>Claro, a mí no me sirve de nada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_30">
		<text>Una libreta del campo de mercenarios de la planta de tratamiento de basuras.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_301">
		<text>Te ofrezco 2.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3011">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_311">
		<text>Je... Llévaselo a Barbas o a los científicos. No me gusta la mercancía dudosa. No me atrae la idea de despertarme enfermo por las radiaciones.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_321">
		<text>Y ahí es donde debería estar. No me gusta asumir riesgos innecesarios. ¿Quién sabe? Puede que esa cosa origine un campo de anomalías a su alrededor a medianoche. ¿Por qué no se lo llevas a los científicos para que lo estudien o algo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_331">
		<text>¡Y yo tengo una cabeza nuclear en el armario de la cocina! Pero puedes reírte a costa de los científicos. ¡Les chiflan esas cosas!</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_34">
		<text>La PDA de Snag.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_341">
		<text>Veamos... Mmm... Nada especial. Seguro que ya habrás limpiado ese escondite, así que te doy 200.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3411">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_35">
		<text>La PDA de uno del equipo de Sultán.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_351">
		<text>Interesante... Podría ser útil. Te daré 1.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3511">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_36">
		<text>El módulo de memoria de un vehículo aéreo no tripulado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_361">
		<text>Un descubrimiento interesante... pero no te hará rico. ¿Quién sabe si seré el primero en leer la información que contiene? Te ofrezco 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3611">
		<text>Hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_99">
		<text>Ahora mismo no.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_0">
		<text>Y esos detectores...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_1">
		<text>¿Sí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_11">
		<text>¿Dónde puedo encontrarlos?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_111">
		<text>No sé; tú ve a buscarlos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_12">
		<text>Tengo los detectores.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_121">
		<text>¿Y qué haces aún aquí? Llévaselos a Novikov al búnker de los científicos, cerca de Júpiter.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_13">
		<text>Le he llevado los detectores a Novikov.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_131">
		<text>Genial. Ahora esperaremos a que les haga unos ajustes. Novikov prometió que nos los mandaría con alguien de confianza cuando acabase.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_12">
		<text>Tenemos problemas. Nuestro pequeño negocio está un poco en el aire. Novikov hizo un trabajo extraordinario con esos detectores: aumentó la distancia de funcionamiento, mejoró la sensibilidad y demás... Con estos detectores, puedes dar mil vueltas a los otros buscadores de artefactos. Cerré un acuerdo con Barbas para que los stalkers que contrate los usen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_121">
		<text>¿Y?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1211">
		<text>El acuerdo consistía en repartir el botín a partes iguales, pero los stalkers se negaron a traernos nuestra parte. Tienes que ir a ver a Barbas y convencerle de que cumpla. Tú también querrás tu parte, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_0">
		<text>Necesito tu nuevo detector.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_1">
		<text>Ja. Y yo necesito un arma que lance pepinazos. Si tienes algo bueno y caro, te lo cambio.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_11">
		<text>Eso está hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_12">
		<text>No, gracias.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_0">
		<text>Necesito tu nuevo detector.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_1">
		<text>¿Es una amenaza? Yo también lo necesito, obviamente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_11">
		<text>No lo entiendes, ¿verdad? El tuyo es el último. No me costó demasiado deshacerme de los otros dueños.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_111">
		<text>¿Hiciste eso? ¿Te los cargaste? Anda, toma y déjame en paz.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_112">
		<text>Eh, ¿y si te vas a tomar por culo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_12">
		<text>Igual en otro momento. Ahora te estoy pidiendo amablemente que me des el detector.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_123">
		<text>Y yo que te vayas a tomar por culo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11">
		<text>Stalker, ¿quieres dinero?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111">
		<text>¿En qué consiste el trabajo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1111">
		<text>Verás, escondí un botín en un viejo Zaporozhets, pero hubo un terremoto y el coche quedó sepultado. He ido a echar un ojo y no parece inalcanzable, pero... em, hay mutantes. Ya sabes, snorks. Lo creas o no, no me dan miedo ni los controladores, pero esos condenados snorks me resultan demasiado espeluznantes y asquerosos. Si consigues recuperar un contenedor con cierre de seguridad, repartimos el botín.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11111">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111111">
		<text>Gracias, stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11112">
		<text>¿Éste es tu contenedor?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111121">
		<text>¡Eh, sí! ¡Tú sí que sabes!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11113">
		<text>En otra ocasión.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111131">
		<text>Una pena...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_112">
		<text>No, ahora estoy muy ocupado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1121">
		<text>Vale, como quieras.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_21">
		<text>¿Y? ¿Alguna novedad?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_31">
		<text>¿Qué quieres? ¿No ves que estoy ocupado?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_0">
		<text>¡Eh, ésa es mi arma! ¿De dónde la has sacado, ladrón? Me la robaron el otro día.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1">
		<text>¿De qué estás hablando? La compré hace poco.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11">
		<text>No sé cómo te habrás hecho con ella, pero es la que me robaron, así que, por favor, si no quieres que me enfade, dame el arma y aquí todos tan contentos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_111">
		<text>Vale, aquí tienes. No quiero líos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1111">
		<text>Dámela.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_112">
		<text>El arma es mía.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1121">
		<text>Conque sí, ¿eh? ¡Te lo advierto, tengo amigos! ¡Aquí todos me conocen! ¿Crees que durarás mucho en la zona con mala reputación, stalker? ¿Qué me dices, eh? ¡No esperes ayuda de nadie de por aquí, porque no recibirás una mierda!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11211">
		<text>¡Que te den!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_2">
		<text>¿Seguro que es tu arma?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_21">
		<text>Pues claro. No es que sea muy común en la Zona, ¿no? Es la mía, no cabe duda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3">
		<text>Has cometido un error. Desdícete y olvidemos este asunto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_31">
		<text>¿Qué? ¿Que yo he cometido un error? ¡Piensa antes de hablar, gilipollas! Si quieres guerra, todo el mundo estará de mi lado. Devuélveme el arma y todos tan contentos. Seré bueno y no le contaré ni una palabra a nadie.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_311">
		<text>¡¿Qué?! ¿Se te ha ocurrido la idea de que te abra un agujero en la cabeza con la puta arma en este mismo instante?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3111">
		<text>Va, cálmate. Este intercambio se nos ha ido de las manos, pero ya me he tranquilizado. No te pongas así. Habré cometido un error.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_0">
		<text>En cuanto al contenedor...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_1">
		<text>¿Lo has encontrado?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_11">
		<text>Aún estoy en ello.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_12">
		<text>He decidido no seguir buscándolo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_121">
		<text>Una pena...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_2">
		<text>Bien, veamos...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_21">
		<text>Por supuesto, un segundo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_22">
		<text>He decidido quedarme el contenedor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_221">
		<text>¡Serás...! ¡Ésta me la pagas, ya lo verás!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_0">
		<text>Aquí tienes el contenedor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1">
		<text>Vale, pues vamos a dividir el botín, ¿hace?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11">
		<text>Hace.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111">
		<text>A ver lo que tenemos por aquí... Mi vieja y letal Fora. Hace mucho, mi tío la modificó con sus propias manos. Es casi como una herencia familiar... Sí, me la tengo que quedar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1111">
		<text>¡No, dámela!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11111">
		<text>Eh, bueno, vale...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111111">
		<text>A ver qué más hay.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11112">
		<text>No, ya tienes suficiente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111121">
		<text>A ver qué más hay.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1112">
		<text>Vale, para ti. ¿Qué más hay?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112">
		<text>Bien... Veamos. Un excelente kit médico, incluso para plantar cara a un oso o un controlador. Para mí...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1121">
		<text>¡Pues me vendría bien un kit médico!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11211">
		<text>Mmm... vale.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112111">
		<text>A ver qué más hay.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11212">
		<text>No, ya tienes suficiente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112121">
		<text>A ver qué más hay.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1122">
		<text>Puedes quedártelo. ¿Qué más hay?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113">
		<text>Vale... Caramba. Dudo que alguna vez hayas tenido en tus manos un arma así. Una AKM-74/2U mejorada. Le di a un tipo de Deber no sé cuántos botiquines para echarle el guante. Fue cuando Libertad dejó a un pelotón de Deber en tan mal estado que se quedaron sin medicamentos. Desde entonces, esta preciosidad me ha salvado la vida tres veces. Es para mí, no hay duda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1131">
		<text>¿Puedo quedármela?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11311">
		<text>Buf... Me parte el corazón, pero un trato es un trato. Para ti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113111">
		<text>A ver qué más hay.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11312">
		<text>No, ya tienes suficiente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113121">
		<text>A ver qué más hay.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1132">
		<text>Vale, para ti solito. ¿Qué más hay?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114">
		<text>Ooooh... Una preciosa y valiosa pieza. ¡Este artefacto vale muchísimo! La conseguí en una anomalía, ¿sabes? Y no veas si me cagué de miedo... Es mi trofeo; me costó sangre, sudor y lágrimas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1141">
		<text>Creo que lo necesito más que tú.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11411">
		<text>Me estás matando, tío... Anda, quédatelo. Espero que no olvides mi generosidad.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114111">
		<text>A ver qué más hay.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11412">
		<text>Ya tienes suficientes cosas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114121">
		<text>A ver qué más hay.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1142">
		<text>Para ti. ¿Qué más?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115">
		<text>Y por último, pero no por ello menos importante... Un excelente casco hecho a mano. Hace poco, llegó un stalker nuevo a Cordón, todo un artesano. Hizo un montón de cosas chulas antes de palmarla. Este casco es una de ellas. ¡Estas cosas no se suelen ver! Me lo quedo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1151">
		<text>Mira, soy yo quien arriesgó su vida contra esa horda de snorks. Me merezco ese casco.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11511">
		<text>Bueno... Vale, está bien. Que lo disfrutes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115111">
		<text>A ver qué más hay.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11512">
		<text>Ya tienes suficientes cosas. ¡Algo me tendré que quedar yo!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115121">
		<text>A ver qué más hay.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1152">
		<text>Vale, para ti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11611">
		<text>Se acabó; ya no queda más botín.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116111">
		<text>Pues nada, hasta otra.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11621">
		<text>Ya está, pero no puedo dejar que te vayas con las manos vacías. ¡Toma mi pistola!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116211">
		<text>Buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_0">
		<text>¿A qué te dedicas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_1">
		<text>Sirvo y protejo. Antes era investigador de la policía y aquí soy una especie de sheriff local. Vine con Barbas y luego él decidió montar un campamento. ¿Por qué seguir si, de todos modos, no conocíamos el camino a Pripyat? Aquí hay montones de artefactos, así que nos quedamos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_0">
		<text>¿A quién podría contratar para proteger a los científicos?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_1">
		<text>Tenemos unos cuantos buenos amigos. El grupo de Espartaco, por ejemplo. Son tipos válidos, auténticos profesionales, muchos con experiencia haciendo cumplir la ley. Si pueden, no encontrarás a nadie mejor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_2">
		<text>Puede que, en el pasado, te hubiera dado algún nombre, pero ya nada. No le interesará a ningún stalker local.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_0">
		<text>¿A quién podría contratar para tomar medidas para los científicos?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_1">
		<text>Hay un grupo de stalkers; Gonta es quien lleva el mando. Habla con él, puede que le interese. Les vendrá bien evadirse de tanto tirotear mutantes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_2">
		<text>Si Gonta estuviese aquí con su grupo, te diría que hablases con él, pero como no es así... no se me ocurre nadie adecuado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_0">
		<text>¿Le has comprado armas a Nimble? ¿Sabes si comercia con material robado?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_1">
		<text>¿Crees que es tan falso como para andarse con mierdas a mi espalda? No... Ni de coña. No creo que sea contrabandista.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_0">
		<text>Estoy buscando a Snag. ¿Sabes dónde puedo encontrarlo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_1">
		<text>Snag... Claro que lo conozco. Menudo imbécil. Algunos de los chicos lo vieron en las grúas del puerto el otro día. Debe de ser su nuevo lugar favorito. Ve a mirar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_11">
		<text>Hola, stalker. ¿Te apetece hacer un dinerillo ayudando a nuestro campamento?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_12">
		<text>Hola, stalker. ¿Sigues aquí? Como sigas a este paso, los chupasangres nos fulminarán a todos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_14">
		<text>Luego hablamos. Tengo que ocuparme de otra cosa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_0">
		<text>¿Qué clase de trabajo puedes ofrecerme?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1">
		<text>Éste es el tema: varios stalkers han desaparecido. Nadie ha oído ni una palabra de ellos, pero el otro día apareció un cuerpo. No tenía signos de violencia, pero no le quedaba ni una pizca de sangre. Tremor registró el cadáver; podrá informarte mejor. ¡Tiene que ser cosa de los chupasangres! Hablé con el cazador Danila y fue en busca de su guarida, pero desde entonces no se le ha visto el pelo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11">
		<text>¿Qué quieres que haga?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111">
		<text>Tienes que localizar la guarida y, si es posible, dar con Danila. Es un asunto peliagudo, pero sabré compensártelo, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11111">
		<text>Bien. De acuerdo, he marcado dos lugares para comprobar antes de nada. Las coordenadas están en tu PDA. Yo voy a hacer unos recados y luego a comprobar el otro sitio. Te informaré de lo que averigüe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111111">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1112">
		<text>Creo que mejor paso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11121">
		<text>Vuelve si cambias de idea.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_12">
		<text>No me interesa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_2">
		<text>Lo mismo... Mientras haya una guarida de chupasangres por ahí, nos la jugamos. Y seguimos sin tener noticias del cazador Danila. ¿Nos ayudarías a solucionarlo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_0">
		<text>Urogallo me dijo que registraste el cadáver de uno de los stalkers desaparecidos. ¿Crees que fue un chupasangre quien lo mató?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_1">
		<text>Pues sí... Como al resto de víctimas. No hay ninguna otra criatura capaz de hacer algo así, es decir, chupar toda la sangre a alguien hasta la última gota. Todas las pruebas apuntan a un ataque de chupasangres. ¿Qué otra conclusión puedo sacar?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_0">
		<text>Háblame de ti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_1">
		<text>Soy médico. Cirujano cerebral. ¿Qué más quieres saber? Puedo extirpar un hipotálamo con la precisión de un láser, pero no he recibido ningún encargo en la Zona hasta el momento. Aquí no soy más que un médico del montón, de los que entienden de lo suyo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_start_dialog_11">
		<text>Te escucho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_0">
		<text>¿Puedes desencriptar una caja negra?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_1">
		<text>Pues... la verdad es que no es mi especialidad. Todos esos gráficos y algoritmos... No me va mucho. Dame algo basado en física sencilla y te lo desencripto como si nada. Retoques por aquí, ajustes por allá y todo como la seda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_0">
		<text>¿Crees que Nimble negociará con material robado?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_1">
		<text>Eh, para el carro... ¿Nimble y material robado? No me lo trago. Cuando construí mi taller, Nimble fue el único que me ayudó. Y no me cobró ni una mísera moneda. Me da igual lo que digan: sé que Nimble es buena gente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_0">
		<text>¿Tienes trabajo para mí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_1">
		<text>Ah, claro. Tengo unos cuantos trastos que no tengo tiempo de buscar. Así funciona esto de los cacharros: te quita mucho tiempo. Si me traes cosas útiles, te enseñaré lo que es hacer mejoras. Incluso harás algo de pasta.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_11">
		<text>Vale, no bajaré la guardia.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_12">
		<text>No, quizá luego.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_2">
		<text>Oh, claro. Necesito herramientas, ¿recuerdas? Yo consigo ayuda y tú, unas monedas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_0">
		<text>¿Puedes desbloquear un módulo de memoria?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_1">
		<text>No, que va, en eso no puedo ayudarte. La electrónica moderna y los ordenadores no son para mí. Mejor busca a alguien más joven. Maman eso desde que son canijos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>¿Puedes forzar un contenedor de acero?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>Eso está chupado. Servicio de primera por 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_11">
		<text>Toma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_111">
		<text>A ver, déjame que me ocupe. Levanto esto, empujo aquí... ¡Y voilà! ¡Listo! No hay nada que yo no pueda abrir con una palanca y un martillo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_12">
		<text>No tengo tanto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_121">
		<text>Vuelve cuando lo tengas. ¡Yo de aquí no me muevo!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_13">
		<text>Lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_0">
		<text>Tengo priva. ¿Quieres probar?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_2">
		<text>No, ya no bebo. Cuando vi el objeto 62, pensé: "Ya está, me tiembla el pulso". La priva no hace más que joderte el cuerpo. No es nada saludable. Y si yo falto, ¿quién va a conseguirte munición para tu fusil Gauss?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_2_0">
		<text>Aquí tienes otra botella.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_3_0">
		<text>Tengo una tercera, si necesitas más.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_0">
		<text>Te he traído herramientas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_1">
		<text>Estupendo. ¿Cuáles?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_11">
		<text>Las de trabajo básico.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_111">
		<text>¡De fábula! Ahora solo necesito las de trabajo profesional y las de calibración.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_12">
		<text>Las de trabajo profesional.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_121">
		<text>¡De fábula! Ahora solo necesito las de trabajo básico y las de calibración.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_13">
		<text>Las de calibración.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_131">
		<text>¡De fábula! Ahora solo necesito las de trabajo básico y las de trabajo profesional.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Nada, por ahora.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_141">
		<text>Fantástico. Ahora, con unas herramientas de calibración, ya voy servido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_151">
		<text>Fantástico. Ahora, con unas herramientas de trabajo profesional, ya voy servido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_161">
		<text>Fantástico. Ahora, con unas herramientas de trabajo básico, ya voy servido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_171">
		<text>¡Fabuloso! ¡Así se hace! ¿Cuál es tu secreto? ¡Ja, ahora tengo de todo! ¡Observa cómo se hace una ametralladora a base de mecheros!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_0">
		<text>He traído planos y documentación del objeto 62.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_1">
		<text>¡Lo has conseguido! ¡De fábula! Sabía que esos malnacidos no tendrían tiempo para destrozarlo todo. Mmmmm... Conque eso es lo que traman esos hijos de perra. ¡Bien! Tengo un par de horas para zanjar este asunto. Déjame el fusil Gauss; intentaré meterle mano. Espera aquí; ¡necesito un minuto para que esta preciosidad vuelva a la vida!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_0">
		<text>Necesito baterías para mi fusil Gauss.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_1">
		<text>Te hago precio de cliente predilecto: 2.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_11">
		<text>Ahí tienes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_12">
		<text>Lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_13">
		<text>Ando un pelín justo ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_0">
		<text>¿Has acabado con el fusil Gauss?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_1">
		<text>Sin pestañear. Sistema de alimentación despejado. Si empieza a dar guerra, tráemelo y lo reajusto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_2">
		<text>Sigo trabajando en ello. Me gustan los trabajos artesanales.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_0">
		<text>Tengo un modelo de arma desconocido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_1">
		<text>¿Cómo que desconocido? A ver, que eche un vistazo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_2">
		<text>Fíjate... ¿Habías visto algo parecido?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_0">
		<text>Ah, eres tú... Ha sido un auténtico infierno, je... Soñé que me traías algo del pasado... Menos mal que estoy sobrio como una cuba...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1">
		<text>¿No sería esta arma la de tu sueño?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11">
		<text>Buf, vaya... No ha sido un sueño, después de todo. Este arma es un fusil Gauss, u objeto 62, como se lo ha llamado oficialmente. Fiu... Por aquel entonces, yo era empleado de la central de Júpiter. Diseñaba armas, si no recuerdo mal, "basadas en el principio de la aceleración de proyectiles por campo electromagnético". ¿Ves esos carretes? Los hice yo. Pero cancelaron el proyecto en 2004. No encontramos una fuente energética suficientemente compacta.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111">
		<text>No es el primer disparo de este fusil. ¿Qué puede haber cambiado?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1111">
		<text>¿Quién sabe? Para serte sincero, no me atrevería a meter un destornillador en esa batería. Hay daños mecánicos en el sistema de alimentación. Los planos nos vendrían bastante bien. El taller de pruebas en el que yo trabajaba se encargaba de la documentación de toda la producción. Puede que los papeles de este fusil Gauss sigan por ahí. Lo curioso es que sigo teniendo la llave magnética del taller.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11111">
		<text>¿Me das la llave magnética?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111111">
		<text>Bueno, claro... ¿Por qué no? Intenta no perderla. Si me traes esos documentos, igual arreglo el arma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_0">
		<text>Aquí tienes tu tarjeta de acceso, sana y salva.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_1">
		<text>Gracias. Me trae recuerdos de los viejos tiempos...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1111">
		<text>¿Y? Em, bueno... Tráeme todas las armas averiadas que tengas, trajes llenos de agujeros y demás... No controlo mucho cuando estoy sobrio, pero probaré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1112">
		<text>¿Dónde estabas? Me tenías preocupado; te he buscado por todas partes. "¿Dónde está el stalker ése?", me decía... ¡Salud!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1113">
		<text>Eh, qué detalle haber venido. Ponte cómodo. ¿Me traes algo para arreglar o algo para beber?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1211">
		<text>¡Eh! ¡De fábula! Las manos no me tiemblan, pero mi cabeza pide más. ¡Sírveme otro trago, joven!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1212">
		<text>¡Un poco de brío! ¡Abre la siguiente botella! Bebamos por una causa común. Sí. El vodka me devuelve la inspiración, en serio.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1312">
		<text>Ojalá estuviese aquí Bromista, brindaríamos por Barge... En fin, que descanse en paz. Era un buen tipo, muy entregado. Duro como una roca.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1313">
		<text>Ojalá estuviese aquí Bromista, brindaríamos por Barge... En fin, que descanse en paz. Era un buen tipo, nunca te fallaba. Siempre cumplió su palabra.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1314">
		<text>Barge... Bromista... ¿Cómo ha podido ocurrir? Una cosa lleva a la otra y...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1315">
		<text>¿Mmmm? ¿Qué tenemos aquí? Mañana me encargaré de las ametralladoras blindadas... Poca cosa, tranquilo. Tengo que echar un trago.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_14">
		<text>Ese número sesenta y dos... Me encantaría echar un ojo a los planos del circuito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_15">
		<text>Una sabia elección, amigo. Hay que tener el arma en perfecto estado y si llevas una botella o dos encima, puedo mejorártela que ni te cuento. ¿Quieres que te cosa un paracaídas a la escopeta? Eso está hecho, je, je.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_16">
		<text>¡Vaya, fíjate! ¡Han metido un artefacto electrostático en la batería! ¡Ja! ¡Sabía que había alguna movida rara! El principio es para tontos. ¡Ahora podré conseguir yo solito estas células!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_17">
		<text>¿Necesitas alguna chapucilla?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_18">
		<text>Esto es un galimatías. Supongo que he perdido la práctica con los textos técnicos...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_1">
		<text>Sí, mira, vine a Zaton con dos amigos: Barge y Bromista... ¡Rebosábamos juventud y vitalidad! Estábamos deseando echar mano a montañas de artefactos. ¡Nos moríamos por ser los primeros, los más rápidos! Cuando vi esa mirada encendida, pensé que no acabarían bien. Es bonito hacer fortuna, claro, pero no a costa de lanzarse de cabeza a las fauces de un mutante.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_11">
		<text>¿Y qué pasó?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_111">
		<text>Pues... andábamos por ahí una noche, bebiendo, y comenzamos a discutir sobre lo que íbamos a hacer: que si nos quedábamos, que si nos íbamos, que si adónde... Ninguno cedía y nos pusimos cabezotas. La cosa se calentó un poco y, cuando acabó la discusión, nos fuimos cada uno por nuestro lado. Les dije que aún no habían vivido nada... y alguna que otra cosa peor. Ay... Si pudiese volver a verlos, les pediría perdón. Volveríamos a estar juntos como antes y recordaríamos los viejos tiempos...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_0">
		<text>Puedo pedirle perdón a Barge de tu parte si me lo encuentro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_1">
		<text>Eso estaría bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_0">
		<text>Puedo pedir perdón a tus amigos de tu parte si me los encuentro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_1">
		<text>Eso estaría bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_0">
		<text>Puedo pedirle perdón a Bromista de tu parte si me lo encuentro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_1">
		<text>Eso estaría bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_0">
		<text>He encontrado esta PDA. Echa un vistazo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_1">
		<text>¿Para qué necesito una PDA? ¿De quién es?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_111">
		<text>¡¿Barge ha muerto?! ¡No puede ser! ¡Dios! Pero si no había quien pudiera con él... Oh, Barge... Descansa en paz. Espero que Bromista esté bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_112">
		<text>¡¿Barge ha muerto?! ¡No puede ser! ¡Dios! Pero si no había quien pudiera con él... Oh, Barge... Y Bromista también... Descansad en paz. ¿Cómo ha podido ocurrir...?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_131">
		<text>¡¿Han muerto?!... ¡No puede ser! ¡Dios! Pero si no había quien pudiera con Barge... Y Bromista... Oh... No volveremos a escuchar vuestros chistes. Descansad en paz. ¿Cómo ha podido ocurrir...?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_0">
		<text>¿Puedes contestar a un par de preguntas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1">
		<text>Claro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1111">
		<text>¿Cuándo estará listo mi pedido?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11111">
		<text>Depende de lo complejo que sea. Suelo tardar un día, a veces menos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1114">
		<text>Háblame de ti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11141">
		<text>No hay mucho que contar. Lo he pasado bien y mal, como casi todo el mundo. Me he topado con un par de anomalías, unos bandidos me hicieron rehén... Vine a la Zona jovencito, hace mucho. Al principio, cogía encarguillos: antirradiaciones, munición antiblindaje, esa clase de cosas. Luego trabajé para Sidorovich... para compensarle por salvarme el culo. Mientras le sacaba las castañas del fuego, hice algunos contactos útiles y me establecí por libre en cuanto pude para empezar a encargarme de pedidos exclusivos. Hasta ahora, he salido airoso, pero siento que la suerte se me acaba. Y al mismo tiempo, no quiero zurrarme más por pasta.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1116">
		<text>Gracias, lo entiendo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11161">
		<text>Será un placer ayudar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_0">
		<text>¡Me has vendido un arma robada!</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1">
		<text>¿De qué estás hablando? No comercio con material robado. Yo negocio directamente. Si no me crees, habla con cualquiera de la base y te dirán que soy un comerciante honrado que nunca ha engañado a nadie.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11">
		<text>Me encontré con un stalker que asegura que esta arma es suya.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_111">
		<text>¿Y cómo se llama?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1111">
		<text>Snag.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1112">
		<text>¿Y a ti qué más te da?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11121">
		<text>Me interesa. Alguien te está engañando, stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_12">
		<text>Eso ya lo veremos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_121">
		<text>Alguien te está engañando, stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_0">
		<text>He venido a recoger mi pedido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111">
		<text>Aquí está tu Águila Esteparia. Ha resultado más difícil de lo que pensaba. Un aficionado a las pistolas mostró mucho interés y la he conseguido por los pelos. Fíjate: es un arma hecha a mano, ajustada pieza a pieza con una precisión incomparable. ¿Nunca has pensado cómo sería la pistola de francotirador perfecta? Pues así. Me debes 2.800 más.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1111">
		<text>Vale, aquí tienes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11111">
		<text>Toma. Es un placer hacer negocios contigo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1112">
		<text>No llevo tanto encima.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11121">
		<text>Vale, te guardaré el arma de momento. Espero que consigas dinero pronto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113">
		<text>No quiero comprarla.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11131">
		<text>Si te niegas a recoger el pedido, no me fiaré de ti la próxima vez. Tendré que incluir una tasa de riesgo en el precio y pedirte un adelanto aún mayor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111311">
		<text>Aun así, no pienso quedarme el pedido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113111">
		<text>Vale, como quieras.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1114">
		<text>Lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11141">
		<text>Claro, tú decides. Yo te guardaré el arma entretanto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_112">
		<text>Aquí tienes tu Águila Esteparia de ultraprecisión. Me debes otros 2.800.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_121">
		<text>Contempla la Alpina, una auténtica belleza. Puedes dar por seguro que no hay otra pistola igual en la Zona. Un modelo único de una partida muy limitada encargada para una sola unidad especial. No fue fácil conseguirla; hasta tuve que recurrir a uno de mis socios del otro lado del océano. Tiene un cargador de gran capacidad, cañón de acero ultrarresistente y cuerpo de polímeros superfuertes. Dame los otros 2.800 y esta preciosidad es tuya.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_122">
		<text>Aquí está tu pistola Alpina con cargador de gran capacidad. Dame los otros 2.800 y esta preciosidad es tuya.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_131">
		<text>Mira, te presento a March. Esta pistola perteneció a un mercenario llamado Perrolobo. Es un arma compacta de gran calibre y corto retroceso con cerrojo ligero. Perrolobo era escoria, pero entendía de armas, eso hay que admitirlo. Dicen que su truco favorito era ir volándole los miembros a sus víctimas, para acabar con sus cabezas antes de que cayeran al suelo. En fin, que me debes 2.800.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_132">
		<text>Aquí tienes tu pistola March de fuego rápido. Me debes 2.800 más.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_211">
		<text>Aquí tienes: Cuchilla, un subfusil. Te digo una cosa: no te fíes de las apariencias. Es un modelo nuevecito que aún no se fabrica en serie. Un prototipo recién salido de la armería. Los diseñadores querían crear una nueva generación de arma de corto alcance: una combinación de gran calibre, disparo rápido y precisión. Me debes 8.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_212">
		<text>Aquí tienes: Cuchilla, un subfusil de fuego rápido. Me debes 8.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_221">
		<text>Aquí tienes una auténtica joya: Mosquetón. Una auténtica escopeta militar. Capaz de disparar fuego automático sin retroceso gracias a un sistema de absorción de sacudidas. 8.000 y es tuya.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_222">
		<text>Aquí está Mosquetón, una escopeta automática. 8.000 y es tuya.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_231">
		<text>Creo que es justo lo que necesitas. Fulminadora, toda una innovación. Iban a enviar todo el lote a África Central, pero me quedé una "muestra" como favor especial de unos amigos. Es una escopeta automática con cargador grande y un excelente índice de disparo. Tuya por solo 8.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_232">
		<text>Claro. Escopeta automática Fulminadora con un cargador de gran capacidad. Por 8.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_311">
		<text>Claro. Admira a Tormenta, subfusil y lanzagranadas, todo en uno. Este prototipo es una versión modificada de un arma convencional diseñada para unidades especiales que operan en la Zona. Innovación técnica punta para nuestros hermanos eslavos. 16.000 de los grandes y es tuya.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_312">
		<text>Claro. Aquí está Tormenta, un subfusil y lanzagranadas con cargador de gran capacidad por 16.000 más.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_321">
		<text>Aquí está: GP37, un innovador fusil de asalto. Preciso, fiable y práctico, como mira óptica integrada. Fue de un observador de la ONU. Vino con su grupo a la Zona para investigar. Sin embargo, la situación se complicó. 16.000 y el fusil es tuyo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_322">
		<text>Aquí está: GP37, un innovador fusil de asalto. Vale 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_331">
		<text>Un segundo. Aquí tienes un fusil modular FT-200M, la niña bonita de los fabricantes de armas belgas. Preciso, versátil, útil para diestros y zurdos, viene con mira óptica y lanzagranadas. Lo conseguí de unos observadores de la ONU poco afortunados. Serán 16.000 más.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_332">
		<text>Aquí tienes un fusil modular FT-200M. Serán 16.000 más.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_411">
		<text>Aquí está Marea. Partiendo de un silencioso fusil de francotirador, fue específicamente diseñado para que los militares se enfrentaran a los zombis. Marea sacrifica cadencia de disparo por potencia de detención, lo que permite a un francotirador abatir uno a uno a los zombis sin revelar su posición. Pero claro, luego vieron que los stalkers se bastaban para detener a los zombis en la Barrera y no llegaron a fabricarlo en masa. Es tuyo por 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_412">
		<text>Aquí está Marea, un silencioso fusil de francotirador con mayor potencia de detención. Dame otros 16.000 y disfruta.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_421">
		<text>Mira, esto es un SVU2-A, un fusil de francotirador corto con una cadencia de disparo potenciada. Se lo compré a Mac, el legendario guardia de Libertad. Me juró que no hay otro igual en toda la Zona. Es un objeto exclusivo, al menos por aquí. Son 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_422">
		<text>Sí. Un SVU2-A, un fusil de francotirador corto con una cadencia de disparo potenciada. Son 16.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_431">
		<text>Claro, echa un vistazo a este Lince. Hecho a mano por un experto local ya fallecido, así que es único. Parece un fusil cualquiera, pero practica un poco de tiro al blanco y notarás la diferencia. Tiene una combinación perfecta de precisión y potencia de detención. Dame 16.000 más y esta preciosidad es tuya.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_432">
		<text>Sí, un Lince: un fusil francotirador de gran precisión y potencia. Dame 16.000 más y es tuyo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_511">
		<text>Fíjate: he conseguido tachar todo de la lista. Un CS-3a con casco. El casco no es nada del otro mundo, pero permite instalar un complejo táctico móvil, que incluye un sistema de visión nocturna de gran calidad y un sensor de infrarrojos activo. El blindaje CS-3a es una auténtica belleza. Su excelente protección contra balas y anomalías sorprende en un elemento tan ligero y transportable. Todo te sale por 32.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_512">
		<text>Sí. Un conjunto de blindaje CS-3a con casco táctico por 32.000 en total.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_611">
		<text>Un traje SEVA especial para ti. Tal y como lo pediste: módulo de respiración de ciclo cerrado, resistente a temperaturas extremas, con circuito eléctrico protector y materiales externos anticorrosión. Además, lleva varios portaartefactos integrados. Ideal para un stalker. Dame los 24.000 que acordamos y es tuyo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_612">
		<text>Toma, un traje SEVA. El precio es 24.000, tal y como acordamos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_711">
		<text>Aquí tienes, un exoesqueleto de combate extraordinario. La mejor protección de la Zona contra balas, garras o fragmentos de granada. La única excepción son los vehículos blindados, aunque en esos casos también ayuda por su reducido peso... dentro de lo razonable, claro. 48.000 y es tuyo, incluidos defect.... Digo, baterías y servomotores.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_712">
		<text>Aquí tienes, un exoesqueleto de combate extraordinario. 48.000 y es tuyo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_0">
		<text>Quiero hacer un pedido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1">
		<text>No hay problema. ¿Qué necesitas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11">
		<text>Una pistola.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_111">
		<text>Pues claro. Serán 3.500, pero necesito un adelanto de 700.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1111">
		<text>Vale, aquí tienes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11111">
		<text>Me pondré en contacto contigo en cuanto el pedido esté listo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1112">
		<text>No llevo dinero encima.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11121">
		<text>Bueno, pues vuelve cuando traigas pasta.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1113">
		<text>¿Sabes? Me lo he pensado mejor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11131">
		<text>Bien. Si te decides finalmente a hacer un pedido, aquí me tienes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_112">
		<text>No eres un cliente muy fiable, así que la pistola te costará 4.200, de los cuales necesito que me adelantes 1.400.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_113">
		<text>Me temo que las mejores pistolas ya están agotadas. Si quieres una normalita, ve a ver a Búho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_12">
		<text>Un arma de corto alcance.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_121">
		<text>Claro. El precio es 10.000 y necesitaré un adelanto de 2.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_122">
		<text>Te negaste a recoger tu último pedido, así que éste te costará 12.000, y necesito 4.000 por adelantado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_123">
		<text>Mmm... Pues igual no puedo ayudarte. Hay demasiada demanda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_13">
		<text>Un arma de asalto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_131">
		<text>Algo de gran calibre con gran cadencia de disparo, de acuerdo... Yo cobro 20.000 normalmente y necesito un adelanto de 4.000. ¿Qué te parece?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_132">
		<text>Eres un cliente duro de roer. Tendré que cobrarte 24.000 y necesito 8.000 por adelantado. ¿Hecho?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_133">
		<text>Ahora es un mal momento. Los militares están complicando las cosas en Cordón. Alguien atacó su avanzadilla el otro día y ahora están aún más intratables.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_14">
		<text>Un arma de francotirador.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_141">
		<text>A ti puedo conseguirte lo mejor por solo 20.000, pero tendrás que darme un adelanto de 4.000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_142">
		<text>Trabajar contigo conlleva cierto riesgo. Puedo prepararte el pedido por 24.000, pero tendrás que darme 8.000 por adelantado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_143">
		<text>Lo siento, es difícil conseguir ese tipo de arma en este momento. Mi contacto para material de francotirador... digamos que está indispuesto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_15">
		<text>Un traje blindado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_151">
		<text>Sí, se me ocurre algo... adecuado. Te costará 40.000, pero tendrás que darme 8.000 por adelantado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_152">
		<text>Sí, se me ocurre algo... adecuado. Te negaste a recoger tu último pedido, así que te costará 48.000 de los grandes y tendrás que darme 16.000 por adelantado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_153">
		<text>No te voy a poder conseguir nada mejor que el último traje. Ése era único y de la mejor calidad.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_16">
		<text>Un traje con módulo de respiración de ciclo cerrado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_161">
		<text>Un pedido especial... No será fácil de conseguir, ni mucho menos. Puedo intentar conseguirte una de esas preciosidades por 30.000, pero necesito 6.000 por adelantado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_162">
		<text>Me dejaste tirado con el último pedido, así que esta vez debo pensármelo. Puedo intentar conseguirte una de esas preciosidades por 36.000, pero necesito 12.000 por adelantado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_163">
		<text>Me maté para conseguirte uno la última vez. No creo que pueda repetirlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_17">
		<text>Un exoesqueleto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_171">
		<text>Debes de haberle dado muchas vueltas. Puedo echar el guante a una versión de combate, pero te costará 60.000. Caro, sí, pero lo vale. Eso sí, que sepas que quiero 12.000 por adelantado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_172">
		<text>No te portaste muy bien con el último pedido, así que esta vez te voy a pedir 72.000. Eso sí, que sepas que quiero 24.000 por adelantado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_173">
		<text>Imposible. Desde que cerraron la fábrica, solo hay una forma de conseguir exoesqueletos: en cadáveres. Y ahí no me meto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_18">
		<text>Ahora mismo no.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_2">
		<text>Lo siento. Tengo la tienda cerrada ahora mismo. Hay ciertos problemillas con los envíos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_11">
		<text>Hola, soy Nimble. La gente acude a mí para conseguir armas únicas: modelos raros, prototipos... esas cosas. Y material de élite, las últimas innovaciones en trajes protectores y de combate. Compruebo cada artículo personalmente, así que la calidad está garantizada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_12">
		<text>Hola. ¿Quieres hacer un pedido?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_13">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_14">
		<text>Pronto llegará tu pedido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_15">
		<text>El pedido está listo. Pasa a recogerlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_0">
		<text>¡Eh! ¿Eres amigo de Snag?</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1">
		<text>Sí, lo conozco.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11">
		<text>Me dijo que traías un botín...</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111">
		<text>No recuerdo haber quedado en eso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111111">
		<text>Sí, claro. No somos las zorras de Snag, que no nos haga esperar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111111">
		<text>Adiós.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11112">
		<text>¡Te digo que no!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111121">
		<text>Piénsatelo bien. Si tienes dos dedos de frente, sabrás que conviene guardar las formas cuando estás en minoría.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111211">
		<text>¡He dicho que no!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_2">
		<text>No, no lo conozco.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11">
		<text>Ah... Maldita sea... Estoy malherido. Ayúdame, necesito un botiquín. No tengo mucho tiempo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_111">
		<text>Toma este botiquín.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1111">
		<text>¡Buf! Gracias, amigo. He estado a punto de palmarla en un Caldero. Esos perros mutantes se hubiesen alegrado... Toma mi detector. Puede que algún día te venga bien. Gracias por salvarme la vida, de verdad. Creo que me tomaré un respiro en la base.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11111">
		<text>Buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1112">
		<text>¡Buf! Gracias, amigo. He estado a punto de palmarla. Esos perros mutantes se hubiesen alegrado... Toma mi detector. Puede que algún día te venga bien. Gracias por salvarme la vida, de verdad. Creo que me tomaré un respiro en la base.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_112">
		<text>No puedo, lo necesito yo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_113">
		<text>No tengo botiquines.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_12">
		<text>¡Gracias de nuevo! Sin ti, ya estaría criando malvas...</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_11">
		<text>¡Stalker! ¡Rápido, ven a ayudar a Petrukha! ¡Mira ahí, al borde de la grieta! ¡Una anomalía se lo llevó por delante! ¡El traje no le sirvió de nada! Y yo no tengo. Petrukha y yo unimos nuestros fondos para comprar ése. ¡Si doy un paso más, será el fin! ¡Ayúdanos, por favor!</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_111">
		<text>Vale, no te muevas. Lo intentaré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_112">
		<text>Apañaos solitos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_12">
		<text>Gracias por salvar a Petrukha. ¡Maldita sea, por qué no ahorraríamos para un traje mejor!</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_13">
		<text>Fuera de mi vista. Has dejado morir a Petrukha... ¡Él sí que era un hombre, y no tú!</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_131">
		<text>Hasta la próxima.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barman_reward_dialog_0">
		<text>He limpiado la guarida de chupasangres.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barman_reward_dialog_1">
		<text>Bien, has vengado a nuestros hermanos muertos. Dios los bendiga. Te has ganado esto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_0">
		<text>He encontrado toda una guarida de chupasangres bajo el complejo de la antena.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_1">
		<text>Bien. Hay que eliminar esa guarida. Déjame pensar un segundo... ¡A saber cuántos chupasangres hay en esos túneles! A lo mejor deberíamos gasearlos. Recuerdo que Búho dijo no sé qué de unos tanques de gas. Habla tú con él, que no nos llevamos bien. Si consigues llegar al tanque de gas, conéctalo al sistema de ventilación del complejo de la antena y todo acabará en unos minutos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_11">
		<text>Vale, eso haré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_12">
		<text>Lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_13">
		<text>Ya tengo un tanque de gas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_131">
		<text>Vaya... Tú sí que vales.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11">
		<text>Ah, ahí está nuestro stalker. Te estábamos esperando.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_111">
		<text>¿Cuál es el plan?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_1111">
		<text>Vamos a una reunión. No tendrás mucho que hacer, o eso espero. Tú espera tranquilito.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_21">
		<text>Ja. Seguro que se han arrepentido. Buena puntería, stalker. Toma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_211">
		<text>Buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_31">
		<text>Serás fracasado... Mira que era fácil, y lo jodes todo. Piérdete.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_311">
		<text>Adiós.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_41">
		<text>¿Qué prisa tienes?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_411">
		<text>Ninguna.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11">
		<text>¿Te envía Búho?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111">
		<text>Sí. Me dijo que necesitabas ayuda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111">
		<text>Pues es cierto. Supongo que tú servirás.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11111">
		<text>Vale, ¿de qué se trata?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111111">
		<text>De protegerme durante una transacción comercial.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111111">
		<text>Puedo hacerlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_21">
		<text>Quédate cerca y cúbreme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_211">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_31">
		<text>Solo hablaré con el jefe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_311">
		<text>Tú verás.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_41">
		<text>Gracias, stalker. Me has sido de gran ayuda. Tenía la sensación de que esa panda de imbéciles lo jodería todo. ¡Los han seguido todo el camino! Toma, por las molestias.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_411">
		<text>Buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_42">
		<text>Menudo vago estás hecho; eres un guardaespaldas pésimo, pero he prometido pagarte y lo haré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_421">
		<text>Buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_43">
		<text>Menudo vago estás hecho; eres un guardaespaldas pésimo, pero he prometido pagarte y lo haré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_431">
		<text>Buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_44">
		<text>¿Qué quieres? No tengo nada que agradecerte. Casi no lo cuento. ¡Largo!</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_441">
		<text>Buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_11">
		<text>Eh, gracias por venir. Queremos acercarnos sigilosamente a los bandidos y espiarlos, a ver qué pasa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_111">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_21">
		<text>Gracias, stalker. Toma esto de nuestra parte. El camarero nos ha dejado tiesos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_211">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
		<text>Háblame de tu vida.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
		<text>No ha sido un camino de rosas, eso seguro... ¿Qué quieres saber, exactamente?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
		<text>¿Qué es lo que hacéis aquí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
		<text>Vigilamos a los stalkers. Tienes que admitir que sois críos más que hombres. Venís a la Zona con sueños estúpidos o para haceros los héroes, o porque la vida os trata mal. No os dais cuenta de lo que os aguarda aquí: la muerte. De esos nos ocupamos nosotros. Encontramos uno en el vertedero, cogemos sus cosas y lo mandamos de vuelta a Cordón. Los hay que se lo piensan mejor y vuelven al exterior, pero a los que tienen el cuajo de volver los ponemos bajo nuestra protección y les cobramos impuestos. En serio, nadie osa adentrarse en nuestro territorio; ni el ejército, ni los mercenarios, ni siquiera los mutantes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
		<text>¿Qué os trajo al centro de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
		<text>Nuestras piernas. ¡Vinimos por los stalkers, claro está! Si no mantenemos el orden nosotros, esto es un auténtico caos. Consigues tu botín, lo guardas, pero ¿quién paga tus impuestos? Ya sabes, la paz y los impuestos de seguridad. Por ejemplo, si alguien saca partido de una anomalía mientras nosotros vigilamos, manteniendo a raya a los mutantes... Si todo sale bien, nos llevamos una parte... por mantener el orden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
		<text>¿Cómo llegaste a ser jefe?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
		<text>¿Por dónde empiezo? Supongo que todo se remonta al instituto. Tenía un buen amigo, el mejor. Nos pasábamos el día fumando, bebiendo y todo eso. Pero él quería cada vez más emociones. Se metió en las drogas; un poco de hierba al principio, luego caballo y luego coca, cuando empezó a pillar algo de pasta. Le decía: "Toylan, tienes que dejar esa mierda antes de que sea demasiado tarde", pero no me escuchaba. Un día le dio un mal viaje y se acabó. Di con sus camellos y ajusté cuentas con ellos. Me hicieron una foto y ahí empezó el infierno: chirona, peleas de bandas, puñaladas... Salí, monté un negocio, me volvieron a trincar... Cuando volví a salir, dejé atrás toda esa mierda y le eché el ojo a la Zona. Pasé unos meses dejándome el pellejo y me gané un ascenso. Y aquí estoy, velando por la ley local.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
		<text>¿Qué opinas de los stalkers?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
		<text>Son todos distintos, ¿no? Hay gamberros que no nos duran ni una semana, otros son curritos... y también hay tipos normales que la vida ha echado de ambos lados del Cordón. Nosotros desplumamos a los primeros y cobramos impuestos a los segundos. En cuanto a los últimos, nos conformamos con no cruzarnos mucho. Una pena que a veces no se distingan a simple vista...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
		<text>Bah, no te preocupes. Olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
		<text>Como quieras.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_0">
		<text>Ahora Barbas trabajará para nosotros.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_1">
		<text>Ya sabes, hay que ordeñar a la vaca mientras sea nuestra; hazle una visita de vez en cuando para recordarle que pague su cuota.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_0">
		<text>Barbas tiene un pedido importante de un artefacto llamado Brújula.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_1">
		<text>Debemos interceptar ese artefacto. Barbas no se mojaría por una baratija cualquiera. Tengo la impresión de que la necesita para salvar el culo... Para mantenerse en el negocio, vamos. Tráeme la Brújula en cuanto la encuentres.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_0">
		<text>He encontrado la Brújula. Toma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_0">
		<text>Me niego a buscar la Brújula para ti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_1">
		<text>Eh, imbécil, a ver si te enteras. Si me dices que vas a hacer algo y luego me dejas tirado, pues como que no te voy a tener mucho aprecio. Y la gente que no me cae bien no suele disfrutar de la vida. ¿Lo captas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_11">
		<text>Lo tendré en cuenta.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_0">
		<text>Conseguiré esos detectores de los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_1">
		<text>Bien. Mientras tanto, me ocuparé de los otros canales de nuestro cliente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_0">
		<text>Un pajarito me ha dicho que le has dado una Brújula a Barbas. Escúchame bien, capullo. Si me dices que vas a hacer algo y luego me dejas tirado, pues como que no te voy a tener mucho aprecio. Y la gente que no me cae bien no suele disfrutar de la vida. ¿Lo captas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_1">
		<text>Lo tendré en cuenta.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_0">
		<text>Ahora Barbas no tiene detectores mejorados.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_1">
		<text>Maravilloso. Mientras estabas ausente, me he ocupado de cortarle sus otros canales. Ahora el cliente es nuestro, enterito. Ve a ver a Barbas y dile hola de parte de Sultán.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_0">
		<text>Barbas me debe dinero. Búho dijo que podrías ayudarme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_1">
		<text>Supongo que sí... Mira lo que se me ocurre: arruinamos a Barbas, nos quedamos su chiringuito y tú te llevas tu dinero y parte del pastel. ¿Trato hecho?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_11">
		<text>Trato hecho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_111">
		<text>Ahora tu misión es enterarte de qué tiene entre manos Barbas. Si cortamos sus canales de suministro, lo conseguiremos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_12">
		<text>Lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_121">
		<text>Pero recuerda: pensar es malo para la salud.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_0">
		<text>¿Crees que Nimble negociará con material robado?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_1">
		<text>¿Nimble? No, a ése le faltan agallas. Búho es el traficante local de material ilegal. Compra todo lo que vendas sin hacer preguntas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_0">
		<text>Estoy buscando a Snag. ¿Sabes dónde puedo encontrarlo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_1">
		<text>Pues sí. Mis hombres lo vieron en las grúas del puerto hace cosa de dos días. Debería vaciarle los bolsillos por la pasta que me debe, pero siempre me olvido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11">
		<text>Tengo un trabajo para ti. Mis hombres van ver a un comerciante... Ya sabes, por negocios. Últimamente, la Zona es peligrosa, así que un arma extra vendrá bien. Asegúrate de que esa mierda vaya bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_111">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_1111">
		<text>Bien. Mi gente se reunirá contigo cerca del puesto de guardabosques. Las coordenadas están en tu PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11111">
		<text>Entiendo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_112">
		<text>No me interesa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_31">
		<text>¿Qué coño haces aún aquí? Mueve el culo al puesto de guardabosques.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_311">
		<text>Ajá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_41">
		<text>¿Ya te has decidido? ¿Estás con nosotros o qué?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_411">
		<text>Estoy contigo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_412">
		<text>Yo voy por libre.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
		<text>Recuerda: soy Sultán. Todo lo que pasa aquí está bajo mi control o pronto lo estará. Si quieres vivir plácidamente, tienes que trabajar para mí. Si no, vivirás en la inmundicia. Así funciona el tema.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_11">
		<text>¿Qué necesitas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_21">
		<text>¿Qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_31">
		<text>¿Y bien?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_0">
		<text>He matado a todos los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_1">
		<text>Buf, vaya... Mierda, tú vas a machete. Vienes y te los cargas como si nada. ¿Para qué coño te he contratado? No nos has conseguido pasta, solo problemas. Cálmate un poco, tío, ¿me oyes?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_0">
		<text>¿Te gusta trabajar para los científicos?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_1">
		<text>No está mal. De momento no hay problemas y todo parece en orden. Los científicos nos dieron algún material, así que nos va bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_2">
		<text>¡Excelente! El trabajo es sencillo y está bien pagado. Nadie ha venido buscando a los científicos en este tiempo. Ni los monstruos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_0">
		<text>Estoy reuniendo un pelotón para ir a Pripyat. ¿Me acompañas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_1">
		<text>No... Pripyat no me pone tan cachondo como a los otros. Además, tenemos curro: proteger a los científicos. Igual quieres llevarte a ese soldado. Así podría buscar a sus colegas del ejército y a nosotros nos darías un respiro. Es un tipo legal, pero éste no es lugar para él.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_2">
		<text>No... Pripyat no me pone tan cachondo como a los otros. Además, tenemos curro: proteger a los científicos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_0">
		<text>¿Te gustaría trabajar para los científicos?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_1">
		<text>¿En qué consiste el trabajo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Defender su búnker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Conque defender, ¿eh? No sería la primera vez. De acuerdo. Iremos hacia al búnker en cuanto estemos listos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Hacer mediciones en anomalías.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Mediciones, ¿eh? ¿Tengo cara de médico de laboratorio? No es mi perfil.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Ya lo hablaremos luego. Hay demasiados matones rondando; hay que ponerlos en su sitio y, si se tercia, hablaremos de trabajo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_1">
		<text>Venga, nos vamos pitando. ¡Se van a enterar!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_11">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_2">
		<text>Será mejor que nos pongamos a cubierto. ¡Una maldita emisión!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_15">
		<text>Larguémonos de aquí. ¡Se van a enterar! Tranquilidad, que todo saldrá bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_16">
		<text>Menuda zurra, ¿eh? Aquí tienes tu propina, amigo. Ya te avisaré si surgen más "negocios".</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_18">
		<text>Buf, vaya... Mierda, tú vas a machete. Vienes y te los cargas como si nada. ¿Para qué coño te he contratado? No nos has conseguido pasta, solo problemas. Cálmate un poco, tío, ¿me oyes?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19">
		<text>¡¿Qué es lo que no entiendes?! ¡¿El sitio donde están los stalkers?! ¿Pero qué cojones es esto? Te has chivado, ¿no? ¡No ha podido ser nadie más! Mis hermanos no se han separado de mí... ¡Ahora te machacaremos a ti como íbamos a hacer con ellos! ¿Qué coño miras? ¡Vacía los bolsillos, imbécil!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_20">
		<text>Deberíamos ir... a la barca.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_31">
		<text>Ey, jefe. Lo siento, pero ahora no me apetece hablar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_0">
		<text>Te ayudaré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_1">
		<text>Magnífico. Prepararemos el encuentro como acordamos y tú te irás. Cuando vengan, les caerá una buena por todas partes. Asegúrate de guardar las distancias, no vayas a recibir fuego amigo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_11">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_12">
		<text>No. Yo paso de eso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_11">
		<text>Ey, stalker. Ahora estoy ocupado. Luego hablamos, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_12">
		<text>Gracias por avisar. A lo mejor te interesa nuestro plan. Es una buena oportunidad para disparar por la espalda a esos malnacidos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_13">
		<text>Les tenderemos una emboscada. Cuando lo hagamos, dispara a esos cabronazos por detrás.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_14">
		<text>Esos mamones se pueden dar por muertos. Gracias por avisar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_15">
		<text>Gracias por ayudarnos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_31">
		<text>Hola. Oye, si no es urgente lo hablamos luego, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_leader_start_dialog_11">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_0">
		<text>He encontrado a Urraca. Estaba en la estación de Yanov, haciéndose pasar por Pedernal. Acabé con él.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_1">
		<text>¿En serio? Qué pena... Me hubiera encantado aplastar personalmente a esa cucaracha. En fin, es una buena noticia. Aquí tienes; soy un hombre de palabra.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_11">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_0">
		<text>Quiero irme de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_1">
		<text>¿Seguro? No hay vuelta atrás.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_11">
		<text>Segurísimo. En marcha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_12">
		<text>Bueno... De momento me quedo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_191">
		<text>Vale, coge el dinero. No quiero bronca.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_1911">
		<text>¿Eh? ¡Dame todo lo que tengas, cabronazo! ¡Y piérdete y no aparezcas!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19111">
		<text>Me voy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_192">
		<text>¡Te digo que no!</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
		<text>Veamos... ¿Con tu salud? Pues si a ti te va mal, yo debo de estar muerto o algo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_13">
		<text>Oye, hay un asunto urgente. Un comerciante que conozco quiere cerrar un trato, pero sus clientes son de los que causan problemas, así que va a contratar a un guardia de seguridad, por si acaso. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_131">
		<text>Sí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1311">
		<text>Vale. El comerciante te estará esperando en el puesto del guardabosques para informarte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_132">
		<text>No mucho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1321">
		<text>Tú verás. Si cambias de idea pronto, puede que aún estés a tiempo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_0">
		<text>¿Qué clase de trabajo puedes ofrecerme?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_1">
		<text>De los que dan dinero. Ahora piensa: ¿Por qué te lo pido a ti? Eres nuevo y sin contactos, pero si juegas tus cartas, podrías ganarte rápidamente el respeto de los locales. ¿Te digo lo que estoy pensando?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_11">
		<text>Sí, claro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_111">
		<text>Muy bien, atención. Tenemos pensado extorsionar a unos stalkers de Barbas. Es pan comido. Bien entrada la noche, tú y tus hombres os acercáis a Shevchenko, y antes de que esos turistas se den cuenta de lo que ocurre, te los llevas a dar una vuelta. Para nosotros la pasta y para ti lo demás, ¿me sigues? Perfecto. ¿Ves a Knuckles ahí? Él te dará todos los detalles.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_12">
		<text>No mucho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_121">
		<text>Vaya... Tómate tu tiempo y piénsatelo. Si sabes lo que te conviene, acabarás volviendo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_2">
		<text>De los que te vienen bien si quieres ir a sitios. ¿Quieres saber qué estoy pensando?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_11">
		<text>Es la PDA de Barge. Encontré su cadáver en las cuevas bajo la colina.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_12">
		<text>La encontré junto a unos huesos, cerca de Roblepino. Es la PDA de Bromista.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_121">
		<text>¡¿Su PDA?! ¡No puede ser! Buf, no sé cómo reaccionar... Bromista ha muerto... Ya no volveremos a escuchar tus chistes... Descansa en paz. Espero que Barge esté bien...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_122">
		<text>¡¿Su PDA?! ¡No puede ser! Buf, no sé cómo reaccionar... Bromista también ha muerto... Ya no volveremos a escuchar tus chistes... Descansa en paz. Y Barge... ¿Cómo ha podido ocurrir...?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_13">
		<text>La PDA de Barge y la de Bromista. Una la encontré junto a un esqueleto, cerca de Roblepino, y la otra en un cadáver, en las cuevas bajo la granja quemada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_1">
		<text>Para serte sincero, no hay mucho que contar. Las emisiones son especialmente peligrosas y casi siempre letales. Se nota cuando se aproximan gradualmente, por el cambio de tiempo, pero pasan poco después de alcanzar su punto crítico. Al primer signo de cercanía, corre a refugiarte a una cueva, o algo hecho de cemento, ladrillo o acero. Los hay como yo, a quienes nos duele la espalda cuando se avecina una emisión. En cuanto a su naturaleza, no puedo decirte nada útil. No tengo ni idea.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_11">
		<text>¿Necesitas mercancía? ¿Información? ¿O eres tú quien vendes?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_0">
		<text>Sultán dice que planeas desplumar a los stalkers. Cuenta conmigo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_2">
		<text>Genial. Preséntate en Shevchenko después de medianoche; estaremos esperándote. No vayas a aparecer por la mañana.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_13">
		<text>Ah, eres tú, hermano. ¿Qué habéis acordado Sultán y tú?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_14">
		<text>Pues... ve a la barcaza después de medianoche, pero antes de que salga el sol. Te estaremos esperando.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_0">
		<text>Será mejor que me quede contigo. Esperaremos a medianoche y entonces podrás enseñarme el camino a Shevchenko.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_1">
		<text>Perfecto, quédate. Llevarte a la barcaza no es ningún problema.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_12">
		<text>Pues... tengo que ocuparme de unos asuntos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_1">
		<text>Tengo clientes importantes fuera de la Zona que habitualmente me encargan artefactos, y hay que entregárselos en un plazo determinado. Si me consigues lo que busco, te pagaré bien. Ten en cuenta que son pedidos muy importantes para mí; por eso intento encargárselos a varios agentes a la vez. Solo pago toda la recompensa a quien me lo trae primero.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_112">
		<text>Por la granja quemada. Mmm... ¿Quién eres, si puede saberse?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15311">
		<text>También llaman a ese lugar el Bosque de Hierro. El helicóptero se desplomó sobre las torres de electricidad. No sobrevivió ni un militar. Y aunque hubiesen sobrevivido, la habrían palmado enseguida. A esos poltergeists les encanta perseguir a gente en anomalías eléctricas. Y los muy cabrones responden al menor movimiento, como sabes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15411">
		<text>Mira: cuando el helicóptero se desplomó, vieron a cinco soldados. Al parecer, hasta lograron salir del pantano por su propio pie. Llegar hasta ahí no es difícil; solo debes alejarte del agua y quedarte en terreno firme. Y también te hará falta protección química. Si tienes pensado ir para allá, cómprale al médico unos cuantos antídotos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1311">
		<text>Qué pena que no estén aquí mis amigos Barge y Bromista... Nos lo pasábamos de puta madre. Éramos como hermanos, siempre cubriéndonos las espaldas. ¿Cómo ha podido ocurrir? Yo sigo aquí, pero ellos no.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_0">
		<text>Háblame de Bromista y de Barge.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111213">
		<text>Ya tengo algo de ahí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112131">
		<text>Empieza a hablar... ¿Conseguiste algo para mí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11111">
		<text>Bueno, eso lo explicaría todo. Lo conozco. Siempre ha sido un ladrón, pero la cosa se le ha ido de las manos últimamente. Estafar a los stalkers de esa manera... Alguien tendría que ponerlo en su sitio.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_116">
		<text>Necesito información sobre el campamento de mercenarios. No es tan duro como parece.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_111">
		<text>Vale, te esperaré. Recuerda que es un trabajo urgente: tiene que hacerse en dos días.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_28">
		<text>PDA del mensajero de Sultán.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_281">
		<text>No me interesa tanto. Te doy 500 por ella.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2811">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_26">
		<text>Prototipos de detectores. ¿Querrías comprármelos?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_27">
		<text>Documentos secretos. Los encontré en el puente que está junto a la columna motorizada. ¿Quieres verlos?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_31">
		<text>Un artefacto extraño. Lo encontré junto a la planta de dragado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_32">
		<text>Un artefacto extraño. Lo encontré junto a la estación de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_33">
		<text>Artefacto Corazón del Oasis.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_151">
		<text>Vamos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_152">
		<text>Espera.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_0">
		<text>Un grupo de stalkers planea atracarte. Ten cuidado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_1">
		<text>Cerdos... Muy bien, les daremos una cálida bienvenida. Mira, intenta convencerlos de que estás de su parte. Así nos ayudarás a acabar con ellos. Te recompensaremos bien por ello.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111">
		<text>Me importa una mierda en lo que quedases. ¡Dame eso pero ya!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111212">
		<text>Vale, aquí tienes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_21">
		<text>¿Ah, no? Pues nos importa una mierda. ¡Danos eso, gilipollas!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11111">
		<text>Tranquilo... Toma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_2">
		<text>Cerdos... Muy bien, les daremos una cálida bienvenida. Ayúdanos a acabar con ellos. Te recompensaremos bien por ello.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_21">
		<text>Menuda zurra, ¿eh? No te involucraste, así que no te llevarás tu parte. Ya te avisaré si surgen más "negocios".</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_31">
		<text>Eres un inútil... No esperes una recompensa. Pero al menos has venido a hablar, eso ya es algo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_311">
		<text>Hasta luego.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_1">
		<text>Oye. Ahora le apretaremos las tuercas a nuestro clientillo. Barbas les dio a sus stalkers unos detectores muy potentes diseñados para encontrar artefactos extraños. Tienes que unirte a ellos para conseguir que los detectores acaben en tu bolsillo, ¿me sigues?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_2">
		<text>No hay forma de dominarlo. Intenté reducir sus rutas de suministros pero ese granuja consiguió una Brújula igualmente. Parece que le va bien... por el momento.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111211">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141111">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
		<text>[continuar...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_0">
		<text>Urogallo ha muerto. Parece que Tremor estaba involucrado, pero él también está muerto.</text>
	</string>
</string_table>
