<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Drogas antirradiación</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Las drogas antirradiación de mexamina son muy comunes en la Zona. Cuando se usan, inducen una vasoconstricción periférica y privación de oxígeno, lo que ayuda a tratar y prevenir la exposición a la radiación. No tienen efectos secundarios graves, aunque pueden darse casos aislados de náuseas, mareos, calambres y dolores estomacales.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Venda</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Venda elástica normal que detiene hemorragias y evita que las heridas se infecten. Si se trata de una hemorragia normal, basta con aplicar cuidadosamente el vendaje sobre la herida. Si es una hemorragia arterial, debe atarse rápidamente alrededor de la zona afectada.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Prismáticos militares reglamentarios con una ampliación máxima de 7.5 aumentos. Son muy útiles en la Zona, ya que permiten al usuario observarlo todo desde una distancia prudencial.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Prismáticos</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Pan</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>No se conoce de la existencia de ningún panadero en la Zona, pero este pan no está contaminado ni es radiactivo; no solo está fresco, sino que es comestible. Hasta ahora no se ha quejado nadie.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>Lata de "Desayuno para turistas"</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Supuestamente, esta comida enlatada la saquearon unos stalkers de un almacén de suministros militares; es difícil decirlo, ya que no tienen etiqueta. Pero si la fecha de caducidad es correcta, aún se puede comer.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Detector Eco</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Este anticuado detector de actividades anómalas emite una señal de alarma cuando capta partículas anómalas. Puede registrar la presencia de artefactos y medir la distancia a la que se encuentra el más cercano variando la frecuencia del sonido emitido por el detector. Para activar la modalidad de búsqueda de artefactos, basta con abrir el panel frontal. Debido a la sencillez de su diseño, este detector solo sirve para encontrar los artefactos más comunes.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Detector "Oso"</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Detector Veles</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Escáner detector científico de alta tecnología. Con sus tres cámaras de detección modernizadas, registra la posición de los artefactos en una pantalla especial. Cuando está cerrado, el dispositivo solo capta radiación y anomalías. Para activar la modalidad de búsqueda de artefactos, basta con abrir el panel frontal. En modo búsqueda, puede localizar todos los artefactos conocidos por la ciencia.</text>
	</string>
	<string id="st_detector4">
		<text>Prototipo de detector Svarog</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Prototipo de escáner de anomalías de funcionalidad mejorada. Este dispositivo incluye un programa en su base de datos que identifica zonas estáticas de actividad anómala y localiza artefactos. La posición de estas zonas anómalas y artefactos se muestra en una pantalla especial. El modo de búsqueda de artefactos, que puede activarse abriendo el panel frontal, ha sido modificado para detectar formaciones anómalas actualmente desconocidas para la ciencia.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Linterna estándar acoplada a la cabeza. Es muy práctica para los stalkers a quienes sorprende la noche en el exterior, pero si no se utiliza con precaución puede llamar la atención de compañía no deseada.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Linterna</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Anabióticos</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Antídoto</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>La antitoxina IP2 es una droga compleja compuesta por varios antídotos, incluidos metoclopramida, piridoxina, tiamina, riboxina y otros productos farmacéuticos. Se usa para inyectar en el torrente sanguíneo una dosis de antibióticos que neutralizan venenos naturales e inhiben los artificiales. La IP2 no es muy popular en la Zona, ya que la mayoría de los stalkers utilizan máscaras de gas y trajes protectores, pero algunos guardan a buen recaudo un paquete de este antídoto. Sus efectos son duraderos.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster">
		<text>Hércules</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>Vinca</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>Vikasolum ucraniano, el equivalente artificial de la vitamina K. El principal propósito de esta droga es incrementar la velocidad de coagulación de la sangre. Tiene mucha demanda entre los stalkers que quieren curarse cuanto antes de las heridas y laceraciones causadas por los mutantes. Los efectos de esta droga son duraderos.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Inhibidor psíquico</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Droga que bloquea los impulsos nerviosos más impetuosos. Su consumo causa una pérdida emocional a corto plazo. Se usa exclusivamente en la Zona para contrarrestar los efectos de campos psíquicos anómalos. Los efectos de esta droga son duraderos.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Radioprotector</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Bebida energ. de stalker</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Usada por los stalkers en viajes largos sin oportunidad de descanso. Contiene carbohidratos de fácil digestión y drogas que estimulan la liberación de adrenalina en el torrente sanguíneo.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Una guitarra fiable.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Guitarra</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Salchicha dietética</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Para bien o para mal, esta salchicha de pollo y sucedáneo de soja suele ser desayuno y cena de un stalker, todo en uno. Gracias a su elevado contenido en conservantes puede conservarse durante mucho tiempo.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Botiquín de primeros auxilios</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Botiquín militar</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Botiquín especializado para practicar primeros auxilios a los heridos en combate. Incluye coagulantes con base de menadiona, analgésicos, antibióticos e inmunoestimuladores, así como instrumental para extraer balas y esquirlas del cuerpo. Es equipo reglamentario estándar del ejército, y a menudo lo utilizan las fuerzas de Deber.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Botiquín de un solo uso. Útil para tratar diversas heridas: laceraciones, magulladuras, quemaduras (normales o químicas) y varios tipos de envenenamiento. Tiene mucha demanda entre los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Botiquín científico</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Botiquín diseñado específicamente para la Zona. Incluye productos para el tratamiento de heridas, la prevención de envenenamiento radiactivo y la reducción del nivel de radiación presente en el organismo. A diferencia de otros botiquines, éste contiene vikasolum, batilolum y nafazolina.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>No hay datos almacenados.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_name">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Vodka "El cosaco"</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Destilado por GSC. Entra con suavidad y reduce considerablemente los efectos de la radiación. Debe disfrutarse con moderación.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Este novedoso detector de anomalías se usa para localizar formaciones anómalas y tiene un panel frontal de diodos que no solo indica su posición, sino que mide la distancia a la que se encuentran. Para activar la modalidad de búsqueda de artefactos, basta con abrir el panel frontal. Por desgracia, el dispositivo está programado con una lista anticuada de artefactos detectables.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Droga experimental desarrollada por el profesor Ozersky para equipos de investigación científica de la Zona. Contiene tetrodotoxina, conocida coloquialmente como "polvo zombi" debido a que inhibe completamente el sistema nervioso central del sujeto, permitiéndole sobrevivir a las emisiones sin protección. La droga no ha sido sometida a pruebas clínicas ni de campo, por lo que su eficacia es dudosa y es posible que tenga efectos secundarios.</text>
	</string>
	<string id="st_bolt">
		<text>Rayo</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>El principal componente de este producto es un andrógeno anabólico, un esteroide artificial de composición química parecida a la de la testosterona. Desarrolla los músculos, alivia la fatiga y mejora la circulación. Los stalkers suelen usarlo en incursiones largas para poder cargar con más peso. Los efectos de esta droga son duraderos.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Radioprotector Indraline B190, incluido en botiquines para el personal de centrales nucleares. En la Zona se utilizaba en lugar del hidrocloruro de cistamina, muy tóxico, pues su consumo repetido podía causar la muerte. Reduce los efectos de la radiación gamma en tejidos vivos. Es mejor ingerirlo antes de la exposición; sus efectos no son instantáneos, sí duraderos.</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Harmónica</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Para los amantes del blues y los románticos de la cárcel.</text>
	</string>
</string_table>
