<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Munición de ACP .45</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>El proyectil de calibre .45 de chaqueta metálica ha gozado de gran popularidad desde hace más de cien años gracias al gran peso de la bala y a su relativamente escasa carga de propulsión. El proyectil es algo lento, pero muy preciso y con un considerable poder de detención.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>ACP .45</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Munición Hydrashock de ACP .45</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Este inusual proyectil de calibre ACP .45 tiene una camisa de punta blanda hueca y cuerpo de acero. Es una combinación de proyectil de punta blanda y perforante, por lo que disfruta de las ventajas de ambos tipos, aunque también sufre sus desventajas.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>Hydro .45</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Munición de perdigones de 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Proyectiles estándar de calibre 12 rellenos con perdigones de 6 mm. Sumamente letales a distancias cortas. Solo pueden usarse con armas no estriadas.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>Postas de 12x70 </text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Munición de postas de 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Estos pesados proyectiles de postas de calibre 12 suelen utilizarse en caza mayor, pero también son adecuados para otros usos. Más que perforar el blindaje, estos pesados cartuchos lo trituran. </text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>Postas de 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Munición perforante de 5,45x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Proyectiles militares perforantes de calibre 5,45x39 7H22 para fusiles automáticos de los países del Pacto de Varsovia. Tienen una punta perforante de aleación dura. Muy eficaces contra blindajes personales.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 perforante</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Munición de 5,45x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Munición militar perforante mejorada de calibre 5,45x39 7H10 para los fusiles automáticos de los países del Pacto de Varsovia. Es más eficaz que la munición de calibre 7,62 por su reducción del retroceso y sus 100 metros adicionales de alcance.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Munición perforante de 5,56x45 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Munición perforante militar de calibre 5,56x45 de la OTAN, clasificada en su índice SS190/M855, muy utilizada por las agencias de seguridad y servicios especiales occidentales. Eficaz contra blindajes personales.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56x45 mm perforante</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Munición de 5,56x45 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Munición estándar reglamentaria de la OTAN, de calibre 5,56x45, especialmente diseñada para fuego automático de precisión. Tiene excelentes prestaciones balísticas, pues ha sido diseñada partiendo de proyectiles de caza. Muy conocida por su índice SS109.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56x45</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Munición de 7,62x54 mm 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Munición de francotirador de calibre 7,62 con una punta de acero diseñada especialmente para el fusil SVD. A diferencia de su equivalente para ametralladoras, la 7H1 proporciona una agrupación más precisa y una capacidad de penetración excelente.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62x54 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Munición de 7,62x54 mm PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Munición barata de calibre 7,62 para ametralladoras. Su diseño hace que no sea apta para fusiles de francotirador, por lo que se utiliza únicamente con la ametralladora RP-74.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62x54 PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Munición de 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Munición de camisa metálica con punta de acero y cuerpo de plomo. Ofrece un buen poder de detención, pero no es eficaz contra blindajes personales.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Munición 9x18 mm +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Esta munición ofrece un poder de detención mejorado y su designación europea +P+ indica que se trata de proyectiles de sobrepresión con un aumento del 30% en la velocidad de disparo. Ineficaz contra blindajes personales.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+ </text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Munición de camisa metálica de 9x19 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Munición básica de calibre 9x19 y camisa metálica con excelentes características y de producción barata. Es muy popular debido al hecho de que las convenciones internacionales prohíben el uso de munición expansiva en combate. Ineficaz contra blindajes personales.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 de camisa metálica</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Munición de punta hueca de 9x19 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Munición de calibre 9x19 de punta hueca con carcasa expansiva que ofrece un gran poder de detención y una baja propensión a los rebotes. Utilizada por la policía y para defensa personal. Ineficaz contra blindajes personales debido a su bajo potencial de penetración.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 de punta hueca</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Munición de 9x39 mm SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>La SP-6 es munición subsónica para fusiles de asalto; tiene punta blanda y un cuerpo de acero macizo que sobresale del casquillo. Requiere el uso de un silenciador para efectuar disparos inaudibles. Utilizado por los servicios especiales de los países del Pacto de Varsovia. Eficaz contra blindajes personales.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Munición de 9x39 mm SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>La SP-5 es munición subsónica para fusiles de francotirador con casquillo bimetálico. Su cuerpo de acero tiene un hueco relleno de plomo en la parte posterior. Requiere el uso de un silenciador para efectuar disparos inaudibles. Utilizado por los servicios especiales de los países del Pacto de Varsovia.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 mm SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Baterías</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Granada de M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Granada de 40 mm para el lanzagranadas M203. Este proyectil tiene un radio letal de 5 metros. También puede usarse con el lanzagranadas integrado FT-200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Cohete OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Cohete de fragmentación antipersona para el lanzagranadas RPG-7u. El principal propósito de este cohete es matar enemigos a cubierto que estén fuera del alcance de las granadas de mano.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Granada de VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Granada de fragmentación estándar para el lanzagranadas acoplado GP-25 Koster. Este proyectil tiene una zona letal de 5 metros. La granada VOG-25 también puede usarse con el Tunder S14 y el lanzagranadas Bulldog 6 (similar a un revólver).</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Mira PSO-1m</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Mira óptica fija de fabricación soviética con zoom de 5.0x y escalado de distancia. Se acopla a las armas mediante una cola de milano, lo normal en los países del Pacto de Varsovia.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector">
		<text>Mira PSS-2x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector_descr">
		<text>Mira óptica fija con zoom de 5.0x y un visor térmico integrado para identificar fuentes de calor similares a las del cuerpo humano. Diseñado para las fuerzas especiales. Se acopla a las armas mediante una cola de milano.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision">
		<text>Mira NSPU-3</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision_descr">
		<text>Mira fija con zoom de 5.0x, intensificador de imagen y visión nocturna, diseñada para el combate en entornos oscuros. Se acopla a las armas mediante una cola de milano.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Mira SUSAT 4x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>Mira ajustable de largo alcance con zoom de 1.6–4x que dispone de ajuste automático para mejorar la eficacia de los disparos. Se acopla a las armas mediante el riel Picatinny estándar de la OTAN.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Mira fija con zoom de 4x producida principalmente en países occidentales. Se acopla a las armas mediante el riel Picatinny estándar de la OTAN. A menudo se usa para fuego de precisión con armas cortas a distancias medias y largas.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk">
		<text>Mira SUSAT Crepúsculo x1.6</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>Mira óptica SUSAT de alto contraste con zoom de 1.6x para el combate con poca luz. Se acopla a las armas mediante el riel Picatinny estándar de la OTAN.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision">
		<text>Mira SUSAT Noche 4x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>Mira fija con zoom de 4.0x y un dispositivo de visión nocturna para el combate en la oscuridad a larga distancia. Se acopla a las armas mediante el riel Picatinny estándar de la OTAN.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6">
		<text>Mira SUSAT 1.6x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>Mira óptica SUSAT con zoom de 1.6x para el combate a corta y media distancia. Se acopla a las armas mediante el riel Picatinny estándar de la OTAN.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7">
		<text>Mira PSU-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_descr">
		<text>Mira óptica con zoom de 2.7x para combate urbano a media distancia. Se acopla a las armas mediante una cola de milano.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Silenciador</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Un eficaz silenciador que puede modificarse sobre la marcha según sea necesario. El cuerpo del silenciador que rodea el cañón contiene una fina malla metálica enrollada y la parte frontal está formada por diafragmas metálicos con agujeros para que pase la bala. Incluye adaptadores y selladores para la mayoría de las armas. Normalmente se usa para diezmar las filas enemigas discretamente.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Granada F1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Granada de mano defensiva; su metralla puede perforar blindajes personales de grado medio. Su radio letal es de 7 metros. Los stalkers consiguen granadas F1 comerciando con los militares, que justifican su desaparición declarando que las han usado contra mutantes.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>GP-25 Koster</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Lanzagranadas de avancarga y disparo único que se acopla bajo el cañón de los fusiles de asalto fabricados por los países del Pacto de Varsovia. El mecanismo de disparo se amartilla solo, tiene un seguro manual y un dispositivo de bloqueo de disparo si se instala incorrectamente. Dispara granadas VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Lanzagranadas M203 modificado con tres pulgadas menos de longitud. Se acopla a las armas por medio de un riel Picatinny. El mecanismo de acoplamiento puede cambiarse, razón por la cual este lanzagranadas es popular en todo el mundo.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Granada RGD-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Granada de mano ofensiva con un pequeño radio letal de 5 metros. La usan a menudo los stalkers para "ahumar" mutantes debido a su bajo coste.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Granada de humo</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Granada de mano que sirve para desplegar pantallas de humo. Una vez arrojada, la pantalla de humo tarda 10 segundos en formarse.</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Cuchillo</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>AC-96/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>AKM-74/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>AKM-74/2U</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Martha</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Escopeta recortada</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Escopeta de caza con dos cañones paralelos recortados, más ligera y compacta que una escopeta normal. Es una de las armas más populares entre bandidos porque es fácil de ocultar y extremadamente eficaz a corta distancia.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Kora-919</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>Águila Esteparia</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>Pistola fabricada a mano partiendo del diseño de la Cometa Negra. Sus componentes han sido ajustados hasta alcanzar una precisión increíble en una pistola de estas características.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Cometa Negra</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FT-200M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Fora-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>GP37</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Fusil Gauss</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>Tunder S14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Este fusil de asalto con lanzagranadas (similar a la gama AKM) se desarrolló para unidades de respuesta rápida. Sus diferencias son la munición de calibre 9x39, el cargador detrás del gatillo y sus opciones de configuración. Es muy apreciado por stalkers militares por su capacidad para matar enemigos con blindajes personales o usando coberturas improvisadas en combate urbano a distancia, además de por su gran poder de detención.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>Tormenta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Versión experimental de un fusil de asalto con lanzagranadas integrado, modificación rusa del Tunder S14 estándar. Ha sido diseñada específicamente para las unidades que operan en la Zona. Es conocido por la gran capacidad de su cargador.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>HPSS-1m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Versión modificada de una pistola de la primera mitad del siglo XX; este modelo es tan fiable, potente y preciso como el original. Las pistolas de este modelo tienen una merecida reputación como las mejores del siglo XX, y tienen mucha demanda en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>IL 86</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>TRs 301</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>Víbora 5</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>Este subfusil se ha hecho popular en todo el mundo gracias a su fiabilidad, sencillez de manejo y precisión. Durante las últimas décadas, el Víbora 5 ha sido utilizado por fuerzas especiales y unidades de policía de todo el mundo. Dada su abundancia en el mercado negro global, no es de extrañar que haya acabado en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>Frasier</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>Prototipo de subfusil basado en el excelente Víbora 5. Diseñado como arma de vanguardia para el combate cuerpo a cuerpo, goza de un calibre superior, mejor precisión y mayor cadencia de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>PB-1s</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus">
		<text>RP-74 de Zulu</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>El anterior propietario de esta arma fue Zulu. Presenta ciertas mejoras, como un cargador de más capacidad y un mecanismo retráctil particularmente fiable. Estas modificaciones han aumentado el peso del arma, pero eso no supuso ningún problema para su anterior propietario.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>PMm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor">
		<text>PMm honorífica</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">
		<text>Antigua PMm entregada a Degtyarev como recompensa por "ejecutar con éxito órdenes sumamente peligrosas, así como por su valor y coraje en el cumplimiento del deber".</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>Fulminadora</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>Bulldog-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Este lanzagranadas con aspecto de revólver está provisto de seis cañones de avancarga y ánima estriada, idénticos al de los lanzagranadas acoplados. El tambor también es de avancarga. Muy utilizado para neutralizar posiciones de fuego enemigas; en campo abierto, también se usa para atacar posiciones fijas artilladas o eliminar monstruos especialmente resistentes.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>RP-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Esta ametralladora de cinta es una modificación portátil con un complejo sistema de alimentación de dos fases. A pesar de su baja precisión y excesivo peso, tiene varios admiradores en la Zona. Se utiliza principalmente para rechazar fuerzas enemigas en conflictos entre facciones y para despejar guaridas de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>RPG-7u</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIP-t M200</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>Alpina</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>Modelo exclusivo de la pistola SIP-t M200. Forma parte de una pequeña edición limitada producida para una unidad de fuerzas especiales sin identificar. El modelo dispone de un cargador de gran capacidad, un cañón de acero muy resistente y un receptor de polímero ultraduradero.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SGI-5k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Fusil de asalto relativamente nuevo que ha despertado admiración en todo el mundo, pese a no tener un diseño muy "moderno". Las armas de esta gama se encuentran entre las mejores de su clase, y son conocidas por su fiabilidad, precisión y sencillez de manejo.Aunque es difícil de encontrar en la Zona, los stalkers más experimentados pagan grandes sumas de dinero para encargarlos al exterior.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>SGI-5k de Strelok</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>Fusil de asalto SGI-5k de factura suiza. Aunque no es nuevo, resulta evidente que su anterior propietario lo ha cuidado mucho: el arma ha sido desmontada y vuelta a montar con todos los componentes mejorados y ajustados para optimizar su rendimiento y aumentar su poder de detención. Han grabado la letra "S" en la culata, junto a 16 muescas.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPSA-14 </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>SPSA-AUT</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>La escopeta SPSA-AUT de amartillado automático solo se fabrica en los talleres de Deber. Está pensada para eliminar grupos numerosos de mutantes. Su mecanismo de alimentación mejorado garantiza una elevada cadencia de disparo, y la capacidad de su cargador se ha incrementado a 10 proyectiles. Dispara munición de calibre 12x70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble">
		<text>Mosquetón</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>Escopeta militar diseñada específicamente para unidades de asalto partiendo del modelo SPSA-14. Puede efectuar disparos en modo automático, igual que su predecesora, pero compensa mejor el retroceso gracias a un equilibrado sistema de absorción de sacudidas.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>SVDm-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Fusil militar de francotirador que lleva más de cincuenta años en el mercado y goza de una merecida reputación por su excepcional fiabilidad y sencillez de uso. Suele utilizarlo el ejército para mejorar el alcance efectivo de sus unidades, pero los stalkers lo respetan por sus propiedades perforantes, que les permite atravesar el pellejo de los mutantes y los blindajes militares.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>Lince</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>Versión del fusil de francotirador SVDm-2 ensamblada a mano. Su aspecto es idéntico, pero proporciona una combinación ideal de precisión y poder de detención.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>SVUmk-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>SVU2-A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>Este fusil de francotirador recortado con cadencia de disparo mejorada es el próximo paso en la evolución del SVUmk-2. El arma pertenecía a Max, el legendario guardia de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>Escopeta de caza</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Esta escopeta de caza de cañones superpuestos es extremadamente común y ofrece mejor protección contra mutantes que una pistola, gracias a su precisión y potencia de detención. La utilizan sobre todo los novatos en las afueras de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Arma no identificada</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Arma desconocida, cuyo mecanismo de disparo aún no se ha determinado. Parece defectuosa; no hace nada al apretar el gatillo.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>UDP Compacta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Su intachable fiabilidad y durabilidad, combinadas con una precisión excelente, son las principales características de esta arma. Entre sus desventajas se encuentra su considerable tamaño, un centro de gravedad relativamente elevado y un cerrojo enorme, que dificultan tenerla oculta pero no eclipsan sus cualidades positivas. Es especialmente popular entre los veteranos de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>March</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>Pistola compacta de gran calibre con un mecanismo de cerrojo de recorrido corto y poco peso. Pertenecía a un mercenario llamado Perrolobo. Parece ser una pistola UDP Compacta modificada.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>SA Avalancha</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>Vintar BC </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Fusil de francotirador militar especial diseñado para efectuar tiros de precisión silenciosos y sin fogonazo en operaciones especiales donde la detección del tirador puede ser crítica. El Vintar BC posee una gran capacidad perforante y poder de detención, y está equipado con una mira óptica integrada de precisión. Pese al reducido tamaño de su cargador, muchos stalkers lo tienen en alta estima.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>Marea</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>Arma producida para unidades militares partiendo del diseño del fusil de francotirador silencioso. Posee mayor poder de detención que su predecesor, el Vintar BC, en detrimento de su cadencia de disparo, lo que permite al tirador eliminar a sus enemigos uno a uno sin revelar su posición.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walker P9m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Rastreadora 13</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Escopeta occidental de ánima lisa extremadamente popular en todo el mundo por su sorprendente fiabilidad y velocidad de recarga. Los cazadores de la Zona la valoran especialmente por su funcionalidad. Todas sus piezas están bañadas en un compuesto anticorrosión.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper">
		<text>Depredadora</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
		<text>Escopeta de corredera fabricada a medida; pertenecía a Trapper. El único requisito del cazador respecto a esta arma fue que pudiera matar a un depredador de un solo disparo. Esta filosofía se basaba en la creencia de que, por mucha gente que haya matado, un animal sigue siendo un animal, y por tanto no debe sufrir.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Baterías caseras</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom">
		<text>Mira SUSAT Merat</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Fusil de asalto moderno desarrollado como heredero del AKM 74/2. La principal diferencia es su modalidad de disparo de alta velocidad en ráfagas de dos proyectiles, que le permite disparar dos balas en el mismo sitio exacto a distancias de hasta 100 metros. Esto aumenta considerablemente la posibilidad de alcanzar al objetivo en comparación al modo de disparo individual, lo que mejora su letalidad, poder de detención y potencial perforante.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Esta arma, de 1974, marcó el punto en que los países del Pacto de Varsovia adoptaron la munición de pequeño calibre y bajo impulso. El AKM-74/2 es el sucesor del fusil de asalto más popular; el freno de su boca es mayor que el de su predecesor, reduciendo su ya controlable retroceso. Esto le da más precisión y agrupación de disparos, sobre todo si se dispara tiro a tiro o en ráfagas cortas. Es sencillo y fiable como su anterior versión.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>Aunque tiene el tamaño y el peso de un subfusil y comparte su función táctica, esta arma está clasificada como fusil de asalto porque su mecanismo interno es idéntico al del AKM 74/2. Esta arma es célebre por su movilidad en combate cuerpo a cuerpo y su elevada capacidad de penetración; sus inconvenientes son su escaso alcance efectivo (pese al gran alcance de sus proyectiles), tendencia a sobrecalentarse y elevada propensión al rebote.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Versión mejorada de una clásica arma semiautomática, que destacó en los principales conflictos armados del siglo XX y ha entrado con buen pie en el nuevo milenio. Decenas o incluso cientos de empresas de todo el mundo fabrican el arma original y numerosas modificaciones. La única desventaja del arma es la escasa capacidad de su cargador, pero está compensado más que de sobra por su potente munición.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>El pistolón definitivo: voluminoso, pesado y sumamente letal. Diseñada como arma especializada para caza media y mayor y para competiciones de tiro en las que había que disparar contra blancos de acero a distancias superiores a los 50 metros. Su limitado uso en la Zona se atribuye a su precio, peso y tamaño, que duplican a los de otras pistolas.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Esta arma de aspecto futurista con el cargador detrás de la empuñadura es en realidad un sistema modular fabricado en serie, compuesto por un sistema informático de control de disparos y un lanzagranadas de 40 mm. Pese a su aspecto voluminoso es muy ergonómica, fácil de usar y goza de buenas prestaciones.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Pistola de factura ucraniana usada principalmente por agencias gubernamentales. Ofrece más precisión, ergonomía y capacidad de cargador que la PMm. Estas pistolas llegaron a la Zona en grandes cantidades gracias a la venta de armas defectuosas con errores técnicos de cálculo en los diseños de los primeros modelos. Pese a ello, la pistola tiene mucha demanda entre stalkers por sus excelentes prestaciones de combate.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Recién llegado a la familia de los fusiles de asalto occidentales, que se distingue de los modelos automáticos anteriores con mecanismos de cerrojo semiabierto; éste es más parecido a los fusiles de asalto estadounidenses accionados por gas y posee un sistema de pistones por gas de recorrido corto. Estos cambios hacen que el fusil sea el ejemplo perfecto de arma moderna: ligera, fiable y ergonómica.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Los numerosos defectos detectados en este fusil provocaron que se remodelase, y las armas decomisadas acabaron en el mercado negro de la Zona. Sus ventajas son la mira integrada con zoom de 4x, una elevada precisión para disparo individual y una tecnología de mejoras bastante decente. En fuego automático, su precisión se reduce bastante y sus mecanismos internos básicos se vuelven poco fiables.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Un nuevo hito en el desarrollo de esta conocida gama estadounidense. Se han aplicado cambios en la mitad superior de la pieza de acero formada por el cañón, el tubo de gas y el mecanismo de cerrojo, reduciendo el peso del arma y mejorando su ergonomía y sistema de gas. Es muy fiable, aunque dada su propensión a ensuciarse no es apropiada para las difíciles condiciones de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Esta pistola fue desarrollada en la segunda mitad del siglo XX partiendo del modelo de la PMm para ser usada por fuerzas especiales y unidades de exploración. La parte frontal del cañón está cubierta por un silenciador, mientras que el mecanismo de cerrojo está acortado, por lo que el resorte de la corredera ha tenido que instalarse en la empuñadura del arma. Aunque en teoría obsoleta, sigue siendo muy eficaz en las manos apropiadas.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Este legado soviético es la pistola más habitual en la Zona, y una de las mejores armas cortas de autodefensa disponibles. Es pequeña, muy fiable, fácil de usar y no requiere mucho mantenimiento. Al mismo tiempo, adolece de varias desventajas, como su corto alcance, escasa precisión y bajo poder de detención. Además, comparada con las pistolas modernas de su clase es demasiado pesada y tiene un cargador pequeño.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>Escopeta de combate no estriada, de diseño parecido al de un revólver con una potencia de fuego tremenda, ideal para unidades militarizadas. Cuenta con cargador de gran tamaño y una cadencia de disparo elevada, pero su gran peso, volumen y tiempo de recarga son sus desventajas. Es poco habitual en la Zona. Se utiliza para despejar espacios cerrados llenos de mutantes.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Este lanzagranadas de los 60 llegó a la Zona procedente de polvorines militares. Es un lanzador de disparo único y ánima lisa, sin retroceso y con tubo de lanzamiento de retrocarga. Cuenta con mira óptica PGO-7 con zoom de 2.7x. Aunque no suele ser muy usada por los stalkers debido a su tamaño y peso, dado su poder de destrucción y su facilidad de uso, ha encontrado admiradores en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Único modelo de fabricación en serie que queda de una pistola de renombre mundial. Este arma tiene una merecida reputación por su ergonomía y precisión. Aunque su cargador es pequeño, su mecanismo funciona como un reloj suizo. Su otra ventaja es la potente munición que utiliza. Algunos creen que la SIP-t M200 es la mejor pistola de calibre ACP .45 que se ha fabricado en serie y tiene muchos seguidores entre los stalkers y mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Esta escopeta automática especial de ánima lisa fue diseñada en la segunda mitad del siglo XX y dispone de mecanismos de disparo de corredera y amartillado automático. La policía y las tropas de asalto la utilizan con usos diversos. Aunque fiable y flexible, también es bastante pesada, compleja y costosa. Aun así, es bastante popular en la Zona, especialmente entre los stalkers que buscan una protección eficaz contra mutantes.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Versión modernizada del fusil de francotirador SVDm-2, con un diseño compacto de cargador trasero realizado a petición de las fuerzas de respuesta rápida. Ofrece mayor precisión en fuego rápido y es bastante más ligero, pero su precisión en disparo individual a corto y medio alcance es similar al de su predecesor. Sus prestaciones le han granjeado la admiración de innumerables stalkers.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Versión modificada del silencioso fusil de francotirador Vintar BC. Fue diseñado como arma para fuerzas especiales. Su principal propósito es proporcionar fuego eficaz contra enemigos con protecciones personales modernas sin revelar la posición del usuario. Gracias a su silenciador integrado y a sus pesadas balas subsónicas de calibre 9x39, el ruido y fogonazo emitidos al disparar se han reducido al mínimo.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Conocido como el objeto 62, este fusil de última tecnología e increíble precisión fue desarrollado en los laboratorios secretos del interior de la Zona. El arma acelera sus balas a una velocidad extremadamente elevada por medio de un sistema electromagnético, ofreciendo un poder de detención asombroso y apenas retroceso. El arma funciona con fragmentos encapsulados de artefactos incluidos en sus baterías.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Las pistolas Martha gozan de reputación como armas fiables en todo el mundo, aunque son bastante aparatosas. La utilizan las fuerzas armadas y policiales del otro lado del océano, además de diversas organizaciones militares y de orden público. Esta pistola es igualmente popular en los bajos fondos gracias a su potente munición y a la capacidad del cargador. Las Martha que se encuentran en la Zona suelen estar desfasadas.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Excelente pistola occidental conocida por su fiabilidad, su cargador de gran capacidad y su notable precisión, además de encontrarse entre las pistolas más ergonómicas de su clase. Es una de las pistolas más utilizadas en la Zona por los novatos y los profesionales que se la pueden permitir.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Baterías que utilizan un fragmento encapsulado de Destello como fuente de energía. Fabricadas con equipo de alta tecnología.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Estas células de baja capacidad emplean fragmentos encapsulados de Destello como fuente de energía. Su baja capacidad se debe a la producción improvisada y a la falta de equipo especializado.</text>
	</string>
</string_table>
