<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a9_conservation_info">
		<text>Documentos con notas</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_conservation_info_desc">
		<text>Según los documentos, la orden del Departamento 1 de sellar la cerradura de transporte hizo que el paso subterráneo Pripyat 1 quedase inundado por una mezcla de dióxido de carbono y algún tipo de aditivo químico. En consecuencia, todo el personal debía vestir trajes de protección química con módulos respiratorios de ciclo cerrado.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info">
		<text>Carta sobre envíos del objeto 62</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info_desc">
		<text>"Debido a la actividad de las anomalías, el transporte del objeto 62 al aire libre no es factible. Utilicen el paso subterráneo Pripyat 1 para la entrega. Se ha enviado al Departamento 1 el plan de entrega y el subsiguiente sellado del paso."</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info">
		<text>Carpeta con la orden</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info_desc">
		<text>Los documentos mencionan la evacuación del personal de la central de Júpiter a unos laboratorios subterráneos. Supuestamente, este asunto se discutió en la sección del laboratorio.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info">
		<text>Programa de entregas</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info_desc">
		<text>"Programa de entregas del objeto 62: 07/14 – 20 unidades (una dañada); 07/21 – 32 unidades (2 dañadas); 07/28 – 26 unidades (una dañada). El talón de expedición sobre las unidades perdidas durante el transporte ha sido enviado al encargado de la central con copia al taller de reparaciones."</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info">
		<text>Hoja de libreta</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info_desc">
		<text>Se ha tomado la siguiente decisión en la reunión: el departamento de entregas debe concentrarse en la evacuación del objeto 62.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info">
		<text>Registro de actividades de Deber</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info_desc">
		<text>"...18:30 – Completado cierre hermético de secciones del paso P-1. 19:00 – Completado cierre hermético de puertas del ferrocarril. Hubo que soldar puertas para sellarlas. 19:45 – Cerradura de transporte sellada. Se activó el generador de emergencia para operar el mecanismo de la cerradura de transporte porque el suministro de energía al paso subterráneo se había cortado. 20:00 – El laboratorio químico ha comenzado a bombear gas al paso. 22:00 – Completado sellado del paso subterráneo, documentos enviados al Departamento 1."</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info">
		<text>Plano del paso subterráneo </text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info_desc">
		<text>Plano del paso subterráneo Pripyat 1 que lo ubica bajo la ciudad de Pripyat. El documento tiene varias anotaciones: 1. Sellar cerradura de transporte. 2. Liberar el gas del laboratorio químico para sellar el paso.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact">
		<text>Aislante alterado</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact_descr">
		<text>Antes esto era un aislante, pero ahora casi se ha convertido en un artefacto inestable. Es probable que sea la fuente de las emisiones psíquicas intermitentes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone">
		<text>Lata de colofonio</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone_descr">
		<text>Lata de colofonio utilizado para soldar. Es bastante raro en la Zona, lo que explica por qué los técnicos locales suelen utilizar cinta aislante para reparar el equipo averiado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor">
		<text>Paquete de condensadores</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor_descr">
		<text>Un paquete de condensadores, componentes eléctricos básicos muy abundantes en la Zona porque se utilizan para mejorar artículos tecnológicos, aunque normalmente no se necesita esta capacidad.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite">
		<text>Base de textolita</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite_descr">
		<text>La textolita es uno de los componentes básicos de los circuitos impresos. La sensación de un técnico radioaficionado en relación con la textolita intacta es similar a la experimentada por un escritor ante una hoja de papel en blanco.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor">
		<text>Caja de transistores</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor_descr">
		<text>Una caja de transistores, semiconductores que generan, transforman y amplifican oscilaciones eléctricas. Los transistores son el sueño de todo técnico de radio de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire">
		<text>Bobina de alambre de cobre</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire_descr">
		<text>El alambre de cobre es un conductor excelente y, al mismo tiempo, sirve como fuente de metal bajo de ley. Debido a esto último, estos alambres escasean mucho en la Zona. Todas las reservas de este material fueron encontradas, fundidas y enviadas a centros de reciclaje en la década de los 90.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner">
		<text>Escáner detector de mutantes</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner_descr">
		<text>Este dispositivo, basado en un escáner de actividad anómala ordinario, se ha combinado con un sensor detector de mutantes de corto alcance y un dispositivo de registro para almacenar resultados. Viene equipado con un interruptor de desactivación automática que se acciona tras recoger una determinada cantidad de datos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info">
		<text>Documentos administrativos</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info_descr">
		<text>Una carpeta de documentos que contiene datos puramente administrativos. Según los documentos, toda la información técnica relacionada con el objeto 62 se envió al taller de pruebas por orden del laboratorio central.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda">
		<text>PDA de Negro</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda_desc">
		<text>Un mensaje que destaca entre los demás. El remitente es alguien llamado Chacal y dice así: "Mi contacto en el instituto de investigación recomienda que dirijas la expedición. Tendrá que contratar a tus chicos para proteger el búnker. Así lo tendrás todo más fácil. Recuerda, el cliente no quiere que los científicos consigan NINGUNA información sobre el manejo de los objetos clasificados como X. De ser así, no podremos abandonar la Zona. No me decepciones, Negro."</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox">
		<text>Caja negra</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descr">
		<text>La caja negra del Pez Raya 1, intacta tras el accidente. Debería contener datos codificados sobre los últimos minutos de vuelo del aparato.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_charge_descr">
		<text>Explosivo plástico militar con un temporizador de 5 segundos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_name">
		<text>Explosivos con temporizador</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted">
		<text>Rueda manipulada</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag">
		<text>PDA de Snag</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag_descr">
		<text>La PDA contiene un mapa con una marca junto a la subestación que señala la existencia de un escondite, además de un par de fotos eróticas. Nada especial.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader">
		<text>PDA de bandido</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader_descr">
		<text>El último mensaje de la PDA dice así: "Coge a ese cabrón de Snag y tráelo aquí; tenemos cuentas pendientes que saldar. Me da igual dónde esté, encuéntralo. Y si ofrece resistencia, dale una lección. Sultán".</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_desc">
		<text>Esta PDA contiene detalles sobre clientes de Morgan, así como las coordenadas del almacén secreto de Deber del que sustrajo armas. Morgan vendió esas armas a mercenarios y contactó con alguien llamado Sultán. Para cubrir su rastro, decidió revelar la ubicación del almacén a Libertad. Su cómplice, Buitre, debía transmitirles esta información. La PDA menciona la existencia de un sensor que solo Morgan puede desactivar, y que alertará a Deber si alguien entra en el escondite. Esta información es de gran interés tanto para Deber como para Libertad.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_name">
		<text>PDA de Morgan</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_desc">
		<text>Hay una nota en el dorso de un antiguo documento: "Ghost, me llevo mis cosas. Gracias por el fusil de asalto, voy a necesitarlo. A cambio, te dejo algunos suministros médicos de Doctor. He logrado atrapar al mercenario que me seguía el rastro, así que ya no me hacen falta... espero. Voy a reunirme con Fang; ha logrado montar el descodificador. Si sales de ésta, nos encontraremos donde siempre. Strelok".</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_name">
		<text>Nota para Ghost</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_desc">
		<text>Una nota en una hoja cuadriculada: "Strelok, he dejado el otro descodificador en nuestro escondite de Pripyat por si acaso. Ghost y yo nos vamos a Agroprom, así que dejamos aquí la munición que nos sobra. Cógela si la necesitas. ¡Buena caza! Fang."</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_name">
		<text>Nota para Strelok</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_desc">
		<text>Hay una nota en el dorso de un antiguo documento: "Fang, no puedo seguir esperándote, hay todo un escuadrón pisándome los talones. Me voy solo al sarcófago. Te dejaré aquí mi arma de la suerte; de todos modos ya no me queda munición. Si no consigo regresar, dásela a Ghost. Si la cuida bien, ella cuidará de él. Cuídate tú también. Strelok".</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_name">
		<text>Nota para Fang</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_desc">
		<text>Un módulo de memoria del aparato no tripulado. Novikov lo ha desbloqueado, así que ya tienes acceso a la información recopilada por el aparato. Entre otras cosas, contiene las coordenadas de tres radiofaros.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_name">
		<text>Módulo de memoria desbloqueado</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_desc">
		<text>Un módulo de memoria del aparato no tripulado. Sigue operativo a pesar del accidente, pero por desgracia está bloqueado.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_name">
		<text>Módulo de memoria bloqueado</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_desc">
		<text>Una vieja hoja de papel con la lista de turnos del centinela y los números 1421 debajo. Alguien ha escrito encima con un rotulador: "Teniente V. I. Sokolov. Tras el choque del helicóptero procedí al punto de evacuación B205. No se han efectuado intentos de evacuación en dos días, y es muy arriesgado mantener esta posición. Por tanto, he decidido abandonar el B205 y dirigirme al laboratorio móvil de la expedición científica. El laboratorio está al noreste del punto de evacuación."</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_name">
		<text>Nota de Sokolov</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b206_plant_desc">
		<text>Una planta que formaba parte de una arboleda, pero que ha sido transformada parcialmente por una anomalía. La arboleda reaccionó agresivamente a la intrusión, pero por ahora la planta parece inofensiva.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b206_plant_name">
		<text>Planta anómala</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_desc">
		<text>El último mensaje recibido en la PDA es de Morgan. Básicamente, es un contrato para asesinar a un stalker llamado Degtyarev. Hay varias fotos adjuntas. Las últimas instrucciones de Morgan son borrar el mensaje después de haberlo leído.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_name">
		<text>PDA de mercenario</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_desc">
		<text>Este estuche contiene un detector de artefactos, una batería y un potente transmisor. El dispositivo escanea anomalías para determinar la cantidad y el tipo de artefactos que aparecerán. Toda esta información se transmite automáticamente al búnker de los científicos.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_name">
		<text>Escáner de actividad anómala</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_desc">
		<text>La última grabación de sonido de la PDA dice: \n"... Vayamos a donde vayamos, siempre acabamos en el mismo sitio. No hay forma de acostumbrarse a esta niebla... Es muy raro, Chepurny desapareció sin dejar rastro. ¿Habrá encontrado el modo de salir?... \nDía seis... No tenemos agua... El coronel ha perdido la chaveta, disparó a dos de los nuestros a quemarropa y se suicidó... Ahora estoy solo en esta maldita anomalía... Si no hubiera saboteado las comunicaciones con el cuartel general, podrían habernos rescatado... y Deber jamás habría existido. Me pregunto cómo habría ido todo... Bah, que le den. Ese capitán Tachenko murió hace mucho... y el general Tachenko de Deber seguirá sus pasos... Creo que es lo justo..."\nSe oye un disparo y la grabación termina.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_name">
		<text>PDA del general Tachenko</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_descr">
		<text>El manual describe cómo se usa el objeto 62. Las instrucciones hacen especial hincapié en que no se deben hacer ajustes por la trayectoria de la bala ni el viento, ya que no son factores importantes dentro del alcance efectivo del arma.\nEstos documentos no deben caer en manos ajenas, pues serían de gran interés para los analistas de la USS.</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_name">
		<text>Manual del objeto 62</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_descr">
		<text>La libreta contiene una descripción detallada del experimento de evaluación del efecto de un campo psíquico sobre un objeto en otro hemisferio. Un grupo de científicos del Caribe recibió la señal, pero estaba distorsionada. Había sido alterada de algún modo, como si alguien la hubiese corregido. Una posible explicación es que la teoría de la noosfera es correcta y los cambios se deben a ella.\nEstos documentos no deben caer en manos ajenas, pues serían de gran interés para los analistas de la USS.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_name">
		<text>Libreta con la descripción de un experimento</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_descr">
		<text>Estos documentos describen las prestaciones de la antena y su diferencia con los valores planificados. Hay una nota en el lado opuesto en la que se indica que los documentos fueron preparados en el laboratorio X10.\nEstos documentos no deben caer en manos ajenas, pues serían de gran interés para los analistas de la USS.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_name">
		<text>Emisor Arco Iris: prestaciones técnicas</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_descr">
		<text>Estos documentos hacen referencia a uno de los hallazgos paralelos de la investigación, concretamente al descubrimiento de que las criaturas vivas pueden generar emisiones psíquicas dirigidas. Como parte de la investigación llevada a cabo por el laboratorio X16, se cultivó un emisor de campo biológico (un cerebro gigante, básicamente).\nEstos documentos no deben caer en manos ajenas, pues serían de gran interés para los analistas de la USS.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_name">
		<text>Documentos de investigación</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_descr">
		<text>El informe detalla el estudio de las muestras biológicas enviadas por el laboratorio X18. Fueron sometidas a efectos de campos informativos de distinta intensidad. El informe describe meticulosamente la mutación de organismos vivos tras su exposición a las emisiones.\nEstos documentos no deben caer en manos ajenas, pues serían de gran interés para los analistas de la USS.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_name">
		<text>Informe sobre el estudio de las muestras</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_descr">
		<text>El documento hace referencia al traslado del equipo de investigación y de todo el material a otro laboratorio llamado X7, en el que se investigará todo lo relacionado con la influencia de la noosfera. El equipo de investigación está formado por N. A. Lebedev, E. F. Kalancha y V. I. Suslov.\nEstos documentos no deben caer en manos ajenas, pues serían de gran interés para los analistas de la USS.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_name">
		<text>Orden de transferencia</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_desc">
		<text>La última anotación de la PDA dice así: "He encontrado el generador de emergencia en la sexta planta, la sección técnica. He tardado dos horas en conseguir que funcione otra vez. Me encantaría encenderlo, pero Serbin me ha ordenado que espere hasta que traiga más gente".</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_name">
		<text>PDA de Barchuk</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_desc">
		<text>Una llave magnética roja etiquetada como X8.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_name">
		<text>Llave de acceso X8 roja</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_desc">
		<text>La PDA contiene muchas anotaciones sin interés, pero una de ellas destaca entre las demás: el Monolito se comunica con el destinatario para ordenarle que consiga munición sobrante y la almacene en lugares ocultos a los no creyentes. Éstos deben señalarse con la marca del Monolito. En tiempos difíciles, los seguidores del Monolito se beneficiarán de su sabiduría... He comunicado la voluntad del Monolito a mis hermanos y les he dicho dónde han de guardar la munición..."</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_name">
		<text>PDA de soldado de Monolith</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_1_desc">
		<text>Juego de herramientas infantiles. No sirve para trabajos de precisión, pero dada la escasez de herramientas en la Zona, podría resultar de utilidad para un técnico ahorrativo.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_1_name">
		<text>Herramientas para tareas básicas</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_desc">
		<text>Un juego de herramientas bastante completo. Parece cuidadosamente preparado por un técnico experto. A pesar de su antigüedad, las herramientas parecen en buen estado.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_name">
		<text>Herramientas para tareas de precisión</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_desc">
		<text>Un juego de herramientas profesionales para realizar ajustes en maquinarias. La nota que hay sobre el estuche indica que se fabricaron en Alemania. Contiene todo lo necesario para realizar casi cualquier ajuste y calibración.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_name">
		<text>Herramientas de calibración</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card">
		<text>Vieja llave magnética</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card_descr">
		<text>La llave magnética de Cardán. Se utilizó para acceder al taller de pruebas del objeto 62.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs">
		<text>Documentos sobre el objeto 62</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs_descr">
		<text>Describen el funcionamiento y las características técnicas del dispositivo electromagnético.\nHay una nota en los documentos en la que pone: "Estos documentos deben devolverse al X8, el laboratorio central. Tengo cosas que hacer; deberás entregarlo tú mismo. Utiliza la llave magnética en la estación de servicio de Pripyat Yubileiny para bajar al segundo piso del complejo subterráneo; te las apañarás desde allí. Adjunto tarjeta de acceso.\nN. Lebedev"\nEstos documentos no deben caer en manos ajenas; serían de gran interés para analistas de la USS.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_name">
		<text>Llave de acceso X8 amarilla</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1">
		<text>Orden n.º 562</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2">
		<text>Orden interna n.º 423</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1">
		<text>Llave A</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1_descr">
		<text>Una llave normal etiquetada con la letra "A".</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2">
		<text>Llave B</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2_descr">
		<text>Una llave normal etiquetada con la letra "B".</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_desc">
		<text>Una de las grabaciones parece especialmente descabellada: "¡Así que ahí es donde están esos putos mutantes! Se escaparon a la meseta pensando que Noé no los pillaría... No podían saber que he descubierto un atajo por la granja del norte. ¡Os vais a enterar, capullos!"</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_name">
		<text>PDA de Noé</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_desc">
		<text>La libreta contiene mucha morralla, pero uno de los mensajes parece importante:\n"Montad un campamento junto a la planta de tratamiento de basura y todo el que vaya a participar en este trabajo se unirá a vosotros. No esperéis a Negro, él y los suyos estarán en Júpiter con otra misión. El ejército ha cancelado todos los vuelos hacia la Zona, así que un problema menos. Cuando los stalkers encuentren el modo de entrar en Pripyat, enviaremos un guía y el equipo del cliente nos dirá dónde está el laboratorio.\nChacal".</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_name">
		<text>Libreta de mercenario</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_desc">
		<text>El último mensaje dice así:\n"Nos lo estamos pasando en grande junto a unos viejos talleres. He enviado a dos de mis muchachos a explorar el terreno para ti. Aunque pensándolo mejor, esperaremos aquí hasta que aparezca el mensajero del cliente; aquí el aire es más fresco.\nTesak"</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_name">
		<text>PDA del mercenario Hook</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_name">
		<text>PDA del mercenario Ridge</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_desc">
		<text>Una lata de un peligroso agente químico nervioso.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_name">
		<text>Lata de gas Perin B3</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_desc">
		<text>La caja está cerrada y tiene una ingeniosa cerradura instalada. Hay algo dentro, a juzgar por su peso y por el ruido que hace al sacudirla.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_name">
		<text>Caja de acero</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_description">
		<text>Nota en la PDA: "Estoy seguro de que el artefacto está en el árbol. Puedo subirme a él desde la colina, pero espero no encontrarme con mutantes. Es una pena que haya venido aquí solo, después de discutir con Cardán y Barge. Pero cuando regrese con el artefacto, les demostraré que tenía razón..."</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_name">
		<text>PDA de Bromista</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_desc">
		<text>La última nota de la PDA deja claro que la persona que la escribió estaba molesta: "Cardán, ese viejo borracho. En cuanto toma una copa se convierte en un puto vago: “mejor nos tomamos todo con calma”, pero luego nos dice a Bromista y a mí que somos jóvenes y que no tenemos ni idea... Ja... Bromista es también una joya: de repente se enfada, coge su bolsa y desaparece. Mientras estaba intentando calmar a Cardán, se marchó a saber dónde. ¿Qué se supone que podía hacer yo? ¿Emborracharme con ese vejestorio? ¡No, gracias! Su vodka es un asco..."</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_name">
		<text>PDA de Barge</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda_desc">
		<text>Tremor tenía un diario en su PDA y su última entrada es la más interesante: "Grabación 12. Mi investigación está a punto de concluir... En el campamento comienzan a sospechar algo. Urogallo y Danila quieren cazar a los chupasangres. ¿Cuándo entrarán en razón? Necesito ordenar las probetas de sangre para encontrar las infectadas y esconder las otras... [rápido:] Viene alguien. [se detiene la grabadora y se vuelve a encender]. Grabación 13... probablemente la última. Primero ese cazador metomentodo y ahora Urogallo... No creo que me libre de ésta, vendrán a por mí, lo sé. Da igual: esta adicción a la hemoglobina me matará más tarde o más temprano. Prefiero morir de un balazo".</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda">
		<text>PDA de Tremor</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1_descr">
		<text>Alto secreto. Orden n.º 562 del comandante del cuartel general encargado de la seguridad del objeto n.º 1 R. Yu. Didenko.\nLa unidad de protección química n.º 423 debe trasladarse del sector B103 al A19 para realizar pruebas con solución química Perin B3 en combate. El coronel P. P. Slavin, comandante de la unidad, es el responsable de las pruebas. El teniente coronel K. S. Valov, segundo al mando, es responsable del transporte y la seguridad.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2_descr">
		<text>Alto secreto. Orden del coronel P. P. Slavin.\nSegún esta orden, los miembros de la unidad de protección química n.º 423 deben familiarizarse con la siguiente información:\n1. Las llaves del contenedor de la solución química Perin B3 obran en poder del coronel P. P. Slavin (llave A) y el teniente coronel K. S. Vlasov (llave B).\n2. Orden del convoy, empezando por delante: vehículo del segundo al mando, vehículo de escolta n.º 8, transporte blindado n.º 1, vehículo de transporte n.º 1, transporte blindado n.º 3, vehículo de escolta n.º 2, vehículo del comandante de la unidad (P. P. Slavin).\nDeben entregarse copias de esta orden al teniente coronel K. S. Vlasov y al teniente mayor R. B. Nazarenku.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_descr">
		<text>Una llave magnética amarilla etiquetada como X8.\nNadie debe apoderarse de ella, ya que permite acceder al laboratorio secreto.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda">
		<text>PDA del mensajero de Sultán</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda_descr">
		<text>El último mensaje enviado desde esta PDA es un archivo de sonido: "Sultán, le he dado una buena tunda a ese pardillo. ¡No volverá a darnos la lata!".</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_descr">
		<text>Antes era la rueda de la planta de dragado, pero ahora casi se ha convertido en un extraño artefacto. No posee propiedades notables, aparte del brillo que emite y de un poco de radiactividad.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_desc">
		<text>El mensaje de la bandeja de entrada dice así:\n"He logrado arreglar el tema de las armas, y ese capullo avaricioso nos va a vender el material de su facción. Va a ser bastante barato, pero tendremos que ir echando leches a Júpiter.\nBuitre".</text>
	</string>
</string_table>
