<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Blindaje personal CS-3a</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>Blind. Deber PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>PS5-M Protección universal</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Traje blindado Bulat</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Este exoesqueleto ofrece una protección extraordinaria contra proyectiles y metralla a costa de sacrificar movilidad. Es vulnerable a la munición perforante.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Traje blindado militar diseñado para operaciones de asalto. Ofrece una protección extraordinaria contra proyectiles de chaqueta metálica y metralla sin reducir la movilidad del usuario. Es vulnerable a la munición perforante.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Traje blindado militar</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Gabardina de cuero negro normal y corriente. Su única función es abrigar al usuario por las noches o protegerlo del ocasional mordisco de perro. Aunque no es particularmente cómoda, los bandidos de la Zona suelen utilizarla a menudo porque les permite ocultarse en la oscuridad (o sencillamente porque mola más).</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Gabardina de cuero</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Traje SEVA</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Traje blindado Berill-5M</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle">
		<text>Casco Sphere M12</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>Casco de aluminio/titanio con cobertura de tela y capacidad para acoplar piezas metálicas adicionales y una máscara protectora. El Sphere M12 suele usarse en combinación con blindajes de Spetsnaz de la gama PSZ. Es muy popular en la Zona por su respirador y su dispositivo integrado de visión nocturna, además de ofrecer la mejor protección posible para la cabeza. Dispone de ranuras para dispositivos electrónicos.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Casco de acero</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Casco militar terriblemente desfasado sin ningún aditamento. No ofrece protección contra anomalías ni radiación, pero puede desviar balas. Este casco nunca ha sido muy popular en la Zona, salvo en breves conflictos armados entre facciones.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective">
		<text>Casco hermético</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Casco ligero con un visor de cierre estanco diseñado como protección contra anomalías. A juzgar por su diseño, ha sido fabricado por los mismos Institutos de Investigación para la Defensa que hicieron el traje SEVA. Podría estar diseñado para usarlo en combinación con trajes militares en operaciones en zonas llenas de anomalías. </text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Máscara de gas</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Máscara de gas corriente de plástico y goma, utilizada para filtrar el aire de partículas radiactivas y sustancias venenosas. Muy usada por novatos y veteranos de todas las facciones por su funcionalidad universal. No ofrece ninguna protección física.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Casco táctico</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Modelo occidental de casco táctico sin camuflaje. Nadie sabe cómo llegó a la Zona. Ha sido diseñado para proporcionar superioridad estratégica a un líder de escuadrón sobre sus enemigos mediante numerosos dispositivos de rastreo y comunicación vía satélite, aunque en este en particular no han sido instalados. Posee varias capas de kevlar y componentes blindados para proteger sus sistemas electrónicos. Incluye respirador y dispositivo de visión nocturna de primera generación.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Traje Amanecer</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Traje de guardia de Libertad</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Este traje ligero de stalker ha sido fabricado por los artesanos de Libertad. El tejido ha sido tratado con Horizonte, una solución especial desarrollada por la facción a base de ensayo y error que incrementa su resistencia contra anomalías. Al igual que el traje Amanecer, el Viento de Libertad dispone de blindaje integrado y cavidades para artefactos.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Traje Viento de Libertad</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Versión moderna del blindaje estándar de Deber, mejor equipada para los reclutas stalkers acostumbrados a las protecciones livianas. A diferencia de la gama PSZ, este blindaje ofrece buena protección contra anomalías y además puede detener una bala de pistola. No puede modificarse para añadirle un contenedor para artefactos, pero sí un sistema de apoyo para combate.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Este traje blindado militar está diseñado para operaciones de asalto en zonas de anomalías. Está formado por un traje blindado pesado PSZ-12p, un compensador integrado y una malla de protección. El blindaje proporciona una protección excelente contra balas y metralla, sin reducir demasiado la movilidad. No dispone de contenedores para artefactos.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Este traje, diseñado para realizar investigaciones en la Zona, combina un módulo respiratorio de ciclo cerrado y una capa de aislamiento externa que ofrece una protección excelente contra las anomalías. Dado que apenas protege de los impactos físicos, este traje no sirve de gran cosa contra balas y metralla. Dispone de un contenedor para artefactos.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Este traje, fabricado por uno de los Institutos de Investigación para la Defensa de Kiev, es una buena alternativa a otros improvisados. Aunque el blindaje integrado solo es capaz de detener balas de pistola, la protección contra anomalías y radiación es de las mejores. Es modificable y dispone de dos contenedores para artefactos. Es el favorito de muchos stalkers.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Este objeto incluye un blindaje personal de gama PS5 con rociador de berilio modificado para su uso en la Zona. Se ha diseñado para operaciones de asalto en zonas muy radiactivas, pero es muy poco eficaz en zonas con elevada actividad anómala. El traje llega a manos de los stalkers por el ejército, que los canjea por botines. No dispone de contenedores para artefactos.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Este traje de stalker, fabricado por amantes del bricolaje, es una combinación de material recauchutado, un revestimiento de plexiglás y un blindaje personal integrado. Aunque ni siquiera protege al usuario de balas de pistola, es muy popular por su bajo coste y posibilidades de modificación. Dispone de contenedores para artefactos.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Este traje de stalker, reforzado con un blindaje fabricado por artesanos de Libertad, combina funciones de combate y protección contra anomalías. Dispone de varias placas de blindaje y capas de kevlar que pueden detener una bala de pistola. El traje utiliza el raro y costoso compuesto Soberano para proteger contra anomalías. Dispone de contenedor para artefactos.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Esta versión antigua del traje de Deber es el blindaje Spetsnaz PSZ-9 modificado para la Zona. El traje puede detener una bala de fusil, pero tal grado de protección se paga con su peso, su volumen y su escasísima protección contra anomalías. No puede modificarse para añadirle una contenedor para artefactos, pero sí un sistema de apoyo para combate.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Utilizado anteriormente por escuadrones de asalto de Cielo Despejado. Tras la desaparición de esta facción, el blindaje sirve como recordatorio de que ni el mejor de los trajes protectores garantiza la seguridad a este lado del perímetro. Es capaz de detener una bala de pistola y de proteger a su portador de las anomalías. Dispone de contenedor para guardar artefactos.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Prototipo experimental de exoesqueleto militar. No llegó a fabricarse en serie por su elevado coste y defectos de diseño. Se sigue demandando gracias a su habilidad para soportar el peso del equipo transportado. Por eso, en ciertas instalaciones subterráneas del exterior de Ucrania se produce en pequeñas cantidades. Dispone de un contenedor para artefactos.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Traje SEVA</text>
	</string>
</string_table>
