<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Este artefacto es un compuesto de formaciones orgánicas huecas; despide una sustancia gaseosa que puede neutralizar partículas radiactivas en el interior del cuerpo sin causarle daños. Dada su gran eficacia, este artefacto tiene mucha demanda.</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>Burbuja</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Formación rojiza de fósiles vegetales comprimidos, tierra y restos animales. Neutraliza parcialmente venenos químicos. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>Sangre petrificada</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Este artefacto se forma en zonas anómalas de intensa actividad térmica. Consume el exceso de calor, por lo que es frío al tacto. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>Este artefacto está hecho de una piedra similar al granito, alterada por una fuerza gravitatoria extrema que ha dado lugar a una formación cristalina para la cual la ciencia aún no ha encontrado explicación. Ofrece protección moderada contra emisiones psíquicas y es radiactiva.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>Flor de piedra</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>Cristal</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>La composición de este artefacto incluye elementos electrostáticos, pero los científicos todavía no han identificado las condiciones físicas exactas necesarias para su formación. Es muy popular en la Zona, y tanto lugareños como visitantes la valoran por sus propiedades tonificantes, aunque su uso prolongado causa fatiga. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>Batería</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Este artefacto solía considerarse basura, pues carecía de propiedades útiles. Sin embargo, los científicos descubrieron no hace mucho que, si se mantiene en contacto continuo con el cuerpo, estimula el sistema nervioso. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>Concha</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Este artefacto continúa siendo un completo misterio para los científicos. No obstante, se sabe con certeza que las emisiones producidas por los impulsos de sus secciones más gruesas coagulan la sangre en las heridas abiertas, formando una especie de costra protectora. Uno de los efectos más evidentes es el aumento de la velocidad de recuperación. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>Abalorios de madre</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Este potente artefacto electrostático absorbe la electricidad y luego la libera. El Destello puede proteger a su portador de descargas eléctricas de hasta 5.000 voltios. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>Destello</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Este singular artefacto electrostático reverbera cuando capta ondas psíquicas. Los stalkers han aprendido a ajustar el artefacto para que reverbere en una fase opuesta a la fuente de la emisión, neutralizando así sus efectos parcial o totalmente. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>Claro de luna</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Este artefacto es un brillante ejemplo de la familia electrostática. Suaviza las fluctuaciones de la densidad de los campos eléctricos. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>Bengala</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Este artefacto, similar a un ojo humano, acelera considerablemente el metabolismo del cuerpo, haciendo que las heridas sanen más deprisa. Los stalkers más curtidos afirman que trae suerte. Emite radiación. </text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>Ojo</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Este artefacto se forma en zonas de gran actividad térmica. Despide potentes emisiones de infrarrojos que intensifican los procesos metabólicos, cerrando y curando heridas a ojos vista. Dada la extrema escasez de este artefacto, es sumamente valioso. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>Llama</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Aunque la Bola de fuego es un artefacto térmico, puede manipularse sin miedo a quemaduras. Es muy preciado por su capacidad de mantener una temperatura de 23º C en un radio pequeño, sean cuales sean las condiciones del entorno. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>Bola de fuego</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Artefacto relativamente escaso que se forma en zonas contaminadas con productos químicos. El Soldado es muy preciado por su capacidad de curar cualquier herida en cuestión de minutos. Por causas desconocidas, los científicos están propagando el rumor de que afecta al código genético del portador. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>Soldado</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>Luciérnaga</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>El Pez de colores es el resultado de la interacción entre un gran número de campos gravitatorios. Produce su propio campo de gravedad interno, que elimina el peso de todo lo que se encuentra dentro de su radio de acción. Reduce el peso de la carga acarreada, lo que explica que tenga tanta demanda. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>Pez de colores</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>El Gravi se forma a partir de sustancias metálicas expuestas a efectos gravitatorios prolongados. Esto le permite generar campos antigravitatorios; muchos stalkers lo utilizan para reducir el peso de sus mochilas. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>Gravi</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>A primera vista, este artefacto se parece al Soldado. Hay quien dice que realmente es un Soldado reforzado por la exposición a un potente campo eléctrico. Sus propiedades únicas incrementan considerablemente el tono muscular del portador. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>Copo de nieve</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Este artefacto gravitatorio atrae y absorbe partículas radiactivas, reduciendo así los efectos de la radiación sobre el cuerpo. Es muy común en la Zona, y también se utiliza fuera de ella para curar el envenenamiento radiactivo en circunstancias excepcionales.</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>Medusa</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Este artefacto orgánico está compuesto de tejido animal mutado y deforme. Cuando se coloca en una zona contaminada por sustancias químicas, la bola de carne transforma las sustancias del aire en un fluido mucoso. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>Bola de carne</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Este reluciente artefacto genera un campo de baja gravedad. Los stalkers lo utilizan mucho en conjunción con el Gravi, otro artefacto similar, para aumentar su capacidad de carga. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>Estrella nocturna</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Artefacto orgánico único con propiedades igualmente singulares. De algún modo aumenta la tasa de recuperación del cuerpo para sanar cualquier tipo de daño sin acelerar la acumulación de toxinas. Debido a su eficacia y su aspecto llamativo, es un valioso objeto de coleccionista. Emite radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>Alma</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Este estrafalario artefacto aparece en lugares de actividad gravitatoria incrementada. Actúa como una esponja que absorbe elementos radiactivos; ofrece protección contra radiaciones externas y contra las partículas radiactivas que ya se hayan introducido en el cuerpo.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>Torcedor</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>Brújula</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Artefacto muy poco común (hace varios años que no se ve ninguno). Puede usarse para detectar brechas en campos de anomalías. Se cree que sirve para atravesar las anomalías más complejas sin sufrir daño alguno. Sin embargo, casi nadie sabe utilizarlo correctamente.</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart">
		<text>Corazón del Oasis</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart_descr">
		<text>Este artefacto se encontró en el centro del legendario Oasis. Parece ser una planta cristalizada que ha adquirido las propiedades curativas del Oasis. Sin embargo, a diferencia del propio Oasis, este artefacto es extremadamente radiactivo.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>La Luciérnaga altera campos desconocidos por la ciencia para acelerar la tasa de regeneración de los tejidos y órganos de los seres vivos, además de normalizar sus procesos metabólicos. Este artefacto puede curar a un stalker gravemente herido en cuestión de segundos. Por desgracia, es extremadamente escaso. Emite radiación.</text>
	</string>
</string_table>
