<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_prop_bullet_speed">
		<text>Trayectoria</text>
	</string>
	<string id="st_prop_calibre">
		<text>Calibre</text>
	</string>
	<string id="st_prop_recoil">
		<text>Retroceso</text>
	</string>
	<string id="st_prop_reliability">
		<text>Fiabilidad</text>
	</string>
	<string id="st_prop_scope_1.6x">
		<text>Mira réflex 1.6x</text>
	</string>
	<string id="st_prop_scope_4x">
		<text>Mira óptica 4x</text>
	</string>
	<string id="st_prop_silencer">
		<text>Silenciador</text>
	</string>
	<string id="st_prop_underbarrel_slot">
		<text>acoplamiento bajo cañón</text>
	</string>
	<string id="st_prop_weight">
		<text>Peso</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_a1_descr">
		<text>La rosca del cañón permite montar un silenciador en el arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_a1_name">
		<text>Roscado externo del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_a2_descr">
		<text>Instalación de un soporte para acoplar miras ópticas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_a2_name">
		<text>Soporte óptico</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_a3_descr">
		<text>Instalación de un soporte para acoplar un lanzagranadas debajo del cañón.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_a3_name">
		<text>Soporte para lanzagranadas acoplados</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_a4_descr">
		<text>Sustituye el cargador estándar por otro más grande.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_a4_name">
		<text>Capacidad de cargador incrementada</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b1_descr">
		<text>Alteración compleja e integrada de las piezas mecánicas y automatizadas del arma que le permiten disparar un calibre distinto en detrimento de su fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b1_name">
		<text>Cambio de calibre a 5x45</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b2_descr">
		<text>Alteración compleja e integrada de las piezas mecánicas y automatizadas del arma que le permiten disparar un calibre distinto en detrimento de su fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b2_name">
		<text>Cambio de calibre a 5x56</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b3_descr">
		<text>Alteración compleja e integrada de las piezas mecánicas y automatizadas del arma que le permiten disparar un calibre distinto en detrimento de su fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b3_name">
		<text>Cambio de calibre a 9x18</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b4_descr">
		<text>Alteración compleja e integrada de las piezas mecánicas y automatizadas del arma que le permiten disparar un calibre distinto en detrimento de su fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_add_b4_name">
		<text>Cambio de calibre a 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_up_addd_a1_descr">
		<text>Aumenta la capacidad del cargador sin incrementar la longitud de la pieza del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_addd_a1_name">
		<text>Aumento de la capacidad del cargador</text>
	</string>
	<string id="st_up_addh_a1_descr">
		<text>Una caja para munición hecha de policarbonato, más liviana pero con mayor capacidad, que compensa parte del incremento en el peso del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_addh_a1_name">
		<text>Capacidad de caja de munición aumentada</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a1_descr">
		<text>Una mayor cantidad de placas de titanio mejora considerablemente la durabilidad del blindaje.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a1_name">
		<text>Placas de aluminio/titanio adicionales</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a2_descr">
		<text>Placas reforzadas que duran mucho más, aunque no son tan resistentes.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a2_name">
		<text>Placas de kevlar</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a3_descr">
		<text>Esta aleación de aluminio y titanio reduce el peso del titanio empleado en el blindaje personal.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a3_name">
		<text>Placas de aluminio y titanio</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a4_descr">
		<text>Normalmente, el titanio es demasiado pesado para usarlo en blindajes personales, pero en ocasiones se utiliza en los exoesqueletos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a4_name">
		<text>Componentes de titanio macizo</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a5_descr">
		<text>Reemplazar el metal por fibra de carbono reduce el peso del blindaje personal sin sacrificar su fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a5_name">
		<text>Sustitución de piezas de blindaje personal con fibra de carbono</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a6_descr">
		<text>El kevlar es uno de los materiales más usados en los blindajes personales.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a6_name">
		<text>Placas de kevlar</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a7_descr">
		<text>El policarbonato puede detener una bala de pistola, aun siendo tan ligero como el plástico.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a7_name">
		<text>Placas de policarbonato</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a8_descr">
		<text>Las placas cerámicas no duran mucho, pero son más fiables que el kevlar porque poseen mayor capacidad para anular la inercia de las balas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a8_name">
		<text>Instalación de placas cerámicas</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a9_descr">
		<text>Simples placas de acero cosidas a una gabardina.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_a9_name">
		<text>Placas de acero</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b1_descr">
		<text>Una capa cerámica exterior puede desviar balas perforantes que impacten en cierto ángulo y reducir a un fino polvo las que impactan de forma directa.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b1_name">
		<text>Capa exterior de blindaje cerámico</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b2_descr">
		<text>Una capa de blindaje interior adicional por si la exterior resulta dañada.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b2_name">
		<text>Capa doble de placas protectoras</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b3_descr">
		<text>Blindaje con una capa interior que dispersa la energía cinética del impacto sobre una superficie mayor.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b3_name">
		<text>Elemento de compensación añadido</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b4_descr">
		<text>El armazón es capaz de detener una bala de pistola si el blindaje principal resulta dañado.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b4_name">
		<text>Armazón blindado adicional</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b5_descr">
		<text>Las láminas más finas del blindaje se disponen en capas para incrementar su resistencia al desgaste.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b5_name">
		<text>Protección segmentada</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b6_descr">
		<text>Aunque añadir más placas no mejora la protección, sí garantiza una durabilidad superior.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b6_name">
		<text>Segunda capa de refuerzo</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b7_descr">
		<text>Estas placas móviles protegen las articulaciones de disparos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b7_name">
		<text>Instalación de placas protectoras móviles para las articulaciones</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b8_descr">
		<text>Un armazón de aluminio más liviano para las placas de blindaje que sustituye al de acero.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b8_name">
		<text>Armazón ligero de aluminio</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b9_descr">
		<text>Los separadores más gruesos reducen la fuerza que ejercen las balas al impactar en el blindaje personal.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_b9_name">
		<text>Aumento de grosor de separadores de cuero</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c10_descr">
		<text>Una capa cerámica adicional con refuerzo de silicio.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c10_name">
		<text>Placas de cerámica reforzadas</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c11_descr">
		<text>El uso de materiales más ligeros reduce el peso del blindaje personal.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c11_name">
		<text>Instalación de componentes sintéticos y plásticos más ligeros</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c12_descr">
		<text>Aunque las placas de titanio macizo son demasiado pesadas para el blindaje de un soldado de infantería, los potentes servos de un exoesqueleto pueden con su peso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c12_name">
		<text>Coraza de titanio</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c13_descr">
		<text>El SBK-RKhZ.m.II es el segundo modelo de este traje de combate especial que ofrece protección radioquímica.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c13_name">
		<text>Traje de protección estanco SBK-RKhZ.m.II </text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c1_descr">
		<text>Esta ardua y laboriosa mejora no es muy popular, aunque ha salvado alguna que otra vida.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c1_name">
		<text>Cota de malla confeccionada</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c2_descr">
		<text>La modificación Escama consiste en varias placas cerámicas superpuestas que impiden que el impacto alcance de lleno al usuario.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c2_name">
		<text>Modificación de cerámicas deflectoras Escama </text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c3_descr">
		<text>Una vez tratado con Soberano, el traje se vuelve prácticamente invulnerable a los daños mecánicos y el rasgado del tejido.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c3_name">
		<text>Tratamiento con compuesto aglutinante Soberano</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c4_descr">
		<text>Las placas cerámicas suavizan considerablemente el impacto de las balas al convertirlas en fragmentos quebradizos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c4_name">
		<text>Aplicación de capa cerámica a placas</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c5_descr">
		<text>Las matrices reforzadas que utilizan berilio en vez de aluminio constituyen una de las formas más fiables de proteger a los soldados de infantería.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c6_descr">
		<text>Las placas cerámicas suavizan considerablemente el impacto de las balas al convertirlas en fragmentos quebradizos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c6_name">
		<text>Capa cerámica sobre placas</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c7_descr">
		<text>La fibra de carbono es uno de los materiales más duraderos y resistentes; incluso se utiliza en la construcción de aviones.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c8_descr">
		<text>Revestimiento combinado de múltiples capas cerámicas y de polímero.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c8_name">
		<text>Revestimiento mixto de placas</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c9_descr">
		<text>Tecnología doméstica y uno de los últimos desarrollos en el campo de la protección personal: el cultivo de zafiros artificiales.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_a1_descr">
		<text>El ajuste de los componentes permite que el arma pueda usarse mucho más tiempo sin riesgo de encasquillamiento.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_a1_name">
		<text>Ajuste de componentes</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_a2_descr">
		<text>La tendencia a usar componentes de plástico no solo merece la pena, sino que se ha convertido en una mejora bastante popular.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_a2_name">
		<text>Componentes de polimaterial</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b1_descr">
		<text>El mecanismo de disparo de bajo impulso reduce el retroceso respecto a versiones anteriores.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b1_name">
		<text>Mecanismo de disparo de bajo impulso</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b2_descr">
		<text>Al situar firmemente el proyectil en el momento de ser disparado, la bala vuela en línea recta hasta alcanzar al objetivo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b2_name">
		<text>Instalación de unidad de posicionamiento de proyectil</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b3_descr">
		<text>Los sistemas de encaje por rodillo suelen usarse en armas porque reducen el retroceso y mejoran la agrupación de disparos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b3_name">
		<text>Cerrojo semilibre con sistema de rodillo</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b4_descr">
		<text>La instalación de un cilindro de gas adicional reduce la carga del arma, lo que a su vez incrementa significativamente su cadencia de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b4_name">
		<text>Instalación de cilindro de gas adicional</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b5_descr">
		<text>El motor de gas se usa en escopetas de amartillado automático para dispararlas en modalidad semiautomática.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_b5_name">
		<text>Instalación de motor de gas</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c1_descr">
		<text>El rociador protector impide el encasquillamiento del arma debido a averías del mecanismo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c1_name">
		<text>Rociador protector de componentes</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c2_descr">
		<text>Cada vez que se efectúa un disparo, una pieza desplaza el cañón hasta la posición de cerrado mediante un movimiento longitudinal de la empuñadura frontal.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c2_name">
		<text>Sistema de cierre del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c3_descr">
		<text>El sistema automático por inercia convierte el mecanismo de corredera de las escopetas normales en un mecanismo de amartillado automático.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c3_name">
		<text>Instalación de sistema automático por inercia</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c4_descr">
		<text>Los módulos de compensación unificada del retroceso son una de las mejores soluciones tecnológicas para reducir el retroceso de las armas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c4_name">
		<text>Módulo de compensación unificada del retroceso</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c5_descr">
		<text>La biela automática mejora la precisión del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_autd_c5_name">
		<text>Instalación de una biela automática</text>
	</string>
	<string id="st_up_auth_a1_descr">
		<text>Un contrapeso activo situado en el mecanismo del cerrojo compensa parcialmente el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auth_a1_name">
		<text>Instalación de contrapeso activo</text>
	</string>
	<string id="st_up_auth_b1_descr">
		<text>La instalación de piezas adicionales de rodillo reduce el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auth_b1_name">
		<text>Instalación de sistema de compensación de retroceso mediante rodillo</text>
	</string>
	<string id="st_up_auth_c1_descr">
		<text>Sustitución del mecanismo de cerrojo del arma por un diseño más apropiado que mejora la cadencia de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auth_c1_name">
		<text>Sistemas de disparo de cerrojo abierto</text>
	</string>
	<string id="st_up_auth_c2_descr">
		<text>Cuando se dispara el arma, el armazón del contrapeso oscila en la dirección opuesta al cerrojo, haciendo que disparar la ametralladora no resulte tan incómodo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auth_c2_name">
		<text>Instalación de contrapeso de regulación automática</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_a1_descr">
		<text>Se instala un contrapeso como componente adicional en el cuerpo del arma para reducir el retroceso aplicando una fuerza opuesta.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_a1_name">
		<text>Instalación de un contrapeso móvil</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_a2_descr">
		<text>La tendencia a usar componentes de polímero no solo merece la pena, sino que se ha convertido en una mejora bastante popular.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_a2_name">
		<text>Componentes de polímero resistentes a los impactos para elementos automáticos</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_b1_descr">
		<text>Instalación de un mecanismo especial para proteger el arma de la suciedad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_b1_name">
		<text>Regulador de gas automático de dos posiciones</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_b2_descr">
		<text>Un componente especial sella herméticamente el cañón para incrementar la presión cuando se efectúa un disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_b2_name">
		<text>Instalación de dispositivo de cierre del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_b3_descr">
		<text>La sincronización se consigue mediante un engranaje que mejora la trayectoria de los proyectiles.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_b3_name">
		<text>Sincronización del movimiento de la biela</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_b4_descr">
		<text>Componente instalado en la parte trasera del cuerpo del arma que reduce la velocidad del cerrojo. Mejora la eficacia de los disparos apuntados.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_b4_name">
		<text>Mecanismo de reducción de inercia</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c1_descr">
		<text>Componente especial instalado en el mecanismo del cerrojo para suavizar su movimiento y reducir el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c1_name">
		<text>Dispositivo de reducción de la velocidad de compensación del retroceso</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c2_descr">
		<text>Mejora integrada que normalmente se aplica a fusiles de francotirador debido al considerable incremento del peso del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c2_name">
		<text>Sistema integrado de amortización de retroceso</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c3_descr">
		<text>Instalación de un mecanismo de componentes móviles que incrementa la velocidad de inserción de proyectiles en la recámara mientras se dispara el arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c3_name">
		<text>Alimentación automática de munición</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c4_descr">
		<text>Mejora de los componentes automáticos del arma que requiere la sustitución de varias piezas. Mejora la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c4_name">
		<text>Sistema equilibrado libre de impactos</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c5_descr">
		<text>Componente sintético situado inmediatamente delante de la zona del recorrido del cerrojo que la comprime considerablemente para mejorar la precisión del disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c5_name">
		<text>Adición de dispositivo de parada</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c6_descr">
		<text>Conexión que fija la posición del cañón; si éste se mueve, se abren orificios de compensación adicionales.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auto_c6_name">
		<text>Instalación de pieza de "compensación inteligente"</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_a1_descr">
		<text>Modernización que suaviza el mecanismo del gatillo (de vital importancia para francotiradores).</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_a1_name">
		<text>Instalación de mecanismo de regulación de liberación del gatillo</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_a2_descr">
		<text>Este componente permite al tirador sentir el instante en que se dispara el proyectil, mejorando así la precisión del disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_a2_name">
		<text>Instalación de gatillo de preaviso</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_b1_descr">
		<text>Los sistemas de encaje por rodillo suelen usarse en las armas occidentales porque reducen el retroceso y mejoran la agrupación de disparos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_b1_name">
		<text>Cerrojo semilibre con sistema de rodillo</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_b2_descr">
		<text>Un mecanismo especial absorbe parte del impacto al disparar, haciendo que resulte más cómodo disparar el arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_b2_name">
		<text>Sistema de amortización de disparos</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_b3_descr">
		<text>Dado que los fusiles de francotirador requieren un mantenimiento más exhaustivo que las armas normales, pueden mejorarse con dispositivos de regulación por gas de tres posiciones.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_b3_name">
		<text>Instalación de dispositivo automático de regulación por gas de tres posiciones</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_c1_descr">
		<text>El rociador impide que se disperse la energía, incrementando así la inercia de las balas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_c1_name">
		<text>Ajuste de piezas automáticas mediante rociador</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_c2_descr">
		<text>La instalación de un mecanismo de bielas permite disparar el fusil de francotirador en modo automático.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_c2_name">
		<text>Mecanismo de bielas</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_c3_descr">
		<text>El dispositivo de parada afecta al mecanismo de compensación de retroceso, mejorando la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_auts_c3_name">
		<text>Instalación de dispositivo de parada</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_a1_descr">
		<text>La sustitución del cañón normal por otro más largo mejora la precisión y la trayectoria de los proyectiles.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_a1_name">
		<text>Cañón alargado</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_a2_descr">
		<text>La ausencia de cámaras de gas y soporte para el cañón en la empuñadura frontal ejerce un efecto positivo en la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_a2_name">
		<text>Instalación de cañón flotante</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_a3_descr">
		<text>Esta modificación se instala para reducir el daño causado por un exceso de cambios en la cadencia de disparo del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_a3_name">
		<text>Instalación de cañón con aletas de refrigeración</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_b1_descr">
		<text>La sustitución de una pieza anticuada por otra más moderna reduce el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_b1_name">
		<text>Compensación optimizada del freno de boca</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_b2_descr">
		<text>La instalación de un cañón con roscas adicionales mejora la velocidad de la bala y la precisión del arma, pero incrementa considerablemente el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_b2_name">
		<text>Instalación de roscas adicionales en el cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_b3_descr">
		<text>Este cañón está pensado para aumentar el radio letal en combate cercano, por lo que no es adecuado para fuego de precisión. La simplificación del interior estriado del cañón mejora la cadencia de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_b3_name">
		<text>Instalación de cañón con ánima estriada simplificada</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_c1_descr">
		<text>El estriado poligonal del ánima mejora la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_c1_name">
		<text>Instalación de cañón con estriado poligonal</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_c2_descr">
		<text>Reduce el calentamiento del cañón y aumenta la cadencia de fuego.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_c2_name">
		<text>Estriado sinusoidal de la recámara del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_c3_descr">
		<text>Recambio especial del cañón para armas de buena trayectoria que mejora su precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bar_c3_name">
		<text>Estriado de cañón de fusil de francotirador</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_a1_descr">
		<text>Los materiales de alta durabilidad reducen el desgaste del cañón del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_a1_name">
		<text>Cañón de aleación de alta durabilidad</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b1_descr">
		<text>El tratamiento de la superficie interna del cañón lo protege de daños mecánicos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b1_name">
		<text>Tratamiento del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b2_descr">
		<text>El engrosado sintético de la cavidad del cañón mejora considerablemente la agrupación de disparos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b2_name">
		<text>Engrosado sintético del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b3_descr">
		<text>La sustitución del cañón normal por otro más largo mejora la trayectoria de los proyectiles.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b3_name">
		<text>Secciones de cañón más largas</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b4_descr">
		<text>La introducción de canales de ventilación de gas en el cañón no solo impide que acumule suciedad, también redirige parte del retroceso hacia el cañón.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b4_name">
		<text>Canales longitudinales de ventilación de gas</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b5_descr">
		<text>La sustitución del cañón normal por otro más largo mejora la trayectoria de los proyectiles.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b5_name">
		<text>Sección de cañón alargado</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b6_descr">
		<text>Este rociado impide que el cañón se sobrecaliente, elimina los defectos de fábrica y aumenta en gran medida el ciclo vital del cañón.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_b6_name">
		<text>Aplicación de rociador protector al interior del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c1_descr">
		<text>El sistema de equilibrado del cañón incluye varios pistones móviles que estabilizan el arma cuando se empuña.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c1_name">
		<text>Sistema de equilibrado del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c2_descr">
		<text>La parte estriada del cañón impide que se disparen perdigones, pero el aumento de precisión lo compensa.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c2_name">
		<text>Cañones de ánimas estriadas</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c3_descr">
		<text>El engrosado con polimateriales incrementa la presión del cañón, aumentando así la velocidad de las balas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c3_name">
		<text>Engrosador dinámico del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c4_descr">
		<text>La perforación cilíndrica del cañón ayuda a mejorar la cadencia de disparo sin afectar a la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c4_name">
		<text>Perforación cilíndrica del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c5_descr">
		<text>Cuando se dispara, un contrapeso activo se traslada simultáneamente a la boca del cañón para compensar parte del retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bard_c5_name">
		<text>Instalación de contrapeso activo en la funda del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_a1_descr">
		<text>La sustitución de un cañón normal por otro más largo mejora la precisión y la trayectoria, pero reduce la cadencia de fuego.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_a1_name">
		<text>Sección larga del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_a2_descr">
		<text>La perforación del cañón reduce el retroceso descargando los gases por orificios especiales.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_a2_name">
		<text>Sección perforada del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_a3_descr">
		<text>Un cañón recortado más tecnológico mejora la cadencia de disparo del arma sin sacrificar trayectoria ni precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_a3_name">
		<text>Sección recortada del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b1_descr">
		<text>El cromado mejora el ciclo vital del cañón.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b1_name">
		<text>Cromado de la cara interna del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b2_descr">
		<text>Los separadores absorben parte del retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b2_name">
		<text>Instalación de separadores de goma</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b3_descr">
		<text>Una pieza estriada simplificada es útil para combates a corta distancia en los que prima la cadencia de fuego sobre la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b3_name">
		<text>Instalación de cañón con ánima estriada simplificada</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b4_descr">
		<text>La instalación de un cañón con roscas adicionales mejora la velocidad de la bala y la precisión del arma, pero incrementa considerablemente el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b4_name">
		<text>Instalación de roscas adicionales en el cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b5_descr">
		<text>Aligerar el peso del cañón y reduce considerablemente el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_b5_name">
		<text>Traslado del compensador/reductor de fogonazo del cañón al cuerpo</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_c1_descr">
		<text>Reduce el calentamiento del cañón y aumenta la cadencia de fuego sin sacrificar trayectoria.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_c1_name">
		<text>Estriado sinusoidal del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_c2_descr">
		<text>El estriado poligonal mejora la precisión de los fusiles de francotirador.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_c2_name">
		<text>Instalación de cañón con estriado poligonal</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_c3_descr">
		<text>El potenciador neumático incrementa la velocidad de disparo transformando parte del retroceso en presión dentro del cañón.</text>
	</string>
	<string id="st_up_barp_c3_name">
		<text>Instalación de potenciador neumático</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_a1_descr">
		<text>Dispositivos motrices adicionales que incrementan la capacidad máxima de carga.</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_a1_name">
		<text>Servomotores adicionales</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_b1_descr">
		<text>Innovación de los técnicos de Libertad, los primeros en sustituir el metal por fibra de carbono para reducir el peso de los exoesqueletos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_b1_name">
		<text>Sustitución de piezas metálicas por fibra de carbono</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_b2_descr">
		<text>El blindaje protege de disparos precisos los componentes más importantes del exoesqueleto.</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_b2_name">
		<text>Blindado del aparato de tracción</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_c1_descr">
		<text>El sistema de movimiento fluido incorpora resortes y articulaciones reforzadas que permiten al usuario utilizar el peso del exoesqueleto para facilitar las funciones motrices.</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_c1_name">
		<text>Sistema de movimiento fluido Shagohod</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_c2_descr">
		<text>Esta modificación distingue a los exoesqueletos de tercera generación de los de cuarta. Permite correr a toda velocidad con el exoesqueleto.</text>
	</string>
	<string id="st_up_exo_c2_name">
		<text>Instalación de potenciadores hidráulicos en aparatos de tracción</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a1_descr">
		<text>La capa de tejido impide que las zonas blandas se dañen en caso de impacto contra el blindaje.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a1_name">
		<text>Capa de tejido compensatorio</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a2_descr">
		<text>Los engrosadores de silicio son más eficaces que sus contrapartidas de goma y absorben mejor los impactos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a2_name">
		<text>Engrosadores compensatorios de silicio</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a3_descr">
		<text>Los tejidos, grampas y engrosadores se sustituyen por materiales sintéticos más livianos para reducir el peso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a3_name">
		<text>Polímeros y materiales sintéticos más ligeros</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a4_descr">
		<text>La capa de caucho impide que las zonas blandas se dañen en caso de impacto contra el blindaje.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a4_name">
		<text>Capa de caucho compensatoria</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a5_descr">
		<text>Subcapa protectora en caso de que el tejido principal se desgarre.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a6_descr">
		<text>Múltiples capas de policarbonato, silicio y fibra de carbono por si el blindaje principal es perforado.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a6_name">
		<text>Separadores protectores de polímero</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a7_descr">
		<text>Este traje estanco de Libertad es útil para localizar artefactos en zonas de anomalías.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a7_name">
		<text>Traje de protección contra anomalías Expansión</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a8_descr">
		<text>Una capa hermética de materiales sintéticos por si la capa externa es dañada.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a8_name">
		<text>Capa sintética</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b10_descr">
		<text>Varios ajustes ergonómicos fabricados con goma que permiten conservar la movilidad aun vistiendo blindajes voluminosos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b10_name">
		<text>Traje ergonómico de goma</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b11_descr">
		<text>El constantán proporciona aislamiento contra electricidad y tiene un punto de fusión muy elevado.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b11_name">
		<text>Aislantes térmicos de constantán</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b12_descr">
		<text>El plomo es una defensa eficaz contra la radiación, ya que absorbe los tres tipos existentes.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b12_name">
		<text>Adición de plomo al traje</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b1_descr">
		<text>Protección básica contra la lluvia y las sustancias cáusticas que puedan entrar en contacto con la piel.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b1_name">
		<text>Traje de lona</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b2_descr">
		<text>Los tejidos tratados con fluidos ignífugos son populares entre los stalkers que buscan artefactos de fuego.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b2_name">
		<text>Tejido tratado con sustancia ignífuga</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b3_descr">
		<text>Los separadores de magnesio protegen al usuario de riesgos térmicos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b3_name">
		<text>Separadores de placas de magnesio</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b4_descr">
		<text>Una simple capa interna de plástico puede proteger al usuario de riesgos químicos y eléctricos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b4_name">
		<text>Capa interna hermética de plástico</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b5_descr">
		<text>Los tejidos, grampas y engrosadores se sustituyen por materiales sintéticos más livianos para reducir el peso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b5_name">
		<text>Sustitución de tejidos por materiales sintéticos</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b6_descr">
		<text>El plexiglás absorbe dos tipos de radiación y es mucho más ligero que el plomo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b6_name">
		<text>Capa interna de plexiglás contra la radiación</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b7_descr">
		<text>Protección fiable contra riesgos químicos y eléctricos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b7_name">
		<text>Capa interna hermética de plástico flexible</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b8_descr">
		<text>Una fina capa de constantán basta para aislar contra la electricidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b8_name">
		<text>Capa interna aislante con base de constantán</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b9_descr">
		<text>La fibra de vidrio se utiliza en los trajes de los equipos de salvamento para desastres naturales.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_b9_name">
		<text>Protección térmica de fibra de vidrio </text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c1_descr">
		<text>El tejido impregnado evita el envenenamiento químico.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c1_name">
		<text>Malla corporal impregnada</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c2_descr">
		<text>El caucho ofrece protección básica contra exposiciones breves a la radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c2_name">
		<text>Malla corporal de caucho</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c3_descr">
		<text>Los stalkers lo usan en sus trajes para aumentar su durabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c3_name">
		<text>Armazón protector de alta durabilidad Escudo</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c4_descr">
		<text>El níquel es lo bastante ignífugo como para ser usado en separadores de blindaje.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c4_name">
		<text>Traje ignífugo con separadores de níquel</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c5_descr">
		<text>Esta aleación de níquel y magnesio se usa en los blindajes para proteger contra descargas eléctricas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c5_name">
		<text>Traje aislante con separadores de manganina</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c6_descr">
		<text>Traje estanco con una capa anticorrosión y blindaje de kevlar.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c6_name">
		<text>Traje blindado integrado Segunda Piel</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c7_descr">
		<text>Traje fabricado con polímeros no especificados utilizados anteriormente por el instituto de investigación de Kiev para desarrollar el traje Ecólogo. Cavidades rellenas de bismuto.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c7_name">
		<text>Traje de polímero Ecólogo con separadores de bismuto</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c8_descr">
		<text>La malla de plomo ofrece una protección total contra radiación y riesgos químicos sin perder movilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c8_name">
		<text>Traje de plexiglás Salvavidas con malla de plomo flexible</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c9_descr">
		<text>Desarrollo autóctono que apareció tras el desastre de Chernóbil. Utilizado en exoesqueletos para impedir averías electrónicas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_c9_name">
		<text>Traje Evacuador con separadores de plomo</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_a1_descr">
		<text>Mira de asalto para combate a corta distancia.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_a1_name">
		<text>Mira réflex 1.6x</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_a2_descr">
		<text>Mira óptica para combate a media y larga distancia.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_a2_name">
		<text>Mira óptica 4.0x</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_a3_descr">
		<text>Mira óptica para combate a larga distancia.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_a3_name">
		<text>Mira óptica 5.0x</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_a4_descr">
		<text>Mira óptica para combate a larga distancia.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_a4_name">
		<text>Mira óptica 6.0x</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_b1_descr">
		<text>Modificación practicada en armas de asalto con miras réflex: consiste en una simple mejora del contraste del espectro amarillo. Vital para combatir en edificios mal iluminados y durante el amanecer.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_b1_name">
		<text>Mejora del contraste de la mira</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_c1_descr">
		<text>Un visor térmico permite al usuario detectar e identificar fuentes de calor.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_c1_name">
		<text>Selección automática de objetivo</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_c2_descr">
		<text>Los dispositivos de visión nocturna han salvado a muchos francotiradores.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_c2_name">
		<text>Instalación de dispositivo de visión nocturna</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_c3_descr">
		<text>Esta modificación permite que la mira pueda ajustarse fácilmente a la distancia de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_opt_c3_name">
		<text>Mira ajustable para el cálculo de distancias</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_a1_descr">
		<text>Las culatas neumáticas reducen el retroceso de las ráfagas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_a1_name">
		<text>Culata neumática</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_b1_descr">
		<text>Una hombrera móvil reduce considerablemente el impacto del retroceso sobre el cuerpo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_b1_name">
		<text>Instalación de hombrera compensatoria</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_b2_descr">
		<text>Culata moderna que tiene en cuenta la naturaleza específica de la fisiología humana.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_b2_name">
		<text>Culata ergonómica</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_c1_descr">
		<text>Al disparar el arma, el cañón libera parte de los gases en la cavidad que hay tras el cerrojo, garantizando así que se detenga suavemente al desplazarse hacia atrás.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_c1_name">
		<text>Instalación de amortiguador de gas con mecanismo de cerrojo</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_c2_descr">
		<text>El alargamiento parcial de la pieza del cerrojo en la culata aumenta la trayectoria, pero también el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_c2_name">
		<text>Alargamiento del amortiguador de impacto de la pieza del cerrojo</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_c3_descr">
		<text>Instalación de una pieza móvil en la culata que ejerce contrapeso cuando se dispara el arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pri_c3_name">
		<text>Contrapeso móvil</text>
	</string>
	<string id="st_up_prih_a1_descr">
		<text>Un soporte mayor aumenta la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_prih_a1_name">
		<text>Aumento del tamaño del soporte</text>
	</string>
	<string id="st_up_prih_b1_descr">
		<text>Un muelle amortiguador de retroceso elimina parte de la incómoda sensación experimentada al disparar una ametralladora empuñada.</text>
	</string>
	<string id="st_up_prih_b1_name">
		<text>Resorte amortiguador de retroceso integrado</text>
	</string>
	<string id="st_up_prih_c1_descr">
		<text>Instalar un amortiguador de gas por cerrojo en la culata absorbe y elimina gran parte del retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_prih_c1_name">
		<text>Amortiguador de gas con mecanismo de cerrojo adicional</text>
	</string>
	<string id="st_up_pris_a1_descr">
		<text>Esta pieza recauchutada suele incluirse de serie en las culatas de los fusiles de francotirador de gran calibre.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pris_a1_name">
		<text>Pieza de culata compensatoria</text>
	</string>
	<string id="st_up_pris_b1_descr">
		<text>Culata ajustable con una almohadilla para la mejilla, útil para disparar desde cualquier posición.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pris_b1_name">
		<text>Culata ajustable con almohadilla para la mejilla</text>
	</string>
	<string id="st_up_pris_c1_descr">
		<text>Pieza de culata para armas de gran calibre con mucho retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_pris_c1_name">
		<text>Amortiguador de retroceso hidráulico en culata</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_a1_descr">
		<text>Los filtros activos resisten las sustancias químicas más corrosivas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_a1_name">
		<text>Filtros activos</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_a2_descr">
		<text>La banda cerrada ha demostrado ser una excelente protección parcial contra emisiones psíquicas directas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_a2_name">
		<text>Banda de protección psíquica de pares de rejillas de acero</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_a3_descr">
		<text>Una máscara empleada en zonas con aire contaminado o temperaturas extremas (demasiado altas o bajas para respirar).</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b1_descr">
		<text>Aplicación de revestimiento protector</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b1_name">
		<text>Aplicación de revestimiento protector</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b2_descr">
		<text>Un filtro con un revestimiento anticorrosivo reforzado y una capa adicional para extraer sustancias tóxicas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b2_name">
		<text>Filtro para trabajar en zonas contaminadas</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b3_descr">
		<text>Una máscara de plexiglás ofrece cierta protección contra radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b3_name">
		<text>Revestimiento de plexiglás</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b4_descr">
		<text>Una máscara de plexiglás ofrece cierta protección contra radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b4_name">
		<text>Mascarilla hecha de plexiglás</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b5_descr">
		<text>Aparato respirador para bloqueo total de toxinas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_b5_name">
		<text>Mascarilla impregnada</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c1_descr">
		<text>Esta matriz de berilio y aluminio ofrece una protección excelente sin aumentar el peso del casco de forma significativa.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c1_name">
		<text>Placas de berilio y aluminio</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c2_descr">
		<text>La matriz de berilio y titanio garantiza una protección más eficaz sin aumentar el peso de forma significativa.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c2_name">
		<text>Placas de berilio y titanio</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c3_descr">
		<text>Estos filtros mejorados regulan el nivel de oxígeno por muy contaminado que esté el entorno.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c3_name">
		<text>Instalación de filtros mejorados para tareas científicas</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c4_descr">
		<text>Protección psíquica de alta tecnología, supuestamente inventada por un científico llamado Sakharov.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c4_name">
		<text>Instalación de banda Psicodomo</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c5_descr">
		<text>Armazón de aleación que protege de daños térmicos y eléctricos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c5_name">
		<text>Blindaje facial de constantán Ave de Trueno</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c6_descr">
		<text>Blindaje adicional que aumenta la durabilidad del casco.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c6_name">
		<text>Armazón de casco blindado reforzado</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c7_descr">
		<text>Un filtro con revestimiento purificador adicional y sistema para desechar toxinas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_res_c7_name">
		<text>Respirador reforzado para condiciones extremas</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_a1_descr">
		<text>Instalación de un dispositivo de visión en la oscuridad para operaciones nocturnas o con poca iluminación.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_a1_name">
		<text>Dispositivo de visión nocturna de primera generación</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_a2_descr">
		<text>Este sistema activa un mecanismo de respiración de ciclo cerrado si el aire está contaminado con partículas radiactivas o químicas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_a2_name">
		<text>Sistema de aviso contra riesgos radiactivos y químicos</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_a3_name">
		<text>Mascarilla de purificación por vapor</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_b1_descr">
		<text>Instalación de un dispositivo de visión nocturna más avanzado para operar en completa oscuridad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_b1_name">
		<text>Dispositivo de visión nocturna de segunda generación</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_b2_descr">
		<text>Un visor térmico permite al usuario detectar e identificar fuentes de calor.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_b2_name">
		<text>Selección automática de objetivo</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_b3_descr">
		<text>Dispositivo científico de ondas desarrollado para trabajar en zonas anómalas con emisiones psíquicas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_b3_name">
		<text>Estimulante psíquico Oráculo</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_c1_descr">
		<text>Instalación de un dispositivo de visión nocturna más avanzado para operar en completa oscuridad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_c1_name">
		<text>Dispositivo de visión nocturna de tercera generación</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_c2_descr">
		<text>Las partículas de aire ionizadas recorren los electrodos del sistema en dirección opuesta a los electrones, creando así un viento iónico.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_c2_name">
		<text>Sistema de refrigeración Viento Iónico</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_c3_descr">
		<text>El escáner de infrarrojos permite detectar humanos en las inmediaciones.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_c3_name">
		<text>Escáner de infrarrojos</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_c4_descr">
		<text>Sistema de protección de ondas psíquicas y seguridad psicológica, modelo cuatro.</text>
	</string>
	<string id="st_up_resp_c4_name">
		<text>Sistema de combate SPB – VPZ.m.IV</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_a1_descr">
		<text>El muelle reforzado aumenta la velocidad de las balas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_a1_name">
		<text>Muelle de retroceso reforzado</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_a2_descr">
		<text>La instalación de engrosadores en las piezas móviles del mecanismo hace que el cañón se desvíe menos del objetivo al disparar.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_a2_name">
		<text>Compensador del mecanismo de retroceso</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_a3_descr">
		<text>Instalación de un resorte adicional con muelle invertido para reducir el retroceso sin sacrificar la trayectoria.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_a3_name">
		<text>Muelle de retroceso adicional</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_b1_descr">
		<text>Rociador protector que aumenta la fiabilidad, y lo que es más importante, garantiza el aislamiento, impidiendo así que la energía se disipe.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_b1_name">
		<text>Rociador protector para el mecanismo de retroceso</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_b2_descr">
		<text>Las bielas de titanio resisten una cadencia de fuego más alta que las normales.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_b2_name">
		<text>Bielas de titanio para el mecanismo de retroceso</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_b3_descr">
		<text>Un elemento sintético instalado en las bielas garantiza que se muevan correctamente, incrementando así la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_b3_name">
		<text>Elemento equilibrador añadido</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_c1_descr">
		<text>El engrosado del manguito incrementa la presión del cañón, aumentando así la velocidad de las balas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_c1_name">
		<text>Engrosador del manguito del mecanismo de retroceso</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_c2_descr">
		<text>Conexión que se abre por acción de los gases y se cierra por el propio mecanismo de retroceso, y que permite aprovechar parte de la energía del gas para operar dicho mecanismo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_c2_name">
		<text>Instalación de conexión de distribución</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_c3_descr">
		<text>El mecanismo de retroceso se sustituye por una versión más potente compuesta por dos bielas maestras y resortes que incrementan la cadencia de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_ret_c3_name">
		<text>Conversión a sistema de dos bielas</text>
	</string>
	<string id="st_up_roun_a1_descr">
		<text>Canales especiales de salida para los gases alrededor del tambor del ama; reducen el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_roun_a1_name">
		<text>Uso de energía de gas</text>
	</string>
	<string id="st_up_roun_a2_descr">
		<text>Se instalan levas diagonales en el tambor para acelerar la rotación del mecanismo que utiliza energía de gas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_roun_a2_name">
		<text>Instalación de levas diagonales en el tambor</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_a1_descr">
		<text>Esta típica modificación europea reduce el peso sin menoscabar la fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_a1_name">
		<text>Culata de polímero resistente a los impactos</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_a2_descr">
		<text>Un cuerpo duradero permite que los fusiles de asalto se usen periódicamente en combate sin apenas desgaste.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_a2_name">
		<text>Cuerpo de aleación de alta durabilidad</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_a3_descr">
		<text>Instalación de un simple lastre en la parte delantera del cuerpo del arma para reducir el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_a3_name">
		<text>Instalación de contrapeso en la caja de acero</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_b1_descr">
		<text>La instalación de fundas ayuda a modificar la cadencia de fuego del arma, lo que produce un incremento de temperatura que debe controlarse.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_b1_name">
		<text>Funda de enfriamiento adicional</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_b2_descr">
		<text>La forma del arma es más cómoda e incluye una empuñadura para dispararla en movimiento sin problema.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_b2_name">
		<text>Cuerpo ergonómico</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_c1_descr">
		<text>Modificación aplicada exclusivamente a cañones de armas con el cargador tras el gatillo, para simplificar el mantenimiento.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_c1_name">
		<text>Cuerpo modular</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_c2_descr">
		<text>Este rociado impide que el cañón se sobrecaliente, elimina los defectos de fábrica y aumenta en gran medida el ciclo vital del cañón.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_c2_name">
		<text>Pulido del cuerpo mediante surcos y rociado de cavidades</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_c3_descr">
		<text>En la empuñadura inclinada del arma se instala una pieza móvil de poco peso para compensar el retroceso y estabilizarla.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stk_c3_name">
		<text>Empuñadura inclinada</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_a1_descr">
		<text>La cavidad que hay dentro de la empuñadura reduce el peso del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_a1_name">
		<text>Empuñadura inclinada</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_a2_descr">
		<text>Versión más ligera de la culata normal.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_a2_name">
		<text>Culata más ligera</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_a3_descr">
		<text>El peso del arma se reduce usando un polimaterial más liviano.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_a3_name">
		<text>Culata de polímero resistente a los impactos</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b1_descr">
		<text>Se añade una pieza maciza al arma para reducir el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b1_name">
		<text>Instalación de un contrapeso</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b2_descr">
		<text>Una empuñadura más moderna y cómoda que simplifica el manejo del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b2_name">
		<text>Empuñadura ergonómica</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b3_descr">
		<text>Una empuñadura compensatoria reduce el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b3_name">
		<text>Empuñadura compensatoria</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b4_descr">
		<text>Una culata más moderna y cómoda que simplifica el manejo del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b4_name">
		<text>Culata ergonómica</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b5_descr">
		<text>Revestimiento especial que protege el arma de los elementos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_b5_name">
		<text>Revestimiento anticorrosivo</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_c1_descr">
		<text>El absorbedor de mercurio se instala en la culata del arma y consume parte del retroceso cuando se dispara.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_c1_name">
		<text>Absorbedor de retroceso de mercurio</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_c2_descr">
		<text>Este contrapeso móvil de impulso se desplaza desde el cerrojo cuando se dispara el arma, absorbiendo así parte del retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvd_c2_name">
		<text>Instalación de contrapeso de impulso</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvh_a1_descr">
		<text>El cambio de material reduce el daño causado al cañón por sobrecalentamiento desigual, lo que permite aumentar la cadencia de disparo del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvh_a1_name">
		<text>Aleaciones de alta durabilidad resistentes al calor</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvh_b1_descr">
		<text>Importante modificación que protege el arma de la temperatura externa al disparar.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvh_b1_name">
		<text>Instalación de fundas de regulación térmica</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvh_b2_descr">
		<text>Las aletas son una mejora tecnológica que requiere una precisión extrema para evitar el sobrecalentamiento en ciertas zonas del cañón.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvh_b2_name">
		<text>Aletas externas para el cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvh_c1_descr">
		<text>Sustitución del cañón por una versión más moderna que ofrece un aumento considerable en la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvh_c1_name">
		<text>Cambio de la geometría del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_a1_descr">
		<text>Un armazón caro para que el arma dure mucho tiempo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_a1_name">
		<text>Armazón de titanio</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_a2_descr">
		<text>Este armazón es más fiable que el compuesto.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_a2_name">
		<text>Armazón de acero macizo</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b1_descr">
		<text>La sustitución técnica del armazón de pistola por otro más ligero no afecta a su fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b1_name">
		<text>Armazón de pistola de polímero</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b2_descr">
		<text>Una empuñadura más moderna y cómoda que simplifica el manejo del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b2_name">
		<text>Empuñadura ergonómica</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b3_descr">
		<text>Una empuñadura compensatoria reduce el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b3_name">
		<text>Empuñadura compensatoria</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b4_descr">
		<text>Estas solapas protegen el arma de impactos y suciedad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b4_name">
		<text>Engrosadores protectores del cuerpo</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b5_descr">
		<text>Cambio en la zona posterior que ofrece un diseño más ergonómico de la empuñadura.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b5_name">
		<text>Empuñadura con parte posterior recta</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b6_descr">
		<text>La posibilidad de elegir la longitud más adecuada de la empuñadura permite un diseño más ergonómico.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_b6_name">
		<text>Empuñadura ajustable</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_c1_descr">
		<text>Esta modificación solo es posible si se ha instalado un muelle de retroceso en la empuñadura.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_c1_name">
		<text>Instalación de compensador del muelle de retroceso</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_c2_descr">
		<text>La posibilidad de elegir la placa más adecuada para la empuñadura permite un diseño más ergonómico.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvp_c2_name">
		<text>Empuñadura modificada con placas reemplazables</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_a1_descr">
		<text>La funda evita un desgaste prematuro en las armas que se usan a menudo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_a1_name">
		<text>Instalación de funda de acero perforada</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_b1_descr">
		<text>Pieza más tecnológica y con mejor absorción de retroceso que las utilizadas en las armas automáticas normales.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_b1_name">
		<text>Freno de boca de compensación eficaz</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_b2_descr">
		<text>Un cañón más moderno y apropiado para disparos de precisión a distancias muy largas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_b2_name">
		<text>Instalación de una sección de cañón pesado con estriado poligonal</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_b3_descr">
		<text>Los surcos longitudinales de la sección del cañón impiden que se sobrecaliente y se llene de suciedad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_b3_name">
		<text>Surcos longitudinales de la sección del cañón </text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_c1_descr">
		<text>Silenciador y supresor de fogonazo integrados; esenciales para disparos silenciosos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_c1_name">
		<text>Instalación de silenciador integrado</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_c2_descr">
		<text>El estriado sinusoidal de la recámara del cañón suele aplicarse a armas de asalto para aumentar su cadencia.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stvs_c2_name">
		<text>Estriado sinusoidal de la recámara del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_a1_descr">
		<text>Desarrollado por uno de los institutos de investigación de Kiev. Inyecta pequeñas dosis de adrenalina en el torrente sanguíneo de forma periódica. Puede ser peligroso, pero también salvarte la vida en caso de emergencia.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_a1_name">
		<text>Inyector de adrenalina Furia</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_a2_descr">
		<text>Un sistema para desechar o condensar las toxinas acumuladas en el filtro purificador.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_a2_name">
		<text>Sistema de eliminación de venenos</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_a3_descr">
		<text>Este pequeño emisor de ondas desarrollado por Cielo Despejado va montado sobre la espalda y estimula la coagulación de la sangre.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_a3_name">
		<text>Estimulante sanguíneo Rayo</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_a4_descr">
		<text>Sistema que suministra electricidad al exterior del traje, repeliendo partículas radiactivas y químicas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_a4_name">
		<text>Sistema antipolvo integrado</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_b1_descr">
		<text>Inyector de segunda generación que inocula un agente coagulador en el organismo si la presión sanguínea se reduce significativamente.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_b1_name">
		<text>Inyector de hemoglobina Hidra</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_b2_descr">
		<text>Este sistema previene la fatiga optimizando la temperatura corporal.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_b2_name">
		<text>Instalación de sistema de regulación térmica</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_b3_descr">
		<text>Este emisor de ondas va montado sobre el pecho y aumenta considerablemente la velocidad de recuperación, la fuerza del sistema inmunológico y el umbral de dolor del usuario.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_b3_name">
		<text>Bioestimulante Sol</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_b4_descr">
		<text>Dispositivo científico de ondas desarrollado para trabajar en zonas anómalas con emisiones psíquicas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_b4_name">
		<text>Estimulante psíquico Oráculo</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_c1_descr">
		<text>Inyector de tercera generación que inocula una mezcla de dudoso contenido en el organismo, estimulando la regeneración de tejidos y mitigando el dolor.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_c1_name">
		<text>Sistema de restauración Fénix</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_c2_descr">
		<text>Sistema integrado que monitoriza la salud del usuario y le inyecta vitaminas, adrenalina o sustancias anabólicas según sea necesario.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_c2_name">
		<text>Instalación de sistema de soporte vital</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_c3_descr">
		<text>Este emisor de ondas va montado sobre el cuello, y aunque se desconoce su mecanismo, ejerce un fuerte efecto calmante.</text>
	</string>
	<string id="st_up_tch_c3_name">
		<text>Neuroestimulador reflexivo</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_a1_descr">
		<text>La función del compensador del percutor del cerrojo es absorber parte del retroceso para mejorar la agrupación de disparos en ráfagas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_a1_name">
		<text>Compensador del percutor del cerrojo</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_a2_descr">
		<text>Una de las modificaciones más simples y populares consiste en reducir la resistencia del gatillo. Sencilla y útil.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_a2_name">
		<text>Liberación sensible del gatillo</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_b1_descr">
		<text>Selección especial de piezas fabricadas con diversos materiales específicos para cada arma. Puede que no sea barata, pero prolonga el ciclo vital del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_b1_name">
		<text>Piezas compuestas del mecanismo de disparo</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_b2_descr">
		<text>Permite un incremento de la cadencia de disparo a cambio de sacrificar precisión y fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_b2_name">
		<text>Dispositivo de retraso del gatillo</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_b3_descr">
		<text>La extracción del resorte permite efectuar el primer disparo medio segundo antes. Quizá no sea mucho, pero te puede salvar la vida.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_b3_name">
		<text>Liberación del gatillo sin resorte</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_c1_descr">
		<text>El rociador protector impide el encasquillamiento del arma debido a averías del mecanismo de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_c1_name">
		<text>Rociador protector para el mecanismo de disparo</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_c2_descr">
		<text>El anclaje sin cerrojo aumenta la capacidad de carga automática, mejorando considerablemente la cadencia.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_c2_name">
		<text>Anclaje del mecanismo de disparo sin cerrojo</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_c3_descr">
		<text>El mecanismo sin impactos perfora el proyectil en lugar de golpearlo, usando un percutor especial que suaviza considerablemente el disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usm_c3_name">
		<text>Instalación de mecanismo de disparo sin impacto</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_a1_descr">
		<text>El gatillo se arma al apretarlo por primera vez, y todos los demás disparos se efectúan de forma automática.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_a1_name">
		<text>Mecanismo de disparo de doble pulsación</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b1_descr">
		<text>Una de las modificaciones más simples y populares consiste en reducir la resistencia del gatillo. Sencilla y útil.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b1_name">
		<text>Liberación sensible del gatillo</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b2_descr">
		<text>El prearmado parcial permite mejorar la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b2_name">
		<text>Mecanismo de disparo con prearmado parcial</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b3_descr">
		<text>Permite aplicar la misma presión sobre el gatillo desde el primer disparo hasta el último, mejorando así el manejo del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b3_name">
		<text>Dispositivo de liberación segura</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b4_descr">
		<text>Modificación moderna que impide la separación de la sección del cerrojo del resto del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b4_name">
		<text>Cabezal del cerrojo de mayor tamaño</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b5_descr">
		<text>El mecanismo de disparo modular facilita el mantenimiento, la sustitución de piezas y el manejo del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_b5_name">
		<text>Mecanismo de disparo modular</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_c1_descr">
		<text>Reduce considerablemente la cantidad de presión requerida sobre el gatillo, mejorando así la precisión.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_c1_name">
		<text>Instalación de pieza de armado</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_c2_descr">
		<text>Nuevo desarrollo tecnológico que consiste en un simple ajuste para cambiar el mecanismo de disparo. Se trata de otro paso más para mejorar la ergonomía y facilitar la personalización.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_c2_name">
		<text>Modalidad de disparo doble</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_c3_descr">
		<text>Una vez efectuado el primer disparo, solo se requiere media acción del gatillo para cada disparo adicional.</text>
	</string>
	<string id="st_up_usmp_c3_name">
		<text>Mecanismo de disparo de corto recorrido</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a1_descr">
		<text>Dispositivos motrices adicionales que incrementan la capacidad máxima de carga.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a1_name">
		<text>Servomotores adicionales</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a2_descr">
		<text>Este sistema suministra sustancias antitetánicas, antiinflamatorias y antisépticas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a2_name">
		<text>Sistema integrado de medicina de campaña</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a3_descr">
		<text>Sistema de ventilación del traje con un filtro de prevención para trabajar en zonas contaminadas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a3_name">
		<text>Sistema de regulación térmica interna</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a4_descr">
		<text>Mejora ergonómica: las monturas especiales acopladas al traje reducen el peso aparente de la carga acarreada.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a4_name">
		<text>Chaleco de distribución del peso</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a5_descr">
		<text>Los tanques de oxígeno son necesarios para adentrarse en zonas contaminadas por partículas químicas o radiactivas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_a5_name">
		<text>Instalación de tanque de oxígeno</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b1_descr">
		<text>Instalación de cavidad adicional para artefactos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b1_name">
		<text>Cavidad adicional para artefactos</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b2_descr">
		<text>Este sistema de monturas distribuye equitativamente el peso cargado sobre todo el cuerpo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b2_name">
		<text>Monturas de distribución del peso</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b3_descr">
		<text>El armazón dorsal alivia el peso de la carga sobre los hombros distribuyéndolo por todo el cuerpo, aumentando así la capacidad máxima de carga.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b3_name">
		<text>Armazón dorsal de distribución del peso </text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b4_descr">
		<text>Este sistema suministra sustancias antisépticas, antitetánicas y estimulantes. Es casero, pero no parece perjudicial para el organismo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b4_name">
		<text>Sistema integrado de asistencia médica</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b5_descr">
		<text>Dispone de una rejilla especial con una carga idéntica a la de las anomalías para minimizar su amenaza.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b5_name">
		<text>Sistema de contramedidas electrostáticas Pez Raya</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b6_descr">
		<text>La capa interna impregnada debería evitar envenenamientos químicos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b6_name">
		<text>Capa interna impregnada de protección química</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b7_descr">
		<text>Modelo experimental de sistema para competir en maratones; no se usa fuera de la Zona debido a su elevado coste y dudosas aplicaciones.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b7_name">
		<text>Sistema integrado de atleta</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b8_descr">
		<text>Este sistema elimina las toxinas y la condensación de las cavidades respiratorias.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_b8_name">
		<text>Sistema de eliminación de toxinas Antídoto</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_c1_descr">
		<text>Instalación de cavidad adicional para artefactos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_c1_name">
		<text>Cavidad doble adicional para artefactos</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_c2_descr">
		<text>Sistema de combate integrado en todo el traje. Casi no lo usa nadie aparte del Spetsnaz. Tiene un sistema incorporado que inyecta adrenalina y coagulantes.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_c2_name">
		<text>Sistema de campaña Varyag</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_c3_descr">
		<text>Los diseñadores de este prototipo de sistema de combate prefirieron desechar la inyección intrusiva de adrenalina, sustituyéndola por sustancias coagulantes.</text>
	</string>
	<string id="st_up_uti_c3_name">
		<text>Sistema de campaña Esquife</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_a1_descr">
		<text>Esta modificación es bastante cara, pero suele aplicarse a las armas de nueva generación.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_a1_name">
		<text>Instalación de cerrojo macizo</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_a2_descr">
		<text>El engrosado de la sección del cerrojo impide que la energía se disipe, lo que mejora la trayectoria.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_a2_name">
		<text>Engrosado de la sección del cerrojo con piezas sintéticas</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_a3_descr">
		<text>Pese a su nombre, lo que se sustituye es el cerrojo, pues debe resistir el efecto de una mayor cadencia de fuego.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_a3_name">
		<text>Liberación automática rápida</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b1_descr">
		<text>El extractor de gas tiene un bloque que se mueve a la misma velocidad, absorbiendo parte del retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b1_name">
		<text>Instalación de extractor de gas con un bloque móvil</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b2_descr">
		<text>Un segundo pistón desplaza el contrapeso para compensar el impulso del mecanismo del cerrojo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b2_name">
		<text>Instalación de pistón de gas adicional</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b3_descr">
		<text>Rociador protector que aumenta la fiabilidad, y lo que es más importante, garantiza el aislamiento, impidiendo así que la energía se disipe en exceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b3_name">
		<text>Rociador protector de la sección del cerrojo</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b4_descr">
		<text>La función de los surcos del cuerpo el arma es reducir la fricción y atrapar partículas pequeñas, evitando así la contaminación del mecanismo del cerrojo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b4_name">
		<text>Instalación de surcos longitudinales</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b5_descr">
		<text>Reducir el diámetro de la cámara de gas con engrosadores sintéticos aumenta la velocidad de las balas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b5_name">
		<text>Energía de gas dirigida</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b6_descr">
		<text>En su recorrido hasta su posición inicial, el cerrojo redirige el aire a través de la recámara del cañón para enfriarlo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_b6_name">
		<text>Enfriamiento forzado</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c1_descr">
		<text>El cerrojo se desliza a lo largo del cañón, impidiendo que la boca del arma se eleve.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c1_name">
		<text>Instalación de cerrojo deslizante</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c2_descr">
		<text>La instalación de un pistón de gas impide que entre gas en la pieza del cerrojo, lo que reduce considerablemente la suciedad del arma.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c2_name">
		<text>Instalación de pistón de gas</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c3_descr">
		<text>Este sistema acumula parte de los gases usando la sección del cerrojo para mejorar su movimiento.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c3_name">
		<text>Sistema de recolección de energía de gas</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c4_descr">
		<text>La sustitución de las piezas automáticas es más una optimización que una mejora del pistón de gas. Ofrece un aumento considerable en la cadencia de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c4_name">
		<text>Pistón de gas de recorrido corto</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c5_descr">
		<text>Los sistemas de encaje por rodillo suelen usarse en las armas modernas porque reducen el retroceso y mejoran la agrupación de disparos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zat_c5_name">
		<text>Cambio a sistema de rodillo con cerrojo semilibre</text>
	</string>
	<string id="st_up_zath_a1_descr">
		<text>Absorbiendo parte del calor, las piezas reducen la temperatura del arma mientras se dispara.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zath_a1_name">
		<text>Piezas absorbedoras de calor</text>
	</string>
	<string id="st_up_zath_b1_descr">
		<text>El aumento del recorrido del pistón aumenta ligeramente la longitud del arma, pero mejora mucho su trayectoria.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zath_b1_name">
		<text>Pistón de gas de recorrido largo</text>
	</string>
	<string id="st_up_zath_b2_descr">
		<text>Distribuye equitativamente el retroceso por toda el arma cuando dispara, haciendo que sea menos pronunciado.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zath_b2_name">
		<text>Instalación de amortiguador especial de piezas móviles</text>
	</string>
	<string id="st_up_zath_c1_descr">
		<text>El enfriamiento simétrico de una parte del cañón se debe a la instalación de un eyector que impide que el arma se caliente.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zath_c1_name">
		<text>Sistema de enfriamiento forzado uniforme</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_a1_descr">
		<text>Aumenta la cadencia de disparo sin sobrecargar otras piezas con un retroceso adicional.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_a1_name">
		<text>Sección de cerrojo móvil</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b1_descr">
		<text>Mejora la trayectoria facilitando la transferencia del impulso a la bala.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b1_name">
		<text>Sistema de cierre del cañón para la sección del cerrojo</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b2_descr">
		<text>Suaviza el retroceso ralentizando el movimiento del cerrojo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b2_name">
		<text>Sistema de ralentización de cerrojo</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b3_descr">
		<text>El rociador protege las armas de un desgaste prematuro.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b3_name">
		<text>Rociador protector de la sección del cerrojo</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b4_descr">
		<text>Mejora la trayectoria facilitando la transferencia del impulso a la bala.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b4_name">
		<text>Sistema de cierre sesgado del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b5_descr">
		<text>Un cerrojo cerrado más pesado que impide que la sección del cerrojo de la pistola falle.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b5_name">
		<text>Cerrojo reforzado y cerrado</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b6_descr">
		<text>Pequeño amortiguador que absorbe parte del retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b6_name">
		<text>Amortiguador de retroceso de polímero</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b7_descr">
		<text>La instalación de un separador de acero ayuda a reducir el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b7_name">
		<text>Instalación de un separador de cierre con surcos espirales</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b8_descr">
		<text>La trayectoria se mejora aumentando el movimiento del cerrojo y reforzando el mecanismo de retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_b8_name">
		<text>Movimiento del cerrojo mejorado</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c1_descr">
		<text>El recorrido corto aumenta considerablemente la cadencia de disparo sin perder trayectoria.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c1_name">
		<text>Configuración de cerrojo de recorrido corto</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c2_descr">
		<text>El recorrido largo imprime más energía a las balas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c2_name">
		<text>Configuración de cerrojo de recorrido largo</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c3_descr">
		<text>La sustitución de las piezas automáticas es más una optimización que una mejora del pistón de gas. Ofrece un aumento considerable en la cadencia de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c3_name">
		<text>Configuración de uso de energía del retroceso de recorrido corto</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c4_descr">
		<text>La instalación de este módulo mejora considerablemente la agrupación sin perder velocidad de disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c4_name">
		<text>Módulo de retroceso combinado de doble resorte </text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c5_descr">
		<text>La introducción de orificios de compensación adicionales reduce significativamente el retroceso.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c5_name">
		<text>Compensador integrado de elevación del cañón</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c6_descr">
		<text>Modernización de las piezas automáticas de la pistola ideal para el fuego automático.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c6_name">
		<text>Modalidad de fuego automático</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c7_descr">
		<text>Mejora de las piezas automáticas de la pistola ideal para disparar ráfagas de tres proyectiles.</text>
	</string>
	<string id="st_up_zatp_c7_name">
		<text>Modalidad de ráfaga de tres disparos</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_cost">
		<text>Coste</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_disable">
		<text>No se puede instalar</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_installed">
		<text>Instalada</text>
	</string>
	<string id="st_upgrade_install">
		<text>Confirma que quieres instalar:</text>
	</string>
	<string id="st_prop_autolock">
		<text>Sel. autom. de objetivo</text>
	</string>
	<string id="st_prop_autolockscope">
		<text>Sel. autom. de objetivo</text>
	</string>
	<string id="st_prop_scope_5x">
		<text>Mira óptica 5x</text>
	</string>
	<string id="st_prop_scope_6x">
		<text>Mira óptica 6x</text>
	</string>
	<string id="st_prop_scanner">
		<text>Escáner de infrarrojos</text>
	</string>
	<string id="st_prop_weightoutfit">
		<text>Peso blindaje personal</text>
	</string>
	<string id="st_prop_night_vision_2">
		<text>Disp. visión noct. 2 gen.</text>
	</string>
	<string id="st_prop_night_vision_3">
		<text>Disp. visión noct. 3 gen.</text>
	</string>
	<string id="st_prop_scope_attach">
		<text>Soporte para mira óptica</text>
	</string>
	<string id="st_int_silencer">
		<text>Silenciador integrado</text>
	</string>
	<string id="st_prop_grenade_launcher">
		<text>Lanzagranadas acoplado</text>
	</string>
	<string id="st_prop_restore_bleeding">
		<text>Curación de heridas</text>
	</string>
	<string id="st_prop_restore_health">
		<text>Restauración de salud</text>
	</string>
	<string id="st_prop_night_vision">
		<text>Disp. visión noct. 1 gen.</text>
	</string>
	<string id="st_prop_scope">
		<text>Mira ajustable</text>
	</string>
	<string id="st_prop_contrast">
		<text>Mira de alto contraste</text>
	</string>
	<string id="st_prop_sprint">
		<text>Poten. servomotores </text>
	</string>
	<string id="st_prop_durability">
		<text>Durabilidad del traje</text>
	</string>
	<string id="st_gauss_cannot_be_repaired">
		<text>No está claro cómo funciona el arma. No puedes repararla sin información adicional sobre su diseño.</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_cant_do">
		<text>El técnico no puede realizar esta modificación</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_group">
		<text>Esta pieza ya ha sido modificada</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_enough_money">
		<text>No tienes suficiente dinero</text>
	</string>
	<string id="st_no_buck">
		<text>No usa disparos</text>
	</string>
	<string id="st_auto_fire">
		<text>Modo fuego automático</text>
	</string>
	<string id="st_semi_auto_fire">
		<text>Modo ráfaga de 3 disparos</text>
	</string>
	<string id="st_prop_artefact">
		<text>Número de contenedores</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_vodka">
		<text>el técnico necesita vodka</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_toolkit_1">
		<text>el técnico necesita herramientas para tareas básicas</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_toolkit_2">
		<text>el técnico necesita herramientas de trabajo profesional</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_toolkit_3">
		<text>el técnico necesita herramientas de calibración</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_condlist">
		<text>el técnico necesita datos adicionales</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_parents">
		<text>se necesitan modificaciones anteriores</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c9_name">
		<text>Revestimiento protector Armadillo con base de cristales de zafiro</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c5_name">
		<text>Matriz de titanio y berilio reforzada</text>
	</string>
	<string id="st_up_arm_c7_name">
		<text>Revestimiento adicional de fibra de carbono</text>
	</string>
	<string id="st_up_kom_a5_name">
		<text>Subcapa de tejido de caucho</text>
	</string>
</string_table>
