<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mp_autostation">
		<text>Estación de vehículos</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Un lugar muy extraño. Este silencioso edificio parece guardar muchos secretos, pero los stalkers vienen aquí por otra razón: en esta peligrosa zona se encuentran numerosos artefactos. Piensa y actúa con rapidez y seguro que la suerte estará de tu parte.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Un lugar muy extraño. Este silencioso edificio parece guardar muchos secretos, pero los stalkers vienen aquí por otra razón: sus numerosos artefactos.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Un almacén que está a la entrada de la Zona. Sus tractores, autobuses y camiones se han detenido para siempre... Aquí todavía no se ha encontrado ningún artefacto, pero el lugar es popular entre los saqueadores, que se dedican a perseguir novatos para asesinarlos y quedarse con su botín. Ponte a cubierto en los edificios o detrás de los vehículos, y ten cuidado con los enemigos de los tejados.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Un almacén que está a la entrada de la Zona. Sus tractores, autobuses y camiones se han detenido para siempre...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_large">
		<text>Edificio de almacenes abandonados y territorio adyacente. Aquí se pueden encontrar provisiones y equipo, pero buscando mucho. Cuidado con las poderosas anomalías y los francotiradores del tejado del almacén: es una gran posición de ventaja ya que desde allí puede controlarse todo al área.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_short">
		<text>Edificio de almacenes abandonados y territorio adyacente. Cuidado con las poderosas anomalías y los francotiradores enemigos.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Un lugar fascinante y enigmático. Este estanque se construyó para realizar experimentos con personas y objetos, aunque su fin concreto sigue siendo un misterio. No hay artefactos, así que los stalkers solo se acercan por aquí en busca de extraños componentes y dispositivos. Vigila bien los tejados y recuerda que los niveles de radiación de esta área son extremadamente elevados.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Un lugar fascinante y enigmático. Este estanque se construyó para realizar experimentos con personas y objetos, aunque su fin concreto sigue siendo un misterio.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_large">
		<text>Esta peligrosa zona del Valle Oscuro se compone de una larga calle y de un instituto desierto. ¿Quién sabe las materias que se impartirían allí? Hoy en día, solo se puede aprender a sobrevivir. Ah, y echa un vistazo a los tejados...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_short">
		<text>Esta peligrosa zona del Valle Oscuro se compone de una larga calle y de un instituto desierto...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Esta fábrica siniestra y abandonada es el lugar de descanso de numerosos stalkers. Un sinfín de anomalías esperan a los visitantes a cada paso, pero eso no es impedimento para que mucha gente se acerque a este lugar, atraída como un imán por sus valiosos artefactos. ¡Cuidado con la radiación!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Esta fábrica siniestra y abandonada es el lugar de descanso de numerosos stalkers.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_large">
		<text>El parque de bomberos que se empleó a fondo para intentar salvar del desastre a la central nuclear de Chernóbil en 1986. La torre es una posición de ventaja excelente, desde el que se controlan los alrededores. Muy pocos suben a los pisos de arriba de los edificios, y es posible que tengan una buena razón para no hacerlo. Las facciones de la Zona llevan un tiempo enzarzadas en una batalla en esta área, para conseguir la mejor posición estratégica.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_short">
		<text>El parque de bomberos que se empleó a fondo para intentar salvar del desastre a la central nuclear de Chernóbil en 1986. La estación es una excelente posición táctica.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Parte de un enorme vertedero, en el que se volcaron montones de desechos radiactivos tras la catástrofe de 1986. La zona está llena de grúas oxidadas y equipamientos varios. Otros atractivos de la zona son los edificios abandonados y un enorme hangar. Por su proximidad al Cordón y su relativa abundancia de artefactos, suele ser visitada por muchos stalkers que buscan presas fáciles.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Parte de un enorme vertedero, en el que se volcaron montones de desechos radiactivos tras la catástrofe de 1986.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_large">
		<text>Un pequeño distrito de la enigmática ciudad de Limansk, con bloques de apartamentos abandonados y un edifico a medio construir entre ellos. La noticia de la aparición de varios artefactos caros en esta área corrió como la espuma por toda la Zona. Se construyeron varias carreteras hacia Limansk, y desde entonces los tiroteos no han cesado.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_short">
		<text>Un pequeño distrito de la enigmática ciudad de Limansk, con bloques de apartamentos abandonados y un edifico a medio construir entre ellos.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Un pueblo abandonado por la mano de Dios en lo más profundo de la Zona. Un lago pequeño, poco profundo y en desuso, repleto de vehículos abandonados. Este ambiente escalofriante te recordará que estás en la Zona. Cuidado con los francotiradores, pero recuerda: en la Zona triunfan los valientes.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Un pueblo abandonado por la mano de Dios en lo más profundo de la Zona. Un lago pequeño, poco profundo y en desuso, repleto de vehículos abandonados. Este ambiente escalofriante te recordará que estás en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Una base militar abandonada con camiones y transporte blindado en desuso, barracas y cuarteles generales arrasados. Pero no te dejes engañar por su aspecto desértico: es una auténtica mina de oro de artefactos y, por tanto, puede haber un enemigo detrás de cada esquina.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Una base militar abandonada con camiones y transporte blindado en desuso, barracas y cuarteles generales arrasados.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Este antiguo pueblo es un lugar de lo más siniestro. Si tienes valor suficiente para entrar aquí, es posible que te den la bienvenida con un tiro en la cabeza. En ninguno de sus lugares estarás a salvo, así que confía en tu mira y en tu silenciador.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Este antiguo pueblo es un lugar de lo más siniestro. Si has llegado hasta aquí, no tendrás ni un momento de descanso.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_large">
		<text>Esto no es un estanque: es más bien un baño de sangre. Escucharás ecos de balas, explosiones y alaridos de agonía por todos sus pasillos de baldosas... Pocos stalkers saben cómo llegar y muchos menos han podido salir.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_short">
		<text>Esto no es un estanque: es más bien un baño de sangre. Escucharás ecos de balas y explosiones por sus pasillos de baldosas.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Una pequeña estación de tren cercana a la fábrica de Rostok.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Una pequeña estación de tren cercana a la fábrica de Rostok, llena de vagones y locomotoras oxidadas y detenidas para siempre en sus vías. Su gran abundancia de artefactos atrae a los stalkers más valientes de todos los rincones de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_large">
		<text>Una base de reparaciones en las proximidades de un pequeño pueblo. Todos los vehículos en funcionamiento fueron confiscados tras el desastre de Chernóbil. Con el tiempo, el resto del equipamiento ha sido saqueado como piezas de repuesto. El área está llena de peligros, como pantanos y juncos radiactivos. Si tienes suerte, puede que encuentres algo realmente valioso.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_short">
		<text>Una base de reparaciones en las proximidades de un pequeño pueblo. El área está llena de peligros, como pantanos y juncos radiactivos.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Montones de metales oxidados ocultos tras paredes de cemento. Antes del cambio de siglo, la central funcionaba a pleno rendimiento mientras sus altavoces arengaban a los trabajadores con eslóganes socialistas. Pero el edificio lleva mucho tiempo abandonado.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>Una central abandonada: solo quedan montones de metales oxidados ocultos tras paredes de cemento.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_large">
		<text>Un polideportivo de Pripyat, no muy lejos de la escuela abandonada. Los deportes que se practican por aquí han cambiado mucho desde 1986, así como el número de deportistas entusiastas. Los stalkers suelen venir aquí atraídos por la dudosa fama del lugar, sus botines y sus artefactos. A veces se quedan aquí para siempre.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_short">
		<text>Un polideportivo deportivo de Pripyat, no muy lejos de la escuela abandonada.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_large">
		<text>Un lugar muy extraño. Muchos se reían de los stalkers que afirmaban haberlo visto, pero sí es verdad que existe. Las anomalías gravitatorias han arrasado el suelo hasta crear un paisaje extraterrestre. Tres enormes torres dominan el área; también hay restos de equipo militar e islas flotantes de tierra que sobresalen del suelo.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_short">
		<text>Un lugar muy extraño. Las anomalías gravitatorias han arrasado el suelo hasta crear un paisaje extraterrestre.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Los restos de la fábrica de Rostok, antes de que Deber se asentase aquí. Es un lugar siniestro que, sin embargo, alberga numerosos artefactos. Cada hangar o almacén vacío está lleno de peligros mortales. Ten muchísimo cuidado y fíjate bien en la torre blanca...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Los restos de la fábrica de Rostok, antes de que Deber se asentase aquí. Es un lugar siniestro que, sin embargo, alberga numerosos artefactos. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pripyat_large">
		<text>Pocos se atreven a adentrarse en la ciudad desierta de Pripyat, antiguo hogar de los trabajadores de la central de Chernóbil. A pesar de esto, se han producido salvajes tiroteos en las calles de la ciudad muerta, en una pequeña parte de la ciudad comprendida entre el cine Prometeo, el muelle y las casas de la calle Kurchatova.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pripyat_short">
		<text>Se han producido salvajes tiroteos en las calles de la ciudad muerta, en una pequeña parte de la ciudad comprendida entre el cine Prometeo, el muelle y las casas de la calle Kurchatova.</text>
	</string>
</string_table>
