<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a2_reach_base_name">
		<text>Un lugar seguro: llega hasta Skadovsk</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_reach_base_text">
		<text>Los únicos lugares relativamente seguros de la Zona son los campamentos de gran tamaño. El más próximo es Skadovsk y hacia allí debes dirigirte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_guide_maps_01_name">
		<text>Mapas del lugar: encuentra a alguien interesado en los mapas</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_guide_maps_02_name">
		<text>Mapas del lugar: ofrécele los mapas a Piloto</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_guide_maps_02_text">
		<text>Es posible que Piloto, el guía local, esté interesado en los mapas de la zona comprendida entre Zaton y Júpiter.</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_heli_2_crash_name">
		<text>Pez Raya 2: investiga el lugar del accidente</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_heli_2_crash_text">
		<text>Investiga el lugar del accidente del Pez Raya 2.</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_name">
		<text>Pez Raya 5: investiga el lugar del accidente</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_name_02">
		<text>Pez Raya 5: averigua por qué se han quemado los aparatos</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_name_03">
		<text>Escuadrón de Peces Raya: encuentra el origen de la descarga que derribó a los dos helicópteros</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_text">
		<text>Investiga el lugar del accidente del Pez Raya 5.</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_text_02">
		<text>Debes encontrar el origen de la potente descarga eléctrica que alcanzó al helicóptero Pez Raya 5.</text>
	</string>
	<string id="zat_b101_heli_5_crash_text_03">
		<text>Debes averiguar qué fue lo que quemó los aparatos de los Peces Raya 4 y 5. Parece que fueron alcanzados por potentes descargas eléctricas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_bring_supplies_name">
		<text>Comida: consigue comida para los mercenarios</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_bring_supplies_text">
		<text>El escuadrón mercenario de los talleres de la subestación te ha pedido que les lleves seis latas de carne, salchichas troceadas o pan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_supplies_got_name">
		<text>Comida: llévales la comida a los mercenarios</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_supplies_got_text">
		<text>Debes llevarles a los mercenarios de los talleres de la subestación la comida que has conseguido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_toolkit_2_substation_workshop_name">
		<text>Herramientas: investiga los talleres de la subestación</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_toolkit_2_substation_workshop_text">
		<text>Dicen que podría haber herramientas en los talleres de la subestación. Hasta puede que encuentres los que busca el técnico.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_find_chimera_name">
		<text>Caza de la quimera: encuentra al mutante mientras duerme</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_find_chimera_text">
		<text>Tienes que encontrar a la quimera antes de que despierte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_found_soroka_name">
		<text>En busca de Urraca: informa a Gonta</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_found_soroka_text">
		<text>Parece que han encontrado a Urraca, el stalker que se la jugó al escuadrón de Gonta. Se ha unido a Libertad y ahora se hace llamar Pedernal.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_kill_chimera_name">
		<text>Caza de la quimera: mata al mutante</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_kill_chimera_text">
		<text>La quimera está despierta; deberías matarla antes de que sea demasiado tarde.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_meet_with_gonta_at_night_name">
		<text>Caza de la quimera: reúnete con Gonta en el bar a las 3 a.m.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_meet_with_gonta_at_night_text">
		<text>Deberías reunirte con Gonta antes del amanecer para unirte a su escuadrón y cazar a la quimera.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_receipt_reward_name">
		<text>Caza de la quimera: informa a Trapper</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_receipt_reward_text">
		<text>Deberías informar al stalker llamado Trapper de que la caza de la quimera ha tenido éxito. Él te recompensará.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_search_soroka_name">
		<text>En busca de Urraca: encuentra al stalker</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_search_soroka_text">
		<text>Un stalker llamado Urraca engañó al escuadrón de Gonta para que se topara con una quimera. Te han pedido que encuentres a ese bastardo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_jupiter_name">
		<text>Puntos de evacuación: investiga la posición B205</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_jupiter_text">
		<text>El mapa que encontraste en uno de los helicópteros señala la ubicación de puntos de evacuación. Deberías comprobar si los soldados han ido a la posición B205.</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_1_name">
		<text>Puntos de evacuación: investiga la posición B28</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_1_text">
		<text>El mapa que encontraste en uno de los helicópteros señala la ubicación de puntos de evacuación. Deberías comprobar si los soldados han ido a la posición B28.</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_2_name">
		<text>Puntos de evacuación: encuentra las coordenadas de la posición B28</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_2_text">
		<text>La caja negra de uno de los Peces Raya tenía una grabación en la que el comandante del escuadrón designaba un punto de encuentro. Se trata del punto de evacuación B28; tendrás que averiguar cuáles son las coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_3_name">
		<text>Puntos de evacuación: ve a la posición B28</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_pripyat_3_text">
		<text>La posición en la que debían encontrarse los soldados se halla en Pripyat. Encuentra el modo de llegar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_zaton_name">
		<text>Puntos de evacuación: investiga la posición B2</text>
	</string>
	<string id="zat_b107_evacuation_zaton_text">
		<text>El mapa que encontraste en uno de los helicópteros señala la ubicación de puntos de evacuación. Deberías comprobar si los soldados han ido a la posición B2.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_bring_strange_object_name">
		<text>Extraño fenómeno: llévale el artefacto a Barbas</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_bring_strange_object_text">
		<text>El origen del extraño brillo era un peculiar artefacto. Seguro que a Barbas le interesa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_learn_about_strange_occurrence_by_stalkers_name">
		<text>Extraño fenómeno: pregunta a los stalkers sobre el artefacto</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_learn_about_strange_occurrence_by_stalkers_text">
		<text>Puede que los stalkers sepan más sobre el extraño artefacto, o tal vez te indiquen quién puede ayudarte. Deberías hablar con ellos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_learn_about_strange_occurrence_name">
		<text>Extraño fenómeno: busca el origen del brillo en la planta de dragado</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_learn_about_strange_occurrence_text">
		<text>Se ha avistado un extraño brillo en la planta de dragado. Barbas te ha pedido que investigues su origen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_take_artefact_name">
		<text>Extraño fenómeno: coge el artefacto</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_take_artefact_text">
		<text>El origen del extraño brillo era un peculiar artefacto. Deberías cogerlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_tell_svyaznoy_about_all_name">
		<text>Extraño fenómeno: habla con Barbas sobre el artefacto</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_tell_svyaznoy_about_all_text">
		<text>El origen del extraño brillo era un peculiar artefacto. Aunque no tienes el artefacto, deberías hablarle a Barbas de él.</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_cross_the_teleport_name">
		<text>Ascenso a la meseta: salta al interior de la anomalía</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_cross_the_teleport_text">
		<text>Parece que el camino a la meseta pasa a través de la anomalía. Tendrás que saltar a su interior.</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_find_the_teleport_name">
		<text>Ascenso a la meseta: encuentra el atajo de Noé</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_find_the_teleport_text">
		<text>En la PDA de Noé hay una referencia a un "atajo secreto" hacia la meseta. Tienes que encontrarlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_plato_talk_to_noah_name">
		<text>Ascenso a la meseta: averigua cómo hace Noé para llegar hasta ella </text>
	</string>
	<string id="zat_b20_plato_talk_to_noah_text">
		<text>Dicen que un stalker llamado Noé conoce un camino hasta la meseta. Tienes que averiguar cómo llegar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_bring_proof_name">
		<text>Stalkers desaparecidos: vuelve con pruebas de la implicación de Trémolo</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_bring_proof_text">
		<text>Debes ir a Skadovsk con la PDA que contiene las grabaciones de Trémolo y enseñársela a Barbas. En ellas queda claro que el médico fue el responsable de la desaparición de los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_find_proof_name">
		<text>Stalkers desaparecidos: busca pruebas de la implicación de Trémolo</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_find_proof_text">
		<text>Debes comprobar si Trémolo ha dejado alguna prueba de su implicación en la desaparición de los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b28_heli_3_crash_name">
		<text>Pez Raya 3: investiga el lugar del accidente</text>
	</string>
	<string id="zat_b28_heli_3_crash_text">
		<text>Investiga el lugar del accidente del Pez Raya 3.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_text_1">
		<text>Tienes que llevarle el artefacto a Barbas, pero el margen de tiempo que te dieron de ventaja ha expirado y tus competidores también lo estarán buscando.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_text_2">
		<text>Tienes que llevarle el artefacto a Barbas. Recuerda que tus competidores también lo están buscando.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_text_3">
		<text>Tienes que llevarle el artefacto a Barbas, pero otro grupo ha anunciado que ya ha encontrado uno. Deberías rastrear la señal e intentar completar el trabajo antes que tus competidores.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_text_4">
		<text>Tienes que llevarle el artefacto a Barbas, pero otro grupo ya lo ha hecho. Ahora solo recibirás la mitad de la recompensa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_text_5">
		<text>Tienes que llevarle el artefacto a Barbas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_16">
		<text>Pedido de artefactos: regresa con un Gravi</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_17">
		<text>Pedido de artefactos: regresa con un Ojo</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_18">
		<text>Pedido de artefactos: regresa con una Burbuja</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_19">
		<text>Pedido de artefactos: regresa con una Concha</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_20">
		<text>Pedido de artefactos: regresa con un Pez de colores</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_21">
		<text>Pedido de artefactos: regresa con una Llama</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_22">
		<text>Pedido de artefactos: regresa con una Luciérnaga</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_bring_title_23">
		<text>Pedido de artefactos: regresa con un Copo de nieve</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_text_1">
		<text>Tienes que encontrarle el artefacto a Barbas, pero el margen de tiempo que te dieron de ventaja ha expirado y tus competidores también lo estarán buscando.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_text_2">
		<text>Tienes que encontrarle el artefacto a Barbas. Recuerda que tus competidores también lo están buscando.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_text_3">
		<text>Tienes que encontrarle el artefacto a Barbas, pero otro grupo ha anunciado que ya ha encontrado uno. Deberías rastrear la señal e intentar completar el trabajo antes que tus competidores.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_text_4">
		<text>Tienes que llevarle el artefacto a Barbas, pero otro grupo ya ha completado el pedido. Ahora solo recibirás la mitad de la recompensa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_text_5">
		<text>Tienes que encontrarle el artefacto a Barbas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_16">
		<text>Pedido de artefactos: encuentra un Gravi</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_17">
		<text>Pedido de artefactos: encuentra un Ojo</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_18">
		<text>Pedido de artefactos: encuentra una Burbuja</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_19">
		<text>Pedido de artefactos: encuentra una Concha</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_20">
		<text>Pedido de artefactos: encuentra un Pez de colores</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_21">
		<text>Pedido de artefactos: encuentra una Llama</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_22">
		<text>Pedido de artefactos: encuentra una Luciérnaga</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_simple_find_title_23">
		<text>Pedido de artefactos: encuentra un Copo de nieve</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_barmen_task_find_name">
		<text>Brújula: localiza a Noé y averigua dónde puedes encontrar el artefacto poco común</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_barmen_task_find_text">
		<text>Tienes que buscar a Noé en la vieja barcaza y averiguar dónde puedes encontrar el artefacto Brújula. Barbas lleva mucho tiempo buscándolo y está dispuesto a pagar bien por él.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_barmen_task_give_name">
		<text>Brújula: llévale el artefacto a Barbas</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_sultan_task_find_name">
		<text>Brújula: pregunta a Noé dónde puedes encontrar el artefacto poco común</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_sultan_task_find_text">
		<text>Sultán quiere interceptar el artefacto que está buscando Barbas. Tienes que localizar a Noé en la vieja barcaza y averiguar dónde está el artefacto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_sultan_task_give_name">
		<text>Brújula: llévale el artefacto a Sultán</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_sultan_task_give_text">
		<text>El artefacto que te ha dado Noé es la Brújula que buscaba Sultán.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_percent_task_name">
		<text>Un negocio turbio: pídele tu parte a Barbas</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_percent_task_text">
		<text>Deberías pedirle a Barbas que te dé tu tajada.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_1_name">
		<text>Un negocio tentador: habla con Sultán</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_1_text">
		<text>El comerciante Búho cree que Barbas no respeta el acuerdo, y te ha sugerido que pidas ayuda a Sultán, el jefe criminal local.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_2_name">
		<text>Un negocio turbio: quítale los detectores a los stalkers </text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_2_text">
		<text>Debes hacer lo posible por quitarles los prototipos de detectores a los stalkers que buscan artefactos para Barbas. Sin detectores, no tendrá más remedio que aceptar las condiciones de Sultán.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_3_name">
		<text>Un negocio tentador: habla con Sultán</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_3_text">
		<text>Barbas ya no tiene detectores; deberías hablar con Sultán para averiguar si ha resuelto su problema con los demás proveedores de Barbas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_4_name">
		<text>Un negocio turbio: obliga a Barbas a trabajar para Sultán</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_4_text">
		<text>Ahora que Barbas se ha quedado sin detectores y proveedores, no podrá hacer nada por sí solo; oblígale a trabajar para Sultán.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_6_name">
		<text>Un negocio turbio: averigua en qué anda metido Barbas</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_6_text">
		<text>Tienes que averiguar en qué chanchullos anda metido Barbas actualmente; así podrás cortar sus vías de suministro.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_7_name">
		<text>Un negocio turbio: quítales el segundo detector a los stalkers </text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_7_text">
		<text>Debes hacer lo posible por quitarles los prototipos de detectores a los stalkers que buscan artefactos para Barbas. Sin detectores, no tendrá más remedio que aceptar las condiciones de Sultán.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_1_name">
		<text>Un negocio tentador: llévale a Novikov tres detectores Veles</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_1_text">
		<text>El comerciante Búho te ha ofrecido participar en un lucrativo negocio. Tienes que encontrar tres detectores Veles y llevárselos a Novikov al búnker de los científicos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_2_name">
		<text>Un negocio tentador: espera a que Búho consiga los detectores</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_2_text">
		<text>Novikov ha aceptado los detectores y ha prometido devolvérselos al mismo Búho. Tienes que esperar a que termine de trabajar con ellos y luego preguntarle a Búho por los resultados.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_3_name">
		<text>Un negocio tentador: habla con Búho</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_3_text">
		<text>El comerciante Búho ha contactado contigo por radio para decirte que tiene problemas y que quiere verte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_4_name">
		<text>Un negocio tentador: convence a Barbas para que respete el acuerdo</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_4_text">
		<text>El comerciante Búho cree que Barbas no respeta el acuerdo. Tienes que hablar con él y convencerlo de que no lo siga incumpliendo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_5_name">
		<text>Un negocio tentador: pídele una tajada a Búho</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_task_5_text">
		<text>Barbas opina que no le debe nada a Búho; tienes que averiguar quién tiene razón y exigirle tu parte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_zaporojec_text_01">
		<text>Snag te ha pedido que le lleves su estuche. Lo escondió en un viejo coche Zaporozhets que se cayó a una grieta durante un terremoto. Snag tiene miedo de bajar a la grieta porque está llena de snorks.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_zaporojec_text_02">
		<text>Tienes el estuche de Snag; deberías llevárselo a su dueño para repartiros su contenido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_den_of_the_bloodsucker_inform_stalkers_name">
		<text>Guarida de chupasangres: informa a los stalkers</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_den_of_the_bloodsucker_inform_stalkers_text">
		<text>Tienes que informar a los stalkers sobre la guarida de chupasangres que hay bajo el complejo de la antena de Krug.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_den_of_the_bloodsucker_tell_barman_about_all_name">
		<text>Guarida de chupasangres: informa a Barbas</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_den_of_the_bloodsucker_tell_barman_about_all_text">
		<text>Debes contarle a Barbas que has encontrado una guarida de chupasangres bajo el complejo de la antena de Krug; tendrá que tomar medidas para proteger a los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_clean_den_of_the_bloodsucker_name">
		<text>Stalkers desaparecidos: sigue a Urogallo</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_clean_den_of_the_bloodsucker_text">
		<text>Urogallo te ha pedido que le ayudes a investigar el edificio abandonado del complejo de la antena. Ha visto chupasangres y quiere comprobar si el cazador está allí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_deal_with_medic_name">
		<text>Stalkers desaparecidos: averigua qué ha ocurrido</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_deal_with_medic_text">
		<text>Parece que Tremor no es tan inocente como parecía. Debes averiguar qué ha sucedido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_cop_near_port_krans_name">
		<text>Stalkers desaparecidos: encuentra a Urogallo</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_cop_near_port_krans_text">
		<text>Urogallo fue a las grúas del muelle por alguna razón; quizá descubrió algo sobre los stalkers desaparecidos. Deberías buscarlo allí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_out_where_is_cop_name">
		<text>Stalkers desaparecidos: averigua dónde está Urogallo</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_out_where_is_cop_text">
		<text>Urogallo no está en el lugar de costumbre. Deberías preguntarle a Barbas dónde ha ido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_to_be_missing_hunter_name">
		<text>Stalkers desaparecidos: encuentra al cazador desaparecido</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_find_to_be_missing_hunter_text">
		<text>Urogallo te ha pedido que le ayudes a encontrar al cazador que desapareció mientras buscaba la guarida de los chupasangres; según informes recientes, estas criaturas son las responsables de las desapariciones.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_get_out_from_den_of_the_bloodsucker_name">
		<text>Stalkers desaparecidos: sal de la guarida de los chupasangres</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_get_out_from_den_of_the_bloodsucker_text">
		<text>Has descubierto una guarida de chupasangres en el sótano; sus inquilinos parecen estar sumidos en una especie de trance. Debes salir cuanto antes y en silencio.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_cop_24h_past_name">
		<text>Stalkers desaparecidos: reúnete con Urogallo</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_cop_24h_past_text">
		<text>Quizá deberías reunirte con Urogallo para planear la búsqueda del cazador desaparecido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_cop_later_name">
		<text>Stalkers desaparecidos: reúnete con Urogallo más tarde</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_cop_later_text">
		<text>No había rastro del cazador Danila en el edificio del complejo de la antena. Sin embargo, Urogallo parece perplejo por lo que encontraste y te ha pedido que te reúnas con él más tarde para discutir el asunto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_ment_name">
		<text>Stalkers desaparecidos: reúnete con Urogallo</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_meet_ment_text">
		<text>En el lugar que te indicó Urogallo hay un chupasangre muerto, pero ni rastro del cazador Danila. No obstante, parece que Urogallo ha encontrado algo interesante y te ha pedido que te reúnas con él.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_tell_barmen_about_medic_text">
		<text>Los chupasangres no tenían nada que ver con las desapariciones de stalkers; fue Tremor, el médico de Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_2_name">
		<text>Herramientas: llévale herramientas a Cardán</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_2_text">
		<text>Cardán te ha pedido que le consigas dos juegos de herramientas: uno para trabajos básicos y otro para trabajos profesionales. Te pagará por ellas, y podrá realizar modificaciones más avanzadas en armas y blindajes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_3_name">
		<text>Herramientas: llévale herramientas a Cardán</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_3_text">
		<text>Cardán te ha pedido que le consigas dos juegos de herramientas: uno para trabajos básicos y otro de calibración. Te pagará por ellas, y podrá realizar modificaciones más avanzadas en armas y blindajes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_name">
		<text>Herramientas: llévale herramientas a Cardán</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_1_text">
		<text>Cardán te ha pedido que le consigas un juego de herramientas para trabajos básicos. Te pagará por ellas, y podrá realizar modificaciones más avanzadas en armas y blindajes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_2_3_name">
		<text>Herramientas: llévale herramientas a Cardán</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_2_3_text">
		<text>Cardán te ha pedido que le consigas dos juegos de herramientas: uno para trabajos profesionales y otro de calibración. Te pagará por ellas, y podrá realizar modificaciones más avanzadas en armas y blindajes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_2_name">
		<text>Herramientas: llévale herramientas a Cardán</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_2_text">
		<text>Cardán te ha pedido que le consigas un juego de herramientas para trabajos profesionales. Te pagará por ellas, y podrá realizar modificaciones más avanzadas en armas y blindajes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_3_name">
		<text>Herramientas: llévale herramientas a Cardán</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_get_tools_3_text">
		<text>Cardán te ha pedido que le consigas un juego de herramientas de calibración. Te pagará por ellas, y podrá realizar modificaciones más avanzadas en armas y blindajes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_mechanic_toolkit_search_name">
		<text>Herramientas: llévale herramientas a Cardán</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_mechanic_toolkit_search_text">
		<text>Cardán te ha pedido que le consigas tres juegos de herramientas: uno para trabajos básicos, otro para trabajos profesionales y otro de calibración. Te pagará por ellas, y podrá realizar modificaciones más avanzadas en armas y blindajes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b40_reconnoitre_merc_camp_01_name">
		<text>Campamento de mercenarios: coge toda la información que puedas encontrar</text>
	</string>
	<string id="zat_b40_reconnoitre_merc_camp_01_text">
		<text>El comerciante Búho te pagará bien por los datos que encuentres en el campamento de mercenarios de la planta de tratamiento de basura. Está interesado en sus planes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b40_reconnoitre_merc_camp_02_name">
		<text>Campamento de mercenarios: coge toda la información que puedas encontrar</text>
	</string>
	<string id="zat_b40_reconnoitre_merc_camp_02_text">
		<text>El comerciante Búho te pagará bien por los datos que encuentres en el campamento de mercenarios de la planta de tratamiento de basura. Está interesado en sus planes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_barge_name">
		<text>Tres camaradas: averigua qué ha sido de Barge</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_barge_text">
		<text>Cardán quiere que pidas disculpas en su nombre a su camarada, un stalker llamado Barge. Mantuvieron una discusión y se marchó sin decir adónde.</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_both_name">
		<text>Tres camaradas: averigua qué ha sido de Barge y Bromista</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_both_text">
		<text>Cardán quiere que pidas disculpas en su nombre a sus camaradas, los stalkers llamados Barge y Bromista. Tuvieron una discusión y se marcharon sin decir adónde.</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_joker_name">
		<text>Tres camaradas: averigua qué ha sido de Bromista</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_tech_buddies_joker_text">
		<text>Cardán quiere que pidas disculpas en su nombre a su camarada, un stalker llamado Bromista. Mantuvieron una discusión y se marchó sin decir adónde.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_nimble_items_get_order_name">
		<text>Pedido especial: recoge la mercancía</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_nimble_items_get_order_text">
		<text>La mercancía ha sido entregada; reúnete con Nimble para hacerte con ella.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_nimble_items_wait_order_name">
		<text>Pedido especial: espera a que se produzca la entrega</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_nimble_items_wait_order_text">
		<text>El pedido se ha formulado, ahora deberías esperar a que Nimble consiga la mercancía.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_name">
		<text>Reputación: encuentra a Snag</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_text">
		<text>Tienes que encontrar a Snag y obligarlo a mantener la boca cerrada. Nimble no ha trabajado nunca con mercancía robada, pero para Snag es el pan de cada día. Lo vieron por última vez en las grúas del muelle; quizá siga allí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_text_2">
		<text>Tienes que encontrar a Snag y obligarlo a mantener la boca cerrada. No estaba en las grúas del muelle, pero quizá los bandidos sepan dónde se esconde.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_text_3">
		<text>Tienes que encontrar a Snag y obligarlo a mantener la boca cerrada. Parece que los bandidos están implicados, seguramente saben dónde se encuentra.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_text_4">
		<text>Tienes que encontrar a Snag y obligarlo a mantener la boca cerrada. Por el momento no tienes ni idea de dónde puede estar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_find_snag_text_5">
		<text>Tienes que encontrar a Snag y obligarlo a mantener la boca cerrada. A juzgar por la PDA que le cogiste a uno de los bandidos, los hombres de Sultán están buscando a Snag. Por desgracia nadie sabe dónde se esconde.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_know_there_snog_name">
		<text>Reputación: averigua dónde se ha ocultado Snag</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_know_there_snog_text">
		<text>Snag no está en el sitio de siempre; deberías preguntarle a los lugareños si saben adónde ha ido.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_know_there_snog_text_2">
		<text>Tienes que encontrar a Snag y obligarlo a mantener la boca cerrada. No está en el sitio de siempre. Puede que Sultán sepa dónde está.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_know_there_snog_text_3">
		<text>Tienes que encontrar a Snag y obligarlo a mantener la boca cerrada. No está en el sitio de siempre. Puede que Barbas sepa dónde está.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_tell_snag_name">
		<text>Reputación: habla con Snag</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_reputation_tell_snag_text">
		<text>Tienes que encontrar a Snag y obligarlo a mantener la boca cerrada. Nimble no ha trabajado nunca con mercancía robada, pero para Snag es el pan de cada día.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_destroy_lair_name">
		<text>Guarida de chupasangres: encuentra el pozo de ventilación</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_destroy_lair_text">
		<text>Encuentra el pozo de ventilación para inundar la guarida de los chupasangres con gas venenoso.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_find_gas_name">
		<text>Guarida de chupasangres: busca gas venenoso</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_find_gas_text">
		<text>Necesitarás gas venenoso para destruir la guarida de los chupasangres. Búho debería saber dónde encontrarlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_find_gas_text_2">
		<text>Necesitarás gas venenoso para destruir la guarida de los chupasangres. Búho afirma que en el convoy militar abandonado hay varias latas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_get_gas_name">
		<text>Guarida de chupasangres: encuentra las llaves del contenedor</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_get_gas_text">
		<text>Los documentos que has encontrado mencionan las llaves de un contenedor de latas de gas. Tienes que encontrarlas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_open_gas_box_name">
		<text>Guarida de chupasangres: halla el modo de abrir el contenedor de latas de gas</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_open_gas_box_text">
		<text>El contenedor de latas de gas está cerrado con llave. Tienes que hallar el modo de abrirlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_place_gas_name">
		<text>Guarida de chupasangres: coloca la lata de gas</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_place_gas_text">
		<text>Pon la lata de gas en el sistema de ventilación del sótano del complejo de la antena. El gas entrará por el pozo de ventilación y matará a todos los chupasangres.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_tell_stalkers_about_destroy_lair_name">
		<text>Guarida de chupasangres: informa a Barbas de la destrucción de la guarida</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_tell_stalkers_about_destroy_lair_text">
		<text>Informa a Barbas de que has destruido la guarida de los chupasangres para garantizar la seguridad de los stalkers de Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_twist_vintil_name">
		<text>Guarida de chupasangres: gira la válvula</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_twist_vintil_text">
		<text>Gira la válvula para que el gas venenoso se cuele por el pozo de ventilación e inunde la guarida.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_wait_destroy_name">
		<text>Guarida de chupasangres: espera a que el gas surta efecto </text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_wait_destroy_text">
		<text>Tienes que asegurarte de que el gas llena la guarida y mata a todos los chupasangres.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_bandits_name">
		<text>Transacción: reúnete con los bandidos junto a la estación de guardabosques</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_bandits_text">
		<text>Sultán te ha pedido que participes en una transacción con un comerciante. Tienes que acompañar a sus hombres y cubrirlos si ocurre algo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_dealer_name">
		<text> Transacción: reúnete con el comerciante</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_dealer_text">
		<text>Búho te ha encargado que protejas a un comerciante durante una transacción. Es evidente que se trata de un chanchullo y es posible que no salga del todo bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_stalkers_name">
		<text> Transacción: reúnete con los stalkers junto al puesto de guardabosques</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_come_to_stalkers_text">
		<text>Reúnete con los stalkers junto al puesto de guardabosques y ayúdalos a frustrar la transacción entre los bandidos y el comerciante de armas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_cover_dealer_name">
		<text>Transacción: protege al comerciante</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_cover_dealer_text">
		<text>El comerciante te ha explicado tu trabajo: protegerlo durante la transacción.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_intercept_talking_name">
		<text>Transacción: espía la conversación</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_intercept_talking_text">
		<text>Los stalkers quieren oír la conversación entre los bandidos y el comerciante de armas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_kill_dealer_name">
		<text>Transacción: interrumpe la venta de armas</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_kill_dealer_text">
		<text>Haz lo que sea necesario para interrumpir la transacción entre los bandidos y el comerciante.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_kill_stalkers_name">
		<text>Transacción: elimina a los testigos</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_kill_stalkers_text">
		<text>La transacción no ha salido bien; tienes que eliminar a todos los testigos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_protect_dealer_name">
		<text>Transacción: protege al comerciante</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_protect_dealer_text">
		<text>Tienes que proteger al comerciante. También te ha ordenado que elimines a todos los testigos de la transacción (incluidos sus clientes).</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_search_body_name">
		<text>Transacción: busca al comerciante</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_search_body_text">
		<text>El comerciante podría tener información importante que te sería de utilidad más adelante. Deberías aceptarla.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_secure_bandits_name">
		<text>Transacción: cubre a los bandidos durante la transacción </text>
	</string>
	<string id="zat_b5_secure_bandits_text">
		<text>Permanece atento y proporciona cobertura a los bandidos mientras negocian con el comerciante.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_speak_dealer_name">
		<text>Transacción: habla con el comerciante</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_speak_dealer_text">
		<text>Se ha completado la transacción con los bandidos; ve a cobrar tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_barmen_name">
		<text>Transacción: pídele tu recompensa a Barbas</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_barmen_text">
		<text>Barbas prometió recompensarte si interrumpías la transacción de los bandidos y el comerciante. Ahora que has frustrado la venta, puedes ir a cobrar tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_to_sultan_name">
		<text>Transacción: habla con el líder de los bandidos</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_to_sultan_text">
		<text>Tienes que informar al líder de los bandidos de que ya estás listo para participar en la transacción.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_name">
		<text>El golpe: decide lo que vas a hacer</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_raiders_name">
		<text>El golpe: ataca a los stalkers</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_stalkers_reward_name">
		<text>El golpe: cobra tu recompensa</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_stalkers_reward_text">
		<text>El ataque al campamento ha sido rechazado; ya puedes hablar con los stalkers para cobrar tu recompensa. De no haber sido advertidos del ataque, lo habrían pasado muy mal.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_text">
		<text>Un grupo de stalkers ha recurrido al bandidaje y a asaltar a sus propios camaradas. Debes decidir entre unirte al asalto, advertir a los demás stalkers o no involucrarte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_wait_name">
		<text>El golpe: espera al momento acordado</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_time_name">
		<text>El golpe: espera al momento adecuado</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_zaporojec_name">
		<text>Escondite inalcanzable: llévale el contenedor a Snag</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_stalkers_name">
		<text>Transacción: habla con el líder del escuadrón de stalkers</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_talk_stalkers_text">
		<text>La transacción ha sufrido un sabotaje. El comerciante de armas ha muerto. Habla con el líder del escuadrón de stalkers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_disappearance_stalkers_tell_barmen_about_medic_name">
		<text>Stalkers desaparecidos: informa a los de Skadovsk sobre lo sucedido</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_open_container_text">
		<text>Tienes que abrir el contenedor con las llaves que encontraste y sacar el tanque de gas envenenado.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_den_of_the_bloodsucker_open_container_name">
		<text>Guarida de chupasangres: saca el tanque de gas del contenedor</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_backstab_name">
		<text>El golpe: ataca a los ladrones</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_backstab_text">
		<text>Atacar a los ladrones por la retaguardia ayudará a los stalkers a repeler su asalto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_meet_name">
		<text>El golpe: reúnete con los ladrones</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_raiders_text">
		<text>Únete a los ladrones para atacar el campamento stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_stalkers_name">
		<text>El golpe: únete a los ladrones</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_stalkers_text">
		<text>Unos stalkers te han pedido que les ayudes a rechazar el ataque de los ladrones. Debes unirte a los ladrones, así podrás atacarlos con total impunidad desde la retaguardia.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_meet_text">
		<text>Los ladrones deberían estar esperando en Shevchenko. Tienes que reunirte con ellos para participar en el asalto a los stalkers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_wait_text">
		<text>Espera para reunirte con los ladrones. Quieren atacar el campamento stalker después de medianoche, en la oscuridad. El punto de encuentro acordado es Shevchenko.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_raiders_reward_name">
		<text>El golpe: consigue tu parte</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_raiders_reward_text">
		<text>El ataque a los stalkers ha tenido éxito; deberías cobrar tu parte del botín.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_time_text">
		<text>Espera al momento adecuado para pillar a los ladrones distraídos por el ataque. Después podrás atacarlos por detrás para ayudar a los stalkers de Shevchenko.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_8_name">
		<text>Un negocio turbio: comienza a trabajar para Barbas</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_sultan_task_8_text">
		<text>Para robar prototipos de detectores a los stalkers que trabajan para Barbas, tendrás que infiltrarte entre ellos. Así podrás averiguar quiénes son tus competidores.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_zaporojec_text_03">
		<text>Tienes que coger el contenedor y llevárselo a su dueño.</text>
	</string>
	<string id="zat_b100_guide_maps_01_text">
		<text>El ordenador de a bordo del Pez Raya 2 tenía mapas de la zona comprendida entre Zaton y Júpiter. Deberías buscar a alguien que los necesite.</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_ask_a_stalkers_name">
		<text>Ascenso a la meseta: habla con stalkers</text>
	</string>
	<string id="zat_b20_ask_a_stalkers_text">
		<text>Parece que no hay una ruta directa a la meseta. Pregunta a los stalkers del lugar por otros caminos para llegar allí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_compass_to_barmen_task_give_text">
		<text>El artefacto que te ha dado Noé es la Brújula que quiere Barbas.</text>
	</string>
</string_table>
