<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a10_actor_agree_back_vano_duties_name">
		<text>Deudas: lleva el dinero a los bandidos</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_agree_back_vano_duties_text">
		<text>Vano debe dinero a los bandidos por un traje y no puede saldar la deuda porque los intereses se han disparado. Te ha pedido que le soluciones la papeleta.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_back_vano_duties_name">
		<text>Deudas: regresa junto a Vano</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_back_vano_duties_text">
		<text>Cuéntale a Vano cómo has zanjado su deuda.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_kill_all_bandit_name">
		<text>Deudas: habla con los bandidos</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_kill_all_bandit_text">
		<text>Las negociaciones por la deuda de Vano se han complicado. Acaba con los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_get_reward_name">
		<text>Rehén: pide la recompensa a los amigos de Mitay</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_get_reward_text">
		<text>Mitay ha sido liberado. Reúnete con sus amigos en el bar para recibir tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_name">
		<text>Rehén: libera a Mitay</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_not_ready_name">
		<text>Rehén: habla con Osopardo para asegurarte de que está listo</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_not_ready_text">
		<text>Debes hablar con Osopardo antes de intentar liberar al rehén.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_name">
		<text>Rehén: libera a Mitay por la fuerza</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_text">
		<text>Debes eliminar a los bandidos para liberar al stalker Mitay.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_wait_name">
		<text>Rehén: reúnete con los stalkers</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_wait_text">
		<text>Los stalkers te ayudarán a liberar al rehén. Tienes que reunirte con ellos por la noche para atacar todos juntos a los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_ransom_name">
		<text>Rehén: acuerda el precio del rescate de Mitay</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_ransom_text">
		<text>Acuerda con el líder de los bandidos el rescate a pagar por el stalker llamado Mitay.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_text">
		<text>Libera a un stalker llamado Mitay que ha sido capturado por los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_guide_prisoner_name">
		<text>Rehén: saca a Mitay del campamento de los bandidos</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_guide_prisoner_text">
		<text>Quedarse en el campamento de los bandidos es demasiado peligroso. Debes escoltar a Mitay fuera del campamento.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_talk_with_prisoner_name">
		<text>Rehén: habla con Mitay</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_talk_with_prisoner_text">
		<text>Mitay está relativamente seguro. Discute con él vuestro próximo paso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_to_pripyat_tech_name">
		<text>Camino a Pripyat: habla con el técnico sobre el paso subterráneo</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_to_pripyat_tech_text">
		<text>Los documentos que has encontrado señalan la existencia de un paso subterráneo hacia Pripyat situado bajo la central de Júpiter. No hay energía en el paso, está lleno de gas y la entrada ha sido bloqueada. Debes encontrar un técnico que pueda activar el generador y abrir la cerradura de entrada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_at_text">
		<text>El módulo de memoria está en manos expertas. Tienes que esperar a que lo desbloqueen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_name">
		<text>Aparato no tripulado: desbloquea el módulo de memoria</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_nitro_name">
		<text>Aparato no tripulado: recupera el módulo de memoria que le diste a Nitro</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_novikov_name">
		<text>Aparato no tripulado: recupera el módulo de memoria que le diste a Novikov</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_repaired_by_nitro_text">
		<text>Nitro ha desbloqueado el módulo de memoria. Deberías recuperarlo para ver la información que contiene.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_repaired_by_novikov_text">
		<text>Novikov ha desbloqueado el módulo de memoria. Deberías recuperarlo para ver la información que contiene.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_started_text">
		<text>Has logrado recuperar un módulo de memoria del aparato no tripulado. Debes desbloquearlo para acceder a su información.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_wait_name">
		<text>Aparato no tripulado: espera a que el módulo de memoria sea desbloqueado</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_art_name">
		<text>Oasis: consigue pruebas</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_art_text">
		<text>El oasis ha sido encontrado, y realmente tiene propiedades curativas. Tienes que encontrar pruebas para los científicos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_artifact_back_name">
		<text>El oasis: lleva las pruebas a los científicos</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_artifact_back_text">
		<text>El oasis ha sido encontrado, y realmente tiene propiedades curativas. Como prueba, tienes que llevarles a los científicos el artefacto que has encontrado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_name">
		<text>El oasis: comprueba si la leyenda es cierta</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_text">
		<text>Ozersky, el científico del búnker, te ha pedido que busques el oasis, un lugar legendario dentro de la Zona. Según los rumores hay un manantial de aguas curativas en él, pero nadie sabe con certeza si existe o no.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_agreed_to_go_name">
		<text>Kopachy: acompaña al tío Yar</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_agreed_to_go_text">
		<text>El tío Yar necesita ayuda con un asunto. Ve al pueblo de Kopachy con él.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_destroy_mercs_name">
		<text>Kopachy: elimina a los mercenarios</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_destroy_mercs_text">
		<text>Parece que el tío Yar había previsto la llegada de los mercenarios. Debes eliminarlos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_following_yar_name">
		<text>Kopachy: no te separes del tío Yar</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_following_yar_text">
		<text>El tío Yar te ha pedido que te quedes junto a él sin hacer ruido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_talk_to_yar_name">
		<text>Kopachy: habla con el tío Yar</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_talk_to_yar_text">
		<text>Los mercenarios están muertos. Deberías hablar con el tío Yar para que te explique lo que ha pasado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_bring_art_back_name">
		<text>Emisiones psíquicas intermitentes: lleva la formación anómala a los científicos</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_bring_art_back_text">
		<text>Llévale a Hermann la muestra que has encontrado. Este objeto medio transformado por la exposición a las anomalías parece ser el origen de las emisiones psíquicas intermitentes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_get_art_name">
		<text>Emisiones psíquicas intermitentes: investiga el origen</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_get_art_text">
		<text>Investiga el túnel en busca de alguna formación anómala. Los científicos creen que el campo psíquico intermitente tiene un origen, probablemente similar a un artefacto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_join_squad_name">
		<text>Emisiones psíquicas intermitentes: reúnete con el escuadrón de Topol</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_join_squad_text">
		<text>El escuadrón de Topol fue al túnel de las emisiones psíquicas intermitentes. Debes reunirte con ellos allí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_meet_squad_name">
		<text>Emisiones psíquicas intermitentes: habla con Topol</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_meet_squad_text">
		<text>Acompaña al escuadrón de Topol al túnel de las emisiones psíquicas intermitentes. Los stalkers vigilarán el túnel mientras tú buscas lo que quieren los científicos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_brought_all_text">
		<text>Deberías llevarle a Nitro todo el material de radio que has encontrado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_brought_some_text">
		<text>Nitro necesita material de radio. Puedes darle lo que ya tienes o ir a buscar más.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_name">
		<text>Equipo de radio: encuentra materiales para Nitro</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_text">
		<text>Nitro necesita material de radio. Dice que deberías buscarlo en la fábrica de cemento.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_01_name">
		<text>Robo: descubre quién ha sido el responsable del robo</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_01_text">
		<text>Pregúntale a los stalkers de Yanov si han visto a alguien sospechoso que podría haber robado el contenido de una caja personal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_02_name">
		<text>Robo: investiga la subestación</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_02_text">
		<text>Tienes que investigar la subestación; el stalker presuntamente responsable del robo se dirigía hacia allí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_03_name">
		<text>Robo: coge tus cosas</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_03_text">
		<text>Todos los objetos robados por Snag deberían estar en su escondite de las cloacas, detrás de la subestación.</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_get_plant_name">
		<text>Planta anómala: consigue una muestra de la planta</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_get_plant_text">
		<text>Una zona llena de vegetación anómala ha aparecido junto al borde de la cantera. Ozersky te ha pedido que obtengas una muestra para su investigación.</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_have_plant_name">
		<text>Planta anómala: dale la muestra a Ozersky</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_have_plant_text">
		<text>Debes llevarle la muestra de la planta a Ozersky. A cambio, Ozersky convencerá a Hermann de que te entregue un traje científico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_kill_burers_name">
		<text>Cacería: elimina a los mutantes no identificados</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_kill_burers_text">
		<text>Un grupo de stalkers se ha topado con mutantes no identificados en los túneles que hay al norte de la central de Júpiter. Investiga la zona y elimina a los mutantes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_take_reward_name">
		<text>Cacería: cobra la recompensa que ofrecía Trapper por matar a los mutantes del túnel</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_take_reward_text">
		<text>Los mutantes de los túneles del norte de la central de Júpiter han sido eliminados. Deberías informar a Trapper y cobrar tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_1_name">
		<text>Hipótesis: coloca el escáner en el centro del derrumbamiento</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_1_text">
		<text>Coloca el escáner en el centro del derrumbamiento para corroborar la hipótesis de Ozersky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_2_name">
		<text>Hipótesis: espera a que termine el experimento</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_2_text">
		<text>El escáner ha sido activado y está empezando a captar la presencia de mutantes. Debes esperar a que se haya recabado suficiente información para confirmar o refutar la hipótesis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_3_name">
		<text>Hipótesis: coge el escáner</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_3_text">
		<text>Se han obtenido suficientes datos para confirmar la hipótesis de Ozersky. Coge el escáner.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_4_name">
		<text>Hipótesis: dale el escáner a Ozersky</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_4_text">
		<text>Debes darle el escáner a Ozersky. Los datos obtenidos deberían bastar para confirmar su hipótesis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_kill_bloodsuckers_name">
		<text>Cacería: mata a los chupasangres de pantano</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_kill_bloodsuckers_text">
		<text>Un grupo de chupasangres de pantano ha sido avistado en la Ciénaga, detrás de la fábrica de cemento. Los stalkers locales te han pedido que los elimines.</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_take_reward_name">
		<text>Cacería: cobra la recompensa que ofrecía Trapper por matar a los chupasangres de pantano</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_take_reward_text">
		<text>Los chupasangres de pantano están muertos. Deberías hablar con Trapper para cobrar la recompensa ofrecida por los stalkers locales.</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_kill_chimera_name">
		<text>Cacería nocturna: mata a la quimera</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_kill_chimera_text">
		<text>Las quimeras son depredadores nocturnos; nadie sabe dónde se oculta ésta durante el día. Mátala por la noche, cuando salga a cazar junto al complejo de ventilación.</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_tell_animalboy_about_chimera_name">
		<text>Cacería nocturna: dile a Trapper que la quimera está muerta</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_tell_animalboy_about_chimera_text">
		<text>La quimera asesina está muerta; el cazador Fox ha sido vengado. Díselo a Trapper.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_2_name">
		<text>Herramientas: llévale herramientas a Nitro</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_2_text">
		<text>Nitro te ha pedido que le consigas dos juegos de herramientas: uno para tareas básicas y otro para tareas de precisión. Te pagará por ellas, y podrá realizar modificaciones más avanzadas en armas y blindajes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_3_name">
		<text>Herramientas: llévale herramientas a Nitro</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_3_text">
		<text>Nitro te ha pedido que le consigas dos juegos de herramientas: uno para tareas básicas y otro de calibración. Te pagará por ellas, y podrá realizar modificaciones más avanzadas en armas y blindajes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_name">
		<text>Herramientas: llévale herramientas a Nitro</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_text">
		<text>Nitro te ha pedido que le consigas un juego de herramientas para tareas básicas. Te pagará por ellas, y podrá realizar modificaciones más avanzadas en armas y blindajes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_3_name">
		<text>Herramientas: llévale herramientas a Nitro</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_3_text">
		<text>Nitro te ha pedido que le consigas dos juegos de herramientas: uno para tareas de precisión y otro de calibración. Te pagará por ellas, y podrá realizar modificaciones más avanzadas en armas y blindajes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_name">
		<text>Herramientas: llévale herramientas a Nitro</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_text">
		<text>Nitro te ha pedido que le consigas un juego de herramientas para tareas de precisión. Te pagará por ellas, y podrá realizar modificaciones más avanzadas en armas y blindajes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_3_name">
		<text>Herramientas: llévale herramientas a Nitro</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_3_text">
		<text>Nitro te ha pedido que le consigas un juego de herramientas de calibración. Te pagará por ellas, y podrá realizar modificaciones más avanzadas en armas y blindajes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_mechanic_toolkit_search_name">
		<text>Herramientas: llévale herramientas a Nitro</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_mechanic_toolkit_search_text">
		<text>Nitro te ha pedido que le consigas tres juegos de herramientas: uno para tareas básicas, otro para tareas de precisión y otro de calibración. Te pagará por ellas, y podrá realizar modificaciones más avanzadas en armas y blindajes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_actor_outfit_name">
		<text>Pripyat 1: encuentra un traje con un módulo de respiración de ciclo cerrado</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_actor_outfit_text">
		<text>Necesitas un traje con módulo de respiración de ciclo cerrado para atravesar el paso subterráneo Pripyat 1; está inundado de dióxido de carbono mezclado con una sustancia desconocida.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_guide_to_zulus_name">
		<text>Pripyat 1: lleva a Strider ante Zulu</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_guide_to_zulus_text">
		<text>Debes llevar a Strider ante Zulu y presentarlo como nuevo miembro del escuadrón. Zulu podría no tomarse a bien la visita de un soldado vestido con un traje del Monolito.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_name">
		<text>Pripyat 1: habla con Strider sobre un traje protector</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_text">
		<text>El paso subterráneo Pripyat 1 está inundado de dióxido de carbono mezclado con una sustancia desconocida. Debes decirle a Strider que necesitará un traje con un módulo de respiración de ciclo cerrado para pasar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_gathering_name">
		<text>Pripyat 1: organiza un escuadrón para ir a Pripyat</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_gathering_text">
		<text>Nitro podría abrir la cerradura del paso de Pripyat 1, pero se niega a entrar en la central de Júpiter sin protección. Te ha recomendado que reúnas a varios hombres para atravesar el paso subterráneo. Ya tienes a Zulu, y él te ha sugerido que le envíes nuevos reclutas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_zulus_talk_name">
		<text>Pripyat 1: habla con Zulu sobre ir a Pripyat</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_zulus_talk_text">
		<text>Nitro podría abrir la cerradura del paso de Pripyat 1, pero se niega a entrar en la central de Júpiter sin protección. Te ha recomendado que reúnas a varios hombres para atravesar el paso subterráneo. Sugiere que hables con Zulu para que te ayude a reunir un escuadrón.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_guide_to_zulus_name">
		<text>Pripyat 1: lleva a Sokolov ante Zulu</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_guide_to_zulus_text">
		<text>Sokolov ha accedido a ir a Pripyat y podría llevarse un traje científico del búnker. Deberías llevarlo ante Zulu y presentarlo como nuevo miembro del escuadrón.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_name">
		<text>Pripyat 1: habla con Sokolov sobre un traje protector</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_talk_to_scientist_name">
		<text>Pripyat 1: habla con Ozersky sobre un traje para Sokolov</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_talk_to_scientist_text">
		<text>Sokolov está dispuesto a protegerse con un traje científico, pero Hermann no dejará que se lo lleve del búnker. Deberías hablar con Ozersky; es más simpático y receptivo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_tell_outfit_name">
		<text>Pripyat 1: habla con Sokolov sobre el traje científico</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_tell_outfit_text">
		<text>Ozersky está muy contento con la muestra de planta. Te ha pedido que le digas a Sokolov que Hermann le dejará llevarse el traje científico.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_text">
		<text>El paso subterráneo Pripyat 1 está inundado de dióxido de carbono mezclado con una sustancia desconocida. Debes decirle a Sokolov que necesitará un traje con un módulo de respiración de ciclo cerrado para pasar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_bring_money_name">
		<text>Pripyat 1: consíguele dinero a Vano para el traje</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_bring_money_text">
		<text>El traje que Vano debe pagar a los bandidos tiene un módulo de respiración de ciclo cerrado. Vano tuvo que empeñarlo para saldar sus deudas, y necesita 3.000 para recuperarlo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_guide_to_zulus_name">
		<text>Pripyat 1: lleva a Vano ante Zulu</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_guide_to_zulus_text">
		<text>Vano está dispuesto a ir a Pripyat. Debes llevarlo ante Zulu y presentarlo como nuevo miembro del escuadrón. Vano puede recuperar su traje por el camino.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_name">
		<text>Pripyat 1: habla con Vano sobre un traje protector</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_text">
		<text>El paso subterráneo Pripyat 1 está inundado de dióxido de carbono mezclado con una sustancia desconocida. Debes decirle a Vano que necesitará un traje con un módulo de respiración de ciclo cerrado para pasar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_end_text">
		<text>Pedernal, alias Urraca, es un cabrón escurridizo. Debes revelar su paradero a los stalkers de Zaton o a otras facciones. Así aprenderá.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_first_text">
		<text>Está claro que Pedernal está presumiendo de cosas que ni siquiera ha visto. Estaría bien dejarlo en evidencia delante de todos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_name">
		<text>Afirmaciones falsas: encárgate de Pedernal</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_second_text">
		<text>Es evidente que Pedernal se está llevando el mérito por los logros de otros. Debe aprender a morderse la lengua.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_third_text">
		<text>Pedernal se está pasando con sus alardes; deberías hablar con él y hacerle ver tu opinión.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_accuse_flint_text">
		<text>Pedernal, alias Urraca, es un cabrón escurridizo. Debes revelar su paradero a los stalkers de Zaton o a otras facciones; sería una buena venganza.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_get_scanners_task_name">
		<text>Investigación de anomalías: consigue los escáneres del técnico</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_get_scanners_task_text">
		<text>Dile a Novikov que te entregue los escáneres. Hermann quiere obtener datos sobre la formación de anomalías, y para eso hay que colocar los escáneres en el centro de varias de ellas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_name">
		<text>Investigación de anomalías: coloca el escáner en la anomalía</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_reward_name">
		<text>Investigación de anomalías: cobra la recompensa</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_reward_text">
		<text>Cobra la recompensa que te prometieron por colocar escáneres en las anomalías. Ahora que están en posición, Hermann podrá recabar los datos que quería.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_text">
		<text>Coloca el escáner en el centro de la anomalía. Hermann quiere obtener datos sobre la formación de anomalías, y para eso hay que colocar los escáneres en el centro de varias de ellas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_fuzz_kolobok_name">
		<text>Contrato con los científicos: lleva el artefacto Kolobok a Garry</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_fuzz_kolobok_text">
		<text>Garry necesita el artefacto Kolobok para cumplir su contrato con los científicos. Llévaselo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_mincer_meat_name">
		<text>Contrato con los científicos: lleva el artefacto Trozo de carne a Garry</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_mincer_meat_text">
		<text>Garry necesita el artefacto Trozo de carne para cumplir su contrato con los científicos. Llévaselo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_contract_started_name">
		<text>Contrato con los científicos: lleva los artefactos Trozo de carne y Kolobok a Garry</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_contract_started_text">
		<text>Garry necesita los artefactos Trozo de carne y Kolobok para cumplir su contrato con los científicos. Llévaselos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_thanks_for_2_artifacts_name">
		<text>Contrato con los científicos: artefactos entregados</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_thanks_for_2_artifacts_text">
		<text>Garry tiene ambos artefactos; su contrato ha sido cumplido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_duty_founder_pda_name">
		<text>Historia de Deber: dale la PDA del fundador de Deber a quien pueda interesar</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_duty_founder_pda_text">
		<text>Has encontrado la PDA personal del fundador de Deber, que murió en la anomalía. Deberías dársela a quien puedan interesar los últimos instantes del líder de la facción.</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_spatial_bubble_name">
		<text>Actividad anómala: investiga el lugar usando un detector mejorado</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_spatial_bubble_text">
		<text>Los escáneres de los científicos han captado una actividad inusual al norte del búnker. Investiga esa zona usando un detector mejorado.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_01_name">
		<text>Proteger a los científicos: encuentra gente de confianza</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_01_text">
		<text>El búnker de los científicos está indefenso. Debes encontrar gente de confianza para protegerlo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_02_name">
		<text>Proteger a los científicos: regresa junto a Hermann para cobrar la recompensa</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_02_text">
		<text>Has encontrado guardias para el búnker de los científicos. Deberías regresar junto a Hermann para cobrar la recompensa merecida.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_01_name">
		<text>Últimas innovaciones: encuentra los documentos en la central de Júpiter</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_01_text">
		<text>Hermann está interesado en las últimas innovaciones de la central de Júpiter. Encuentra los documentos en la sección administrativa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_02_name">
		<text>Últimas innovaciones: llévale los documentos a Hermann</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_02_text">
		<text>Los documentos que has encontrado indican que todos los registros técnicos han sido trasladados. Aunque no es mucho, deberías darle la información a Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_03_name">
		<text>Últimas innovaciones: llévale los documentos y la PDA de Negro a Hermann</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_03_text">
		<text>Unos mercenarios nos atacaron mientras buscabas los documentos. Según la PDA que le cogiste a Negro, su líder, fueron contratados para evitar que los científicos consiguieran esos documentos. Por otro lado, los datos que has obtenido indican que los registros técnicos fueron trasladados fuera de la central. Deberías comunicárselo a Hermann y enseñarle la PDA de Negro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_help_name">
		<text>Supervivientes del Monolito: habla con los habitantes de Yanov sobre el refugio</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_help_text">
		<text>Un escuadrón de soldados del Monolito se ha liberado del embrujo que los había poseído. Están buscando un refugio donde protegerse de emisiones y mutantes. Tienes que hablar con los habitantes de la estación de Yanov para que permitan a los soldados refugiarse allí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_duty_text">
		<text>Lleva a los oficiales de reclutamiento de Deber al anterior escuadrón del Monolito. Si se unen a Deber, podrán protegerse de las emisiones y los mutantes en la estación de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_freedom_text">
		<text>Lleva a los oficiales de reclutamiento de Libertad al anterior escuadrón del Monolito. Si se unen a Libertad, podrán protegerse de las emisiones y los mutantes en la estación de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_name">
		<text>Supervivientes del Monolito: lleva a los oficiales de reclutamiento al anterior escuadrón del Monolito</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_1_guard_name">
		<text>Investigación de anomalías: protege a los stalkers</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_1_guard_text">
		<text>Parece que la medición de datos en la anomalía ha atraído a varios mutantes. Debes proteger a los stalkers hasta que hayan obtenido los datos requeridos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_2_guard_name">
		<text>Investigación de anomalías: protege a los stalkers</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_2_guard_text">
		<text>Parece que la medición de datos en la anomalía ha atraído a varios zombis de Kopachy. Debes proteger a los stalkers hasta que hayan obtenido los datos requeridos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_reward_name">
		<text>Investigación de anomalías: habla con Hermann</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_reward_text">
		<text>Ya se han obtenido todas las medidas de la anomalía. Informa a los científicos y cobra tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_to_anomal_place_name">
		<text>Investigación de anomalías: habla con los stalkers</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_to_anomal_place_text">
		<text>Habla con el escuadrón de stalkers responsable de la obtención de medidas; tienes que decidir a qué anomalía dirigirte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_home_name">
		<text>Investigación de anomalías: habla con los stalkers</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_home_text">
		<text>Ya se han obtenido todas las medidas de la anomalía; puedes volver al búnker de los científicos con el escuadrón.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_name">
		<text>Investigación de anomalías: habla con los stalkers</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_text">
		<text>Se han obtenido medidas de la anomalía; habla con el resto del escuadrón para saber adónde ir ahora.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_watch_topol_squad_six_name">
		<text>Investigación de anomalías: protege a los stalkers</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_watch_topol_squad_six_text">
		<text>Hermann te ha ofrecido trabajo protegiendo a los stalkers mientras recogen datos en las anomalías.</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_name">
		<text>Pez Raya 4: investiga el lugar del accidente</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_name_2">
		<text>Pez Raya 4: averigua por qué se han quemado los aparatos</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_text">
		<text>Investiga el lugar del accidente del Pez Raya 4.</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_text_2">
		<text>Debes encontrar el origen de la potente descarga eléctrica que alcanzó al helicóptero Pez Raya 4.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_decrypting_name">
		<text>Pez Raya 1: dale la caja negra a un técnico para que la desencripte</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_decrypting_text">
		<text>La caja negra del Pez Raya 1 sigue intacta. Debes llevársela a un técnico para que te la desencripte y puedas acceder a los datos que contiene.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descrypted_after_3_name">
		<text>Pez Raya 1: espera a que se complete el desencriptado de la caja negra</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descrypted_after_3_text">
		<text>Nitro ha accedido a desencriptar la caja negra. Dijo que tardaría unas tres horas. Debes esperar a que termine.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_go_for_blackbox_descryption_name">
		<text>Pez Raya 1: vuelve junto a Nitro para obtener la información de la caja negra</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_go_for_blackbox_descryption_text">
		<text>Nitro ya debería haber terminado de desencriptar la caja negra. Ve a verle para averiguar qué contiene.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_heli_1_crash_name">
		<text>Pez Raya 1: investiga el lugar del accidente</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_heli_1_crash_text">
		<text>Investiga el lugar del accidente del Pez Raya 1.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_name">
		<text>Pripyat 1: ve a Pripyat</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_text">
		<text>Debes atravesar el paso subterráneo Pripyat 1 y alcanzar el punto de evacuación militar de Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gases_check_chemistry_workshop_name">
		<text>Camino a Pripyat: investiga el laboratorio químico de la central de Júpiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gases_check_chemistry_workshop_text">
		<text>En el laboratorio químico debería haber información que explique por qué se inundó el paso subterráneo Pripyat 1 con una especie de gas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_corps_name">
		<text>Camino a Pripyat: investiga la sección administrativa de la central de Júpiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_corps_text">
		<text>El guía no conoce ninguna ruta segura a Pripyat, pero te ha indicado dónde buscar información sobre los túneles subterráneos que conectan la central de Júpiter con la ciudad. Deberías empezar por la sección administrativa.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_electrical_workshop_name">
		<text>Camino a Pripyat: investiga la sección del laboratorio de la central de Júpiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_electrical_workshop_text">
		<text>Los documentos que has encontrado en la sección administrativa mencionan la evacuación del personal de la central de Júpiter. Los registros de este procedimiento deberían estar en la sección del laboratorio.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_transport_workshop_name">
		<text>Camino a Pripyat: comprueba la cerradura de transporte del paso subterráneo Pripyat 1</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_transport_workshop_text">
		<text>La entrada al paso subterráneo se halla tras el cierre de transporte. Busca información sobre el paso en esta zona.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_archives_name">
		<text>Camino a Pripyat: investiga el Departamento 1 de la central de Júpiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_archives_text">
		<text>En el Departamento 1 debería haber información sobre el paso subterráneo Pripyat 1. Deberías buscarla, podría resultarte útil.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_delivery_department_name">
		<text>Camino a Pripyat: investiga el departamento de entregas de la central de Júpiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_delivery_department_text">
		<text>A juzgar por la nota del laboratorio, los encargados de la evacuación fueron los miembros del departamento de entregas; deberías buscar allí también.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_repair_workshop_name">
		<text>Camino a Pripyat: investiga el taller de reparaciones de la central de Júpiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_repair_workshop_text">
		<text>El departamento de entregas tenía información sobre las pérdidas ocurridas durante el transporte de algo denominado objeto 62. Según los informes, los del taller de reparaciones tenían que encargarse de ello; deberías ir a mirar.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_tell_stalker_guide_name">
		<text>Camino a Pripyat: habla con el guía</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_tell_stalker_guide_text">
		<text>Según la grabación de la caja negra de uno de los helicópteros, las unidades del ejército tenían que encontrarse en el punto de evacuación B28. A juzgar por los mapas hallados en el otro helicóptero que participó en la misión, este punto está en Pripyat. Tendrás que encontrar un modo de llegar hasta allí; habla con el guía.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_name">
		<text>Almacén de Deber: coge lo que te has ganado</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_morgan_depot_task_name">
		<text>Almacén de Deber: reúnete con Morgan</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_morgan_depot_task_text">
		<text>El comerciante Morgan te ha proporcionado acceso al almacén de Deber como pago por tu silencio. Tienes que reunirte con él junto a la cantera.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_gate_text">
		<text>Debes abrir la puerta para continuar.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_door_text">
		<text>Debes abrir la puerta para continuar.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_hall_door_text">
		<text>Debes activar la corriente de la puerta para continuar.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_control_text">
		<text>Debes desbloquear la puerta para continuar. Probablemente puedas hacerlo desde la sala de control.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_name">
		<text>Grupo de investigación: contrata a la gente adecuada</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_text">
		<text>Un grupo de trabajo que trabajaba para los científicos ha perecido. Tienes que formar un nuevo grupo para que la investigación siga.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_reward_name">
		<text>Grupo de investigación: vuelve con Hermann para recoger la recompensa</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_reward_text">
		<text>Has encontrado a la gente adecuada para un nuevo grupo de investigación. Ahora vuelve con Hermann y recoge tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_do_scientist_quest_name">
		<text>Pripyat 1: completa la misión de Ozersky</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_do_scientist_quest_text">
		<text>Tienes que completar la misión de Ozersky en la planta anómala y conseguir un traje protector para Sokolov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_inside_text">
		<text>Nitro necesita material de radio. Lo encontrarás en la fábrica de cemento.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_and_senya_text">
		<text>Fue Pedernal quien dejó morir al disidente en la anomalía. Habla con él y averigua por qué lo hizo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_revenge_senya_name">
		<text>Retribución: venga al disidente</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_revenge_senya_text">
		<text>Encuentra a quien dejó morir al disidente en la anomalía y después se marchó con su artefacto. Por desgracia, el disidente no logró decir de quién se trataba, solo se sabe que pertenece a Libertad.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_duty_text">
		<text>El teniente coronel Shulga te ha permitido llevarte cualquier equipo que quieras del almacén de Deber si consigues cogerlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_freedom_text">
		<text>Loki te ha permitido llevarte cualquier equipo que quieras del almacén de Deber mientras lo controlen los soldados de Libertad.</text>
	</string>
</string_table>
