<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
		<text>En la mañana del 26 de abril de 1986, el reactor del bloque de energía 4 de la central nuclear de Chernóbil quedó destruido tras una gran explosión térmica. El viento desplazó la nube radiactiva resultante por toda la URSS y también por Europa e incluso América.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
		<text>Las ramificaciones de este desastre son tan graves que el gobierno de la Unión Soviética se ve obligado a evacuar de urgencia a los residentes de las ciudades y pueblos cercanos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
		<text>Las áreas contaminadas en un radio de 30 kilómetros en torno a la central nuclear se convierten en una zona de exclusión poderosamente protegida.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
		<text>La operación de Chernóbil continúa con la construcción de un sarcófago reforzado con cemento sobre los restos de la central. La existencia de una fuente masiva de energía, junto con el hecho de que el área ha quedado deshabitada, se traduce en la creación de una red de laboratorios secretos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
		<text>10 de junio de 2006. Un destello cegador ilumina la Zona, una explosión de luz seguida de un segundo de silencio total mientras varias nubes se evaporan en el cielo. Después, un trueno sacude el suelo. La mayor parte de los soldados del gobierno que protegen el perímetro fallecen al instante.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
		<text>2007. Los científicos siguen sin explicarse lo sucedido. Las escasas expediciones que se adentran en la Zona suelen terminar en tragedia, y los supervivientes afirman haber visto seres mutantes con increíbles habilidades.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
		<text>2009. Según diversos estudios, en la Zona viven entre 100 y 300 individuos desconocidos. Se llaman a sí mismos stalkers y se dedican a recoger formaciones anómalas denominadas artefactos, que después venden a cambio de considerables sumas de dinero.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
		<text>2010. A pesar de los cordones militares que rodean el perímetro, el fenómeno de los stalkers se multiplica. Pero éstos se mueven principalmente por los límites de la Zona. Todos los escasos intentos de adentrarse en la Zona han fracasado.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
		<text>2012. El stalker Strelok resuelve el secreto del Cauterizador cerebral, un poderoso emisor capaz de destruir mentes humanas, y logra desactivarlo. Después, todos los stalkers se dirigen al centro de la Zona; algunos con la esperanza de encontrar un arsenal de artefactos, otros en busca del Genio.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
		<text>En estas circunstancias tan inestables, el consejo de defensa y de seguridad nacional de Ucrania decide poner en marcha una operación inminente especial, conocida como la Operación Puente. Docenas de helicópteros transportan soldados hacia Chernóbil, moviéndose por los cielos por medio de mapas de campos de anomalías. A pesar de lo meticuloso de los preparativos, la operación es un fracaso y ningún helicóptero regresa de la misión.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
		<text>El mayor Degtyarev, agente especial de la USS y antiguo stalker experimentado, es enviado a la Zona para investigar el fracaso de la operación.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
		<text>El mayor, equipado con un fusil de asalto, víveres para dos semanas y una radio para comunicarse con el cuartel general, comienza su viaje al centro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
		<text>Habla con varios stalkers pero sin resultado. Ninguno tiene información o no la quiere compartir.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
		<text>La Zona dista mucho de ser un complejo turístico. No pasa un solo día sin que el mayor sea atacado por los mutantes o, peor aún, la gente.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
		<text>Las comunicaciones con el cuartel general son, como mínimo, poco útiles: la única información veraz disponible son las coordenadas de los cinco helicópteros estrellados. Estando a varios kilómetros de la central, la radio del mayor se avería.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
		<text>Degtyarev se queda solo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_1">
		<text>Como premio por completar con éxito la investigación, Degtyarev es premiado con un ascenso anticipado al cargo de coronel. Pero éste rechaza ocupar un cómodo puesto de oficina y en su lugar solicita ser enviado a la Zona como observador permanente del servicio de seguridad.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_2">
		<text>La información de Degtyarev sobre los dispositivos psíquicos pone en alerta a sus superiores. Toda la información de los laboratorios X se elimina de los archivos militares y se clasifica como altamente confidencial. Todo el personal de la USS presente en la Zona recibe órdenes de no revelar los datos descubiertos en los laboratorios bajo ningún concepto.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_3">
		<text>Se realizaron varios experimentos tomando como base diversos documentos técnicos sobre el objeto 62. Tras una serie de pruebas, se decidió no seguir adelante con el despliegue a gran escala del arma dado el alto coste de munición que supondría. De todas formas, existen pruebas de que todavía se sigue trabajando en el desarrollo del fusil Gauss.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
		<text>Tras fracasar en su intento de capturar la nave, Sultán y su grupo abandonaron Skadovsk. Esto creó un ambiente de relativa seguridad entre los stalkers, pero también un aumento desmesurado del número de artefactos vendidos a Barbas, impulsando la popularidad de su negocio. Skadovsk se hizo tan famoso como Los 100 Rads.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
		<text>El grupo de Sultán se estableció con fuerza en Skadovsk, y la nave se convirtió en una base de bandidos. Barbas se negó a seguir pagando un porcentaje de sus beneficios y montó un grupo de stalkers para explorar las regiones vírgenes de la Zona. Los intentos por parte de los stalkers para recuperar el control de la nave cesaron rápidamente tras echar por la borda a varios individuos problemáticos para dar ejemplo y dejarlos morir en las emisiones.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
		<text>Skadovsk siguió siendo el hogar de todos aquellos que tuvieron la suerte de llegar allí. Los bandidos intentaron imponer su "ley" en la nave, pero los stalkers los mantuvieron a raya y se instauró una frágil tranquilidad en la nave.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
		<text>Por desgracia, esta situación no duró mucho tiempo. Los chupasangres de una guarida cercana a Skadovsk consiguieron llegar a la nave y empezaron a atacar a plena luz del día. Se organizó una misión para acabar con el problema, pero fracasó en su intento de despejar los túneles. Poco después, una oleada de chupasangres aniquiló a todos los residentes de la nave.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
		<text>Tras la destrucción de la guarida de chupasangres, los mutantes no consiguieron cambiar significativamente la situación de Skadovsk. Por un breve tiempo, la vieja nave se convirtió en un punto de relativa estabilidad en el mundo siempre cambiante de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
		<text>Libertad se ganó la confianza de los stalkers de la estación de Yanov. Deber organizó un ataque para intentar recuperar el territorio perdido, pero el teniente coronel Shulga murió poco después en un tiroteo. El escuadrón de Deber se disolvió poco después de perder a su líder.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
		<text>Gracias a los refuerzos y a la creciente popularidad de Deber entre los stalkers, su escuadrón liberó a la estación de Yanov de las garras de Libertad. Tras una salvaje batalla, Loki y su escuadrón fueron aniquilados.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
		<text>En la estación de Yanov se creó un equilibrio muy frágil entre los escuadrones de Libertad y Deber. Hartos de luchar sin descanso, muchos soldados abandonaron sus facciones para unirse a los stalkers libres. </text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
		<text>La expedición organizada por los profesores Hermann y Ozersky fue todo un éxito. Los datos recopilados ayudaron en el desarrollo de nuevos y exclusivos dispositivos y drogas, por lo que las subvenciones a programas de investigación en la Zona aumentaron considerablemente.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
		<text>La expedición científica organizada por los profesores Hermann y Ozersky no reunió datos suficientes y fue cancelada. Los profesores regresaron al mundo exterior para dedicarse a otras actividades.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
		<text>Las historias de Garry sobre la lucha del ejército contra los peligros de Pripyat despertaron mucho interés, y pronto varios grupos comenzaron a explorar la ciudad fantasma. A pesar de los constantes ataques de Monolith, los stalkers consiguieron hacerse con el antiguo campamento enemigo, y desde allí organizaron ataques a la ciudad, de forma lenta pero constante.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
		<text>Las historias de Garry sobre el final del ejército desanimaron a los stalkers en su intento por entrar en Pripyat. Los pocos que lo intentaron vieron fenómenos inexplicables y aterradores que añadieron más toques sombríos a su ya de por sí oscura leyenda.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_9">
		<text>La leyenda del Oasis dejó de serlo. La identidad de los que consiguieron llegar a la anomalía secreta se convirtió en tema de conversación habitual entre los stalkers. Muchos aventureros siguieron intentando encontrar el Oasis, algo de lo que se aprovecharon los bandidos, que se ofrecían a guiar a los novatos hacia dicho lugar para tenderles una trampa una vez lejos de sus compañeros stalkers.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_10">
		<text>Los escuadrones de mercenarios siguen activos en la Zona. Su creciente interés en los laboratorios secretos los puso en el punto de mira de los operativos de la USS. Sin embargo, fracasaron todos los intentos por descubrir la identidad del cliente que pagaba a los mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
		<text>El área en torno a la estación de Yanov sigue atrayendo a un número creciente de stalkers. La ausencia de mutantes peligrosos y la abundancia de áreas anómalas ha provocado que muchos se refieran a dicha zona como “la cueva del tesoro”.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
		<text>El área en torno a la estación de Yanov se convirtió en uno de los lugares más peligrosos de la Zona. Cada vez menos stalkers regresaban de sus incursiones en ella; muchos morían a manos de los mutantes sin haberse alejado siquiera de sus campamentos. Entre ellos está Zveroboi, que murió en su última cacería, mientras perseguía a una quimera.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
		<text>Zulu volvió a la base principal de Deber de la central de Rostok. Nadie sabe de qué discutió con el líder de Deber, el general Voronin, pero poco después le vieron dirigiendo un gran escuadrón de camino al centro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
		<text>Los rumores sobre el final de Zulu llegaron a oídos del líder de Deber, el general Voronin. Para sorpresa de muchos, Voronin decidió premiarle de forma póstuma con el escudo de plata, la máxima condecoración.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
		<text>Vano se trasladó a los almacenes militares controlados por Libertad. Su personalidad alegre y optimista le hizo tan popular como se merecía. Terminó dirigiendo a un grupo de investigadores de áreas anómalas.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
		<text>Los stalkers de la estación de Yanov se siguen acordando del talento natural y de la bondad de Vano. Todos parecen estar de acuerdo en que Vano cometió un grave error al intentar buscar el camino hacia Pripyat, y que por eso tuvo tan triste final.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
		<text>Se creó en la Zona un grupo nuevo de stalkers, bien entrenado pero sin objetivos claros. Se rumoreaba que estaba formado por antiguos soldados de Monolith. Su líder se llama Strider.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
		<text>Pocos echaron en falta a Strider, la única persona que intentó entender y ayudar a los que cayeron bajo el influjo del monolito.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
		<text>El teniente segundo Sokolov siguió volando por toda la Zona y su avión fue abatido por mercenarios en Limansk. Dos semanas más tarde fue recogido por una patrulla cerca del Cordón. Sokolov cambió los aviones de combate por los vuelos civiles poco después.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
		<text>A la lista de bajas durante la Operación Puente se ha añadido un nuevo nombre: “Teniente segundo O.N. Sokolov. Fallecido en combate.”</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_16">
		<text>Búho contactó con clientes del exterior de la Zona. Intercambia información y, de ser ciertos los rumores, uno de sus mejores clientes es la USS.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_17">
		<text>Unos stalkers se vieron obligados a cobijarse en la vieja barcaza de Noé durante una emisión especialmente poderosa. Poco después, la barca fue asaltada por una horda de snorks y los stalkers se dieron cuenta de que ese lugar era una fortaleza pequeña pero sólida. También se sorprendieron con la manada de pseudocachorros que el mismo Noé azuzó contra los snorks.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
		<text>Tras enterarse del final de sus amigos, Cardán abandonó su carrera como stalker. Superó su alcoholismo y se fue a Yanov, donde se alió con Nitro para crear un taller de reparaciones. Ambos técnicos dedicaron todo su tiempo libre a construir un vehículo que pudiese moverse por el entorno implacable de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
		<text>Tras superar su alcoholismo, Cardán se fue de Skadovsk. Los stalkers dicen que se marchó a buscar a sus amigos. Regresó unos días más tarde, herido e intoxicado por la radiación. En cuanto se curaron sus heridas, se fue de la Zona para siempre.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
		<text>Strelok pasó a los comandantes de la USS la información que consiguió en la central de Chernóbil. Esto provocó que el gobierno crease un instituto de investigación del área anómala de Chernóbil. Strelok ocupó el puesto de asesor científico del instituto.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
		<text>Los descubrimientos de Strelok desaparecieron con él. La información que encontró en la central de Chernóbil habría servido para comprender mejor los misterios de la Zona, pero se quedó para siempre en sus confines. La Zona sabe guardar sus secretos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
		<text>Cuando el coronel Kovalsky, comandante del grupo Pez Raya, regresó de la Zona, informó a sus superiores sobre los motivos del fracaso de la Operación Puente. Tras una investigación y el intento fallido por parte del alto mando de convertirlo en cabeza de turco, le concedieron una baja honrosa.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
		<text>El coronel Kovalsky, comandante del grupo Pez Raya, pereció junto a gran parte de su escuadrón. Sus cuerpos desaparecieron en la Zona, y como prueba de su sacrificio tan solo quedan unas viejas y amarillentas fotografías en un museo militar.</text>
	</string>
</string_table>
