<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
<!-- GENERAL -->
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>Хочу кое о чём у тебя спросить.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>Ладно, забудь.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_agree">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit_thanks">
		<text>Благодарю.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>О чём?</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>Ну?</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_4">
		<text>Да?</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_1">
		<text>Я уже всё сказал.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_2">
		<text>Больше ничего не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_3">
		<text>Спроси кого-нибудь ещё.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_4">
		<text>Чувак, не доставай, а? Спроси ещё кого.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_5">
		<text>Больше ничего не скажу.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_6">
		<text>Не знаю я.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_7">
		<text>Хрен с ним, чувак.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_8">
		<text>В другой раз, окей?</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_9">
		<text>Спроси позже, может узнаю что к тому времени.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_10">
		<text>Спроси что-нибудь другое.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_1">
		<text>Братан, если бы я всё знал, я бы не шлялся по этой помойке.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_2">
		<text>Хороший вопрос. Узнаешь - и мне расскажи.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_3">
		<text>Хм, даже не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_4">
		<text>Если б я знал.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_5">
		<text>В Зоне всегда что-то происходит, но поделиться мне с тобой нечем.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_6">
		<text>Не знаю, мужик. Мне об этом никто не говорил.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_7">
		<text>Понятия не имею.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_8">
		<text>Мне бы кто сказал.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_9">
		<text>Ничем не могу помочь.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_10">
		<text>Прости, ничем не могу помочь.</text>
	</string>
<!-- HELLO -->
	<string id="dm_hello_general_1">
		<text>Как жизнь?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_2">
		<text>Здоров!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_3">
		<text>Ну, привет.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Здорово!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>Приветствую.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>Привет.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>Тебе нужно что-то?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Чего хотел-то?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Как дела, братан?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>Ну, чего хотел?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Доброго дня!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Да, чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Отвали, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>Что смотришь?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>Ох, ну чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Что нужно, сталкер?</text>
	</string>
<!-- HELP -->
	<string id="dm_help_1">
		<text>Брат, спасай, подыхаю!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Выручай, мужик... А-а, мля! Больно-о!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Дядя, аптеку... аптеку дай!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Чувак... ох-х... выручай, чувак!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Мэн, нужна аптечка... срочно...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Сталкер, помоги... дай аптечку!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Я ранен... помоги!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Нужна медпомощь!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Аптечку! Быстрее!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_12">
		<text>Спасите! Помираю!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_13">
		<text>Нужна аптечка! Быстрее!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_14">
		<text>Аптечку! Помогите!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_15">
		<text>Медик!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_16">
		<text>Ох... Братан, аптечкой не поделишься?</text>
	</string>
	<string id="dm_help_17">
		<text>Чёрт! Врача! Пожалуйста!</text>
	</string>
<!-- ANOMALIES -->
	<string id="dm_anomalies_general_1">
		<text>Что скажешь о аномалиях и артефактах?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general_2">
		<text>Что ты знаешь об аномалиях и артефактах?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general_3">
		<text>Расскажи об аномалиях и артефактах.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_0">
		<text>Не хочу я с тобой разговаривать.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>«Жарку», к примеру, заметить очень сложно даже днём, не говоря уже о ночи. Всё, чем она себя выдает - едва заметная дымка над ней. Если кинешь в неё болт, она выстрелит вверх огромным столбом огня, так что не стой слишком близко.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>«Комета» не совсем похожа на «Жарку». Они обе огненные, но «Комета» в отличие от «Жарки»  напоминает огромный летающий огненный шар, двигающийся по определенной траектории. Если видишь, как она летит на тебя - пригнись, а ещё лучше - ляг, если не хочешь поджарить задницу.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>«Воронка» - что-то вроде невидимого вихря, втягивающего в себя всё, что его потревожит. Сначала она притянет тебя к себе, затем с ужасной силой спресует и разорвет на части, что только брызги полетят. Жуткое зрелище, на самом деле.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>«Трамплины» представляют собой едва заметные, парящие над землей гравитационные шары. Стоит их только коснуться и «вшшш» - он разрывается прямо перед твоим лицом. Их можно найти всюду и достаточно легко определить по характерному шипению.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>Смотри под ноги, если не хочешь попасть в «Карусель». Благо, ее довольно легко заметить по крутящимся в воздухе листьям. Однажды я видел как в нее угодила плоть - ее притянуло в центр, раскрутило, а затем разорвало на мелкие кусочки. Брр!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>«Холодец» представляет из себя светящуюся ярко-зеленую лужу с каким-то дерьмом, которая так и норовит плюнуть им в тебя. Однако, в ней можно найти неплохие артефакты, если не боишься быть разъеденым до костей этой кислотой.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>«Жгучий пух» - это такие зеленоватые «водоросли», свисающие с металлических предметов будто шторы. Если подойти достаточно близко и как-либо потревожить ее, всё твоё лицо мгновенно окажется в спорах этого дерьма. Защитный механизм у них такой. Так что старайся обходить эту фигню десятой дорогой, если не хочешь с голым черепом вместо башки ходить.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Старайся не попасться в «газировку». Её почти ничего не выдает, кроме едва заметного зеленоватого тумана над землей. Если в ступишь в нее без надёжной защиты - считай покойник. Если повезет - просто ноги разъест, если нет... лучше тебе и не знать что будет.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Слыхал небось о «Комете»? Так вот, существует ещё один ее вид - химический. Выглядит практически как ее огненный вариант, только вместо огненного шара - огромное кислотное облако. И если от огненной «Кометы» ещё можно спастись, то с этой дучше вообще не встречаться - если тело и не разъест, то обязательно попадет в легкие, а это уже хана.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>Видел когда-нибудь эти огромные электрические... лужи, что ли? Учёные называют их «Электрами». Обычно они, как и все остальные аномалии, срабатывают только когда их что-то тревожит, но, клянусь, лично и неоднократно видел, как они разряжаются даже когда никого рядом нет. Ещё, кажется они постоянно перемещаются, то открывая проход, то блокируя, так что пройти мимо них практически невозможно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>Пару дней назад я наткнулся на этот летающий электрический шар, что его ещё учёные Теслой назвали, в честь того мужика электрического. Короче, я наткнулся на нее в узком коридоре и она летала то вверх, то вниз, то вправо, то влево, но, кажется, только по определенной траектории. Слава Богу, я сумел ее пройти, перебегая от укрытия к укрытию, пока она не нагонит. Представляю что б со мной было, если бы она меня догнала.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>Слыхал о Леснике? Говорят, он в свое время застрял в одном из этих «Пространственных пузырей». Мол, выглядело это будто обычная поляна, но куда ни пойдешь - возвращаешься обратно. Так бы он и сгинул там, если бы «Компас» не нашел, артефакт такой. Артефакт это выход ему показал и вывел из аномалии. А потом его грабанули ренегаты и забрали этот магический артефакт. Веришь в это? Вот и я не верю. Это уже на маразм больше похоже, чем на правду.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Пару лет назад «Чистое Небо» преследовали одного сталкера на ЧАЭС. Всем известно чем это закончилось, но с ними был ещё наёмник. Шрам, кажется. Так вот, те немногие, что пережили этот ад рассказывают, что на его пути то и дело появлялись аномалии, телепортирующие его ближе к тому парню, будто сама Зона помогала ему. Странная штука...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>видел когда-нибудь острые камни, торчащие из-под земли, рядом с кучей кривых деревьев? Вот и я нет. Но говорят, что в Рыжем Лесу есть что-то подобное. Учёные их «Симбионтами» называют. И они, кстати, довольно богаты на артефакты, причем в них практически все их виды найти можно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Учёные всё ломают головы над этими «Разломами». Они представляют из себя трещину в земле, много трещин, с кучей огненных аномалий над ними. «Жарки», «кометы», всё что угодно. Учёные все не могут понять: это просто аномальные поля, или нечто большее... Вот когда, например, в этой части мира было последнее землетрясение?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Иногда не обязательно лазить за артефактом в аномалию. Я слышал историю, как один сталкер нашел артефакт в чистом поле. Его детектор ни с того, ни с сего начал сходить с ума, сталкер подумал, что в нем просто конденсатор перегорел. И только он его заменил, ему прямо под ноги падает артефакт.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Слушай, мэн, и запоминай. Если ты попал в «воронку» или «карусель», это ещё не значит, что ты покойник. Однажды я увидел как чувак нарвался на одну из них. Я уж было подумал, что всё, хана ему, но нет! Он начал бежать так быстро как только мог, и вырвался в самый последний момент, ещё секунду и его бы разорвало! Я б в это никогда не поверил, если б сам не видел.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>Слышал когда-нибудь о Грави? На вид как дерьмо псевдсобаки, но на самом деле он металлический. Учёные неплохо платят за подобные штуки. Хотя, я бы на твоём месте его не трогал, если потом светиться по ночам не хочешь. Есть также похожий артефакт, «Золотая рыбка» называется. Свойства те же, но попадается реже, так что если и найдешь, советую приберечь для себя.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Первая вещь, которую должен иметь сталкер - противорадиационный артефакт. Хотя бы Медуза. Очень полезная штука, и чем больше она может поглощать радиации, тем лучше. Выверт, или Пузырь отлично подойдут. Я на своей жизни немало сталкеров повидал, медленно умирающих от радиации, не в состоянии доползти до лагеря или просто-напросто слишком бедны, чтобы купить антирад.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>Не могу понять что яйцеголовые делают с артефактами, которые покупают у сталкеров. Единственное, что я знаю - они для них такую ценность представляют, что платят они просто неимоверные суммы! И чем более артефакт мощный и редкий, тем больше за него отвалят.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>Слыхал когда-нибудь о «Светляке»? Выглядит как грязно-желтый светящийся шар. Эта штука может вылечить любую рану. Любую, прикинь! Правда, и фонит при этом немного, но всё-таки советую не продавать его, если найдешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Я не один раз слышал о такой фигне как «Компас». Просто идеальный артефакт. Вернее был бы им, если б не так сильно фонил. Ходят слухи, что он защищает владельца от многих ловушек Зоны и помогает найти выход из самых густых аномальных полей.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Я тебе разве что, то, что у костра рассказывают, пересказать могу. Спроси кого другого.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>Я не раз слышал о огромных нетронутых полях артефактов, способных сделать самого бедного и неопытного сталкера миллионером. Я думаю, что всё это ловушки. Сам подумай, здесь некоторые даже за сраной «медузой» или «кровью камня» осознанно в аномалии лезут и помирают, а тут - куча артефактов, только собирать успевай! Не, мужик, попомни мои слова, если увидишь такой «клондайк». Жизнь дороже каких-то там артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_25">
		<text>Всё, что я могу тебе сказать - подбирай снарягу с умом. Не стоит идти за артефактами в сверхбронированном экзоскелете, иначе он превратится в огромный мощный проводник рядом с электрическими аномалиями, или начнет таять прямо на тебе в химических.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_26">
		<text>Самая трудная вещь в охоте на артефакты - это начало. Если ты раздобудешь какой-нибудь защитный артефакт, то сможешь легче исследовать аномалии того же типа. Затем продавать найденные артефакты, покупать лучшее снаряжение и так далее. Кроме того, чем больше ты их обходишь, тем больше будешь о них знать, а значит у тебя будет меньше шансов сгинуть в одной из них. Просто старайся быть как можно осторожнее, что новичком, что опытным сталкером, если станешь таковым. Помни, что Зона всегда может подкинуть новую ловушку.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_27">
		<text>Будь в хорошей форме, это единственный совет, который я могу тебе дать. Зона порой может быть действительно суровой и опасной. И у тебя будет больше шансов выжить, если твой организм готов к этому. Это и аномалий качается. Думаешь, ты сможешь пересечь химическое поле с полным рюкзаком за спиной после хорошей пьянки?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_28">
		<text>Многие сталкеры не обращают внимание на психические опасности в Зоне. И так и умирают, не в состоянии выйти из пси-поля. Если не хочешь повторить их участь, найди себе какую нормальную пси-защиту. «Лунный свет», например, очень полезная вещь. И в пси-поле поможет мозги не потерять, и от контролёра спасет, если повезет.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_29">
		<text>Имей в виду, что некоторые люди здесь не охотятся на артефакты. Они охотятся на людей... Короче, опасайся бандитов, всем давно известно, что у них есть какие-то заказы на артефакты для черного рынка. Так то старайся особо не трепаться, что хабар несешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_30">
		<text>Ты в курсе, что артефакты практически неразрушаемые? Это значит, что иногда можно выстрелить в него, чтобы выбить из аномалии, вместо того, чтобы лезть туда самому.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_31">
		<text>Знаешь, я скучаю за той Зоной, что была пару лет назад. Безлюдная, пустая, артефактов пруд пруди, и никто их не собирает... А теперь-то что? Как теперь разбогатеть? Теперь после каждого выброса куча сталкеров прутся в аномалии и забирают всё, что можно, ничего тебе не оставляя. Эх...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_32">
		<text>С чего бы мне давать тебе какие-либо советы? Особенно, когда это касается дела, которым многие здесь зарабатывают деньги. Ну, блин, детектор себе прикупи, найдешь что - учёным сдавай, в аномалию не лезь, пальцы в розетку не суй. Короче, сам всё что надо со временем узнаешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_33">
		<text>Большинство новичков, что сюда приходят, фантазируют о «артефакте, который делает тебя миллионером». Смотри правде в глаза, даже если Зона и может быть щедрой на артефакты, охота на них забирает кучу времени и здоровья, а большую часть денег с их продажи тебе придётся потратить на снарягу, чтобы обратно лезть в уже более опасные зоны. Конечно, ты можешь быть дофига везунчиком и думаешь, что сможешь пройти через поля аномалий в одной куртке, но зная это место, я бы на это не рассчитывал.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_34">
		<text>Знаешь, где земснаряд стоит? Его гравианомалиями покорёжило, но для опытного сталкера не слишком сложно, знай только болты не забывай пробрасывать. Плюс радиация что внутри, что снаружи... Фонит - прямо тебе кусок обогащённого урана!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_35">
		<text>Иногда не обязательно в аномалии лезть, чтобы артефакт найти! Мне историю рассказывали, как артефакт посреди чистого поля нашли. У одного сталкера детектор барахлил, он и решил аккумуляторы сменить. Сменил... и тут детектор вдруг срабатывает и мужику чуть ли не в руки вылетает артефакт! Прикинь, как повезло? Зона - она такая: бывает, накажет, а бывает, что и одарит.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_36">
		<text>Самый верняк - в ядовитом болоте искать. Там ещё грави-аномалий полно, но их легко обнаружить: они на воде такие следы оставляют, не ошибёшься. А вот с «газировками» хуже, из-за них там дышать практически нечем. Да как ещё на тебя брызнет - тоже мало не покажется: броню разъедает прямо на глазах.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_37">
		<text>Есть тут старая подстанция, её ещё Железным лесом называют. Ты если там будешь - поймёшь, почему. Так рассказывают, что после выброса там по нескольку артефактов находили. В смысле опасности место так себе - ну «электры», ну фонит немного... Правда, ещё полтергейсты есть. Если спрятаться не успел, закидают тебя всяким хламом.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_38">
		<text>На сгоревшем хуторе, который на холме, много «жарок». Ну и там часто артефакты находят - огненные, естественно. Искать надо в домах: говорят, в каком доме больше «жарок» после выброса образовалось, в том обязательно и артефакт найдётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_39">
		<text>В пещерах под сгоревшим хутором их, наверное, много. Если по холму идти с детектором в руках, так он пищит все время. Попасть туда легко: можно сверху, через разлом, спрыгнуть. Вот вылезти будет сложнее - аномалий много, очень много! В основном «воронки» и «газировка»... ещё видели, что в разломе что-то движется, вроде как «комета». Такой вот разномастный набор. С другой стороны, и артефакты там, наверное, разные.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_40">
		<text>Аномалию «Цирк» видел? Там здоровенная аномалия «трамплин», а вокруг неё две кометы кружатся... зашибись зрелище! Только любоваться лучше издалека: к центру сущее пекло начинается, «жарок» до чёрта. Артефакты там есть, но искать их мешает огненный полтергейст - та ещё сволочь, знаешь! Только подойдёшь, он тебя сразу поджарить пытается!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_41">
		<text>Ну, есть такое место, где землю как ножом разрубило - Рубец. Там не раз и не два находили артефакты, но с теми, кто туда лезет, происходит что-то странное. Та штука даёт по мозгам с такой силой, что не то что выбраться - на вдох-выдох соображалки часто не хватает.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_42">
		<text>Если интересуют гравитационные артефакты, то надо в аномалии «Коготь» искать. Это место не заметить сложно - там аномалиями сильно землю покорёжило, часть холма просто начисто снесло. А в пещерах, которые в холме открылись, сразу же снорки обосновались, но наружу они редко выходят.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_43">
		<text>Есть на Затоне место, где «жарки» под водой возникли. Его Котлом называют, потому что там пар из-под земли бьет, как из настоящего котла. Если ты думаешь, что пар - ерунда, так глубоко ошибаешься. Бывалые сталкеры что говорят-то: такая паровая аномалия бьёт не слабее, а то и посильнее обычной «жарки». Температура, может, чуть и ниже, зато влажность! И печёт дольше. А артефакты там находили обычные, огненные.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_44">
		<text>Говорят, в карьере место хорошее: артефактов много. Зато аномалий там тоже немало. На дне от «газировок» аж булькает, глаза даже в противогазе слезятся.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_45">
		<text>Пепелище - старое кладбище возле Копачей. Там очень опасно, много «жарок», иногда зомбированные приходят. Обычно это место обходят десятой дорогой, но иногда артефакты там встречаются.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_46">
		<text>Говорят, на старой стоянке артефакты находили. Транспорта там - всего ничего, но и от того, что есть, фонит неслабо так, счётчик аж зашкаливает. Ну и «электр» там в придачу полно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_47">
		<text>В Гнилой роще - это там, где деревья от кислоты перекрутило. Кто туда ходил, рассказывали, там много «газировок», а в воздухе столько газа, что и разглядеть особо ничего не получается - туман! Но если опыт есть, артефакты там найти можно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_48">
		<text>Если искать артефакты, то лучше кислотные. А самое подходящее место, чтобы их искать - «Бетонная ванна». Конкурентов там немного: под самым боком цеха «Юпитера», так что сам понимаешь...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_49">
		<text>Недалеко от завода «Юпитер» провалилась дорога. Это место прозвали «Битумом» - там дорожное покрытие поплавилось. В проломе полно аномалий: «жарки» вперемешку с гравитационными... А раз там аномалии двух видов, так и артефакты разные должны быть.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_50">
		<text>Есть тут место одно за цементным заводом, его ещё Плавнями называют. Заливчик один превратился просто в жуткое вонючее болото - ну а что ты хочешь, когда «газировок» в воде полно? Там уже не вода, а почти сплошная кислота... Артефакты там находили, да, но говорят ещё, это место монстрам жутко нравится.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_51">
		<text>Советую поискать артефакты на старом цементном заводе. Там куча аномалий, но оно того стоит. Нет, есть, конечно, места, где артефакты найти легче, но там уже имеет место конкуренция с другими сталкерами. А здесь единственные твои конкуренты - тушканы, да и то если только спускаться в подвалы.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_52">
		<text>Возле Соснодуба искать надо - эта та самая штука, которая между холмов над «газировками» выросла. Её тут все так называют: какой-то умник определил, что кора на том дереве частью сосновая, а частью - дубовая. Если хочешь артефакт там искать, так нужна хорошая защита от химии... Ну и патронов побольше прихвати: на холмах часто собак встречают.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_53">
		<text>Опытные сталкеры говорят, что некоторые артефакты могут двигаться внутри аномалий. То есть, ты слышишь писк детектора, достаешь его, но ничего не появляется. Это значит, что артефакт попросту прошел мимо тебя, но гнаться за ним я не советую, только Зона решает кого ими награждать.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_54">
		<text>В Припяти ещё никто не пытался искать артефакты. Все, кого я знаю, были там очень недолго, и предпочитали не рисковать.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_55">
		<text>Даже не знаю, где здесь можно хоть что-то найти. Припять до сих пор слишком плохо разведана.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_56">
		<text>В подземельях, по идее, должна быть куча артефактов. Сам посуди - аномалии, чтоб их рождать, есть; а людей, чтобы их собирать - нет. Хотя чёрт знает, под землей же выброс не достает, значит и возрождаться артефакты не могут... Но я бы всё же проверил.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_57">
		<text>Про эти места известно немного - в основном то, что рассказывал Гарик. Говорит, есть тут место, где из кислотной аномалии здоровенный виноград вырос, размером с десятиэтажный дом. Может, и привирает... но если нет, так я бы этот виноградик на наличие артефактов обязательно проверил.</text>
	</string>

<!-- INFORMATION -->
	<string id="dm_information_general_1">
		<text>Что нового в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general_2">
		<text>Что можешь рассказать интересного?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general_3">
		<text>Может, слухи какие интересные слышал?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_0">
		<text>Не знаю я ничего.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>Слыхал, вояки базу организовали прям посреди Агропрома? Местечко полно мутантов похлеще слепых псов, которых никто, в общем-то, и не пытается истреблять. Ничего особенного на первый взгляд, но ходят слухи, что под НИИ расположены огромные подземелья, заполненные аномалиями. Я уверен, если бы они не были под вояками, там бы столько артефактов можно было насобирать, что на всю жизнь хватило бы.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>Прямо под зданием НИИ находится подземка Агропрома. Я о ней разные вещи слыхал: одни говорят, что она полна аномалий и артефактов там хоть лопатой греби, другие - что внутри нет ничего, кроме мутантов, третьи - что там полно контролёров и полтергейстов. Хрен знает чему верить, но мне как-то пофиг, всё равно я туда лезть не собираюсь.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>Ты когда-нибудь в Баре бывал? До аварии это была промышленная зона, теперь от нее только разваленные останки остались. Сразу у входа находится бар «100 рентген», а прямо через улицу от него - Арена, где можно подзаработать на боях с мутантами или такими же сталкерами. Вот реально единственное нормальное место посреди этой жопы Мира, не находишь? Недалеко от Арены «Долг» базу обустроил и блокпосты по периметру Бара поставил. Но я так-то не жалуюсь, они неплохо со своей работой справляются. Ещё ни разу не видел там бандитов или мутанта какого.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>Кордон намного безопаснее чем остальные локации. Большинство новичков остаются в Деревне, севернее военного блокпоста, пока не найдут нормальную снарягу для вылазок глубже в Зону. В Деревне ты также найдешь Шустрого и Сидоровича. Шустрый может подыскать тебе действительно хорошую снарягу, лучшую в Зоне, можно сказать. Ну а Сидор сидит в своем бункере и торгует разной контрабандой - едой, медикаментами и так далее.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>Тёмная Лощина соединяет южный край Тёмной Долины с туннелем на востоке Кордона. Там полно лесов, мутантов, бандитов и аномалий, но иногда там можно найти и одиночек, забредающих по разным причинам. И мой тебе совет - держись подальше от дороги, если не хочешь потом светиться по ночам, или покормить собой вечно снующих там собак.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>Тёмная Долина - мрачное место, полное руин и обломков разрушающихся зданий. Там полно аномалий, можно разжится неплохими артефактами. Однако северную ее часть полностью оккупировали бандиты, даже подобие базы там организовали, так что к ним лучше не лезь, если не хочешь чтоб тебя обобрали до нитки.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>Мёртвый город - место прямо между Янтарем и Лиманском. Говорят, там наёмников немеряно, база у них там что ли... А ещё где-то в городе должен быть огромный схрон с оружием и снарягой - где-то же они должны хранить всё это дерьмо. Если хочешь пробраться через город, не получив пулю в лоб, я слышал, там есть канализация, проходящая через весь город, но не факт, что о ней не знают наёмники. Это всё, что я могу тебе сказать, братан.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>Слыхал о Свалке? Туда ещё после аварии разный радиоактивный хлам свозили: техника, машины, ну ты понял. В основном кишит мутантами и бандитами, которые часто стреляются с местными сталкерами за контроль над наиболее злачными местами. Ещё на тамошней стоянке брошенной техники расположено целое поле аномалий, где практически всегда можно найти артефакты. Особенно если искать сразу после выброса.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>Слыхал о Генераторах? Они находятся где-то на севере, за ЧАЭС. Особо ничем не примечательны, не считая старой военной лаборатории, которая, по слухам, находится прямо под генераторами. Местность буквально кишит мутантами, так что без хорошего ствола я бы туда лезть не стал.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Мы заняли почти всю территорию Заброшенного Госпиталя и установили снайперские и пулеметные точки на всех путях, ведущих к ЧАЭС. Ни один сталкер не проскочит!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>Юпитер всё ещё пустынный, как, собственно и Затон. После того, как фанатики снова включили Выжигатель, пробраться туда практически невозможно. Если не хочешь поджарить мозги, единственный путь лежит через Рыжий Лес, буквально кишащий мутантами и аномалиями. Так что, сам понимаешь, пробраться к окрестностям Припяти пока практически невозможно.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>Если собираешься спускаться в подземку Юпитера, подыщи себе для начала скафандр как у учёных, ну или «СЕВУ». Короче, костюм с замкнутой системой дыхания, иначе и минуты там не продержишься.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>Лиманск - это пустынное место, полное заброшенных зданий и техники. Я слышал, наёмники не так давно пытались прорваться через него, но далеко не зашли - потеряли почти всех людей практически на подходах. Хрен знает что их убило - мутанты, фанатики или аномалия какая... Но я бы не советовал тебе туда соваться, мужик.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Болота - местность юго-западу от Кордона. В основном из болот и состоит, но бывает попадаются и нечастые полуразрушенные здания, в которых обустроили лагеря сталкеры или бандиты. Ещё, говорят, там группировка какая-то новая обосновалась. Может правду говорят, может врут, но лично я сомневаюсь... Кому могло что-то понадобиться в такой глуши?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>За старыми складами «Свобода» засела... раздолбаи эти обкуренные, мать их... «Держим Барьер!» «Защищаем Зону от монолитовцев!» Ага, как же! Уж если какие-то бандиты пару лет назад их из Долины выпереть умудрились, то о монолитовцах и говорить нечего.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>Слышал, Монолитовцы заняли Центральную Припять. Город буквально кишит фанатиками, на пару с мутантами и аномалиями. Не знаю как ты, а я бы туда ни под каким предлогом не сунулся бы.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>На Окраинах Припяти, говорят, аномалий полно, а следовательно, и артефактами разжиться можно. И что самое хорошее, для этого даже не придётся пробиваться через фанатиков в Центральной Припяти - можно пройти сразу к окраинам по путепроводу от  Юпитера, о которых «Монолит» пока не знает. Вот приведу снарягу в порядок и сам сразу же туда отправлюсь. Это ж золотая жила!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>Эти сволочи поехавшие снова включили Выжигатель, когда вернули под свой контроль Радар. Теперь хрен пробьешься на другую сторону - либо мутантам на корм пойдешь, либо в зомби превратишься, что ещё хуже. А те сталкеры, кто в это время был на Затоне или Юпитере теперь взаперти, считай, там оказались. Не завидую я им.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Много сталкеров полегло в Рыжем лесу от лап тварей или аномалий, с тех пор как монолитовцы включили Выжигатель. Там и раньше не особо безопасно было, а уж теперь... С другой стороны, где-то на окраинах Леса живет один мужик, Лесником его зовут. Может всё что угодно с твоим оружием сделать. Мастер просто! Да и о Зоне побольше учёных знает. Да только как к нему теперь добраться?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>Мы с Дикой территории только что. Соваться тебе туда не советую, особенно если ты один. Жить хочешь? Вот и не ходи лучше.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>Ты про Исполнитель Желаний слыхал, нет? Говорят, где-то в центре Зоны находится штука, которая любое желание может исполнить. ЛЮБОЕ, прикинь! Теперь понятно что фанатики так яро защищают... Эх, вот бы только добраться до него, а потом уже ни о чем волноваться не придётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Янтарь - ужасное место. Всем, кто подходит слишком близко к заводу, выжигает мозги похлеще чем на Радаре. От снорков и зомби отбоя нет, всё прут и прут со стороны завода. А когда учёный пристрелит очередного мутанта, он узнает в нем своего коллегу, по неосторожности подобравшегося слишком близко к заводу. Хреново это всё, мужик.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Будешь на Затоне - загляни на «Скадовск». Это лагерь сталкеров, организованный на старом ржавом корабле сталкером по прозвищу Борода, ну, в любом случае, он так говорит. Там есть всё: и техник, и медик, и торговец. Даже торговец информацией есть, Сычом кличут. Неплохо платит за найденные КПК, кстати, если на них оказывается что-то ценное.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Слушай, а ты слыхал когда-нибудь о Чёрном Диггере? Говорят, он был дофига везучим парнем, целое состояние себе сколотил на продаже найденного оружия и прочих ценных вещей. Говорят, у него даже схрон свой секретный был где-то среди всего этого радиоактивного дерьма. Я бы очень хотел пообщаться с ним, или хотя бы раздобыть о нем какую-нибудь информацию, но, похоже, свою тайну он забрал с собой в могилу.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>Говорят, в Зоне отыскали целую сеть секретных лабораторий. Торговцы информацией теперь неплохо платят за любые документы оттуда. Достоверно пока известны только две из лаб - 16 и 18, но, судя по всему, они тут далеко не единственные. Вот бы найти какую-нибудь, да бумажки какие с собой оттуда прихватить - это ж можно на всю жизнь озолотиться!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Если хочешь добраться до Окраин Припяти в обход полчищ фанатиков, засевших в центре города, иди через поземку Юпитера. «Монолит» про нее ещё, кажись, не прознал, поэтому там можно напороться разве что на мутантов и зомби. Тоже не особо безопасно, но всё же лучше, чем орды фанатиков.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>В Зоне последнее время все чаще используют стационарные пулеметы. Если ты завидел такую шнягу - не беги на него и не пытайся подобраться, бегая зигзагами - сразу же снимут, как пить дать. Лучше обойди его с фланга, да прикончи пулеметчика метким выстрелом. И про гранаты не забывай, естественно.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Если хочешь пройти в Тёмную Долину, минуя бандитские «блокпосты», иди до Кордона, затем по туннелю направляйся в Лощину. Там бандюков, да и вообще людей, поменьше, но куча аномалий, мутантов и радиации. Так что решай сам, что для тебя страшнее.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>Как-то не в курсе я последних событий.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>Не знаю я ничего.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>Видел когда-нибудь, как ярко-оранжевый человечек бегает между камышами? Эти учёные походу вообще не парятся о маскировке. Кто им костюмы делает вообще? Их же за милю без бинокля можно заметить. Правда, я слышал, им недавно начали выдавать костюмы менее блевотных цветов, но большинство всё равно предпочитают быть яркими мишенями, идиоты.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>В Зоне нет никого более долбанутого, чем монолитовцы. Верят в какой-то сраный камень, боготворят его, защищают Зону от "неверных" - аж слушать смешно! Фанатики долбанные, и откуда они только лезут?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>Давно уже ходят слухи о том, как кучка гопарей со скорпионами на куртках дали просраться каким-то чувакам в голубых пижамах. Вроде учёными они были, не суть. Все постоянно шутят над их «камуфляжем», на фоне всего этого дерьма они выделяются не хуже тех оранжевых научников с Янтаря. А вообще не удивительно, эти яйцелоговые даже пистолет в руках держать не умеют. Они просто не понимают как использовать то, что дает им Зона.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>Я уже давно мечтаю чтоб какая-нибудь волна мутантов снесла к чертям Бар. Сколько мы ни пытались его взять, нас оттуда всегда выбивали эти красно-чёрные придурки. Хорошо они там закрепились, даже ПКМы где-то откопали - хрен подберешься. Вооружены они хорошо, но их коммандная структура... Хе-хе, они не такие уж и честные, как всем расскзывают. Между нами с Долгом проводится куча секретных сделок, о которых те предпочитают молчать, а наши отряды теперь и на сто метров к себе не подпускают. Хрен знает когда они уже перестанут так печься о своей «чести».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>«Свобода» вечно хвастается своей «силой» и «героичной защитой Барьера». Мы показали им на что они действительно способны и выбили их к черту аж на Склады. Они конечно сейчас говорят, мол «здесь легче от мутантов отбиваться», «нужно же кому-то фанатиков сдерживать», и воообще нам только лучше стало. Хе-хе. Фигня всё это, они просто не хотят признавать что ничего не могут нам противопоставить.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Что-то вояки последнее время всё реже высовываются, всё на блокпостах сидят, да вертолеты на разведку посылают. У них, говорят, операция какая-то в Припяти провалилась, кучу вояк фанатики перебили. И многочисленные провалы, видать неслабо ударили по боевой духу. Не хотят воевать солдатики. Оно и ясно, я б не хотел, чтобы мной командовал какой-то мудак, посылающий меня убивать мутантов и сталкеров только ради его выгоды.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>Появление и дальнейшее изучение артефактов иногда заставляет меня задуматься - какое всё-таки зло они могут нам принести. Сам подумай, артефакты обладают просто поразительными свойствами. Рано или позно на их энергии начнут выпускать оружие, которое превзойдет всё, что было изобретено до сих пор. Только представь, что может сделать бомба на энергии артефактов!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Я вот не понимаю, если «Свобода» так яро выступает за изучение Зоны и использование ее во благо, почему «Долг» помогает нашим исследованиям, охраняет наши лаборатории, приносит артефакты? Парадокс.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>Бандиты продолжают брать заложников, чтобы потом требовать за них награду. И, естественно, слово свое редко сдерживают и, забрав деньги, убивают пленного. Сволочи. Мой тебе совет, даже не думай иметь с ними какое-либо дело. Не задумываясь нож в спину воткнут при первом удобном случае.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Если хочешь сбросить где-то лишнюю снарягу, лучшее место для тайника - какое-нибудь заброшенное местечко, куда никто не додумается пойти. Например, подземка Агропрома. Большинство путей там сейчас перекрыты, так что мутантам практически негде строить логова. Разве что аномалий там полным полно... Да вояки изредка забредают... В любом случае, тебе решать чем рискнуть - жизнью или снарягой.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>Знаешь, даже Зона иногда бывает красивой. Вот, бывает, стоишь на вышке, наблюдаешь за окрестностями, как далеко внизу перестреливаются сталкеры, как охотятся друг на друга мутанты, как красиво разряжаются аномалии. Или сидеть с братанами в баре, слушать музыку и глядеть на небо после Выброса... Вот что мне нравится в Зоне, она смертельная и одновременно прекрасная...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Если я и дальше буду просто сидеть и ничего не делать, изредка постреливая бродячих псов, мне придётся пересмотреть своё решение присоединиться к «Долгу». Каждый день меня гоняют туда-сюда, «сделай то, сделай сё», будто я какой-то мальчик на побегушках. А что я с этого имею? Да ничего! Я здесь уже достаточно долго, чтоб выполнять более серьезные задания, но создается впечатление, что мне это надо больше, чем командованию. Чем они от военных теперь отличаются? Сидят себе на базах, в ус не дуют, будто вокруг ничего не происходит, и даже не думают рыпнуться, пока угроза не подходит настолько близко, что может выбить их из своих кресел.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>«Свобода» может показаться кучкой обкуреных лунатиков, но они таки могут быть довольно проворными, когда захотят. Знаешь сколько дезинформации они влили в уши сталкерам, чтобы разочаровать их в «Долге»? Ещё они любят говорить, что защищают сталкеров и нас в том числе от наплыва монолитовцев, держа Барьер, а мы, мол, в это время ничего не делаем. Даже не думай верить в эту чушь, они не защищали Барьер так долго, как рассказывают, а за то время, пока они его «держали», фанатики не раз прорывались и едва ли не захватывали половину Складов. Ну ничего, ничего. Мы ещё покажем им насколько эффективна их «защита»!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Много вещей я в Зоне повидал, за время моих скитаний, ещё когда я не был членом «Долга». Чёрт, военсталы - это, наверное, худшие, кого здесь можно встретить, не считая лунатиков, прущих с севера. В отличие от обычных вояк, которые дальше своих блокпостов и не выходили ни разу, они получают спецподготовку, обеспечиваются лучшим снаряжением и никогда не ходят по одному! Они очень сильные противники в бою. Можешь, конечно, сам проверить, если достаточно отбитый, хотя я не советую. Даже несмотря на то, что с обычными вояками у нас отношения более-менее нормальные, с военсталами даже долговцам встречаться не стоит - в миг пришьют, не задумываясь.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Мне надоело, что нас тут воспринимают как кучку наркоманов, которые ничего не делают, а только хвалят Зону и ее творения. Это не так, чувак, мы правда пытаемся распостранять любую найденную информацию о Зоне и доносить ее до нуждающихся. Мы сдерживаем наплыв фанатиков с Радара, каждый день с такой стрёмной фигней сталкиваемся, что большинству здесь и не снилось! В отличие от «Долга», который только хвастаться и может, ничего не делая и изредка стреляя каких-то жалких бандитов да кабанов с псами. Зато повсюду кричат, что они «отважные охотники» и «борцы с Зоной».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Наверное, самая интересная личность в Зоне - это Лесник. Он жил здесь ещё до аварии и знает Рыжий Лес как свои пять пальцев. Говорят, даже аномалии чувствовать умеет, и может найти безопасный путь через самое густое поле аномалий! Жаль только время его не пощадило, теперь он всё больше времени проводит, не выходя из своего убежища, но даже сейчас умудряется помогать сталкерам, ремонтируя их снаряжение и делясь полезными советами. Знаешь, как-то даже не хочется осознавать, что когда-то его таки не станет. Всё-таки мировой мужик.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>Пару лет назад нашим лидером был Лебедев. Хреново нам тут жилось, пока к нам на Болота не попал один наёмник. С его помощью мы отлично закрепились на Болотах, да и вообще... А потом началась вся эта фигня со Стрелком. Лебедев с большей частью группировки и тем самым наёмником отправились на север, чтобы уничтожить его... Ну, ты, наверное, знаешь чем всё это кончилось... В любом случае, мы продолжаем время от времени слышать о Грузовиках Смерти, возвращающих наших старых друзей. В редких случаях удается найти кого-нибудь живого, но все они... Как это сказать... Такое чувство, что у них массовая амнезия.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Нового в Зоне? Я тебя умоляю, что здесь может быть нового? Слышал когда-нибудь о майоре Кузнецове? Редкая сволочь на самом деле. Его прислали сюда на смену Халецкому, который творил тут конкретный беспредел. И вот пришел Кузнецов и начал делать абсолютно то же самое! Все эти вояки, особенно те, которых засылают сюда на блокпосты, все они коррумпированные сволочи, которые, получив хоть малейшую возможность, сразу же пытаются нажиться на стороне. Я слышал, ему сильно не поздоровилось, когда он повстречался с одним парнем... не помню его имени. Его ещё вояки в Припяти с собой на вертолетах забрали, потому что у него какая-то важная инфа для них была.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>Всё больше ребят пропадает в последнее время... Надо просто ждать. Ждать пока Зона успокоится, и вертолёты наконец смогут нас забрать. Говорят, для спасательной операции, прислали иностранных оперативников. Будем надеяться...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>Может наше оборудование и не самое современное, но это отнюдь не значит, что мы не можем проводить исследования. Более того, за все эти года мы нехило продвинулись в науке. К твоему сведенью, ферменты щупалец кровососов давно используются как антикогулянт, а глаз плоти так же давно используется для починки объективов.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>Всё больше сталкеров гибнет, пытаясь пробиться за Выжигатель. Ты уже слышал, наверное, о ветеранах, которые обдалбываются пси-препаратами и, надев шапочки из фольги, прут на Радар, где пытаются набрать как можно больше артефактов и вернуться, пока мозги окончательно в кашу не превратились. На них потом смотреть тяжело - одни речь теряют, у других вообще крыша едет. А остальные на них смотрят, а потом всё равно сами же туда лезут из жадности...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>Учёные, говорят, ищут кого-то достаточно тупого, кто согласится протестировать их препараты и снарягу, которые якобы должны защищать от пси-излучения. Мол, такими темпами они быстрее найдут способ пробраться за Радар. Ага, ищи дураков! Знаем мы ваши препараты, они возьми и не подействуй. И всё, поминай как звали. Будешь по Янтарю бродить болванкой безмозглой, пока те же учёные тебя не пристрелят.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>Выжигатель, чувак. Сейчас все вдруг начали искать безопасный путь через него. Что сталкеры, что долгари, что учёные с вояками - всем в центр хочется, как же. Всем хочется первым добраться до куч артефактов и прочих тайн Зоны, которые фанатики так надёжно охраняют.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>Знаешь, чувак, я скучаю по нашей старой базе в Тёмной Долине. Да, иногда там было крайне хреново и страшно, но, блин, у нас был просто офигенный лагерь. Можно было в Баре неплохо оттянуться, косячок-другой выкурить, не боясь, что на тебя мутант через секунду накинется. А тут что? Одни кошмары по ночам, да прущие с Радара монолитовцы с мутантами. Эх...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>Уже пробовал блюда местной кухни? Хрен знает насчет других тварей, но из плотей и кабанов получаются отличные отбивные. Я слышал, что некоторые едят даже руки снорков. Но... блин, тебе не кажется, что это каннибализм? Они же раньше тоже людьми были. Почему бы не съесть вместо этого глаз плоти, там, или щупальце кровососа на худой конец? А вообще, это выглядит так, будто местные ветераны ни разу не слышали о консервах.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>Недавно встретил здесь своего старого приятеля ещё с Большой Земли. Он тут бывалый, не один год Зону топчет. Так вот, он рассказал мне историю про то, как его отряд попал в пространственную аномалию. Слыхал о такой? Это не как жарка или воронка, которая моментально тебя убивает. Ты просто не можешь выйти с одной полянки, куда бы не пошел - возвращаешься назад. Несколько дней они там проторчали, пока не грянул очередной выброс и аномалия, видать, рассосалась. Такие дела.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>Тут повсюду рыскают военные патрули. Если пойдешь на Болота - тебя весь день будет преследовать вертолет. Обычно там одиночки с бандитами стрельбы устраивают, так что, если повезет, он предпочтет их пострелять, вместо тебя. Потом, значит, Лощина. Она ведет прямо к Тёмной Долине, поэтому бандитов там куча, и все норовят устроить засаду, так что идти лучше зарослями, а не по дороге. А в зарослях обычно бродят мутанты. Потом есть Агропром, совмещающий всё вышесказанное - военная база, засады бандитов, мутанты, аномалии - сказка просто! Так что, мораль истории такова: за Кордон лучше не выходить.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Когда Зона впервые... эмм рванула?.. Мы постоянно нянчились с этими сраными учёными. Мы возили их на вертолетах, пытаясь подобраться поближе к объектам, даже если начальство запрещало. А им все больше надо, больше исследований, чёрт возьми! Ну, ладно, сидели бы себе в этих мусорных баках... бункерах. Но нет! Они выходят в Зону в своих идиотских оранжевых костюмах, думая, что если их лучше видно, значит их никто не тронет, ведь это же учёные, как можно?! Но бандитам плевать, мутантам плевать, всем плевать! А наши ребята из-за этих уродов жертвовали собой, их рвало на части в аномалиях... Господи, до сих пор вспоминать тяжело!.. В итоге даже наше начальство послало этих козлов к чертям, выдало им пистолеты, ведь эти задохлики большее оружие таскать неспособны, кевларовые костюмы, а нам - ежедневные койку и водку. Я считаю, это справедливость.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>Я здесь недавно, но кое-что успел усвоить. Всегда носи с собой кучку болтов, желательно с привязанной к каждому лентой из ткани. И если дорога кажется тебе подозрительной, сначала бросай болт, а затем делай шаг. Звучит смешно, но зачастую это может спасти здесь жизнь.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>Не стесняйся собирать с трупов любые медикаменты, что найдешь. Они могут быть не совсем стерильные, или не такие качественные как армейские или научные аптечки, но всё же они могут спасти твоего товарища, если его подстрелят. А друзья в Зоне - наилучшие друзья, которых ты когда-либо будешь иметь. Так что в ходку всегда бери с собой лишнюю аптечку.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>Раньше у нас были большие проблемы с ренегатами. Мы собрались вместе, и с помощью Шрама нам удалось выбросить их задницы с территории Болот. А теперь военные лезут на Болота, да ещё с воздушной поддержкой. Честно говоря, раньше всё было не так плохо, как казалось. Военные действительно достали.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>В Зоне огромный спрос на инструменты для улучшения оружия и костюмов. Я нашел такие у какого-то парня, которого застрелил пару месяцев назад. Я уверен, что у торговцы могут дать координаты, где их можно поискать, если сделать кое-какую работёнку для них.</text>
	</string>
<!-- JOB -->
	<string id="dm_job_general_1">
		<text>Где здесь найти работу?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general_2">
		<text>Не знаешь, кто здесь работу предлагает?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general_3">
		<text>Не подскажешь, где найти работу?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_0">
		<text>Прости, ничего не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_1">
		<text>Дрозд время от времени работу предлагает. Он местный торговец информацией. Если узнаешь, что в Зоне произойдёт или произошло что-то важное - беги к нему, он неплохо за это заплатит.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Слышал, Наливайко ищет хорошего охотника чтобы зачистить логова мутантов на Болотах. Тут, видать, не так много любителей ночной охоты, так что у тебя больше шансов получить эту работу.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>Сидоровича спроси, у него всегда есть какие-то поручения.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Спроси Волка. Он как раз ищет кого-то, кто сможет перебить мутантов возле деревни.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>На «Скадовске» есть один торговец, Сычом кличут. Информацией разной торгует. Я бы у него спросил.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>С Султаном базарь, он может чё подкинуть. На базу иди, ёпт, ты его там сразу найдешь, гы.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Я б на твоём месте к бункеру учёных чапал. У них всегда работа найдется.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Иди с Зубом побазарь, он типа за барыгу на нашей базе. Он те работу быро найдет.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>Ага, есть одна работа. Топай на запад. Потом ещё на запад. И сюда больше не возвращайся.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Я не в курсе.</text>
	</string>	
<!-- TIPS -->
	<string id="dm_tips_general_1">
		<text>Расскажешь что-нибудь полезное?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_general_2">
		<text>Может, советом поделишься?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_general_3">
		<text>Расскажи что-нибудь полезное.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_0">
		<text>Нечего мне тебе посоветовать.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_1">
		<text>Если хочешь кого-то убить - стреляй в голову. Не зависимо от снаряги врага, если он, конечно, не в экзоскелете.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_2">
		<text>Если хочешь выкурить врага из укрытия, используй гранату. А лучше две. Увидев рядом с собой лимончик, он галопом выбежит на открытое пространство.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_3">
		<text>Не забывай, что из двуствольных ружей можно выстрелить дуплетом. Имей в виду, если столкнешься с кровососом.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_4">
		<text>Всегда носи с собой пистолет, на случай если закончатся патроны к основному оружию. Они легкие, удобные и могут с пары выстрелов положить кого-нибудь в легкой броне.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_5">
		<text>Если хочешь бесшумно и безопасно кого-то убить, бери с собой снайперскую винтовку. С глушителем, желательно. Пока они тебя будут повсюду искать, ты уже несколько раз успеешь ретироваться.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_6">
		<text>Не стреляй на бегу - только патроны потратишь. Лучше найди себе какое-нибудь укрытие и веди огонь оттуда - будешь стрелять намного точнее.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_7">
		<text>Держи свою снарягу в хорошем состоянии и посещай время от времени механика, если не хочешь ходить в дырявом бронике или чтоб твоё оружие заклинило в самый неподходящий момент.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_8">
		<text>Когда я недавно зашёл к технику, он отказался чинить мою снарягу. Говорил, мол инструментов у него нет, принеси, мол, сначала. Я ему что, мальчик на побегушках?!</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_9">
		<text>Видел когда-нибудь, что происходит с теми, кто не успел прятаться от выброса? Я видел... Лучше бы не видел.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_10">
		<text>Недавно чуть ноги не потерял. Во время ходки наставил мин, чтобы прикрыть свою задницу, а на обратном пути забыл о них. Хорошо хоть плоть передо мной пробежала да подорвалась, так бы гаплык сразу же был. Да... не придумали ещё мин, не взрывающихся под хозяином.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_11">
		<text>Если торговец не предлагает работу, это не значит, что её нет. Можешь чем-нибудь помочь обычным сталкерам, ну или за артефактами поохотиться.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_12">
		<text>Медикаменты здесь на вес золота. Ненужных препаратов тут нет, все они могут пригодиться, вдруг ты контролёра внезапно встретишь, или выброс накроет в чистом поле?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_13">
		<text>Всегда носи с собой пару дополнительных магазинов, даже если думаешь, что они не понадобятся. Лучше поносить пару лишних килограмм, чем потом отбиваться от орд мутантов одним ножом.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_14">
		<text>Артефакты теперь так легко не найдешь. Раньше-то они прям на дороге валялись, единственное надо было их из поля аномалий умудриться вытащить, а теперь без приборов специальных хрен что найдешь. И стоят эти фигни немеряно, да ещё и пикают так, что на всю округу слышно. Хотя бы цены на арты повысились, и то радует.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_15">
		<text>Не будь идиотом, не беги прямо в аномалию. Лучше пусть она съест болт, чем тебя, верно?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_16">
		<text>Всегда носи с собой достаточно еды, с голодухи воевать совсем не дело. Война войной, а обед по расписанию, понял?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_17">
		<text>Постарайся не посеять свой КПК. Его тут не только для понтов носят, в нем есть всё, что нужно сталкеру - карта, чтоб в Зоне не заблудиться, журнал, где склеротики могут записывать полученные задания, и какая-никакая инфа о пользователе, чтоб когда ты скопытишься, проходящий мимо твоей тушки сталкер мог оповестить остальных о твоей гибели и тем самым спасти их от повторения твоей участи.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_18">
		<text>Прячь ствол, если хочешь с кем-то поговорить. Сам понимаешь, здесь люди нервные, не любят когда им оружием в лицо тычут.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_19">
		<text>Всегда бери с собой в ходку пару банок энергетика. В Зоне особо не поспишь, а воевать со слипающимися глазами - последнее дело.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_20">
		<text>Будут деньги - купи шлем или комбез со встроенным ПНВ. Он позволяет видеть намного лучше и дальше, и не выдает твою позицию, в отличие от фонарика.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_21">
		<text>Пока ты ищешь артефакты, мутанты с бандитами никуда не деваются. В свободную руку возьми лучше пистолет, если жить охота. Мало ли что может случиться.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_22">
		<text>В дальний рейд нужно идти выспавшимся. Лучше хорошенько поспать перед ходкой, чем потом засыпать на каждом шагу и глотать один за одним энергетики. </text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_23">
		<text>Будь осторожней с артефактами, не все из них имеют только хорошие свойства. Большинство обычно радиоактивно, так что если у тебя нет подходящей защиты, дважды подумай, прежде чем поднимать его.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_24">
		<text>Нож на самом деле весьма полезное оружие. С помощью него можно не только бесшумно устранить врага, но и вскрывать разные ящики, в которых может храниться что-то ценное.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_25">
		<text>Не носи на себе слишком много дерьма, большой рюкзак только делает тебя менее мобильным и заставляет быстрее уставать. Лучше отложи лишнее барахло в тайнике для лучших времен, или продай торговцу.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_26">
		<text>Некоторые торговцы специализируются только на определенном виде товаров, то бишь продают только что-то одно, но лучшего качества. Нужны непросроченные медикаменты - топай к медику. Не хочешь травануться паленкой - иди в бар, понял?</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_27">
		<text>Аномалии, как и артефакты, меняют свое расположение после выбросов. Имей в виду, когда в следующий раз будешь пробиваться через ранее разведанное поле аномалий.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_28">
		<text>Зона живет своей жизнью, сталкер. Если ты перебил мутантов в определенном месте, будь уверен, что на обратном пути ты встретишь там кого посерьезнее.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_29">
		<text>Если облучился, а антирада с собой нет - тяпни водки. Она не так эффективна как антирад, но какую-то часть радиации снимет.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_30">
		<text>Спроси кого-нибудь другого.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_31">
		<text>В Зоне не только на артефактах заработать можно, имей ввиду, что мародёрство тут тоже процветает, хех. Если найдешь на трупе не совсем конченный ствол, или патроны лишние - продай торговцу какому. Много не дадут, конечно, но на пузырь хватит.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_32">
		<text>Не строй из себя терминатора, Зона таких не любит. Вместо того, чтоб нестись напролом, подкрадись к врагам с тыла и незаметно перебей по одному. Так у тебя меньше шансов напороться на пулю.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_33">
		<text>Не цепляй кучу дерьма на свое оружие, если не собираешься его использовать - только пушку утяжелишь, а пользы никакой. Вот например, на кой чёрт тебе подствольник, если гранат для него нет? Попонтоваться? Такие здесь обычно долго не живут.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_34">
		<text>Не трать патроны понапрасну. От живучих, но неповоротливых мутантов проще убежать, а всякую мелочь вроде тушканов можно и ногой задавить.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_35">
		<text>Если уж решил укрыться от вражеского огня, выбирай укрытие получше. Трухлявая колода, или жестяной лист - не самое надежное укрытие, понял?</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_36">
		<text>Всегда носи с собой пару бинтов. Если подстрелят, истекая кровью далеко ты не уйдешь.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_37">
		<text>Если нужны инструменты для модификации оружия или костюма, советую побывать у  Сидоровича. Он даст координаты за наличные или после выполнения определённой работы. Больше шансов найти оборудование в тайниках, а не снять с трупа какого-то бандита.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_38">
		<text>Обращай внимание на радиопереговоры, это чертовски хороший способ выяснить, что происходит в окрестностях. Можно оказать помощь в перестрелке или в схватке с мутантами.</text>
	</string>
<!-- Wounded -->
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>Помоги!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>Держи аптечку.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Прости, у меня нет аптечки.</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>Ну, бывай.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>Что делаешь?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>Возьмешь с собой?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>Конечно. В компании всегда веселее.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>Не, прости. Я уж лучше своей дорогой.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>Тогда пойдём.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>Мне кое-куда нужно... проведёшь за вознаграждение?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>Без проблем. Куда тебя отвести, выбирай.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>Согласен. Пойдём.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>Не до того: своих дел хватает.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Да так, отдыхаю просто.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>Ничем. Расслабляюсь потихоньку.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>А на что это смахивает? Бездельничаю я...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Мутантов выслеживаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Иду по следу подонков одних. Гопники, мать их так...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Наёмников выслеживаю... те ещё сволочи!</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Вышел на след отряда фанатиков... ну этих, «монолитовцев».</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Зомбированных преследую. И развелось же этих бедолаг!..</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>Хорошо. Это обойдётся тебе в</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>Знаешь, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>У меня столько нет.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>Да в общем-то ничем.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>По следу мутантов иду. Обнаглели они, надо бы приструнить маленько.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Местную гопоту преследую.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>Иду за наёмниками. Надо им отплатить за прошлое.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>За этими шизиками «монолитовцами» иду.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>«Должники» где-то тут тусят, их и выслеживаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>Сейчас ничем не занимаюсь.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Преследую мутантов: надо зачистить местность от этих тварей.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>У меня задание - преследую отряд бандитов.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Моя цель - наёмники. Иду по следу их отряда.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Преследую отряд «монолитовцев».</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>Шваль эту обкуренную преследую. «Свобода», так её и разэтак...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Занимаюсь поиском артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>Да уж не грибы собираю... артефакты смотрю.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>Артефакты ищу.</text>
	</string>


<!-------- Mechanic --->
	<string id="st_mechanic_query_items">
		<text>Моя снаряга уже готова?</text>
	</string>
	<string id="st_mechanic_repair_done">
		<text>Да, держи.</text>
	</string>
		<string id="st_mechanic_repair_not_done">
		<text>Ещё нет, зайди позже.</text>
	</string>
<!-------- Surrender --->
	<string id="st_surrender_victim">
		<text>Сдаюсь, не стреляй.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_query_victim_1">
		<text>Мне нужна информация - тайники, схроны, планируемые засады, всё что угодно. Скажешь - отпущу.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_query_victim_2">
		<text>Где ты прячешь снарягу? Говори! И, может быть, я тебя отпущу.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_query_victim_3">
		<text>Держи аптечку, но ствол твой я заберу.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_query_victim_4">
		<text>Мне обещали награду за твою голову. Что скажешь напоследок?</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_actor_1">
		<text>Так и быть, живи.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_actor_2">
		<text>Удачи...</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_actor_3">
		<text>Пора с тобой кончать.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_1">
		<text>Ладно, ладно, только не убивай!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_2">
		<text>Чёрт! Ладно!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_3">
		<text>Мужик, не убивай, я всё скажу!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_4">
		<text>Прошу, не убивай! Возьми мой КПК! В нем есть всё, что тебе нужно!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_5">
		<text>Хрен тебе!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_6">
		<text>Спасибо!</text>
	</string>
	
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_1">
		<text>Ладно, ладно, только не убивай!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_2">
		<text>Чёрт! Ладно!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_3">
		<text>Мужик, не убивай, я всё скажу!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_4">
		<text>Прошу, не убивай! Возьми мой КПК! В нем есть всё, что тебе нужно!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_5">
		<text>Хрен тебе!</text>
	</string>
	
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_1">
		<text>Тебя Сидорович прислал, так ведь? Сволочь старая... Чего ты хочешь?! Денег? Вот, держи мой КПК и деньги, только не убивай!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_2">
		<text>Ты вообще знаешь за что меня заказали? Тебе что, вообще насрать?! Гори в аду, Пидорович!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_3">
		<text>Да пошел ты!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_4">
		<text>Ну так убей меня! Чего ты ждешь?!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_5">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_1">
		<text>Тебя Султан прислал, так ведь? Ублюдок ссаный... Чего ты хочешь?! Денег? Вот, держи мой КПК и деньги, только не убивай!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_2">
		<text>Засранец бездушный! Ты вообще знаешь за что меня заказали? Тебе что, вообще насрать?! Чтоб ты сдох, Султан!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_3">
		<text>Да пошел ты!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_4">
		<text>Ну так убей меня! Чего ты ждешь?!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_5">
		<text>...</text>
	</string>
<!-------- Broker --->
	<string id="st_broker_query">
		<text>У меня есть для тебя информация.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_more">
		<text>У меня есть ещё кое-что, что тебя заинтересует.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_pda">
		<text>Я нашел КПК, там может быть полезная инфа.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_pdas">
		<text>Я нашел %s КПК, там может быть что-то полезное.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_valuable">
		<text>Думаю, тебя заинтересует...</text>
	</string>
	<string id="st_broker_trade_valuable">
		<text>Хм, %s; очень ценно. Я заинтересован.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_give_pda">
		<text>Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_1">
		<text>Ну, давай посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_2">
		<text>Не трать моё время, что там у тебя?</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_3">
		<text>Надеюсь, там правда что-то важное, иначе ты зря тратишь моё время.</text>
	</string>
		<string id="st_broker_npc_answer_pda_query">
		<text>Ладно, давай посмотрю.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_1">
		<text>Ничего.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_2">
		<text>Пара тайников.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_3">
		<text>Контакты местных наркодиллеров.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_4">
		<text>Журнал.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_5">
		<text>Координаты тайника.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_6">
		<text>Одна херня.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_7">
		<text>Ничего интересного.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_8">
		<text>Пара полезных контактов.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_9">
		<text>Фигня, но кто-нибудь может купить.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_10">
		<text>В основном хрень, но покупатель найдется.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_11">
		<text>Что-то есть.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_12">
		<text>Список паролей.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_13">
		<text>О, банковские реквизиты.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_14">
		<text>Пустой.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_15">
		<text>Инфа о предстоящей сходке.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_16">
		<text>Наблюдения за местной флорой.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_17">
		<text>Ничего кроме одной забавной игры.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_18">
		<text>Наблюдения за плотями</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_19">
		<text>Наблюдения за кабанами.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_20">
		<text>Данные о «каруселях».</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_1">
		<text>Я знаю пару людей, которые бы это купили.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_2">
		<text>Фото, как свободовец пытается присунуть кровососу.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_3">
		<text>Контакты наркоторговца.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_4">
		<text>Зашифрован. Может быть ценным.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_5">
		<text>Координаты тайников.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_6">
		<text>Зашифрован.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_7">
		<text>Дневник какого-то поехавшего.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_8">
		<text>Пара полезных контактов.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_9">
		<text>Маршруты контрабандистов.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_10">
		<text>Думаю, на этот покупатель найдется.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_11">
		<text>Полезная инфа.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_12">
		<text>Банковские реквизиты.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_13">
		<text>Тут говорится о встрече «Долга» с местной бандой мародёров.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_14">
		<text>Координаты склада группировки.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_15">
		<text>Инфа о предстоящей засаде.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_16">
		<text>Информация о крысах и хомяках.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_17">
		<text>Короткий маршрут через Рыжий Лес.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_18">
		<text>Какие-то видео с дельфинами... Ничего интересного.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_19">
		<text>Информация о разных аномалиях.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_20">
		<text>История чата одного из закрытых каналов, может найдется что-то полезное.</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_1">
		<text>Ого, компромат на Бороду.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_2">
		<text>Координаты чьего-то схрона, пригодится.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_3">
		<text>Ого! На этом есть инфа про сотрудничество вояк с контрабандистами.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_4">
		<text>Зашифрован, может быть ценным. Я беру.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_5">
		<text>Координаты тайника.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_6">
		<text>Зашифрован. Если зашифрован, значит есть что прятать. Я возьму.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_7">
		<text>Информация о «Долге»... Свободовцам может пригодиться.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_8">
		<text>Банковские счета и данные о кредитке.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_9">
		<text>Предполагаемое местонахождение Оазиса.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_10">
		<text>На этот покупатель точно найдется.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_11">
		<text>Немного полезной инфы.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_12">
		<text>Незашифрованные пароли и данные о кредитке.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_13">
		<text>Инфа о встрече наёмников с местным ворьем.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_14">
		<text>Координаты склада группировки.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_15">
		<text>Инфа о намечающейся через пару дней сходке.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_16">
		<text>Карты! Детальнейшие карты местности! Вот это удача!</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_17">
		<text>Информация о безопасном маршруте через поля аномалий.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_18">
		<text>Инфа о схроне группировки.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_19">
		<text>Учёным это пригодится.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_20">
		<text>Что за?.. Тут написано только «Убить Стрелка».</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_bonus_coords">
		<text>В добавок держи координаты пары тайников, которые мне не пригодятся:</text>
	</string>
<!-- TASK -->
	<string id="st_ordered_task_query">
		<text>Мне нужна работа. Есть что на примете?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_finished">
		<text>Задание выполнено.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_not_given_task">
		<text>Чего? Ты ещё не сделал всё, о чем я просил.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_accept">
		<text>Я берусь.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_next">
		<text>Есть что-нибудь ещё?</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_1">
		<text>Хорошо. Приходи, когда выполнишь.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_2">
		<text>Сегодня ты мне поможешь, а завтра, глядишь, и я тебе. Возвращайся, как выполнишь.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_3">
		<text>Возвращайся ко мне, когда будет готово.</text>
	</string>	
	<string id="st_default_task_finished_1">
		<text>Спасибо. Вот твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_finished_2">
		<text>Спасибо, что помог. Вот, как и обещал:</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_finished_3">
		<text>Хорошо, вот твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="st_no_available_task">
		<text>Нет, ничего.</text>
	</string>
	<string id="st_about_fetch_task_default">
		<text>Эмм... Не помню, что хотел сказать...</text>
	</string>
	<string id="st_return_for_reward">
		<text>Вернуться за наградой.</text>
	</string>
	<string id="st_nevermind">
		<text>Хотя ладно, забудь. Приходи позже.</text>
	</string>

	<!-- Task Cancelling -->
    <string id="dm_universal_actor_exit_sorry">
        <text>К сожалению, я не могу помочь.</text>
    </string>
    <string id="st_ordered_task_query_cancel">
        <text>Я не смог завершить работу.</text>
    </string>
    <string id="st_task_none_active">
        <text>Что за работа?</text>
    </string>
    <string id="st_ordered_task_query_cancel_next_job">
        <text>Нет, я всё ещё работаю над этим.</text>
    </string>
    <string id="st_task_default_excuse_cancel_job">
        <text>Да, я занят другим делом.</text>
    </string>
    <string id="st_default_task_cancel_1">
        <text>Я разочарован.</text>
    </string>
    <string id="st_default_task_cancel_2">
        <text>Что? Я был о тебе лучшего мнения.</text>
    </string>
    <string id="st_default_task_cancel_3">
        <text>Я думаю, что это то, что я и должен был ожидать от новичка.</text>
    </string>

	<!-- Repair -->
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_1">
		<text>%s? Будет готово через %s минут. Тогда и приходи.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_2">
		<text>Какая? %s? Практически, зайди через %s минут.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_3">
		<text>А, отвали! Дай похмелиться сначала.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_4">
		<text>А что у тебя? %s? Загляни через час и %s минут, как раз похмелиться успею.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_5">
		<text>Ох, с такого бодуна хрен что сделаешь... Через час заходи.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_6">
		<text>Чего?.. Чёрт, а я и забыл совсем про твою снарягу. Приходи через час и %s минут.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_7">
		<text>Какая именно? %s? Зайди через час и %s минут.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_8">
		<text>Какая снаряга? %s? Тогда заходи через %s часов и %s минут.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_9">
		<text>Почти.</text>
	</string>
</string_table>