<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<string id="red_forester_hello_dialog_0">
		<text>Какая дорога привела тебя сюда?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_0">
		<text>Расскажи о Рыжем лесе.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_1">
		<text>Раньше здесь заповедник был. А я лесником служил: лес охранял и всю живность, которая в нём, от браконьеров. А теперь сама Зона это место стережёт, и так стережёт, что люди десятой дорогой обходят. Если кто чужой сюда сунется - всё, конец ему. Я вот хоть Лесник вроде, и то не знаю, как оно там случается. Вошёл человек в туман - и как слизало его. Можешь в двух шагах за ним идти, всё равно не поймёшь, не увидишь, как человека смерть лютая настигла. Так-то, сынок, так-то!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_0">
		<text>Что можешь рассказать о Зоне?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_1">
		<text>Зона-а... Зона своей жизнью живёт, а мы, люди, ей мешаем - кто больше, кто меньше. Зона против любой себе угрозы работает так же, как вон у нас тело против болезни работает. У нас температура, если что, а Зону лихорадить начинает. А выбросы - так это она отрыгнуть нас хочет. И чем сильнее мы ей колом в горле, тем сильнее новые выбросы будут.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
		<text>Как ты тут без людей, среди опасностей всё это время жил?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_111">
		<text>Чьё-то глупое дело может уничтожить Зону. А вместе с Зоной исчезнет всё, что ей принадлежит - не только аномалии да мутанты, но и артефакты, и вы, сталкеры. Да и я тоже. Чувствую, что-то сильно Зону беспокоит: так её трясёт. Скоро крепкая буря случится, и уж не знаю, останется ли всё, как теперь, или снова переменится.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_1">
		<text>Что, молодо-зелено, ищешь возле моего дома?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_2">
		<text>Случайно забрёл или как?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_3">
		<text>Доброго пути, сынок!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_4">
		<text>Не забывай старика!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_5">
		<text>Не поминай лихом!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_0">
		<text>Кто ты?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_1">
		<text>Что о себе сказать-то? Лесник я. Всю жизнь вот около этого леса живу, а уж годов мне... Да и куда было деваться? Я к родным местам прикипел. От эвакуации вон отказался, как Чернобыль шарахнул! А появление Зоны хорошо помню, да. Как полыхнуло на горизонте... эх, и погибло тогда в округе народу! А вот меня пощадила, понимаешь. И не просто пощадила, а даже вроде как наградила. Я раньше в лесу без карты правильную дорогу находить мог, а теперь гляжу на аномалии безо всяких хитрых приборов, да и чувствую, как между ними проскочить можно. Сталкеры вон все завидуют, а мне подарок этот совсем не в радость. Ничего ж за просто так не даётся. Спросит ещё Зона свою плату, ох, спросит! А чем - это уж только она и знает. Вот этого и боюсь, парень...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_111">
		<text>Не-е, это был простой сосновый лес, разве что заповедный. Рыжим он стал после аварии на станции в восемьдесят шестом. Вечером ещё был зелёный, а к утру порыжел. А потом, как образовалась Зона, звери исчезли, птицы, туманом всё тут затянуло... Я один остался.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_11111">
		<text>Да, тут много сталкеров пропало. Даже пошли слухи, будто в Рыжем лесу злой дух живёт. Только я скажу так: лес этот, он как и всё в Зоне. Если ты с ним по-хорошему, то и он тебя не тронет. Но у вас, сталкеров, по-хорошему не выходит. Всё норовите оттяпать себе кусочки Зоны, вот и получаете свой... гонорар.</text>
	</string>
</string_table>
