<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!--------------------------- val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker -->
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_1">
		<text>Здорово, брателла! Я тута типа барыга местный, так шо если нужен шмот или волына приличная - это ко мне. И это, если совсем голяк будет - тоже заваливай, у меня работа завсегда найдётся.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_2">
		<text>Здоров, браток. Тебе чего? Работу ищешь?</text>
	</string>
<!---------------------------- val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker --->
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_start_dialog_1">
		<text>Ну, чё те? Будет чё починить - тащи сюда, покумекаем. И это, ПДАхи найдёшь - тоже подтаскивай, баблом не обижу.</text>
	</string>
	<!-- Sultan, moved from Zaton to Dark Valley -->
	
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
		<text>Запоминай. Я - Султан. Всё, что здесь происходит, либо уже под моим контролем, либо скоро будет. Хочешь хорошо жить - работай на меня. Не хочешь - будешь жить плохо. Вот так-то...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
		<text>Расскажи о вашей жизни.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
		<text>Тяжёлая она, жизнь... Ты конкретней спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
		<text>Что вы здесь делаете?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
		<text>А за сталкерами присматриваем. Ты сам глянь: среди вас половина - ну чистые дети! В Зону полезли либо с мечтами, либо с геройством, либо с обиды на жизнь. А что таким будет? Только старуха с косой. Вот мы их и отлавливаем. Бывало, поймаем на Свалке, снимем снарягу, и завернём назад, на Кордон... Поразмыслит такой птенец чуток - глядишь, и вернётся на Большую землю. И будет жить долго и счастливо. А если всё-таки решит сюда, так мы ему крышу организуем за процент... Я тебе, положа руку на сердце, скажу: туда, где мы территорию держим, ни военные, ни наёмники, ни даже мутанты не суются.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
		<text>Что привело вас к центру Зоны?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
		<text>Ноги. За сталкерами мы пошли, а как иначе? Порядок надо чтоб везде был, а то прям как первобытные люди: кто чего урвал, то и его. А налоги кто платить будет - за спокойствие, за безопасность?.. Бывает, ваш брат в аномалии копается, а мы рядом - мутантов от него отгоняем. Закончит - мы с него возьмём процент за порядок.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
		<text>Как ты стал паханом?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
		<text>С чего бы рассказ начать... Да по всем раскладам - прям со школы! У меня там товарищ был - как говорится, самый-самый... Вместе везде шлялись, вместе пить-курить начинали... Только ему всё ощущений острых не хватало. Взялся помалу за наркоту: вначале - шмаль, потом - герыч, когда бабло появилось - кокс. Я ему говорил: «Толян, спрыгивай!», только не слушал он меня... Толкнули ему отраву, и всё - не стало пацана, и какого! Я потом тех барыг нашёл и пописал чуток. Меня взяли, ну и понеслось: зона со своими раскладами... раз как-то заточку в бочину словил, но выжил... Откинулся, бизнес кое-какой построил, опять взяли. Откинулся, плюнул - и сюда, в Зону эту, ушёл. Покрутился полгода, в авторитеты попал. Теперь здесь над пацанами стою - смотрю, чтобы всё везде по понятиям.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
		<text>Что ты думаешь про сталкеров?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
		<text>А за всех так и не скажешь! Кто - залётные олени, кто так, гимназистки, а кто - серьёзные мужики, по обе стороны Кордона жизнью тёртые. Одних доим, других крышуем, а с третьими за три квартала расходимся, чтоб не стыкнуться по-дурному. Одно жаль - издали не всегда поймёшь, какой кто.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
		<text>Ты чего тут сидишь-то?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
		<text>Очереди к твоей мамаше дожидаюсь. Ещё вопросы?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1116">
		<text>Ты заваливай - перетрём.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11161">
		<text>Живы будем - пересечёмся!</text>
	</string>

</string_table>
