<string_table>
	
	<!-- --------------->
	<!----- SIGHTS ----->
	<!------------------>

	<string id="st_dxr_addon_sight_1p29">
        <text>1П29</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_addon_sight_1p29_descr">
        <text>Оптический прицел большой кратности предназначенный главным образом для оружия, созданного на базе автомата Калашникова.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_addon_sight_ac10632">
        <text>Barska AC10632</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_addon_sight_ac10632_descr">
        <text>Коллиматорный прицел Barska AC10632 для ближних дистанций с большой линзой и тонкой рамкой.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_addon_sight_ac11090">
        <text>Barska AC11090</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_addon_sight_ac11090_descr">
        <text>Barska AC11090 - оптический прицел в виде трубки. Наиболее подходит для установки на  дробовики.</text>
	</string>
	
    <string id="st_dxr_addon_sight_acog">
        <text>Trijicon ACOG</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_addon_sight_acog_descr">
        <text>Оптический прицел Trijicon ACOG предназначен для точного поражения целей на большом расстоянии.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_addon_sight_c-more">
        <text>C-MORE</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_addon_sight_c-more_descr">
        <text>Коллиматорный прицел C-MORE для ближних дистанций с хорошим увеличением.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_addon_sight_eot">
        <text>EOTech 512</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_addon_sight_eot_descr">
        <text>EOTech 512 является очень распространенным коллиматорным прицелом средней дальности с хорошим увеличением.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_addon_sight_ekp">
        <text>Kobra EKP-8-02</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_addon_sight_ekp_descr">
        <text>Коллиматорный прицел с хорошим увеличением Kobra EKP-8-02 используется исключительно на вооружении стран бывшего Варшавского договора.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_addon_sight_kobra">
        <text>Kobra EKP-1S-03</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_addon_sight_kobra_descr">
        <text>Коллиматорный прицел Kobra EKP-1S-03 для коротких и средних дистанций. Используется исключительно на вооружении стран бывшего Варшавского договора.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_addon_sight_po4x34">
        <text>Kronos ПО 4x34</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_addon_sight_po4x34_descr">
        <text>Оптический прицел Kronos ПО 4x34 для дальних дистанций, который во многом заменил прицелы ПСО и его варианты.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_addon_sight_pso">
        <text>ПСО-1</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_addon_sight_pso_descr">
        <text>Оптический прицел ПСО-1 для дальних дистанций. Используется исключительно на вооружении стран бывшего Варшавского договора.</text>
    </string>
	
	<string id="st_dxr_addon_sight_pso1m">
        <text>ПСО-1M2</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_addon_sight_pso1m_descr">
        <text>ПСО-1М2 представляет собой вариант оптического прицела ПСО и предназначен для установки на оружие калибра 9х39мм.</text>
    </string>

    <string id="st_dxr_addon_sight_pu">
        <text>ПУ</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_addon_sight_pu_descr">
        <text>Оптический прицел ПУ - использовался на советском оружии времён Второй Мировой войны.</text>
    </string>

	<!-------------------------->
	<!----- VANILLA SCOPES ----->
	<!-------------------------->

	<string id="st_dxr_addon_scope_descr">
		<text>Широко распространённый оптический прицел советского производства фиксированной кратности (5 диоптрий). Оснащён шкалой для определения дальности до цели. Для установки на оружие используется стандартное в странах - участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».\n \n%c[255,255,255,0]Не используется из-за установленного оружейного аддона.</text>
	</string>
	
	<string id="st_dxr_addon_scope_detector_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (5 диоптрий) со встроенной системой захвата цели на основе тепловизора. Предназначен для использования группами специального назначения. Для установки на оружие используется стандартное в странах - участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».\n \n%c[255,255,255,0]Не используется из-за установленного оружейного аддона.</text>
	</string>
	
	<string id="st_dxr_addon_scope_night_vision_descr">
		<text>Ночной бесподсветочный прицел фиксированной кратности (5 диоптрий). Предназначен для ведения боя в условиях отсутствия источников света. Для установки на оружие используется стандартное в странах - участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».\n \n%c[255,255,255,0]Не используется из-за установленного оружейного аддона.</text>
	</string>
	
	<string id="st_dxr_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>Регулируемый дальномерный прицел настраиваемой кратности (от 1,6 до 4 диоптрий) с возможностью самостоятельной регулировки для повышения точности ведения огня. Устанавливается на планку Пикатинни.\n \n%c[255,255,255,0]Не используется из-за установленного оружейного аддона.</text>
	</string>
	
	<string id="st_dxr_addon_scope_susat_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (4 диоптрии). Чаще всего используется для ведения прицельного огня из лёгкого стрелкового оружия на средние и большие дистанции. Устанавливается на планку Пикатинни.\n \n%c[255,255,255,0]Не используется из-за установленного оружейного аддона.</text>
	</string>
	
	<string id="st_dxr_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>Оптический прицел SUSAT фиксированной кратности (1,6 диоптрии) с повышенной контрастностью. Предназначен для ведения ближнего боя в условиях недостаточной освещённости. Устанавливается на планку Пикатинни.\n \n%c[255,255,255,0]Не используется из-за установленного оружейного аддона.</text>
	</string>
	
	<string id="st_dxr_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (4 диоптрии) с интегрированным прибором ночного видения. Предназначен для ведения боя на дальних дистанциях в отсутствие источников света. Устанавливается на планку Пикатинни.\n \n%c[255,255,255,0]Не используется из-за установленного оружейного аддона.</text>
	</string>
	
	<string id="st_dxr_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (1,6 диоптрии). Предназначен для ведения боя на малых и средних дистанциях. Устанавливается на планку Пикатинни.\n \n%c[255,255,255,0]Не используется из-за установленного оружейного аддона.</text>
	</string>
	
	<string id="st_dxr_addon_scope_x2.7_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (2,7 диоптрии). Оптимизирован для боя на средних дистанциях, а также для использования в условиях городской застройки. Для установки на оружие используется стандартное в странах - участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».\n \n%c[255,255,255,0]Не используется из-за установленного оружейного аддона.</text>
	</string>
	
	<!--------------------------------->
	<!----- SILENCERS & LAUNCHERS ----->
	<!--------------------------------->
	
    <string id="st_dxr_addon_launcher_ag36">
        <text>AG36</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_addon_launcher_ag36_descr">
        <text>Однозарядный подствольный гранатомёт для штурмовых винтовок семейства G36.</text>
    </string>
	
</string_table>