<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!--------------------------- esc_2_12_stalker_trader ----------->
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_1">
		<text>О, новые лица... Или я уже видел тебя раньше, сталкер? Я здесь покупаю и продаю всё, что необходимо таким, как ты. Если нужен источник дохода, то я всегда нуждаюсь в ком-то, кто готов делать грязную работу.\n Посмотри на этот лагерь. Все сталкеры свободно приходят сюда, чтобы отдохнуть подальше от неприятностей. Поэтому предупреждаю - никаких конфликтов с военными. Я плачу хорошие деньги, чтобы держать их подальше от этого места. Сталкеры должны чувствовать себя в относительной безопасности, пока находятся в лагере.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_2">
		<text>Привет, сталкер! Что тебе нужно?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_1_complete">
		<text>Дело сделано? Молодец, вот твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_2_complete">
		<text>Хм, да у тебя талант, парень! Вот твоя награда, держи.</text>
	</string>
<!--------------------------- esc_2_12_stalker_wolf_start ------>
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_start_dialog_1">
		<text>Привет, сталкер! Какими судьбами в деревне?</text>
	</string>
<!--------------------------- esc_2_12_stalker_fanat ----------->
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_1">
		<text>Здорово, сталкер! Как жизнь?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_esc_m_trader_task_2">
		<text>Тебе нужно что-то?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_0">
		<text>На АТП засели бандиты. Сидорович сказал, что ты можешь помочь разобраться с ними.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_1">
		<text>Конечно, я помогу. Не хочу, чтобы они угрожали зелени.</text>
	</string>
<!--------------------------- esc_2_12_stalker_nimble ----------->
	<!-- esc_2_12_stalker_trader_mar_base_owl_stalker_trader_task_1 -->
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1">
		<text>Для меня? Ах да, я ждал этот КПК. Дрозд помогает мне поддерживать контакты на стороне, оставаясь в безопасности и сохраняя анонимность, благодаря высокому уровню шифрования данных - хех, хакерские штучки. Веришь или нет, раньше я тоже был членом «Чистого Неба». Много дерьма тогда произошло, однако они каким-то образом умудрились сохранить группировку. Лишь немногие из них, как например Холод или Новиков, являются старыми членами группировки; большинство либо погибли, либо решили идти своей дорогой. Я не видел смысла оставаться с ними на Болотах, однако я всё ещё стараюсь поддерживать контакты. Ох, прости, чуть не забыл. Вот твоя награда:</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1_about">
		<text>У меня есть кое-что для тебя.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_no">
		<text>Эмм, я так не думаю.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_0">
		<text>Ответишь на пару вопросов?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1">
		<text>Конечно.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1111">
		<text>Как долго ждать заказ?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11111">
		<text>Всё зависит от сложности заказа. Обычно справляюсь за сутки, бывает и быстрее.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1114">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11141">
		<text>Да ничего интересного. Всякое бывало, как и со всеми тут: и в аномалии попадал, и в плену у бандитов был... Я же в Зону ещё пацаном пришёл. Вначале по мелочи бегал - антирады, патроны бронебойные... Потом с Сидоровичем работал - долг отдавал, он мне разок шкуру спас. Пока для него каштаны из огня таскал, завёл пару своих полезных знакомств, ну и при первой возможности взялся за эксклюзивные заказы. Я же ведь из любой ситуации выкручивался - и, чую, однажды удача сбойнёт. А дурное желание загибаться по пустякам уже давно выветрилось.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1116">
		<text>Спасибо, я всё понял.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11161">
		<text>Был рад помочь.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_0">
		<text>Я хочу забрать заказ.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111">
		<text>Вот. «Степной орёл»! Пришлось с ним повозиться... Вещью один коллекционер заинтересовался, так я утащил буквально у него из-под носа. Сам взгляни: ручная работа, детали подогнаны с ювелирной точностью. Слышал шутку про снайперский пистолет? Так вот это не шутка - это он. Да, с тебя ещё 2800.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1111">
		<text>Хорошо, держи.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11111">
		<text>И ты держи... Спасибо за заказ!</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1112">
		<text>У меня нет столько денег.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11121">
		<text>Что ж, товар я могу чуток придержать. Надеюсь, ты сможешь побыстрей найти нужную сумму.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113">
		<text>Я не хочу это покупать.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11131">
		<text>Если отказываешься забрать собственный заказ, я в следующий раз не смогу рассчитывать на твоё слово. Мне придётся включить в цену затраты на риск и увеличить сумму задатка.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111311">
		<text>Тем не менее, я не буду забирать этот заказ.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113111">
		<text>Ну что же, дело твоё.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1114">
		<text>Я ещё подумаю.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11141">
		<text>Как хочешь, конечно... Твой товар я пока придержу.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_112">
		<text>Вот, «Степной орёл»! Сверхточная машина, на секундочку... С тебя ещё 2800.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_121">
		<text>Смотри, это - «Альпиец». С уверенностью могу сказать, что такой пистолет один на всю Зону. Уникальная модель: выпустили малой серией для одного спецподразделения. Достать было нелегко, но я уж подключил кое-кого из своих знакомых за рубежом... Увеличенный магазин, ствол из особо прочной стали, ствольная коробка из сверхпрочного полимера. Оставшиеся 2800 - и он твой.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_122">
		<text>Вот «Альпиец» - пистолет с увеличенной ёмкостью магазина. Оставшиеся 2800 - и он твой.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_131">
		<text>Взгляни - эта штука называется «Марш». Принадлежал наёмнику по кличке Волкодав. Компактная крупнокалиберная пушка с коротким ходом затвора и облегчённой  затворной частью - видно, что прежний хозяин, хоть и редкая был сволочь, но в оружии толк знал... Говорят, любимой шуткой Волкодава было прострелить человеку все четыре конечности, а потом, пока тот падал - и голову... мда. В общем, с тебя 2800.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_132">
		<text>Вот, скорострельный пистолет «Марш». С тебя ещё 2800.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_211">
		<text>Смотри: пистолет-пулемёт «Фрезер». Сразу скажу - не обращай внимания на внешний вид, это совершенно новое оружие. Даже не серийный образец - прототип, прямо из оружейной мастерской, полностью ручная работа! Те инженеры спроектировали неплохое оружие ближнего боя: большой калибр, отличные скорострельность и точность. С тебя ещё 8000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_212">
		<text>Угу, скорострельный пистолет-пулемёт «Фрезер». С тебя ещё 8000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_221">
		<text>Прекрасный образец - «Карабинер»! Замечательный армейский дробовик. Может вести автоматический огонь, причём хозяина бешеной отдачей не бьёт - там внутри сбалансированная безударная система. С тебя оставшиеся 8000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_222">
		<text>Вот: автоматический дробовик «Карабинер». С тебя оставшиеся 8000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_231">
		<text>Полагаю, вот именно то, что тебе нужно. «Protecta», одна из последних разработок! Вся партия должна была отправиться в Центральную Африку, но мне по знакомству переправили один образец. Автоматический дробовик с ёмким магазином и отличной скорострельностью. 8000 и забирай.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_232">
		<text>Конечно. Автоматический дробовик «Protecta» с магазином повышенной ёмкости. За 8000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_311">
		<text>Конечно. Вот: автоматно-гранатомётный комплекс «Шторм». Опытный образец - модификация обычного оружия, делали строго для спецподразделений, действующих в Зоне. Чудо технической мысли братьев-славян... 16000 и забирай..</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_312">
		<text>Конечно. Вот: автоматно-гранатомётный комплекс «Шторм», с магазином повышенной ёмкости, за недостающие 16000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_321">
		<text>Вот она, HK G36, штурмовая винтовка нового поколения! Точная, надёжная, удобная, со встроенной оптикой... Принадлежала одному из группы наблюдателей ООН - их сюда забросили для изучения ситуации... а та возьми и стань критической. За 16000 она твоя.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_322">
		<text>Вот она, G36, штурмовая винтовка нового поколения. С тебя 16000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_331">
		<text>Секунду! Вот: модульная винтовка FN-2000, детище бельгийских оружейников. Точная, универсальная, полностью двусторонняя - так что не важно, праворукий ты или левша... ну и оптика с гранатомётом до кучи, понятно. Досталась мне от наблюдателей ООН. С тебя ещё 16000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_332">
		<text>Вот: модульная винтовка FN-2000. С тебя ещё 16000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_411">
		<text>Вот - «Прибой». Создавался для военных подразделений, специально для ведения боя с зомбированными, на базе бесшумной снайперской винтовки. У него пониженный темп стрельбы, зато повышенная убойная сила пули, так что зомбированных можно грохать по одному и при этом не выдавать своей позиции. Только в серию она не пошла - это после того как выяснили, что зомбированных можно и так остановить на Барьере. Будет твоя за оставшиеся 16000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_412">
		<text>Вот - «Прибой», бесшумная снайперская винтовка с повышенной убойной силой. За оставшиеся 16000 можешь забирать.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_421">
		<text>Вот, это «СВУ2-А», укороченная снайперская винтовка с повышенным боевым темпом стрельбы. Купил её у Макса - это такой легендарный хранитель группировки «Свобода». Так вот, Макс клялся, что она одна такая на всю Зону... если даже и врал, то в этих местах она точно эксклюзив. С тебя ещё 16000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_422">
		<text>Угу. «СВУ2-А» - укороченная снайперская винтовка с повышенным боевым темпом стрельбы. С тебя ещё 16000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_431">
		<text>Конечно. Вот, смотри, - «Рысь». Собрана вручную одним местным специалистом... теперь покойным, поэтому другой такой уже не будет. Внешне вроде ничем не отличается от обычного образца, зато в действии сразу чувствуешь разницу: просто идеальное соотношение точности и убойной силы! Оставшиеся 16000 и она будет твоя.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_432">
		<text>Да, «Рысь» - снайперская винтовка с повышенными точностью боя и мощностью. С тебя оставшиеся 16000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_511">
		<text>Смотри. Удалось достать то, что планировал - набор из ЧН-3а и шлема. Сам по себе шлем ничего особого не представляет, но это хорошая база для установки мобильного тактического комплекса с толковым прибором ночного видения и инфракрасным сканером. А вот ЧН-3а - особый разговор. Хорошая защита от пуль и аномалий при лёгкости и мобильности нечасто встречается. За всё вместе - 32000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_512">
		<text>Ага. Набор из брони ЧН-3а и тактического шлема. Всё вместе - 32000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_611">
		<text>Специально для тебя - комбинезон «СЕВА». Как ты заказывал: замкнутая система дыхания, плюс термостойкость, контур электрозащиты и антикоррозийные материалы внешнего покрытия. В качестве дополнения - встроенные контейнеры для артефактов. Незаменимая вещь для сталкера!.. С тебя, как и договаривались, 24000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_612">
		<text>Держи. Комбинезон «СЕВА». Как и договаривались - 24000.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_711">
		<text>Вот он, красавец! Экзоскелет боевой, одна штука! Лучшая защита от пуль, когтей и осколков, которую только можно найти в Зоне - ну, исключая, понятное дело, бронетехнику... Однако он, как и бронетехника, берёт на себя вес твоего снаряжения - в разумных пределах, конечно. За 48000 забирай его с потрохами - в смысле, с аккумулятором и сервомоторами.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_712">
		<text>Вот он - экзоскелет боевой, одна штука! 48000 - и забирай.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_0">
		<text>Хочу сделать заказ.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1">
		<text>Без проблем. Что нужно?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11">
		<text>Пистолет.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_111">
		<text>Легко. Пистолет будет стоить 3500. Из них 700 мне нужны как задаток.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1111">
		<text>Хорошо, держи.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11111">
		<text>Я свяжусь с тобой, когда заказ будет готов.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1112">
		<text>У меня сейчас нет денег.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11121">
		<text>Что ж... Будут деньги - обращайся.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1113">
		<text>Знаешь, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11131">
		<text>Ладно. Если всё-таки решишь что-то заказать - обращайся.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_112">
		<text>Знаешь, ты не особо надёжный покупатель, потому пистолет будет стоить 4200. Из них 1400 мне нужны как задаток.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_113">
		<text>Боюсь, лучшие пистолеты уже распроданы. За обычными стволами можешь обратиться к Сидоровичу.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_12">
		<text>Оружие для ближнего боя.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_121">
		<text>Запросто. Это обойдётся тебе в 10000, причём 2000 мне понадобятся сразу.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_122">
		<text>От предыдущего заказа ты отказался... Значит, этот обойдётся тебе в 12000, причём 4000 понадобятся сразу.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_123">
		<text>М-м-м... Ты знаешь, наверное, я с этим помочь не смогу. Слишком большой спрос.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_13">
		<text>Штурмовое оружие.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_131">
		<text>Крупнокалиберное и скорострельное... Обычная цена - 20000, из них 4000 - задаток. Ну как?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_132">
		<text>С тобой трудно работать. Для тебя цена будет... да, 24000. Из них 8000 - задаток. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_133">
		<text>Как раз с этим сейчас проблемы: военные здесь нынче буйствуют... Недавно кто-то атаковал их блокпост, так что теперь с ними договориться крайне сложно.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_14">
		<text>Снайперское оружие.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_141">
		<text>Могу достать за 20000, но 4000 из них нужно будет внести заранее.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_142">
		<text>Работа с тобой связана с определённым риском... Я мог бы попробовать организовать заказ за 24000, но 8000 из них мне нужны будут заранее.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_143">
		<text>Прости, с этим туго. У поставщика по части снайпинга определённые... кхм... проблемы со здоровьем.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_15">
		<text>Бронезащита.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_151">
		<text>Есть у меня кое-что на примете... Обойдётся в 40000, но 8000 из них нужно будет заплатить вперёд.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_152">
		<text>Есть у меня кое-что на примете... Но ты не забрал прошлый заказ, потому этот обойдётся в 48000. И 16000 из них нужно будет заплатить вперёд.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_153">
		<text>Ничего лучше предыдущего набора я достать не смогу... Да и тот был в одном экземпляре.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_16">
		<text>Костюм с замкнутой системой дыхания.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_161">
		<text>Нечастый заказ... даже не знаю. Могу попробовать достать один за 30000, но тогда 6000 я попрошу в качестве задатка.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_162">
		<text>Ты подвёл меня с предыдущим заказом, так что я даже не знаю... Могу попробовать достать один за 36000, но тогда 12000 я попрошу в качестве задатка.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_163">
		<text>Предыдущий я достал с большим трудом. Боюсь, что второго такого мне сейчас не найти.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_17">
		<text>Экзоскелет.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_171">
		<text>Серьёзный выбор!.. Думаю, я мог бы раздобыть его боевую модификацию, но это обойдётся в 60000. Недёшево, но это снаряжение стоит таких денег. Учти, 12000 из них будут мне нужны прямо сейчас.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_172">
		<text>Ты не очень хорошо поступил с предыдущим заказом, так что этот обойдётся тебе в 72000. Учти, 24000 из них нужно заплатить прямо сейчас.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_173">
		<text>Без шансов. С тех пор как завод-производитель закрыли, экзоскелеты теперь в основном снимают с трупов, но это не мой метод.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_18">
		<text>Пока ничего.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_2">
		<text>Прости, сейчас не работаю. Временные трудности с переправкой заказов...</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_11">
		<text>Приветствую. Я - Шустрый. Обычно ко мне обращаются за уникальным оружием. Редкие модели, прототипы, именные пушки - ну и элитное снаряжение там, последние разработки защитных и боевых костюмов... Каждая вещь проверяется мной лично, так что качество гарантировано!</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_12">
		<text>Приветствую. Хочешь заказать что-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_13">
		<text>Приветствую.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_14">
		<text>Заказ будет выполнен в ближайшее время.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_15">
		<text>Твой заказ выполнен. Можешь забрать.</text>
	</string>
</string_table>
