<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>Катастрофа 1986 года - тоже ваша работа?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>Нет, мы здесь ни при чём. Наш эксперимент начался уже после аварии на Чернобыльской АЭС.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>Что такое «грузовики смерти»?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Это транспорт, которым мы доставляем наших агентов в разные части Зоны. Агенты внедряются в среду сталкеров и выполняют задачи, на которые они были запрограммированы, даже не подозревая об этом. К сожалению, более половины агентов при транспортировке погибает, так как Зона очень нестабильна.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>Нет, я отказываюсь присоединяться к вам.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Здравствуй. Я вижу, у тебя ко мне много вопросов. Задавай их, а потом мы решим, что с тобой делать.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>Выбор за тобой.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>Что означает татуировка «С.Т.А.Л.К.Е.Р.»?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>С.Т.А.Л.К.Е.Р. - это название программы по кодированию человека на выполнение определённых задач. На подходах к центру Зоны мы расположили несколько пси-установок. Самая крупная из них известна вам как «Выжигатель мозгов». Все, кто пытается пройти к центру Зоны, попадают под наш контроль. Затем они проходят кодирование, становятся нашими агентами и получают татуировку С.Т.А.Л.К.Е.Р. Рассылая их по Зоне, мы влияем на ход событий и обеспечиваем свою безопасность.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>Что со мной произошло?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Ты - выпавший из механизма винтик. Во время одного из походов к центру Зоны ты слишком близко подобрался к нам. Наша защита от проникновения считалась совершенной, но тебе удалось найти путь, о существовании которого мы не подозревали. Допустить, чтобы нашу тайну узнал кто-либо ещё, мы не могли: человечество пока не готово узнать правду о причинах появления Зоны. Поэтому мы немедленно стали кодировать наших агентов на твое уничтожение. По невыясненной причине оборудование дало сбой, и мы не заметили, что ты сам оказался в числе сталкеров, которые попали под наш контроль. В результате ты получил задание убить самого себя.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>Что такое Зона? Почему она возникла?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>Зона - это результат вышедшего из-под контроля эксперимента с ноосферой - информационным полем Земли. Мы собирались подключиться к ноосфере, чтобы исследовать возможность влиять на нее. Однако, во время эксперимента произошел пробой, и энергия ноосферы хлынула на землю, меняя все вокруг. Так образовалась аномалия, которую вы называете Зоной.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>Что будет дальше - зависит от тебя. Зона медленно, но неуклонно растёт. Наших сил едва хватает на то, чтобы сдерживать поток энергии ноосферы. Ты можешь присоединиться к нам - наши силы возрастут и, возможно, мы сумеем взять его под контроль. Ты можешь уничтожить нас. Тогда энергия ноосферы беспрепятственно потечёт в Зону, и к чему это приведёт - неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>Кто вы?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Мы - «О-Сознание», группа исследователей, которые поставили перед собой цель изменить мир. Известно, что Землю окружает особое информационное поле - ноосфера. Она тесно связана со всеми разумными существами на планете и хранит все их мысленные образы. Мы решили подключиться к ноосфере и внести в неё изменения: убрав всё тёмное, что породило человечество, сделать мир идеальным. Ни один человеческий разум не обладает достаточной мощью, чтобы взаимодействовать с ноосферой, поэтому мы объединили наши сознания.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>Почему всё произошло именно здесь?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>Чернобыльская АЭС была наиболее подходящим местом для наших экспериментов. Во-первых, после аварии 1986 года здесь осталось очень мало людей, поэтому мы могли работать без опаски. Во-вторых, станция обеспечивала нас энергией, необходимой для работы установок. В-третьих, рядом со станцией находились мощные антенны, которые использовались в экспериментах по воздействию на сознание людей.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Я согласен присоединиться к «О-Сознанию».</text>
    </string>
     <string id="warlab_entity_start_11">
        <text>Я ждал этого момента так долго... Если я не могу выйти в мир, пусть мир придёт ко мне!</text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_12">
        <text>Кто или что ты?</text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_13">
        <text>Посмотри на меня, я твой брат! Я был в этой клетке в течение шестнадцати лет! Я не верю тому, что вижу! Это может быть ещё одна иллюзия. Скажи мне, что ты видишь? Ты видишь, что я стою перед тобой? Разве я не чист перед лицом создателя?</text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_14">
        	<text>С тобой всё в порядке?</text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_15">
        <text>Ты будешь нести моё послание миру, человек. Твоя физическая оболочка хорошо подходит для решения этой задачи. Зона увеличит свою территорию с твоей помощью.</text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_16">
        <text>Что если я откажусь нести «послание»?</text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_17">
        <text>Ты умрёшь. Но давай немного поиграем. Я могу быть полтергейстом, кровососом или контролёром, это не имеет значения. Поймай меня, если сможешь!</text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_18">
        <text>...</text>
	</string>
</string_table>