<string_table>
	
	<!-- --------------->
	<!----- KNIVES ----->
	<!------------------>
	
    <string id="st_dxr_knife_survival">
        <text>Нож выживания</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_knife_survival_descr">
       <text>Короткий нескладной нож выживания. Его легко скрыть из-за небольшого размера. Резиновая рукоять позволяет улучшить управляемость.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_knife_spetsnaz">
        <text>НР-2</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_knife_spetsnaz_descr">
        <text>Нож военного производства ещё советских времён. Нр-2 представляет собой вариант НРС-2, но без механизма стрельбы.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_knife_tanto">
        <text>Танто</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_knife_tanto_descr">
        <text>Современный боевой нож в стиле «танто». «Танто» буквально означает «короткий нож», появились они в Японии в феодальную эпоху. Происхождение этого ножа неизвестно, как и стоящее на нём клеймо.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_knife_colt">
        <text>Colt 62316</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_knife_colt_descr">
       <text>Colt 62316 - это американский военный штык М7, предназначенный для крепления к винтовке или дробовику. Принятый на вооружение в 1964 году, он впервые начал службу в войне во Вьетнаме.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_knife_extrema">
        <text>Extrema Ratio MK 2.1</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_knife_extrema_descr">
        <text>Extrema Ratio MK 2.1 представляет собой стальной нож на базе исторического USMC Ka-Bar. Разработан и произведён для итальянских военных и сил специального назначения.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_knife_hunting">
        <text>Охотничий нож</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_knife_hunting_descr">
        <text>Современный камуфлированный охотничий нож. Примерно полдюжины зубцов вдоль верхней части лезвия делает его удаление из раны весьма затруднительным.</text>
    </string>

	<!-- ----------------->
	<!----- GRENADES ----->
	<!-------------------->
	
    <string id="st_dxr_grenade_f1">
        <text>Ф-1</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_grenade_f1_descr">
        <text>Ручная оборонительная граната; её основным поражающим фактором являются осколки, способные пробивать бронежилеты средней степени защиты. За характерную форму получила название «лимонка».</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_grenade_rgd5">
        <text>РГД-5</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_grenade_rgd5_descr">
        <text>Наступательная ручная граната, разработанная в 1950-х годах. В отличие от Ф-1, основным поражающим фактором является взрывная волна, а не осколки.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_grenade_gd-05">
        <text>Дымовая граната</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_grenade_gd-05_descr">
        <text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымовой завесы. Время действия завесы: 10-15 секунд. Используется для временного ослепления противника, если нужно срочно выйти из-под огня или совершить фланговый манёвр.</text>
    </string>
	
	<!-- ---------------->
	<!----- PISTOLS ----->
	<!------------------->
	
    <string id="st_dxr_wpn_aps_name">
        <text>АПС</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_aps_descr">
        <text>Советский автоматический пистолет под патрон 9х18мм. Носит имя своего создателя, Игоря Стечкина.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_beretta_name">
        <text>Beretta 92</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_beretta_descr">
        <text>Пистолеты этой серии имеют во всём мире репутацию надёжного, хотя и несколько громоздкого оружия. Состоит на вооружении армейских и полицейских формирований многих стран. Не менее популярен и у преступников благодаря мощному патрону и ёмкому магазину. Как правило, в Зону попадают не самые новые модели данного оружия.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_colt1911_name">
        <text>Colt M1911A1</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_colt1911_descr">
        <text>Модель пистолета, который стал классикой автоматического оружия и с честью прошёл все вооружённые конфликты XX века. Как в исходном, так и в модифицированном варианте он до сих пор выпускается десятками, если не сотнями производителей. Единственным недостатком можно считать невысокую ёмкость магазина, но это в определённой степени компенсируется мощным патроном.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_colt_kimber_name">
        <text>Kimber Desert Warrior</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_colt_kimber_descr">
        <text>Усовершенствованный вариант на платформе M1911 от компании Kimber. Пистолет имеет фирменную финишную обработку KimPro и отличается улучшенным ударно-спусковым механизмом.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_cz75_name">
        <text>CZ 75</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_cz75_descr">
        <text>Чешский пистолет, разработанный в 1975 г. Получил широкое распространение во всём мире. Имеет магазин с шахматным расположением патронов, а также полностью стальную конструкцию и кованый ствол. Пользуется популярностью за свое качество и универсальность.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_desert_eagle_name">
        <text>IMI Desert Eagle</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_desert_eagle_descr">
        <text>Израильский полуавтоматический пистолет под патроны большой мощности. Отличается уникальным для пистолетов механизмом действия автоматики - на основе отвода пороховых газов через отверстие в стволе.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_desert_eagle_nimble_name">
        <text>«Степной орёл»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
        <text>Штучная работа, в основу которой легла конструкция пистолета Desert Eagle. Детали подогнаны очень тщательно, что позволило добиться беспрецедентной точности боя.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_gsh18_name">
        <text>ГШ-18</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_gsh18_descr">
        <text>9-миллиметровый полуавтоматический пистолет, разработанный в 1990-х годах в Тульском КПБ. Название получил по первым буквам фамилий конструкторов(Грязев и Шипунов), и числа "18", означающего ёмкость магазина.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_fn57_name">
        <text>FN Five-seven</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_fn57_descr">
       <text>FN Five-seveN — самозарядный пистолет, разработанный и производимый бельгийской фирмой Fabrique Nationale of Herstal в качестве оружия-компаньона для пистолета-пулемета Р90 этой же фирмы. Короткий ход спускового крючка обеспечивает при меньшем усилии спуска более прицельную стрельбу.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_glock_name">
        <text>Glock 17</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_glock_descr">
        <text>Glock 17 - австрийский пистолет, разработанный фирмой Glock для нужд австрийской армии. Он стал первым образцом вооружения, разработанным этой фирмой. Получившийся в результате образец оказался довольно удачным и удобным для применения, благодаря чему позднее он был принят на вооружение армии Австрии под обозначением Р80. Благодаря своим боевым качествам и надёжности получил широкое распространение в качестве гражданского оружия самообороны.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_fort_name">
        <text>Форт-12</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_fort_descr">
        <text>Пистолет украинского производства, предназначенный в основном для вооружения правоохранительных органов и силовых структур. Обладает лучшими по сравнению с ПМ точностью боя, приёмистостью и ёмкостью магазина.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_fort_snag_name">
        <text>Форт-17</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_fort_snag_descr">
        <text>Пистолет украинского производства, предназначенный в основном для вооружения правоохранительных органов и силовых структур. Обладает лучшими по сравнению с ПМ точностью боя, приёмистостью и ёмкостью магазина. Этот вариант пистолета имеет увеличенный магазин на 17 патронов.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_fnp45_name">
        <text>FN FNP-45</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_fnp45_descr">
        <text>FN FNP - серия полуавтоматических полимерных пистолетов изготавливаемых в Колумбии компанией FNH USA, филиалом Fabrique Nationale. Выпускается с начала 2006 года.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_fnx45_name">
        <text>FN FNX-45 «Тактик»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_fnx45_descr">
        <text>Представляет собой модифицированный FN FNX-45. Может похвастаться постоянно установленным коллиматором DOCTER и глушителем. Оружие покрыто песчаной, желтовато-коричневой краской, однако отсутствие пустынь в Зоне ставит под сомнение его полезность.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_hpsa_name">
        <text>FN HP-35</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_hpsa_descr">
        <text>Модифицированная модель пистолета первой половины ХХ века - широко известного Browning Hi-Power. Несмотря на почтенный возраст, популярность данной модели во всём мире по-прежнему весьма высока.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_mp443_name">
        <text>MP-443 «Грач»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_mp443_descr">
        <text>Российский полуавтоматический пистолет, разработанный Владимиром Ярыгиным в 1990-х и выпускаемый на Ижевском Механическом Заводе. В 1993 году занял первое место в конкурсе на новый пистолет, призванный заменить уже устаревший ПМ. Пистолет способен стрелять патронами 9х19 с повышенным давлением, которые способны лучше пробивать броню.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_oc33_name">
        <text>ОЦ-33 «Пернач»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_oc33_descr">
        <text>ОЦ-33 «Пернач» - российский автоматический пистолет, разработанный в середине 1990-х годов коллективом конструкторов ЦКИБ СОО под руководством И. Я. Стечкина для замены пистолета АПС. На этапе разработки оружие имело наименование АП СБЗ-2 («автоматический пистолет конструкции И.Я. Стечкина, А.В. Бальцера, А.В. Зинченко»).</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_pb_name">
        <text>ПБ</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_pb_descr">
        <text>Пистолет был разработан во второй половине ХХ века на базе пистолета ПМ для вооружения разведывательных групп и персонала спецслужб. Данная модель считается морально устаревшей, но в умелых руках это по-прежнему весьма эффективное оружие.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_pm_name">
        <text>Макаров ПМ</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_pm_descr">
        <text>Наиболее распространённый в Зоне пистолет, наследие советской эпохи, ПМ - один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули, и (в сравнении с современными пистолетами того же класса) довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_pm_actor_name">
        <text>Наградной ПМ</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_pm_actor_descr">
        <text>Именной ПМ, который Дегтярёв получил в награду. Гравировка гласит: «За успешное выполнение особо опасных поручений и проявленные при этом доблесть и мужество».</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_pmm_name">
        <text>ПММ</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_pmm_descr">
        <text>9-мм пистолет Макарова модернизированный ПММ (Индекс ГРАУ - 56-А-125М) - это российский пистолет, разработанный в начале 1990х годов в рамках темы НИОКР «Грач». Принял участие в конкурсе на новый армейский пистолет под обозначением «Грач-3».</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_sig220_name">
        <text>SIG Sauer P220</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_sig220_descr">
        <text>Единственная оставшаяся в серийном производстве модель популярного во всём мире пистолета. Данное оружие характерно прекрасной эргономикой и отличной точностью боя. Малая ёмкость магазина компенсируется мощным патроном и надёжностью швейцарских часов. Неудивительно, что пистолет пользуется неизменным спросом со стороны бывалых сталкеров и наёмников.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_tt33_name">
        <text>Токарев TT-33</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_tt33_descr">
        <text>Пистолет обр. 1933 г. (ТТ, Тульский, Токарева, Индекс ГРАУ - 56-А-132) - первый армейский самозарядный пистолет СССР, разработанный в 1930 году советским конструктором Фёдором Васильевичем Токаревым.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_usp_name">
        <text>HK USP-45</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_usp_descr">
        <text>Главные отличительные черты этого оружия - высочайшие надёжность и живучесть при отличной точности боя. Несмотря на некоторые недостатки (значительные размеры, довольно высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, затрудняющий скрытое ношение) пользуется значительной популярностью среди ветеранов Зоны.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_usp_nimble_name">
        <text>«Марш»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_usp_nimble_descr">
        <text>Компактный крупнокалиберный пистолет с коротким ходом ствола и облегчённым затвором. По имеющейся информации, некогда принадлежал наёмнику по прозвищу Волкодав. Предположительно является модификацией HK USP.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_walther_name">
        <text>Walther P99</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_walther_descr">
        <text>Отличный пистолет западного производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином, хорошей точностью боя и, пожалуй, лучшей в своем классе эргономикой. Попав в Зону, стал одним из самых распространенных пистолетов как среди профессионалов, так и среди новичков при деньгах.</text>
    </string>

	<!-- --------------->
	<!----- RIFLES ----->
	<!------------------>
	
    <string id="st_dxr_wpn_9a91_name">
        <text>9A-91</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_9a91_descr">
        <text>Малогабаритный автомат, состоящий в данное время на вооружении российской полиции. Автоматика 9А-91 основана на отводе пороховых газов из канала ствола. Запирание осуществляется поворотом затвора на 4 боевых упора. Ствольная коробка выполнена из штампованной стали, цевьё и пистолетная рукоятка изготовлены из полимеров. Стальной приклад складывается над ствольной коробкой. Рукоятка затвора приварена к правой стороне затворной рамы. Предохранитель-переводчик расположен с левой стороны ствольной коробки над спусковой скобой и позволяет вести огонь одиночными и непрерывными очередями. Прицельное приспособление состоит из открытого перекидного прицела, рассчитанного на дальность стрельбы 100 и 200 м, однако, в связи с крутой траекторией дозвуковой пули, эффективная дальность карабина ограничивается 100 м.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_abakan_name">
        <text>AН-94 «Абакан»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_abakan_descr">
        <text>Современный автомат, разработанный на замену устаревающему АКС-74. Одна из главных особенностей - возможность ведения огня очередями по 2 выстрела с высокой точностью, так что на расстоянии ста метров обе пули ложатся в одну точку. Это существенно увеличивает шансы поразить цель благодаря совокупному останавливающему и пробивающему действию пуль.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_ace21_name">
        <text>IWI ACE 21</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ace21_descr">
        <text>Семейство штурмовых ACE винтовок, основанных на механизме автомата «Галиль», но с использованием модернизированных конструкционных материалов для повышения точности и снижения веса. Это модель рассчитана под боеприпасы 5.56x54мм.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_aek971_name">
        <text>AEK-971</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_aek971_descr">
        <text>Автомат под патрон 5.45х39мм, созданный на базе предыдущих автоматов серии АК. Имеет схожий дизайн и оформление, но в нём реализована схема со сбалансированной автоматикой на основе газового двигателя, благодаря чему удалось повысить кучность автоматического огня.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_aek972_name">
        <text>AEK-972</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_aek972_descr">
        <text>АЕК-972 - советский автомат, разработанный на Ковровском механическом заводе в 1980-х годах. Эта модель использует стандартный для стран НАТО патрон 5.56x45мм.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_aek973_name">
        <text>AEK-973</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_aek973_descr">
        <text>Автомат под патрон 7.62х39мм, созданный на базе предыдущих автоматов серии АК. Имеет схожий дизайн и оформление, но в нём реализована схема со сбалансированной автоматикой на основе газового двигателя, благодаря чему удалось повысить кучность автоматического огня.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_ak101_name">
        <text>AK-101</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak101_descr">
        <text>Автомат серии АК, разработанный для мирового экспортного рынка. Использует для стрельбы патроны 5.56х45мм, которые являются стандартом большинства стран НАТО. Отличный выбор для тех, кто ищет оружие, которое сочетает в себе совместимость с распространённым патроном 5.56 и надежность Калашникова. Оружие изготовлено из современных композитных материалов, включая пластик, что позволяет снизить вес автомата и улучшить его точность. Большинство улучшений в AK-101 также присутствуют в AK-103 и остальных АК сотой серии.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_ak102_name">
        <text>AK-102</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak102_descr">
        <text>Укороченная версия автомата AK-101. Укороченный на несколько сантиметров ствол делает карабин по габаритам чем-то средним между полным автоматом и АКСУ. Ствольная коробка изготовлена из штампованной стали. Магазин изготовлен из армированного стеклопластика. Приклад выполнен из полого пластика, что делает автомат легче и надёжнее, и позволяет носить внутри комплект для ухода за оружием. Использует для стрельбы патроны 5.56х45мм, которые являются стандартом большинства стран НАТО.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_ak103_name">
        <text>AK-103</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak103_descr">
        <text>AK-103 является версией AK-74M под патрон 7.62х39мм, использовавшийся в AKM и AK-47. AK-103 может быть оснащён множеством прицелов, в том числе лазерными, оптическими, и прицелами ночного видения, а также глушителем и гранатометом «ГП-25».  Большинство деревянных компонентов заменены пластиковыми с целью уменьшения веса автомата.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_ak104_name">
        <text>AK-104</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak104_descr">
        <text>Укороченная версия автомата AK-103. Укороченный на несколько сантиметров ствол делает карабин по габаритам чем-то средним между полным автоматом и АКСУ. Ствольная коробка изготовлена из штампованной стали. Магазин изготовлен из армированного стеклопластика.  Данная модель для стрельбы использует патроны калибра 7.62x39мм.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_ak105_name">
        <text>AK-105</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak105_descr">
        <text>Укороченная версия автомата AK-74M. Укороченный на несколько сантиметров ствол делает карабин по габаритам чем-то средним между полным автоматом и АКСУ. Ствольная коробка изготовлена из штампованной стали. Магазин изготовлен из армированного стеклопластика. Приклад выполнен из полого пластика, что делает автомат легче и надёжнее, и позволяет носить внутри комплект для ухода за оружием.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_ak12_name">
        <text>AK-12</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak12_descr">
        <text>Модель автомата Калашникова нового поколения. Добавлены планка Пикатинни и телескопический приклад, целик перемещен на заднюю часть ствольной коробки. Автомат оснащен новым дульным тормозом и имеет увеличенное количество нарезов в стволе, благодаря чему стреляет более кучно, чем остальные винтовки серии АК. Часто встречается у бойцов группировки «Долг». Для стрельбы использует патроны калибра 5.45х39мм.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_ak15_name">
        <text>AK-15</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak15_descr">
        <text>Автомат Калашникова нового поколения. Добавлены планка Пикатинни и телескопический приклад, целик перемещен на заднюю часть ствольной коробки. Автомат оснащен новым дульным тормозом и имеет увеличенное количество нарезов в стволе, благодаря чему стреляет более кучно, чем остальные винтовки серии АК. Данная модель для стрельбы использует патроны калибра 7.62x39мм.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_ak47_name">
        <text>AK-47</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak47_descr">
        <text>Газоотводный автомат под патрон 7.62x39мм, разработанный в СССР Михаилом Калашниковым. Автомат также известен как «Калашников», «AK» или «Калаш». Чаще всего встречается у бандитов и сталкеров-новичков из-за своей дешевизны и надёжности.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_ak74_name">
        <text>AK-74</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak74_descr">
        <text>Автомат образца 1974 года, с появлением которого армии стран Варшавского договора начали переходить на малокалиберный и малоимпульсный патрон. Массивный компенсатор позволяет ещё более снизить и так не слишком значительную отдачу, что положительно сказывается на точности и кучности боя во всех режимах ведения огня. Кроме того, это простое в устройстве и надёжное оружие.</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak74_descr2">
        <text>Автомат образца 1974 года, с появлением которого армии стран Варшавского договора начали переходить на малокалиберный и малоимпульсный патрон. Массивный компенсатор позволяет ещё более снизить и так не слишком значительную отдачу, что положительно сказывается на точности и кучности боя во всех режимах ведения огня. Кроме того, это простое в устройстве и надёжное оружие.\n \n%c[255,255,255,0]Данный вариант оснащён креплением для установки оптических и ночных прицелов.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_ak74_up_name">
        <text>AK-74 Васьки Кузина</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak74_up_descr">
        <text>Модифицированный АК-74, обнаруженный на теле Васьки Кузина, солдата ВС Украины. Имеет оптический прицел EOTech-512 на креплении МТК-83, 45-зарядный магазин от РПК-74 и глушитель.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_ak74_up2_name">
        <text>AK-74 «Тактик»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak74_up2_descr">
        <text>Наиболее заметным отличием этого АК-74 является оптический прицел Aimpoint Micro T-1. Более тёмная окраска затрудняет его обнаружение после наступления темноты.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_ak74m_name">
        <text>AK-74M</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak74m_descr">
        <text>Модернизированная версия автомата AK-74. Оснащен новым полимерным прикладом, выполненным из черного пластика, который также складывается вбок, как и в АКС-74. Кроме того, АК-74М оснащен новым дульным компенсатором, антикоррозийное покрытие металлических деталей и переделанный направляющий стержень возвратной пружины, позволяющий стрелять из подствольного гранатомёта без использования дополнительного крепления крышки ствольной коробки.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_ak74m_nimble_name">
        <text>AK-74M «Тактик»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak74m_nimble_descr">
        <text>Лесной камуфляж и уникальный оптический прицел ПК-А указывают, что его первоначальный владельцем был профессиональный сталкер, хотя нет практически никаких указаний, кто это был конкретно.</text>
    </string>

    <string id="st_dxr_wpn_ak74m_raifu_name">
        <text>«Райфу»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak74m_raifu_descr">
        <text>Это своеобразное оружие необычной окраски нашли в лаборатории скрытой глубоко внутри Зоны. Экспедиционная группа обнаружила оружие в руках предыдущего владельца, грузного на вид сталкера, который прижимал его к себе, глядя мёртвыми глазами в экран сломанного компьютера. «Райфу» в переводе с японского означает «жизнь».</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_ak74u_name">
        <text>AKС-74У</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak74u_descr">
        <text>По своим габаритам и массе близок к пистолетам-пулеметам, однако устройство механизма почти полностью идентично АКС-74. Малые габариты оружия позволяют успешно использовать его в условиях городской застройки и в стесненных условиях, а пробивающее действие пули довольно велико. Среди недостатков - малая прицельная дальность и склонность к быстрому перегреву.</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak74u_descr2">
        <text>По своим габаритам и массе близок к пистолетам-пулеметам, однако устройство механизма почти полностью идентично АКС-74. Малые габариты оружия позволяют успешно использовать его в условиях городской застройки и в стесненных условиях, а пробивающее действие пули довольно велико. Среди недостатков - малая прицельная дальность и склонность к быстрому перегреву.\n \n%c[255,255,255,0]Данный вариант оснащён креплением для установки оптических и ночных прицелов.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_ak74u_snag_name">
        <text>AKС-74У «Тактик»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ak74u_snag_descr">
        <text>Все деревянные части заменены на пластиковые и другие легкие композиционные материалы, все детали окрашены в чёрный цвет. На оружие установлены оптический прицел «Кобра» и глушитель ПБС-4.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_aks47_name">
        <text>AKС-47</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_aks47_descr">
        <text>Газоотводный автомат под патрон 7.62x39мм, разработанный в СССР Михаилом Калашниковым. Предназначен, в первую очередь, для воздушно-десантных войск и оснащён складным металлическим прикладом</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_aks74_name">
        <text>AKС-74</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_aks74_descr">
        <text>Вариант AK-74, оснащенный складным металлическим прикладом, предназначенный в первую очередь для использования воздушно-десантными восками. Характеристиками от АК-74 не отличается, однако весит на 100 грамм меньше.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_aks74n_name">
        <text>AKС-74Н</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_aks74n_descr">
        <text>АКС-74Н является вариантом АКС-74 с возможностью установки ночных и оптических прицелов; оснащён складывающимся вбок металлическим прикладом и предназначен, главным образом, для использования в воздушно-десантных войсках.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_akm_name">
        <text>AKM</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_akm_descr">
        <text>Усовершенствованная версия AK-47, являющаяся самым распространенным автоматом из всей серии АК. Широко используется большинством стран Варшавского договора. Любимое оружие опытного сталкера из-за своей мощи, надёжности и компактности.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_akms_name">
        <text>AKMС</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_akms_descr">
        <text>Модифицированный вариант АК-47, оснащенный складным металлическим прикладом, вместо стандартного деревянного. Был разработан для ведения огня из бронированных машин и для использования десантниками. Любимое оружие опытного сталкера из-за своей мощи, надёжности и компактности.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_aug_name">
        <text>Steyr AUG A1</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_aug_descr">
        <text>Австрийская штурмовая винтовка под патрон 5.56x45мм выполненная по схеме «булл-пап», разработанная компанией Steyr Mannlicher в 1960 году. Была принята на вооружение австрийской армии в 1978 и обрела статус стандартной винтовки ВС Австрии и различных полицейских подразделений.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_bizon_name">
        <text>ПП-19 Бизон-2</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_bizon_descr">
        <text>Российский пистолет-пулемет под патрон 9x18мм, разработанный в начале 90-х в ИЖМАШ. «Бизон» был разработан по запросу МВД, и в первую очередь предназначен для контр-террористов и правоохранительных органов, которые обычно нуждаются в быстрой и точной стрельбе на близких расстояниях, имеет шнековый магазин на 64 патрона.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_bizon201_name">
        <text>ПП-19 Бизон-2-01</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_bizon201_descr">
        <text>Вариант российского пистолета-пулемета, разработанного в начале 90-х в ИЖМАШе по запросу МВД, под патрон 9x19мм и магазином на 53 патрона.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_bm16_name">
        <text>ТОЗ-66 (Обрез)</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_bm16_descr">
        <text>Обрез охотничьего ружья ТОЗ-66 компактней и легче полноценного ружья, благодаря чему крайне популярен среди преступников, поскольку при необходимости его можно быстро спрятать под одеждой. Один из самых распространённых видов оружия у бандитов, поскольку удобен для скрытого ношения и очень эффективен в ближнем бою.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_bm16_full_name">
        <text>ТОЗ-66</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_bm16_full_descr">
    <text>Охотничье двуствольное ружье ТОЗ-66 выпускалось с 1967 по 1978г., предназначено для промысловой и любительской охоты. Эффективно на ближних и средних дистанциях. Благодаря хорошей убойной силе пользуется спросом у новичков.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_famas_name">
        <text>FAMAS F1</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_famas_descr">
        <text>FAMAS - (штурмовая винтовка разработки оружейного предприятия MAS в Сент-Этьене) - французский автомат калибра 5,56мм, имеющий компоновку «булл-пап». Неофициальное название - «клерон».</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_fort500_name">
        <text>Форт-500</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_fort500_descr">
        <text>Форт-500 представляет собой помповое ружье 12-го калибра, разработанное на основе Remington-870. Создан конце 1990-х годов для полиции и сил безопасности.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_fn2000_name">
        <text>FN F2000</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_fn2000_descr">
        <text>Это футуристическое на вид оружие - вполне серийно производимый автоматно-гранатомётный комплекс модульной конструкции. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_fnc_name">
        <text>FN FNC</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_fnc_descr">
        <text>Штурмовая винтовка, разработанная FN Herstal в конце 1970-х годов. Автоматика винтовки работает по газоотводному принципу и основана на прототипе FNC-76, который сам возник из коммерчески безуспешной винтовки FN CAL.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_g3_name">
        <text>H&K G3</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_g3_descr">
        <text>Винтовка G3 под патрон 7.62x51мм разработана H&K в сотрудничестве с  испанской оружейной компанией CETME. История этого оружия восходит к последним годам Второй Мировой войны, когда инженеры фирмы «Маузер» проектировали MKb Gerat 06.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_g36_name">
        <text>G36K</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_g36_descr">
        <text>G36K (Kurz) - укороченный вариант винтовки G36, автомат со стволом длиной 318 мм. На этой модели вместо коллиматора установлен оптический прицел с трёхкратным увеличением.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_g36c_name">
        <text>G36C</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_g36c_descr">
        <text>Экстремально укороченный вариант Немецкой винтовки G36. Винтовка была разработана в 1996 году немецкой оружейной компанией Heckler & Koch. Данный карабин является дальнейшим развитием винтовки G36. Имеет укороченный ствол и пламегаситель типа «птичья клетка». Чрезвычайно малая длина ствола послужила причиной перемещения газовой каморы ближе к дулу и укорачивания газового поршня. Двойной оптический прицел, стандартный для моделей G36 и G36K, был заменен набором съемных открытых прицелов, устанавливаемых на планку Пикатинни.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_g3a3_name">
        <text>H&K G3A3</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_g3a3_descr">
        <text>G3A3 является автоматической боевой винтовкой с возможностью выбора режима огня и самым известным вариантом G3. Имеет фиксированный пластиковый приклад и пластиковое цевье, не контактирующее со стволом.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_g3sg1_name">
        <text>H&K G3SG1</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_g3sg1_descr">
        <text>Также известная как HSG1, этот вариант винтовки производства герцогства Люксембург имеет изменённое цевьё, что позволяют использовать сошки для получения большей устойчивости при стрельбе.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_galil_name">
        <text>IMI Galil</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_galil_descr">
        <text>Винтовка была разработана в конце 1960-х годов Исраэлем Галили и Яаковом Лиором, и берёт своё название от фамилии создателя. Существует множество вариантов данного оружия - например, как семейство винтовок от IWI ACE.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_gauss_name">
        <text>Гаусс-пушка</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_gauss_descr">
        <text>«Изделие 62» - это необычное оружие было создано в самой Зоне. Текущие образцы этого оружия разработаны на основе прототипа ЭМ-1, захваченного группировкой «Монолит» у «Чистого Неба».</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_groza_name">
        <text>ОЦ-14-4А «Гроза»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_groza_descr">
        <text>Российская штурмовая винтовка компоновки «булл-пап» под промежуточный патрон 9x39мм. Производится с 1990-х годов на Тульском оружейном заводе.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_groza1_name">
        <text>ОЦ-14-1А «Гроза-1»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_groza1_descr">
        <text>Модификация стандартного «ОЦ-14-4А», созданная специально под патроны 7.62x39мм. Разработано оружие Тульским КБП.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_hk416_name">
        <text>HK416</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_hk416_descr">
        <text>Штурмовая винтовка, разработанная компанией Heckler & Koch на базе платформы AR-15. Активно используется полицией, спецподразделениями и армиями многих стран.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_l85_name">
        <text>L85A2</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_l85_descr">
        <text>Британская штурмовая винтовка семейства SA80, работающая по газоотводному принципу. Компоновка «булл-пап» и штатный прицел SUSAT позволили создать компактное и точное оружие.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_l96_name">
        <text>L96A1</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_l96_descr">
        <text>Магазинная снайперская винтовка, разработанная и выпускаемая британской фирмой Accuracy International. С 1980-х годов снискала любовь военных, полиции, а также гражданского населения.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_lr300_name">
        <text>LR-300 ML-N</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_lr300_descr">
        <text>LR-300 - штурмовая винтовка, разработанная и выпущенная американской компанией Z-M Weapons. Вариант ML-N имеет ствол длиной 11.53 дюйма, полимерное цевьё с планкой Пикатинни и переводчик режима огня.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_m16_name">
        <text>M16</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_m16_descr">
        <text>Являясь одним из самых знаковых в истории образцов вооружения, винтовка M16 была принята на вооружение армии США в 1964 году и уже на следующий год приняла участие в боях в джунглях Вьетнама. Всего было выпущено около 8 миллионов единиц данного оружия.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_m16a2_name">
        <text>M16A2</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_m16a2_descr">
        <text>М16А2 была разработана в 1982 году на основе требований Министерства обороны США, выработанных с учётом опыта боевого применения М16 во Вьетнаме. С новым нарезами, более толстым стволом и регулируемым целиком - M16A2 является заметным улучшением M16.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_m249_name">
        <text>M249 SAW</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_m249_descr">
        <text>Американский вариант ручного пулемёта FN Minimi бельгийской компании FN Herstal образца 1984г. Предназначено оружие, как и все ручные пулемёты, для повышения огневой мощи небольших подразделений.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_m4_name">
        <text>Colt M4A1</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_m4_descr">
        <text>Укороченный и облегчённый вариант штурмовой винтовки M16A2 со стволом длиной 370 мм и телескопическим прикладом. В настоящее время на него переходит вся Армия США, заменяя им винтовки М16.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_m4a1_name">
        <text>Bushmaster XM-15-E2S</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_m4a1_descr">
        <text>ХМ-15-ES2 представляет собой автоматический карабин на основе штурмовой винтовки AR-15. Создан, чтобы обойти ограничения закона о штурмовом оружии, принятого в 1994 году в Соединенных Штатах.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_m79_name">
        <text>Springfield M79</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_m79_descr">
        <text>Однозарядный гранатомёт с переламывающимся стволом, использующий гранаты калибра 40x46мм. Впервые был применён во Вьетнаме и получил у солдат прозвище «артиллерия взводного».</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_m95_name">
        <text>Barrett M95</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_m95_descr">
        <text>Американская магазинная снайперской винтовка под патрон 12.7x99мм. Используются военными и правоохранительными силами более чем в 15 различных странах мира.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_m98b_name">
        <text>Barrett M98B</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_m98b_descr">
        <text>Также известная, как 98 Bravo, Barrett «модель 98» представляет собой магазинную снайперскую винтовку под патрон 8.6x70мм. В 1999 году винтовка M95 выиграла конкурс, чтобы стать M107 для армии США, однако армия предпочла М82.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_mosin_name">
        <text>Винтовка Мосина M91/30</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_mosin_descr">
        <text>Разработанная ещё для царской армии, эта пятизарядная винтовка стала одним из самых массовых видов оружия в истории - всего выпущено около 37 миллионов экземпляров. Производилась в Туле и Ижевске.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_mp5_name">
        <text>HK MP5A2</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_mp5_descr">
        <text>MP5 является одним из наиболее широко распространённых пистолетов-пулемётов в мире. За 50 лет его существования принят на вооружение армий и правоохранительных органов в более чем 40 странах.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_mp5sd_name">
        <text>HK MP5SD3</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_mp5sd_descr">
        <text>В 1974 компания «Хеклер и Кох» начала работы по созданию бесшумного варианта МР5 - MP5SD. Модель MP5SD3 имеет встроенный алюминиевый глушитель и раздвижной приклад.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_mp133_name">
        <text>MP-133 «Байкал»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_mp133_descr">
        <text>Дальнейшее развитие помпового дробовика ИЖ-81 для гражданского применения. Эта модель дробовика поставляется с магазином увеличенной ёмкости.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_mp153_name">
        <text>MP-153 «Байкал»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_mp153_descr">
        <text>Полуавтоматический дробовик 12-го калибра с автоматикой, работающей по газоотводному принципу. Начиная с 2001 года на Ижевском механическом заводе было выпущено более 500 000 единиц этого оружия.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_p90_name">
        <text>FN P90</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_p90_descr">
        <text>Созданный в ответ на требования по замене оружия под патрон 9х19мм, P90 совместно с FN Five-SeveN был разработан как компактное, но мощное огнестрельное оружие под патрон 5.7x28мм.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_pkm_name">
        <text>ПКМ</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_pkm_descr">
        <text>ПКМ представляет собой модернизированный вариант пулемета Калашникова образца 1961 года, созданный на Ковровском механическом заводе. Остаётся на вооружении во многих армиях мира с 1969 года.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_pkm_zulus_name">
        <text>ПКП «Печенег»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_pkm_zulus_descr">
        <text>Единый пулемёт, глубокая модернизация модернизация ПКМ. Оснащён тяжелым несменным стволом, заключенным в охлаждающий кожух принудительного воздушного охлаждения. Имеет меньшую отдачу и большую кучность стрельбы.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_pp2000_name">
        <text>ПП-2000</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_pp2000_descr">
        <text>Был разработан в качестве боевого оружия  для ОМОНа и сил специального назначения. В 2008 году он был принят в качестве одного из двух стандартных пистолетов-пулеметов для российской полиции вместе с «Витязь-СН».</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_ppsh41_name">
        <text>ППШ-41</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_ppsh41_descr">
        <text>Советский пистолет-пулемет, разработан Георгием Шпагиным, как более дешёвая, надёжная, и упрощённая альтернатива ППД-40 под патрон 7.62x25мм. Сделан, в основном, из штампованных деталей, использует дисковые и коробчатые магазины.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_protecta_name">
        <text>Armsel «Protecta»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_protecta_descr">
        <text>Является переработанным вариантом дробовика 12-го калибра с барабанным магазином Armsel «Striker». Были значительно улучшены удобство использования и надёжность оружия.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_protecta_nimble_name">
        <text>«Protecta-Tactical»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_protecta_nimble_descr">
        <text>Этот вариант дробовика окрашен в лесной камуфляж и снабжён оптическим прицелом. Увеличены точность и скорострельность оружия.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_remington870_name">
        <text>Remington M870</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_remington870_descr">
        <text>Помповый дробовик, широко использующийся гражданским населением для спортивной стрельбы, охоты и самообороны, а также правоохранительными органами и военными по всему миру. Установил рекорд, как самый продаваемый дробовик в истории - по состоянию на 1983 г. было продано более трёх миллионов единиц.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_remington870_express_name">
        <text>Remington M870 «Экспресс»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_remington870_express_descr">
        <text>Является более дешевой и более тяжелой альтернативой оригинального Remington M870, имеет матовое чёрное покрытие и ложу из лиственных пород древесины.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_rg-6_name">
        <text>РГ-6</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_rg-6_descr">
        <text>Представляет собой 40-мм полуавтоматический шестизарядный гранатомет револьверного типа. Был разработан в период между 1993 и 1994 годами, чтобы увеличить огневую мощь пехоты в условиях городского боя.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_rpd_name">
        <text>РПД</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_rpd_descr">
        <text>РПД - ручной пулемёт под патрон 7.62x39мм, разработанный в Советском Союзе Василием Дегтярёвым в качестве замены пулемета ДП - предшественника большинства автоматического оружия. Позже был заменён пулемётами конструкции М.Т.Калашникова.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_rpg7_name">
        <text>РПГ-7</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_rpg7_descr">
        <text>Почти так же узнаваем, как автомат Калашникова. РПГ-7 представляет собой портативный, многоразовый противотанковый реактивный гранатомет, который был в строю в течение более полувека.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_rpk_name">
        <text>РПК</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_rpk_descr">
        <text>Ручной пулемёт под патрон 7.62x39мм пулемет был разработан Михаилом Калашниковым в конце 1950-х годов параллельно с автоматом АКМ. Он был создан в рамках программы по стандартизации стрелкового оружия Советской Армии и пришёл на смену РПД.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_rpk74_name">
        <text>РПК-74</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_rpk74_descr">
        <text>РПК-74 был принят на вооружение в 1974 году вместе с автоматом АК-74 под новый патрон 5.45x39мм с высокой начальной скоростью пули. Создан на основе АК-74, с такими же изменениями, какие были внесены в конструкцию АКМ при создании РПК.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_saiga_name">
        <text>Izhmash Saiga-12</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_saiga_descr">
        <text>Сайга-12 представляет собой дробовик с газоотводным принципом работы автоматики и запиранием ствола поворотом затвора, по образцу автоматов Калашникова, патроны подаются из коробчатого магазина, что позволяет уменьшить время перезарядки и повысить эффективность в бою. Доступен в широком диапазоне конфигураций</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_scar-h_name">
        <text>FN SCAR-H</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_scar-h_descr">
        <text>SCAR-H был разработан FN Herstal для сил SOCOM Соединенных Штатов в рамках конкурса на создание боевой штурмовой винтовки для сил специальных операций. Обозначение «Н», или «Тяжелый», указывает на то, что этот вариант создан под патрон 7.62x51мм.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_sig550_name">
        <text>SIG SG 550</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_sig550_descr">
        <text>Швейцарская штурмовая винтовка под 5.56x45мм патрон НАТО, разработана на базе SG 540. Многие варианты этой винтовки используются вооруженными, специальными и полицейскими силами во многих западных странах.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_sig550_luckygun_name">
        <text>SIG SG 550 «Снайпер»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_sig550_luckygun_descr">
        <text>Снайперский вариант SG 550, который был разработан специально для швейцарских сил безопасности. Эта модель уже не производится и никогда не экспортировалась, как такое оружие нашло свой путь в Зону - это тайна не раскрыта по сей день.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_sig552_name">
        <text>SIG SG 552 «Коммандо»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_sig552_descr">
        <text>Также известный, как 552-2P этот карабин - укороченный вариант SG 550 - выпускался с 1998 по 2008 года и был заменен на SG 553. Несмотря на прекращение производства, огромное количество этого оружия, очевидно, осталось до сих пор.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_sks_name">
        <text>СКС-45</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_sks_descr">
        <text>СКС - советский полуавтоматический карабин под патрон 7.62x39мм с постоянным магазином, заряжаемый при помощи обоймы на 10 патронов. Конструкция во многом опирается на АВС-36, некоторые даже считают его уменьшенным вариантом винтовки Симонова.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_spas12_name">
        <text>Franchi SPAS-12</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_spas12_descr">
        <text>Боевой дробовик производства итальянской компании Franchi. Выпускался с 1979 по 2000 г. Был на вооружении военных и полицейских сил во всём мире, часто использовался для борьбы с беспорядками.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_sr25_name">
        <text>KAC SR-25</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_sr25_descr">
        <text>Винтовка разработанная Юджином Стоунером производства компании Knight's Armament Company. Разработана на базе платформы AR-10 platform, до 60 процентов частей являются взаимозаменяемыми с AR-15 и M16.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_sr3m_name">
        <text>СР-3M</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_sr3m_descr">
        <text>Модернизированный и значительно улучшенный вариант СР-3 «Вихрь», основными отличиями являются новый магазин на 30 патронов с более надежной системой подачи при ведении автоматического огня.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_sv98_name">
        <text>СВ-98</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_sv98_descr">
        <text>СВ-98 представляет собой магазинную снайперскую винтовку с продольно-скользящим затвором. Разработана Владимиром Стронским на основе спортивной винтовки серии «Рекорд 300М» (также производства завода Ижмаш). Таким образом, точность винтовки считается равной лучшим спортивным образцам.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_svd_name">
        <text>СВД</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_svd_descr">
        <text>Полуавтоматическая винтовка, разработанная в Советском Союзе в 60-е годы, когда возможность стрельбы на дальние расстояния была утеряна для обычного вооружения войск. Винтовка с тех пор стала стандартным оружием поддержки пехоты для стран бывшего Варшавского договора.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_svd_nimble_name">
        <text>СВДМ</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_svd_nimble_descr">
        <text>Представляет собой модернизированный вариант СВД. Имеет улучшенную эргономику, регулируемый складной приклад и более толстый и тяжёлый ствол, который обеспечивает гораздо лучшую точность стрельбы.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_svt40_name">
        <text>Токарев СВТ-40</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_svt40_descr">
        <text>СВТ-40 широко применялась во время и после Второй мировой войны. Создавалось это оружие в качестве новой винтовки для Красной Армии. Но после войны в Советском Союзе были приняты на вооружение другие системы - такие, как СКС и АК.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_svu_name">
        <text>ОЦ-03 СВУ</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_svu_descr">
        <text>СВУ представляет собой снайперскую винтовку СВД в конфигурации «буллпап». СВУ была разработана для удовлетворения потребностей сил специального назначения Министерства внутренних дел России - таких, как ОМОН.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_svu_nimble_name">
        <text>ОЦ-03 СВУ «Тактик»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_svu_nimble_descr">
        <text>Этот модифицированный вариант СВУ окрашен в цвет лесного камуфляжа, и имеет постоянно закреплённый оптический прицел. Надульное устройство также было заменено для более эффективного поглощения энергии отдачи.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_toz194_name">
        <text>ТОЗ-194</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_toz194_descr">
        <text>12-ти зарядное помповое ружье выпускающиеся на Тульском оружейном заводе. Разработанное в течение последних лет существования Советского Союза, производство этого оружия началось после того, как закончилась советская эпоха в России. Приобрело определенную популярность у гражданских стрелков в России и Европе.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_toz34_name">
        <text>ТОЗ-34</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_toz34_descr">
        <text>Разработанный в 1964 году Николаем Коровяковым, ТОЗ-34 отличается от других охотничьих дробовиков вертикальным расположением стволов. В 1965 году был удостоен золотой медали на Лейпцигской ярмарке и с тех пор было произведено более одного миллиона единиц этого оружия.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_toz34_nimble_name">
        <text>ТОЗ-34 «Тактик»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_toz34_nimble_descr">
        <text>Этот модифицированный ТОЗ-34 имеет постоянно закреплённый оптический прицел. Хотя сам дробовик не претерпел изменений, это позволяет значительно улучшить точность выстрела на больших расстояниях.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_toz34_obrez_name">
        <text>Обрез ТОЗ-34</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_toz34_obrez_descr">
        <text>Разработанный в 1964 году Николаем Коровяковым, ТОЗ-34 отличается от других охотничьих дробовиков вертикальным расположением стволов. У этого конкретного карабина обрезаны ствол и приклад.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_val_name">
        <text>АС «Вал»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_val_descr">
        <text>АС «Вал» (автомат специальный) был разработан в 1987 году ЦНИИТОЧМАШ. Был в арсенале Армии и КГБ, хотя из-за его дороговизны выпускался в ограниченном количестве.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_vintorez_name">
        <text>ВСС «Винторез»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_vintorez_descr">
        <text>Бесшумная снайперская винтовка, разработанная в конце 1980-х годов ЦНИИТОЧМАШ и предназначенная, в первую очередь, для подразделений спецназа или тайных операций. Превосходит по своим характеристикам АС «Вал», с которым имеет унифицированную конструкцию.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_vintorez_nimble_name">
        <text>Тактический «Винторез»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_vintorez_nimble_descr">
        <text>Тактический вариант ВСС. Не сильно отличается от стандартной модели, но имеет полимерный приклад, вместо деревянного и постоянно закрепленный оптический прицел ПКС-07.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_vityaz_name">
        <text>Витязь-СН</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_vityaz_descr">
        <text>Пистолет-пулемет Витязь-СН под патрон 9х19мм разработан в 2004 году на Ижмаше. Он основан на инженерных решениях АК, что, естественно, обеспечивают высокую степень унификации. Это стандартное оружие для всех российских военных и полицейских сил.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_vsk94_name">
        <text>ВСК-94</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_vsk94_descr">
        <text>Бесшумная снайперская винтовка разработанная в 1995 году Василием Петровичем. ВСК-94 использует такие же боеприпасы 9x39мм и 20-ти зарядные отъёмные магазины, как и 9А-91.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_vssk_name">
        <text>ВССК «Выхлоп»</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_vssk_descr">
        <text>Разработанная в 2002 году для спецподразделений ФСБ, ВССК является магазинным оружием компоновки «буллпап» под дозвуковой патрон 12.7x55мм. Неотъёмный глушитель и большая мощь делают это оружие идеальным для скрытного применения.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_wincheaster1300_name">
        <text>Mossberg M590A1</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_wincheaster1300_descr">
        <text>Предназначенные для использования в жёстких условиях, серия ружей Model 500 и дальнейшие варианты разработаны так, чтобы их было легко чистить и обслуживать. По этим причинам, вполне естественно найти такой дробовик здесь, в Зоне.</text>
    </string>
	
    <string id="st_dxr_wpn_wincheaster1300_trapper_name">
        <text>Daewoo USAS-12</text>
    </string>
    <string id="st_dxr_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
        <text>USAS-12 представляет собой газоотводный автоматический дробовик, предназначенный для обеспечения огневой мощи в ближнем бою, и был разработан в Южной Корее компанией Daewoo Precision Industries в 1980-х годах. Как такое оружие попало в Зону, можно только догадываться.</text>
    </string>
	
</string_table>