<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!---------------------------- doctor --->
	 <string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
        <text>Да, что ты хочешь?.. Стрелок?! Это ты?!</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
        <text>Я рассказал всё, что знаю.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_0">
        <text>Стрелок? Нет, вы меня с кем-то путаете. Я слышал, у вас есть информация о Зоне.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_1">
        <text>Путаю? Ох... Я мог бы дать информацию, которую ты ищешь, но я хочу, чтобы ты сделал кое-что взамен.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_11">
        <text>Хм, и что мне нужно сделать?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_2">
        <text>Зона стала тяжёлым бременем для меня за эти годы, так что я провожу последние дни здесь, в тиши, но приятно было бы увидеть своих старых друзей ещё раз.\n Я боюсь, что Стрелок и Проводник могут быть мертвы, но я бы очень хотел поговорить с Клыком и Призраком, пока ещё есть время. Если ты сможешь найти их и привести сюда, я хорошо вознагражу тебя за твои усилия.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_21">
        <text>Как долго вы здесь живёте? Клык и Призрак легендарные сталкеры, но они оба давно мертвы. Клык был убит наёмником со шрамом на Армейских Складах, а Призрак был найден под Янтарём, в лаборатории Х-16, примерно через год. Неужели вы не знаете?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_3">
         <text>Они оба мертвы? Ты уверен? Я просто... Как же так... нет, нет, я порядке. Что ты хотел узнать?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_31">
        <text>И что, теперь вы мне всё так легко расскажете? Думаю, вы просто впустую тратите моё время.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_4">
        <text>Подожди! Не уходи. Я просто не ожидал, что они мертвы. Стрелок не посещал меня уже давно, так что я не думаю, что его дела обстоят значительно лучше...  Когда он последний раз пришёл в гости, он дал мне ключ и координаты тайника в Припяти. Вот, возьми. Теперь оно мне ни к чему. Возможно, это поможет тебе.\n Он говорил что-то о Монолите. Я тогда мало что понимал из его слов, и я не слишком уверен, что он тоже. И ещё... Он потратил много времени на поиски разгадок тайн Зоны в подземных лабораториях. Не исключено, что ответы на кое-какие вопросы всё ещё находятся где-то там.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_41">
        <text>Понимаю. Спасибо, я ценю вашу помощь.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_5">
        <text>А теперь иди, оставь старика в покое.</text>
    </string>
    <string id="mar_base_owl_stalker_trader_start_dialog_1">
       <text>Нужна снаряга? Информация?.. Или, может быть, ты хочешь продать информацию?</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_0">
        <text>Мне нужна медицинская помощь.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_1">
        <text>Ладно, я посмотрю что можно сделать..</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_11">
        <text>[далее...]</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_111">
        <text>Не так уж и больно, правда? Можешь идти.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_2">
        <text>Так, давай глянем... Ранений нет... Никаких признаков радиационного облучения. Думаю, всё в порядке, можешь идти.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_start_1">
        <text>Что привело тебя сюда?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_1">
        <text>О, новые лица! Меня здесь Наливайко кличут, я местный бармен - кто же ещё? С удовольствием отвечу на все твои вопросы. Нужна будет работенка, или новости последние услышать захочешь - подходи, поговорим.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_2">
        <text>Здорово, сталкер! Нужно что?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_tech_start_1">
        <text>Приветствую, сталкер. Могу чем-то помочь? С хорошими инструментами в Зоне напряг, но я пока могу починить твою снарягу, или сделать простенькие апгрейды.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_background">
        <text>Я проводником был, хочешь верь, хочешь нет. В основном здесь, на Болотах, но часто приходилось отводить клиентов и поглубже в Зону. Но всё это было до того, как мы обнаружили этого проклятого наёмника, почти утонувшего в камышах возле железки, с полным ртом болотной воды. Он оказался нужен для каких-то дел нашим лидерам, Лебедеву и Каланче. Но они явно не доверяли ему до конца - каждый день я должен был водить его с повязкой на глазах до рыбацкой деревушки и обратно, которая не более чем в пяти минутах ходьбы отсюда. А потом, в течение всего лишь нескольких недель, ему каким-то образом удалось убедить большинство наших и наше руководство идти к ЧАЭС. Само собой разумеется,что ни он, ни большая часть нашей группировки не вернулись из своего безумного похода - сгинули вместе с командирами.\n Теперь мне некого водить, но есть кого лечить.\n И вот я здесь. Всё из-за этого чёртова сумасшедшего наёмника.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_barman_background">
        <text>Я бармен. Продаю еду и выпивку, а также заведую местным радио. Работа, конечно, не предел мечтаний, но всё лучше, чем по топям лазить. Раньше служил делу «Долга», да... В одном рейде выброс тут, на Болотах, и настиг, так я и застрял здесь. Мы пытались с выжившими ребятами прорваться на север, но нарвались на бандитов, и я оказался одним из немногих, кто не получил пулю. Чудом наткнулись на эту базу и присоединились к «Чистому Небу». Выхода не было - это было лучше, чем умереть в луже где-нибудь. Первые несколько недель простым бойцом отбивался от тех же бандитов и монстров на точках, а потом свезло - Холод предложил за стойку бара встать. Естественно, что я согласился - хавка да напитки куда интересней пуль да клыков. Но что-то я заболтался. Может, по рюмочке холодненькой?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_trader_background">
        <text>Меня зовут Дрозд, я в Зоне уже много лет. Пришёл сюда за богатством, как и все. \nСлучай свёл меня с Шустрым, мы стали работать вместе и обнаружили много общих талантов. Оба завели много полезных связей, хорошо нажились на обороте товаров в и из Зоны и продаже информации.\nИ когда с бизнесом на севере стало туго, мы последовали на юг. Удалось найти себе хорошее место здесь, после того, как Шустрый рекомендовал меня Холоду. Он ведь раньше был членом «Чистого Неба», не знал? Всё это даёт нам обоим неплохие возможности: у нас есть доступ к армейской контрабанде по маршруту через Болота, да и «Чистое Небо» получает первый выбор из всего, что проходит через наши руки - все только в выигрыше. При случае наведайся к нему, я слышал, что он вроде неплохо устроился в деревне новичков. Если надо заполучить хорошее оружие или снаряжение - он именно тот, кто нужен.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_tech_background">
        <text>Фамилия моя Новиков, но ребята кличут Серый. Я тот, кто чинит тут всё - от чихающего дизель-генератора и не морозящего барного холодильника, до заклинившего пистолета или продырявленного броника. Вообще-то я тут работал ещё давно, до того злополучного рейда. После разгрома группировки ушёл к учёным на Юпитер, там по контракту ишачил. Потом услышал, что кто-то из наших уцелел и вновь возрождает базу. Тут как раз мой контракт подошёл к концу, и я вернулся сюда. С моими умениями да ещё и контактами у научников Холод меня без разговоров взял, да ещё и хочет теперь вернуться к нашим старым исследованиям. Кстати, если вы знакомы с местными аномалиями и хотите подзаработать, поговорите с Дроздом.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_leader_background">
        <text>Ну, давай знакомиться. С чего бы начать? В этих краях меня Холодом кличут - местный старожил, так сказать. Когда-то давно был барменом, но после того, что случилось с Лебедевым, Сусловым и основным отрядом, начался тут разброд по поводу того,кто главным будет. Долгие и напряженные переговоры, не без помощи запасов из бара разумеется, закончились единогласными выборами моей кандидатуры. Одно время прям из-за стойки и руководил. Но потом нашел себе замену - и теперь только командирствую. Опять же, «старички» вроде Новикова помогают... Так что, потихоньку восстанавливаем мощь группировки.</text> 
    </string>
	<string id="marsh_csky_history_ask1">
		<text>Расскажи мне о «Чистом Небе».</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_ask2">
		<text>Что рассказать?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed1">
		<text>Как группировка смогла выжить?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed2">
		<text>Да, группировка едва не погибла - большинство наших ребят были уничтожены на ЧАЭС. А те, кто выжил, после выброса спасались где могли, по всей территории Зоны Отчуждения - но мы тогда этого ещё не знали. У нас самих тут на Болотах ад был. Когда все поняли, что выбросом нас тут заперло на неопределенный срок, люди как с ума посходили.  Кто-то скурвился и к бандитам переметнулся, кто-то поддался панике и погиб от аномалий или мутантов, но всё-таки большинство к нам на Базу прибились. Ну, потом всё утряслось, новички к нам пошли -  харчей и припасов у нас в достатке было. А потом и слухи дошли о гибели командования - стало очевидно, что нам нужен новый лидер. Я взял на себя это бремя. Попросил Наливайко, бывшего «долговца», заработать себе имя в короткий промежуток времени, чтобы поставить на своём месте в баре надёжного человека, и он согласился. Постепенно расставил людей и по другим ключевым постам. Через несколько месяцев с бандюками разобрались - повыжимали их со стратегических точек. Вот теперь подумываем дальше двигаться - благо дело, сил и на защиту Болот хватает, и на дальнейшую экспансию.</text>
	</string>
</string_table>
