<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- yan_ecolog_kruglov   -->
	<string id="yan_ecolog_kruglov_start_dialog_1">
		<text>Приветствую, сталкер.</text>
	</string>
<!-- yan_ecolog_semenov   -->
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_1">
		<text>Да, Вам что-то нужно?</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_yan_ecolog_semenov_task_1">
		<text>Всё ещё недостаточно данных. Нужно найти ещё парочку мутантов.</text>
	</string>
<!-- yan_ecolog_vasilyev   -->
	<string id="yan_ecolog_vasilyev_start_dialog_1">
		<text>Здравствуй, сталкер.</text>
	</string>
<!-- yan_stalker_sakharov -->
	<string id="st_yan_saharov_message_about_storm">
		<text>Сталкер, помогите нам! Наш бункер атакуют зомби! Вы ведь в состоянии пережить этот всплеск пси-излучения!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_saharov_message_free_upgrade">
		<text>Сталкер, Вы спасли нас! Наш бункер определённо ждала бы гибель, если бы не Ваша помощь. В качестве благодарности я берусь отладить Вам пси-шлем.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_start_1">
		<text>Здравствуйте, молодой человек, что привело Вас ко мне?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_brain_scorcher">
		<text>Расскажите о Выжигателе Мозгов.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_brain_scorcher">
		<text>Хмм, дело в том, что мы пока не подходили близко к объекту, так что большинство того, что мы о знаем об установке - лишь слухи и теории. Единственное, что мы знаем более-менее точно - это последствия её воздействия на человека. Похоже, она неким образом влияет на разум любого, кто подошёл слишком близко. Основными симптомами воздействия являются мигрень, галлюцинации, «туннельное зрение» и, как бы непрофессионально это ни звучало, зомбирование. Я бы назвал эту установку дистанционным пси-излучателем, однако, прежде чем делать какие-либо выводы, необходимо провести более глубокие исследования этой установки.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_psi_helmet">
		<text>Профессор, мне нужен пси-шлем. Мне нужно пробраться за Выжигатель, а без должной защиты это невозможно.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet">
		<text>Я полагаю, Вы осознаёте степень риска, не так ли? Впрочем, думаю, иначе Вы бы меня не спрашивали... Ну что же, у нас есть одна модель, над которой мы сейчас работаем, но она ещё не закончена и требует настройки. Мы, конечно, можем отдать Вам прототип прямо сейчас, что обойдётся Вам в 10000 рублей, но в таком случае Вам придётся работать с непроверенным оборудованием, что очень рискованно! Есть ещё один вариант - мы можем ускорить процесс калибровки, но на это потребуются дополнительные средства и время. Это будет стоить 17500 рублей. Мы немедленно приступим к калибровке и где-то через два дня Ваш шлем будет готов.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet_free">
		<text>Я полагаю, Вы осознаёте риск нахождения в этих пси-нестабильных районах, не так ли?..Впрочем, думаю, иначе Вы бы меня не спрашивали... Ну что же, у нас есть одна модель, над которой мы сейчас работаем, но она ещё не закончена и требует настройки.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_1">
		<text>Я не могу столько ждать, давайте прототип.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_1">
		<text>Если Вы настаиваете... Но я всё же считаю, что Вам необходимо перестраховаться. Знаете, мне бы не хотелось брать на себя ответственность в случае неудачи... Если во время использования прототипа Вы почувствуете, что защита не работает должным образом - немедленно возвращайтесь к нам, я могу откалибровать шлем в любой момент... Что ж, прототип обойдётся Вам в 10000 рублей.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_2">
		<text>Вот деньги. Спасибо, профессор!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_2">
		<text>Хорошо. Но я бы советовал Вам сначала его протестировать. Помогите нам отключить пси-установку в лаборатории к северу отсюда, пожалуйста. Будем надеяться, что он сможет защитить ваше сознание...</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_3">
		<text>Я всё-таки хотел бы, чтобы Вы закончили свою работу. Не могли бы Вы настроить мой шлем?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_3">
		<text>Знали бы Вы, какое облегчение принесли мне и моим коллегам. Калибровка шлема значительно уменьшит риск Вашей смерти, и мы бы не хотели чувствовать себя виновными в том, что продали вам недоделку... Так как Вы уже оплатили прототип, окончательная настройка будет стоить вам 8000 рублей и займёт примерно два дня.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_1">
		<text>Надеюсь, оно того стоит.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1">
		<text>Не сомневайтесь, молодой человек. Калибровка шлема позволит добиться максимальной защиты от пси-излучения. Вы сможете свободно бродить по всей Зоне, без какого-либо ущерба рассудку! Итак... Шлем обойдётся вам примерно в 17500 рублей.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1_free">
		<text>Не сомневайтесь, молодой человек. Калибровка шлема позволит добиться максимальной защиты от пси-излучения. Вы сможете свободно бродить по всей Зоне, без какого-либо ущерба рассудку, его пси-защитный потенциал будет максимальным. Так как Вы помогли нам, я дам Вам устройство бесплатно.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_2">
		<text>Хорошо, я буду ждать полностью откалиброванного пси-шлема. Колдуйте.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_2">
		<text>Спасибо Вам, сталкер. Я начну калибровку в ближайшее время. Приходите через пару дней.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_3">
		<text>Мой шлем уже готов?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3">
		<text>Да! Держите. Но я бы советовал Вам сначала его протестировать. Помогите нам отключить пси-установку в лаборатории к северу отсюда, пожалуйста. Шлем должен вас защитить.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3_1">
		<text>Ещё нет, зайдите позже.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_3_1">
		<text>Я подумаю над этим.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_3_1">
		<text>Отлично. Не волнуйтесь, ваш шлем будет ждать вас здесь.</text>
	</string>
<!------------------- yan_merc_guards --------------------->
	<string id="yan_merc_guards_start_2">
		<text>Братан, ты зашёл не в то место! И лучше бы тебе побыстрее свалить, пока мы добрые.</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_3">
		<text>Ты проблем, что ли, ищешь? Вали, пока цел!</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_4">
		<text>Потеряйся, пока я тебе пулю в лоб не всадил!</text>
	</string>
</string_table>
