<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>


<!--			-- Clear Sky --				-->

	<string id="csky_novice_outfit_name">
		<text>Кожаная куртка ЧН</text>
	</string>
	<string id="csky_light_novice_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-3a</text>
	</string>
	<string id="csky_light_novice_outfit_description">
		<text>Данный бронекостюм разрабатывался для проведения исследовательских экспедиций в областях с аномальной активностью, поэтому снабжён контейнером для артефактов. Также использование специальной пропитки материалов повысило устойчивость к аномальным воздействиям.</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-2</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Данный бронежилет разрабатывался для проведения поисковых операций в областях с низкой аномальной активностью. Использование довольно качественных материалов повысило устойчивость к износу. Снабжён двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="csky_medium_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-1а</text>
	</string>
	<string id="csky_medium_outfit_description">
		<text>Штатная экипировка штурмовых отрядов «Чистого неба». Бронежилет способен остановить пистолетную пулю, а встроеный брезентовый комбинезон с особой пропиткой обеспечивает хорошую защиту от аномальных воздействий. Снабжен встроеным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-1б</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Военный бронежилет с дополнительной «разгрузкой» и двумя встроенными контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="csky_3b_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-3б</text>
	</string>
	<string id="csky_3b_outfit_description">
		<text>Штатная экипировка штурмовых отрядов «Чистого неба». Бронежилет способен остановить пистолетную пулю, комбинезон из арамидной ткани с особой пропиткой обеспечивает хорошую защиту от аномальных воздействий. Снабжён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>

<!--			-- Ecologist --				-->




	<string id="ecolog_outfit_orn_name">
		<text>Комбинезон ССП-99 «Эколог»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_orn_description">
		<text>Созданный для работы в условиях Зоны костюм защиты ССП-99. Используется экспедициями учёных и сотрудничающих с ними сталкеров-экологов. Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. Не рассчитан на ведение боевых действий, поэтому не обеспечивает надежной защиты от пуль или осколков. Оснащается двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_grn_name">
		<text>Защитный комбинезон ССП-99М</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_grn_description">
		<text>Высококачественный модифицированный вариант комбинезона ССП-99. Добавлены керамико-органопластиковые бронепанели для защиты торса от пулевого и осколочного повреждения. Предназначен для экипировки охраны научных экспедиций. Оснащается двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="ecologist_guard_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон «Восход»</text>
	</string>

	<string id="ecologist_guard_outfit_description">
		<text>Удачная комбинация прорезиненной баллистической ткани и монолитных керамико-органопластиковых бронепанелей. Создан на базе сталкерской «Зари» для научных сотрудников. Оснащается двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>




<!--			-- Duty --				-->


	<string id="dolg_novice_outfit_name">
		<text>Кожаная куртка «Долга»</text>
	</string>

	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>ПС5-М «Универсальная защита»</text>
	</string>

	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Современная модель комбинезона «Долга». Больше подходит новобранцам из сталкеров, которые привыкли к относительно лёгким костюмам. В отличие от серии ПС3, имеет противоосколочную мягкую броню из кевлара. Обеспечивает слабую защиту от аномального воздействия, но при этом способен остановить пистолетную пулю. Контейнеры для артефактов не предусмотрены, зато возможна установка различных вспомогательных систем.</text>
	</string>

	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>ПС3-9Д «Броня Долга»</text>
	</string>

	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Ранняя модель комбинезона «Долга» - бронежилет спецназа серии ПС3-9, приспособленный для использования в условиях Зоны. Правильное комбинирование жестких и гибких элементов позволило обеспечить максимально возможный уровень защиты при сохранении удобства эксплуатации и мобильности бойца. Способен защитить от автоматной пули, но очень громоздкий и почти не обеспечивает защиту от аномальных воздействий. Установка контейнеров для артефактов не предусмотрена, зато возможна установка различных вспомогательных систем.</text>
	</string>

	<string id="dolg_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет «Долга»</text>
	</string>

	<string id="dolg_exo_outfit_description">
		<text>Долговцы предпочитают использовать тяжелые материалы для лучшей защиты от пуль, что буквально превращает носителя этой брони в танк. В состав брони входят жесткие металлические, пластиковые и керамические плиты, а также гибкие элементы из арамидной ткани. Недостатком является очень низкая защита от аномалий, из-за чего даже самые слабые из них могут в миг уничтожить этот танк.</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>ПС3-9МД «Универсальная защита»</text>
	</string>

	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>Замечательный защитный костюм для Зоны. Сталкеры ценят его за сочетание отличных противоаномальных качеств и противопулевой защиты. Включает костюм ПСЗ-9д, систему дыхания закрытого типа и интегрированную систему защиты от аномалий. Обеспечивает качественную защиту от пуль и осколков. Не оснащён контейнером  для артефактов.</text>
	</string>



<!--			-- Freedom --				-->


	<string id="svoboda_novice_outfit_name">
		<text>Кожаная куртка для новичков</text>
	</string>

	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>«Страж Свободы»</text>
	</string>

	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера с усиленным бронежилетом, производимый ремесленниками группировки «Свобода», - удачное сочетание боевой и аномальной защит. Встроенный бронежилет из бронепластин и нескольких слоёв ткани «Twaron» способен остановить пистолетную пулю. Для защиты от аномальных воздействий ткань костюма пропитана составом «Суверен». Оснащён контейнером для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>«Ветер Свободы»</text>
	</string>

	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Предельно облегчённый костюм сталкера, производимый ремесленниками группировки «Свобода». Для пошива используется ткань «Twaron», обработанная составом «Горизонт», который значительно повышает защитные свойства в условиях аномальной активности. Оснащён встроенным бронежилетом и одним контейнером для артефактов.</text>
	</string>

  	<string id="svoboda_heavy_outfit_2_name">
    		<text>ПС4-5М «Свобода» М2</text>
  	</string>

  	<string id="svoboda_heavy_outfit_2_description">
    		<text>Модернизированная версия комбинезона Свободы. Средний армейский бронежилет плюс накладные усиливающие циркониевые элементы дают неплохую защиту от автоматных пуль и осколков на различных дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоёв: специально обработанной кожи и арамидной ткани «Twaron». Даёт некоторую защиту от различных аномальных воздействий и радиации. Оснащен контейнером для артефактов.</text>
  	</string>

  	<string id="svoboda_exo_outfit_name">
    		<text>Экзоскелет «Свободы»</text>
  	</string>

  	<string id="svoboda_exo_outfit_description">
    		<text>Модернизация обычного экзоскелета. Применение более лёгких материалов позволило снизить массу костюма, правда с небольшим ущербом для пулестойкости. Обладает присущей всем костюмам «Свободы» хорошей аномальной защитой, из-за чего единственным недостатком этой брони является лишь ослабленный бронежилет. Оснащён контейнером для артефактов.</text>
  	</string>
	<string id="svoboda_scientific_outfit_name">
		<text>ПС4-9МС «Аномальная защита»</text>
	</string>

	<string id="svoboda_scientific_outfit_description">
		<text>Используются «свободовцами» для полевых исследований в Зоне. Замкнутая система дыхания и специальные композитные материалы обеспечивают превосходную защиту от вредного излучения и аномальных эффектов. Встроенный бронежилет из бронепластин и нескольких слоёв ткани «Twaron» способен остановить пистолетную пулю, но не более, так что костюм слабо подходит для активных боевых действий. Встроен  контейнер для артефактов.</text>
	</string>





<!--			-- Loner --				-->



	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Кожаная куртка</text>
	</string>

	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Обычная плотная кожаная куртка, каких много. Кожа дает небольшую защиту от огня или когтей, но против аномалий и радиации совершенно бесполезна.</text>
	</string>

	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Заря»</text>
	</string>

	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Производимый «народными умельцами» комбинезон «Заря» представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета и комбинезона из арамидной ткани. Несмотря на то, что костюм едва защищает от пистолетных пуль, пользуется популярностью из-за малой цены и высокого потенциала к модификации. Оснащается контейнером для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>

	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство так и не попал, в виду чрезвычайной дороговизны и некоторых ошибок в проектировании. Противогаз S10 заменен на более упрощенный N10. Не смотря на это, выпускается малыми партиями на подпольных предприятиях за пределами Украины. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон «СЕВА»</text>
	</string>

	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Производимый в одном из киевских оборонных НИИ, предоставляет отличную альтернативу комбинезонам сталкеров, изготовленным в кустарных условиях. Встроенный бронежилет способен остановить только пистолетную пулю, однако система защиты от аномальных воздействий по праву считается непревзойдённой. Из-за возможности самостоятельной модернизации и встроенного контейнера для артефактов .Многие опытные сталкеры отдают предпочтение именно этой модели.</text>
	</string>

<!--			-- Mercenary --				-->

	<string id="merc_novice_outfit_name">
		<text>Форма рекрута</text>
	</string>

  	<string id="merc_outfit_description">
    		<text>Комбинезон сталкера из группировки «Наёмники». За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счёт специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. Два встроенных контейнера для артефактов.</text>
  	</string>

 	<string id="merc_outfit_name">
    		<text>Комбинезон Наёмника</text>
  	</string>

	<string id="merc_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет наёмников</text>
	</string>

	<string id="merc_exo_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета западного производства, раскрашенный в цвета группировки. Пользуется популярностью среди наёмников-ветеранов. Оснащен двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="merc_scientific_outfit_name">
		<text>ПС3-9Н «Универсальный боец»</text>
	</string>

	<string id="merc_scientific_outfit_description">
		<text>Костюм для отрядов наёмников,  разработанный специально для выполнения заданий в зонах с сильной аномальной активностью. Система с замкнутым циклом регенерации воздуха и встроенную систему подавления действий аномальных полей. Обеспечивает хорошую защиту от пулевых и осколочных ранений, но для крупномасштабных военных действий не подходит. Может похвастаться двумя встроенными  контейнерами для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="merc_stalker_outfit_name">
		<text>«Восхождение»</text>
	</string>
	<string id="merc_stalker_outfit_description">
		<text>Несмотря на отсутствие защиты от чего-либо посерьёзнее пистолетной пули, этот окрашенный в тёмные цвета костюм пользуется большой популярностью среди наёмников из-за низкой стоимости и модификационного потенциала. Поставляется со встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
<!--			-- Monolith--				-->



	<string id="monolith_novice_outfit_name">
		<text>Одеяние послушника</text>
	</string>

	<string id="monolith_scientific_outfit_name">
           <text>Комбинезон «Пророк»</text>
	</string>
	<string id="monolith_scientific_outfit_description">
           <text>Комбинезон сталкера группировки «Монолит». Производитель неизвестен. Имеет противоосколочный бронежилет неизвестного происхождения, а также уникальные модификации, уменьшающие воздействие радиации. Оснащен двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="monolith_exo_outfit_name">
          <text>Экзоскелет «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="monolith_exo_outfit_description">
          <text>Технология и место производства неизвестны. Ориентирован на активные боевые действия. Включает в себя бронежилет неизвестного происхождения и уникальную защиту от радиации. Оснащён двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="monolith_outfit_name">
          <text>Комбинезон Монолита «Гранит М1»</text>
	</string>
	<string id="monolith_outfit_description">
          <text>Комбинезон сталкера группировки «Монолит». Производитель неизвестен. По структуре напоминает широко распространённые среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия и аномальной активности. Оснащен двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>


<!--			-- Bandit --				-->


	<string id="bandit_novice_outfit_name">
		<text>Бандитская куртка</text>
	</string>

	<string id="bandit_novice_outfit_description">
		<text>Традиционная одежда бандита - кожаная куртка со вшитыми броневыми элементами. Обеспечивает некоторую защиту владельца от вредных воздействий - впрочем, крайне недостаточную в суровых условиях Зоны.</text>
	</string>

	<string id="trenchcoat_outfit_name">
		<text>Кожаный плащ</text>
	</string>

	<string id="trenchcoat_outfit_description">
		<text>Обычный плащ из чёрной кожи. Особенной защиты носителю не обеспечивает, разве что не даст замёрзнуть ночью и смягчит укус слепой собаки. Достаточно неудобен, но, тем не менее, часто используется бандитами - возможно, исключительно из-за внешнего вида.</text>
	</string>

	<string id="banditmerc_outfit_name">
		<text>Бандитский комбез</text>
	</string>

	<string id="banditmerc_outfit_description">
		<text>Трофейный или украденный со складов наёмничий комбинезон. Бандитский вариант данного костюма быстрее изнашивается, предоставляя менее адекватную защиту по всем характеристикам, однако стоит намного дешевле, да и овладеть им гораздо проще.</text>
	</string>
	<string id="bandit_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет бандитов</text>
	</string>

	<string id="bandit_exo_outfit_description">
		<text>Стандартный экзоскелет, слегка изменённый «пацанами»- использованы облегчённые материалы, что позволило снизить вес. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>



<!--			-- Military --				-->


	<string id="military_novice_outfit_name">
		<text>Обмундирование призывника</text>
	</string>


	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронежилет «Берилл-5М»</text>
	</string>

	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Модифицированный для работы в условиях Зоны армейский бронежилет серии ПС5 с бериллиевым напылением титановых бронепанелей. Неплохая защита от автоматных пуль и осколков на средних и дальних дистанциях. Предназначен для проведения штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном, но малоэффективен в условиях высокой аномальной активности. К сталкерам попадает через военных, которые меняют армейское имущество на хабар. Не оснащается контейнерами для артефактов.</text>
	</string>

		<string id="commander_outfit_name">
		<text>Бронекостюм СКАТ-9M</text>
	</string>

	<string id="commander_outfit_description">
		<text>Скат-9М - пуленепробиваемый военный костюм, который предназначен для штурмовых операций в зонах аномальной активности. Включает в себя тяжелый пуленепробиваемый тактический жилет, обеспечивающий отличную защиту от пуль и осколков, и встроенную передовую защиту от аномалий. И всё это не уменьшает подвижности солдата. Этот костюм является довольно большой редкостью в Зоне. Очень немногие сталкеры могут сказать, что имеют привилегию носить его.</text>
	</string>

	<string id="military_outfit_name">
		<text>Армейский бронекостюм «Булат»</text>
	</string>

	<string id="military_outfit_description">
		<text>Современный армейский бронекостюм для проведения штурмовых операций в зонах аномальной активности. Бронезащитные элементы изготавливаются из баллистической ткани, для которой в качестве основы используется высокопрочное волокно «Армос» с масловодоотталкивающей обработкой. Компоненты: тяжёлый бронежилет серии ПСЗ-12п, комбинезон аномальной защиты и компенсационный костюм. Предоставляет великолепную защиту от пуль и осколков и при этом удобен, почти не ограничивает подвижность носителя. Не оснащается контейнерами для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="military_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет военных</text>
	</string>

	<string id="military_exo_outfit_description">
		<text>Превращает своего владельца в настоящий ходячий танк. Использованы керамические бронепанели 4 класса защиты, поясные крепления в боковой части имеют защитные экраны, обеспечивающие защиту боков, что повлекло за собой значительное увеличение веса. Стандартно комплектуется противогазом S10. Оснащен устройством для питья, позволяющем пить воду бойцу, находящемуся долгое время в зараженной окружающей среде. Единственные недостатки - очень слабая защита от аномалий и нет контейнера для артефактов.</text>
	</string>


<!--			-- Helmet --				-->


	<string id="st_helm_battle">
		<text>Шлем «Сфера М12»</text>
	</string>

	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>Шлем отделан титано-алюминиевой тканью, что обеспечивает хорошую защиту от огнестрельного оружия и так же малую от пси-излучения. В комплект идёт бронемаска со встроенным респиратором и ПНВ первого поколения. Поддерживает установку одного 40-миллимитрового фильтра от противогазов серии ПМК. M12 является одним из самых защищённых шлемов, доступных в Зоне, его основная задача - защита головы владельца ценой значительного увеличения массы.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Стальной шлем «Витязь-С»</text>
	</string>

	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Элемент боевой экипировки специальных подразделений МВД. Не обеспечивает защиту от аномалий или радиации, но способен отклонить прилетевшую по касательной пулю. В комплект шлема входит не только сам шлем, но и противоосколочные очки. Спросом в Зоне пользовался только в период первых столкновений между группировками.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_protective">
		<text>Шлем «Заслон»</text>
	</string>

	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Лёгкий шлем с герметичным забралом, предназначенный для защиты лица от некоторых аномальных воздействий. Судя по технологии, разработан тем же оборонным НИИ, что и комбинезон «СЕВА», предположительно, для применения в комплекте с армейскими защитными костюмами.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Противогаз ЭО-20 ПБФ</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Стандартный противогаз, предназначенный для фильтрации из воздуха радиоактивной пыли и отравляющих веществ. Широко используется как новичками, так и ветеранами всех группировок ввиду своей функциональной незаменимости. Не оснащён защитой от пуль, осколков и механических воздействий.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Тактический шлем «Сфера 08»</text>
	</string>

	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Современный, высококачественный шлем западного образца со встроенной системой фильтрации воздуха. Предназначен для обеспечения командира подразделения максимальным количеством тактической информации при установке соответствующей электронной «начинки». Отличается усиленной конструкцией, также оснащён многослойной кевларовой защитой, противогазом XM40 и прибором ночного виденья первого поколения.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_m40">
		<text>Противогаз М40</text>
	</string>

	<string id="st_helm_m40_descr">
		<text>Данный противогаз - результат программы разработки преемника защитных масок серии М-17, возвращающийся к стандартной конструкции с внешним боковым расположением фильтров. Основное нововведение - фильтр может устанавливаться как слева, так и справа. Снабжён питьевой системой. Неэффективен при недостатке кислорода и в присутствии аммиака. Не защищает от аномальной активности, однако имеет неплохую пулестойкость. Часто идет в комплекте с комбинезонами наёмников.</text>
	</string>


<!--			-- Addon --			-->

	<string id="trenchcoat_brown_outfit_name">
		<text>Плащ</text>
	</string>
	<string id="trenchcoat_brown_outfit_description">
		<text>Не имеет особых свойств, кроме возможности согреть ночью владельца или защитить его от укуса слепой собаки. Хотя плащ не особенно комфортен, он часто используется бандитами - либо потому, что он позволяет им прятаться в темноте, или просто из-за его «крутого» внешнего вида.</text>
	</string>

	<string id="army_outfit_name">
		<text>Военная униформа</text>
	</string>
	<string id="army_outfit_description">
		<text>Защитное снаряжение, выделяемое правительственными чиновниками по самой низкой цене. Немного увеличивает защиту от пуль, осколков и укусов. Для военнослужащих, проходящих службу в Зоне, это так же эффективно, как и ходьба голым среди пуль и аномалий.</text>
	</string>

 	<string id="barmerc_outfit_name">
    		<text>Бронежилет «100 рентген»</text>
  	</string>
  	<string id="barmerc_outfit_description">
    		<text>Этот бронежилет создан на основе комбинезона наемников. Благодаря специальной обработке ткани, значительно усилена броня. Используется охраной в Баре. Защитные свойства несколько лучше, чем у бронекостюмов «Долга».</text>
  	</string>

	<string id="cs_scientific_outfit_name">
		<text>Исследовательский костюм «Чистого Неба»</text>
	</string>
	<string id="cs_scientific_outfit_description">
		<text>Представляет отличную альтернативу комбинезонам сталкеров, изготовленным в кустарных условиях. Встроенный бронежилет способен остановить только пистолетную пулю, однако система защиты от аномальных воздействий по праву считается непревзойдённой. Из-за возможности самостоятельной модернизации и встроенного контейнера для артефактов многие опытные сталкеры отдают предпочтение именно этой модели.</text>
	</string>
	
	<string id="nbc_outfit_name">
		<text>NBC комбинезон</text>
	</string>
	<string id="nbc_outfit_description">
		<text>Этот костюм, произведенный одним из оборонных НИИ Киева, является продвинутой версией стандартного костюма «Восход». Состоит из кевларового бронежилета 3-го класса и 5 подсумков. Оснащён противогазом ГП-5. Поставляется со встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="cs_nbc_outfit_name">
		<text>NBC комбинезон «Чистого Неба»</text>
	</string>
	<string id="cs_nbc_outfit_description">
		<text> Состоит из кевларового бронежилета 3-го класса и 5 подсумков. Оснащён противогазом ГП-5. Поставляется со встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="monolith_nbc_outfit_name">
		<text>NBC костюм «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="monolith_nbc_outfit_description">
		<text>Продвинутая версия стандартного костюма бойцов «Монолита».Состоит из кевларового бронежилета 3-го класса и 5 подсумков. Оснащён противогазом ГП-5. Поставляется со встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="radiation_outfit_name">
		<text>«Радио-Защита»</text>
	</string>
	<string id="radiation_outfit_description">
		<text>Этот костюм, производимый одним из киевских оборонных НИИ - лучший в технологии личной защиты. Состоит из трех элементов - тактический шлем, тяжелый бронированных жилет и усиленный комбинезон. Жилет состоит из нескольких толстых слоев кевлара и может быть усилен с помощью титановые или стальных пластин. Поставляется со встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_radiation_outfit_name">
		<text>Антирад «Долга»</text>
	</string>
	<string id="dolg_radiation_outfit_description">
		<text>Одно из лучших средств индивидуальной защиты. Состоит из трех элементов - тактический шлем, тяжелый бронированных жилет и усиленный комбинезон. Жилет состоит из нескольких толстых слоев кевлара и может быть усилен с помощью титановых или стальных пластин.  Не оснащён контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="svoboda_radiation_outfit_name">
		<text>Антирад «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_radiation_outfit_description">
		<text>Одно из лучших средств индивидуальной защиты. Состоит из трех элементов - тактический шлем, тяжелый бронированных жилет и усиленный комбинезон. Жилет состоит из нескольких толстых слоев кевлара и может быть усилен с помощью титановых или стальных пластин. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="merc_radiation_outfit_name">
		<text>Антирад наёмников</text>
	</string>
	<string id="merc_radiation_outfit_description">
		<text>Одно из лучших средств индивидуальной защиты. Состоит из трех элементов - тактический шлем, тяжелый бронированных жилет и усиленный комбинезон. Жилет состоит из нескольких толстых слоев кевлара и может быть усилен с помощью титановых или стальных пластин. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="monolith_radiation_outfit_name">
		<text>«Владыко»</text>
	</string>
	<string id="monolith_radiation_outfit_description">
		<text>Одно из лучших средств индивидуальной защиты «Монолита». Состоит из трех элементов - тактический шлем, тяжелый бронированных жилет и усиленный комбинезон. Жилет состоит из нескольких толстых слоев кевлара и может быть усилен с помощью титановых или стальных пластин. Оснащён двумя встроенными контейнерами для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="isg_outfit_name">
		<text>«Исследователь»</text>
	</string>
	<string id="isg_outfit_description">
		<text>Представляет собой сочетание слоистой прорезиненной ткани с подкладкой из плексигласа и встроенного бронежилета. Создан по образцу популярного костюма «Восход» специально для научных экспедиций. Поставляется со встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="isg_scientific_outfit_name">
		<text>+СЕВА+</text>
	</string>
	<string id="isg_scientific_outfit_description">
		<text>Модернизированный в одном из киевских оборонных НИИ, ставший уже легендарным, комбинезон СЕВА. Встроенный бронежилет способен остановить только пистолетную пулю, однако система защиты от аномальных воздействий по праву считается непревзойдённой. Из-за возможности самостоятельной модернизации и встроенного контейнера для артефактов. Многие опытные сталкеры отдают предпочтение именно этой модели.</text>
	</string>

	<string id="bandit_specops_outfit_name">
		<text>«Рейдер»</text>
	</string>
	<string id="bandit_specops_outfit_description">
		<text>Заметно улучшенная версия бронежилетов серии ПС3-9Д. Включает в себя обновления для защиты от аномалий и радиации. Используется в основном «авторитетами» и главарями банд.</text>
	</string>
	
	<string id="cs_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет «Рассвет»</text>
	</string>
	<string id="cs_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет группировки «Чистое Небо». Основан на секретных военных разработках. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_tactic_2">
		<text>Тактический шлем M12</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_2_descr">
		<text>Алюминиево-титановый шлем с карманами для стальных бронеэлементов и бронемаской, обеспечивающий максимально возможную защиту головы. Обычно поставляется в комплекте с бронежилетами класса ПС3. Довольно редко встречается в Зоне из-за ограниченного объёма производства. Поставляется со встроенным прибором ночного видения первого поколения, также предусмотрена возможность установки различной электроники.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator_2_descr">
		<text>Резиновый противогаз, используется для фильтрации воздуха от радиоактивных частиц и ядовитых веществ. Эта старая модель до сих пор широко используется новобранцами и ветеранами всех группировок благодаря своей универсальности, функциональности и дешевизне. Не оснащён защитой от пуль, осколков и механических воздействий.</text>
	</string>
	
	<string id="st_helm_facemask">
		<text>Маска</text>
	</string>
	<string id="st_helm_facemask_descr">
		<text>Кусок ткани, прикрывающий рот и нос. Защищает владельца от вдыхания пыли.</text>
	</string>
	
	<string id="cs_stalker_outfit_name">
		<text>Бронежилет «Восток»</text>
	</string>
	<string id="cs_stalker_outfit_description">
		<text>«Чистое Небо» назвали этот комбинезон «Восток». Несмотря на то, что бронежилет не способен защитить владельца даже от пуль пистолета, он пользуется большой популярностью у своей группировки из-за его низкой стоимости и модификационного потенциала. Оснащается встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="scientific_heavy_outfit_name">
		<text>СЕВА-М</text>
	</string>
	<string id="scientific_heavy_outfit_description">
		<text>Модифицированный с акцентом на бронезащиту и потяжелевший комбинезон СЕВА. Функции защиты от аномалии слегка пострадали из-за изменения приоритетов. Обладает уникальным модификационным потенциалом и может похвастаться двумя встроенными артефакта контейнеров.</text>
	</string>
	
	<string id="exo_proto_outfit_name">
		<text>Экзоскелет «Восток»</text>
	</string>
	<string id="exo_proto_outfit_description">
		<text>Стандартный комбинезон «Восток» установленный в старый военный экзоскелет. Предлагает тот же уровень защиты, что и базовый бронежилет, но со значительно повышенной грузоподъемностью. Кто, чёрт возьми, это сделал?!</text>
	</string>
	
	<string id="st_helm_respirator_half">
		<text>Респиратор</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator_half_descr">
		<text>Пластмассово-резиновый респиратор, используется для защиты владельца от вдыхания вредных паров, пыли или газов. Широко используется новобранцами и ветеранами всех группировок благодаря своей универсальной функциональности. Не обеспечивает какой-либо физической защиты.</text>
	</string>
	
	<string id="st_helm_respirator_gp5">
		<text>ГП-5</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator_gp5_descr">
		<text>Противогаз ГП-5 предназначался для защиты гражданского населения Советского Союза от выпадения радиоактивных осадков и изготавливался в период холодной войны с 1962 по 1989 год. Представляет собой шлем-маску из белой и черной резины, линзы удерживаются на месте обжимным ободами. Нижняя часть маски выполнена из металла, в ней расположены клапана и крепление фильтра. ГП-5 широко используется одиночками и бандитами из-за своей доступности и дешёвой цене.</text>
	</string>

</string_table>