<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

        <string id="bad_psy_helmet_desc">
		<text>Прототип, разработанный учёными для защиты от пси-излучения. Нуждается в настройке.</text>
	</string>
	<string id="bad_psy_helmet_name">
		<text>Ненастроенный пси-шлем</text>
	</string>
	<string id="good_psy_helmet_desc">
		<text>Прототип, разработанный учёными для защиты от пси-излучения.</text>
	</string>
	<string id="good_psy_helmet_name">
		<text>Пси-шлем</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Ключ Доктора от тайника в Припяти</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_name">
		<text>Ключ Доктора</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Ключ с гравировкой «Готель Полiсся - 26».</text>
	</string>
	<string id="item_docs_hiden_pri_desc">
		<text>Изношенные рукописи в кожаном переплете. Автор - сам Стрелок. Судя только по заголовкам, это могло бы объяснить некоторые из тайн Зоны.</text>
	</string>

	<string id="cit_doctors_pda_name">
		<text>Записки Доктора</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_pda_desc">
		<text>«Заметки уже не молодого человека». \nЕсть слухи, что институт Агропром был использован в качестве прикрытия для неофициальной лаборатории в годы, предшествующие аварии 2006 года. Эта лаборатория провела ряд очень необычных экспериментов. Торговцы откопали много информации об этой и других лабораториях. Я встретился с Барменом, он говорил, что посылал разведчиков из «Долга», чтобы попасть в X-18 в подземельях Темной Долины, но они исчезли. Есть ещё слухи относительно Пси-установки, которая превращает в зомби всех, находящихся в пределах досягаемости: весь завод на Янтаре находится под её влиянием. О бункере около Рыжего Леса под названием X-19 известно только то, что это из него, вероятно, управляется Выжигатель Мозгов. Существуют доказательства того, что Выжигатель Мозгов рукотворен и создан с целью блокировать дороги на север, но никто точно знает, что он такое на самом деле. Бармен считает, что Выжигатель не всегда работает в полную силу. Он думает, что есть периоды, когда мощность излучения понижается для охлаждения устройства. Пришло время посетить все подземные лаборатории в Зоне и выяснить, какие тайны они скрывают. Жаль, что я слишком стар для этого. Я бы очень хотел, чтоб Стрелок был сейчас рядом, но, чёрт побери, он исчез много лет назад.</text>
	</string>

	<string id="item_docs_hiden_pri_name">
		<text>Рукопись Стрелка</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_desc">
		<text>Нечто вроде мощной электронной отмычки. Похоже, что она создавалась с целью взломать какой-то специфический электронный замок. Как ни странно конструкция не подразумевает универсальности - оно создавалось для конкретного замка и не способно взламывать какие-либо другие коды.</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_name">
		<text>Декодер</text>
	</string>
	<string id="pri_decoder_docs_conclusion_txt">
		<text>Рукопись содержит краткий отчет о том, как Клык и Стрелок проникли в скрытую лабораторию и их путь там. Есть упоминание о присутствии некоего Монолита в окрестностях Чернобыльской АЭС. Более конкретно - под бетонным саркофагом. Также есть предположение, что это, возможно, лишь прикрытие чего-то более важного. Дальше говорится, что они обнаружили лабораторию, скрытую дальше на севере под Генераторами, однако, на момент написания, они не смогли получить туда доступ, поскольку требовалось использование декодера.</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_desc">
		<text>Огнестойкий портфель, содержащий военные документы и отчеты об исследованиях выполненных в НИИ «Агропром». В докладах подробно говорится о том, как машины и оборудование пропали без вести из института, и что результаты расследования по установлению их местонахождения, по-видимому, фальсифицированы.</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_name">
		<text>Военные документы</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18_name">
		<text>Отчет о биологических исследованиях</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18_desc">
		<text>В докладе подробно описано исследование биологических образцов в лаборатории Х-18. Образцы были подвергнуты воздействию психо-информационных полей различной интенсивности. Отчет также скрупулезно описывает мутацию живых существ после воздействия выбросов.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_desc">
		<text>Документы об одном из побочных открытий биологических исследований. В частности, открытие того, что живые существа способны генерировать направленные пси-излучения. Излучатель биополя, по существу, гигантский мозг, был выращен как часть исследований, проведенных в лаборатории Х-16.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_name">
		<text>Материалы о пси-установке</text>
	</string>
		<string id="item_doc_x10_desc">
		<text>Документы описывают технические характеристики антенн и содержат сведения об отклонениях от запланированного проекта при их изготовлении. Примечание на обратной стороне указывает, что эти документы были подготовлены в лаборатории Х-19.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x10_name">
		<text>Документация на излучатель «Радуга»</text>
	</string>
		<string id="item_doc_x8_desc">
		<text>Документ о передаче всех материалов исследовательской группы в другую лабораторию далеко на севере для исследования вопросов влияния на ноосферу. Примечание, написанное от руки: «Для входа в лабораторию, использовать дату аварии в качестве кода(ДДММГГГГ).\n \n Исследовательская группа: Н.А.Лебедев, Е.Ф.Каланча, В.И.Суслов.»</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x8_name">
		<text>Распоряжение о переводе</text>
	</string>
	<string id="item_doc_jup_ug_desc">
		<text>Пожелтевшие от времени страницы содержат подробное описание эксперимента оценки влияния пси-поля на объект в другом полушарии. Группа учёных в Карибском море получила сигнал, но он был искажен. Сигнал был изменен странным образом, как если бы был исправлен кем-то сознательно. Возможное объяснение состоит в том, что теория ноосферы верна и изменения были сделаны ноосферой.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_jup_ug_name">
		<text>Лабораторный журнал</text>
	</string>
		<string id="item_doc_mon_con_name">
		<text>Чертежи прототипа электромагнитного оружия</text>
	</string>
	<string id="item_doc_mon_con_name_desc">
		<text>Документы, описывающие механизм управления и основные технические характеристики экспериментального электромагнитного устройства. \n Записка внутри документов гласит: «Документы должны быть возвращены в центральную лабораторию Х-8; я буду занят, поэтому доставьте их самостоятельно. - Н. Лебедев»</text>
	</string>
</string_table>
