<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<!-- DELIVER PDA FOR SPORE TASK -->
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_1_name">
		<text>Доставить КПК Шустрому на Кордон</text>
	</string>
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_1_text">
		<text>Дрозд попросил отнести зашифрованный КПК Шустрому на Кордон.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_1_about">
		<text>Ладно, говоришь работа нужна? Смотри, ты должен доставить этот КПК чуваку, ошивающемуся в лагере новичков на Кордоне. Его зовут Шустрый. Он тебе за это и заплатит. Только постарайся не уронить компьютер в лужу по пути, или ещё чего подобного сотворить, ладно?</text>
	</string>
	<!-- DESTROY HELICOPTER FOR SPORE TASK -->
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_2_name">
		<text>Уничтожить военный вертолёт</text>
	</string>
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_2_text">
		<text>Дрозд поручил уничтожить военный вертолет. За выполнение задачи он обещал неплохую скидку.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_2_about">
		<text>Слушай, одна наша разведгруппа была тайно отправлена обследовать гм... некий объект. Операция шла удачно, но сейчас она на грани срыва. Видимо, военные что-то пронюхали и теперь их вертолет регулярно патрулирует территорию. Нужно уничтожить вертолет и освободить путь. Да и трещит эта грёбаная вертушка так, что уже в ушах шумит, хоть в омут лезь! Так что польза от этого всем будет, в том числе, и тебе. Справишься - считай, что скидка тебе обеспечена. Ну как, по рукам?</text>
	</string>
	<!-- ESCORT SCIENTISTS FOR CLEAR SKY TASK -->
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_name">
		<text>Сопроводить учёных</text>
	</string>
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_text">
		<text>Необходимо провести учёных «Чистого Неба» к определенному месту и обеспечить их безопасность, пока те проводят исследования, и затем привести их обратно в лагерь.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_about">
		<text>Группе наших учёных нужен опытный проводник. Необходимо провести их до места назначения и обратно целыми и невредимыми. Эти учёные - одни из наших лучших специалистов, поэтому если с ними что-то случится, кхм... тебя здесь невзлюбят, мягко говоря.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_finish">
		<text>Спасибо, сталкер. Вот и награда.</text>
	</string>
	<!-- HUNT MUTANTS FOR CLEAR SKY TASK -->
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_name">
		<text>Уничтожить скопление мутантов</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_text">
		<text>В этом месте было обнаружено скопление мутантов, представляющих опасность для местных сталкеров. Необходимо зачистить местность и вернуться к Наливайко за наградой.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_about">
		<text>Ты охотой не увлекаешься? Тут на днях, около одной важной для нас точки, мутанты устроили логово, и было бы неплохо, если бы кто-нибудь их пострелял. Возьмёшься?</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_finish">
		<text>Великолепно! Держи деньги. Теперь на Болотах станет немного спокойнее. Спасибо, сталкер.</text>
	</string>
	<!-- ASSAULT BANDIT CAMP FOR CLEAR SKY TASK -->
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_name">
		<text>Уничтожить лагерь бандитов</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_text">
		<text>Необходимо зачистить данную местность от бандитов.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_about">
		<text>У нас большие проблемы с бандитами в этом районе. Эти сволочи житья нам не дают: грабят, шантажируют, захватывают наших людей. Они перекрыли большинство безопасных маршрутов через Болота, от них просто необходимо избавиться! Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_finish">
		<text>Чёрт возьми, спасибо! Уж теперь-то они к нам долго не сунутся! Держи свою награду.</text>
	</string>
	<!-- FIND MUTANT MEAT FOR CLEAR SKY TASK -->
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_name">
		<text>Охота на дичь</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_text">
		<text>%s - добыть и принести Наливайко, чтобы ему было чем кормить бойцов.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_about">
		<text>Если ты неплохо стреляешь и не боишься мутантов, у меня есть для тебя работа. Интересует?</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_fetch_about">
		<text>Запасы еды на исходе, а мне же нужно чем-то ребят кормить. Кое-кто время от времени приносит мне одну-две туши мутантов, но в последнее время что-то никто не хочет охотиться. Так что, если ты не занят, и тебя интересует эта работа, будь добр, не откажи. %s - сейчас это было бы очень кстати. Главное запомни: адреналин, выделяющийся из-за чрезмерного волнения животного, делает мясо жестким. Да и чем меньше крови во время убийства, тем вкуснее мясо. Так что стреляй осторожнее, ладно?</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_fetch_finish">
		<text>Отлично, а ты таки неплохой охотник! Вот твое вознаграждение:</text>
	</string>
	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR NOVIKOV TASK -->
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_text">
		<text>Необходимо принести Новикову %s, чтобы он мог проводить модернизацию оружия или бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_about">
		<text>В Зоне довольно трудно найти нормальные инструменты, а уж в такой глуши и подавно. Я бы мог чинить и даже улучшать больше снаряжения, будь у меня нормальный набор. Если согласен помочь, скажу, что именно мне нужно.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_fetch_about">
		<text>В Зоне довольно трудно найти нормальные инструменты, а уж в такой глуши и подавно. Я бы мог чинить и даже улучшать больше снаряжения, будь у меня нормальный набор. Мне нужен хотя бы набор инструментов для грубой работы. Там должны быть инструменты и масла, необходимые для работы с оружием. Если сможешь принести их мне - я в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_fetch_finish">
		<text>Отлично! Спасибо, тебе, мужик. Вот твоя награда:</text>
	</string>
	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR NOVIKOV TASK -->
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_text">
		<text>Необходимо принести Новикову %s, чтобы он мог проводить более серьёзную модернизацию оружия или бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_about">
		<text>Я бы мог делать больше апгрейдов, если бы у меня было достаточно инструментов. Нет, ты принес хороший набор, но в нём нет инструментов, необходимых для более серьёзных улучшений. Мне бы кое-что посолиднее. Поможешь мне ещё раз? Деньгами не обижу.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_fetch_about">
		<text>Я бы мог делать больше апгрейдов, если бы у меня было достаточно инструментов. Нет, ты принес хороший набор, но в нём нет инструментов, необходимых для более серьёзных улучшений. Мне бы кое-что посолиднее. Поможешь мне ещё раз? Деньгами не обижу. Мне нужен набор инструментов для тонкой работы. В нём должны быть все инструменты, что мне понадобятся.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_fetch_finish">
		<text>Ого, ну спасибо! Ну теперь-то я смогу сделать всё, что угодно! Держи, вот твоя награда:</text>
	</string>
	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR NOVIKOV TASK -->
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_name">
		<text>Найти %s</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_text">
		<text>Необходимо принести Новикову %s, чтобы он мог проводить ещё более серьёзную модернизацию оружия или бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_about">
		<text>Я бы мог замахнуться на куда более сложные вещи, если бы у меня было достаточно инструментов. Нет, ты принес просто отличный набор, но в нём всё-таки нет кое-чего. Поможешь мне ещё раз? Деньгами не обижу.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_fetch_about">
		<text>В прошлый раз ты принес просто отличный набор, но в нём всё-таки нет кое-чего. Поможешь мне ещё раз? Деньгами не обижу. Мне нужен набор инструментов для калибровки. В нём должны быть все инструменты, что мне понадобятся.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_fetch_finish">
		<text>Ого, ну спасибо! Уж теперь-то я смогу сделать всё, что угодно! Держи, вот твоя награда:</text>
	</string>
	<!-- ESCORT SCIENTISTS DIALOGS -->
	<string id="ecolog_companion_task_1_start_dialog_1">
		<text>Вы наш проводник? Я отмечу нужное место на вашем КПК. Ваша задача - обеспечить нашу безопасность на пути к нему и, после того, как мы закончим анализы, провести нас обратно. Награду получите по возвращении в лагерь.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_companion_task_1_start_dialog_2">
		<text>Вы что-то хотели? Нам нужно поторапливаться, здесь опасно долго находиться.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_companion_task_1_complete">
		<text>Спасибо Вам, сталкер. Вы хорошо поработали, вот Ваша награда.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_companion_task_1_actor_reply">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<!-- FIND SWAMP DOCTOR -->
	<string id="mar_doctor_task">
		<text>Тайна Зоны</text>
	</string>
	<string id="mar_doctor_task_0">
		<text>Вы стремитесь разгадать тайны Зоны. Кое-кто может знать ответы на вопросы, которые Вы ищете.</text>
	</string>
	<!-- MARSH DOCTOR STASH IN PRIPYAT -->
	<string id="cit_doctor_task">
		<text>Гостиница «Полесье»</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_1">
		<text>Ключ и координаты, которые дал Доктор, указывают на то, что Стрелок спрятал тайник в одной из комнат гостиницы «Полесье» в Припяти.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_2">
		<text>Вы нашли гостиницу. Где-то здесь должна быть нужная комната.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_3">
		<text>Несколько, на первый взгляд, никак не связанных предметов, оставленных Стрелком в комнате. Их нужно исследовать на предмет поиска потенциальных ключей.</text>
	</string>
	<!-- MARSH DOCTOR VISIT LABS -->
	<string id="st_main_1_search_agr_ug_name">
		<text>Подземелья Агропрома</text>
	</string>
	<string id="st_main_1_search_agr_ug_text">
		<text>Исследуйте Подземелья Агропрома. Возможно, там до сих пор лежат какие-нибудь интересные документы.</text>
	</string>
	<string id="st_main_2_search_labx18_name">
		<text>Лаборатория Х-18</text>
	</string>
	<string id="st_main_2_search_labx18_text">
		<text>Исследуйте лабораторию Х-18. Возможно, там до сих пор лежат какие-нибудь интересные документы.</text>
	</string>
	<string id="st_main_3_search_labx16_name">
		<text>Лаборатория Х-16</text>
	</string>
	<string id="st_main_3_search_labx16_text">
		<text>Исследуйте лабораторию Х-16. Возможно, там до сих пор лежат какие-нибудь интересные документы.</text>
	</string>
	<string id="st_main_4_search_labx10_name">
		<text>Лаборатория Х-19 (Х-10)</text>
	</string>
	<string id="st_main_4_search_labx10_text">
		<text>Исследуйте лабораторию Х-19 (Х-10). Возможно, там до сих пор лежат какие-нибудь интересные документы.</text>
	</string>
	<string id="st_main_5_search_labx8_name">
		<text>Лаборатория Х-8</text>
	</string>
	<string id="st_main_5_search_labx8_text">
		<text>Исследуйте лабораторию Х-8. Возможно, там до сих пор лежат какие-нибудь интересные документы.</text>
	</string>
	<string id="st_main_6_search_jup_ug_name">
		<text>Путепровод «Припять-1»</text>
	</string>
	<string id="st_main_6_search_jup_ug_text">
		<text>Исследуйте Путепровод "Припять-1". Возможно, там до сих пор лежат какие-нибудь интересные документы.</text>
	</string>
	<string id="st_main_7_search_mon_con_name">
		<text>ЧАЭС</text>
	</string>
	<string id="st_main_7_search_mon_con_text">
		<text>Исследуйте ЧАЭС. Возможно, там до сих пор лежат какие-нибудь интересные документы.</text>
	</string>
</string_table>