<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
		<text>В ночь на 26 апреля 1986 года реактор четвёртого энергоблока Чернобыльской АЭС разрушился в результате мощного теплового взрыва. Подхваченная ветром радиоактивная пыль частично выпала на территории СССР, оставила очаги излучения в Европе и даже достигла берегов Америки.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
		<text>Последствия аварии оказались настолько серьёзными, что правительство Советского Союза было вынуждено провести срочную эвакуацию близлежащих населённых пунктов.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
		<text>Заражённые территории в радиусе тридцати километров от станции превратились в строго охраняемую Зону полного отчуждения.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
		<text>После возведения железобетонного саркофага над разрушенным энергоблоком эксплуатация ЧАЭС возобновилась. Доступность мощного источника энергии и отсутствие населения позволили создать на закрытой территории комплекс секретных лабораторий.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
		<text>10 июня 2006 года Зона внезапно осветилась нестерпимым светом. На несколько мгновений наступила полная тишина, и было видно, как в небе испаряются облака. Потом пришёл страшный грохот, содрогнулась земля. Большинство военнослужащих, охранявших периметр, мгновенно погибли.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
		<text>2007 год. Учёные до сих пор не могут дать внятных объяснений случившемуся. Экспедиции неизменно заканчиваются трагедией, а редкие уцелевшие рассказывают о животных-мутантах, обладающих поразительными способностями.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
		<text>2009 год. На территории Зоны отчуждения по разным оценкам присутствуют от одной до трёх сотен неучтённых лиц. Эти люди называют себя сталкерами и занимаются в основном поиском так называемых артефактов - аномальных образований, за которые можно выручить солидные деньги.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
		<text>2010 год. Несмотря на расположенные по периметру кордоны, сталкерство приобретает всё больший размах. Но исследованы только окраины Зоны: попытки проникнуть к её центру заканчиваются неудачей.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
		<text>В 2012 году сталкер по прозвищу Стрелок разгадал загадку Выжигателя Мозгов - мощного излучателя, способного разрушить разум человека, - и отключил его. После этого сталкеры массово ринулись к центру Зоны: одни искали легендарный Клондайк артефактов, другие - не менее легендарный Исполнитель Желаний.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
		<text>В изменившихся условиях Совет национальной безопасности и обороны Украины принял решение о немедленном проведении спецоперации «Фарватер». Ориентируясь по заранее составленным картам аномальных полей, десятки военных вертолётов с десантом на борту взяли курс на ЧАЭС. Несмотря на тщательную подготовку, операция завершилась провалом: ни одна из машин на базу не вернулась.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
		<text>Для выяснения причин провала операции в Зону направлен сотрудник СБУ, майор Дегтярёв, в прошлом - опытный сталкер.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
		<text>С двухнедельным запасом провизии, автоматом и рацией для связи с Центром он начинает свой путь вглубь Зоны.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
		<text>Пытаясь узнать хоть что-то, Дегтярёв общается со всеми встреченными сталкерами. Всё впустую: те либо упорно молчат, либо им действительно ничего не известно.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
		<text>Зона не устаёт напоминать: с ней шутки плохи. Редкий день обходится без нападения мутантов - или, того хуже, людей.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
		<text>Сообщения из Центра ничего не проясняют: достоверно известны лишь координаты мест крушения пяти вертолётов. В нескольких километрах от ЧАЭС рация умолкает совсем.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
		<text>Дегтярёв остаётся один.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_1">
		<text>За успешно проведённое расследование Дегтярёв был поощрён внеочередным званием полковника. Отказавшись от предложенной ему штабной должности, он выразил желание направиться в Зону постоянным наблюдателем от Службы безопасности.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_2">
		<text>Информация о пси-установках, добытая майором Дегтярёвым, не на шутку встревожила его руководство. Все материалы по «икс-лабораториям» были изъяты из военных архивов и помечены грифом «Особой важности». Сотрудники СБУ в Зоне получили приказ любой ценой воспрепятствовать распространению информации о сути проводившихся работ.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_3">
		<text>На основе промышленной документации «Изделия №62» было создано несколько опытных образцов. После испытаний от массового применения данного оружия было решено отказаться: стоимость боеприпасов оказалась слишком высокой. Впрочем, некоторые факты позволяют предположить, что совершенствование гаусс-пушки негласно продолжается.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
		<text>После того как все попытки взять «Скадовск» под контроль провалились, Султан и его банда покинули судно. С исчезновением этой опасности слабый ручеёк сталкеров и артефактов превратился в бурный поток. Бизнес Бороды стал процветать, а «Скадовск» в популярности почти сравнился с баром «100 рентген».</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
		<text>На «Скадовске» окончательно установился «закон» Султана и судно стало базой для бандитов. Борода, не желая платить дань «пацанам», вместе с группой сталкеров двинулся в неизведанные части Зоны. Попытки сталкеров восстановить прежнее положение вещей быстро сошли на нет: показательные отправки под выброс сделали своё дело.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
		<text>«Скадовск» остался прибежищем для всех, кому повезло до него добраться. Бандиты упорно стремились установить на судне свои порядки, однако сталкеры успешно этому противостояли. День за днём тянулось неустойчивое затишье.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
		<text>Но и это длилось недолго. Кровососы, что обитали в логове неподалёку, проторили к судну дорогу. После того как нападения стали происходить даже днём, люди отправились в рейд. К сожалению, им не удалось зачистить туннели, и вскоре очередная волна хищников затопила «Скадовск».</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
		<text>После уничтожения логова кровососов твари Зоны уже не могли помешать течению здешней жизни. На какое-то время старое судно стало центром относительной стабильности в изменчивом мире Зоны.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
		<text>Группировка «Свобода» смогла заслужить доверие сталкеров на станции «Янов». Пытаясь отвоевать утраченные позиции, «Долг» организовал вооружённое нападение, но в этой стычке был убит подполковник Шульга. Лишившись командира, отряд «Долга» прекратил своё существование.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
		<text>Возросшая численность и популярность среди сталкеров позволили «Долгу» вытеснить «свободовцев» со станции «Янов». После ожесточённого боя отряд «Свободы» во главе с Локи был уничтожен.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
		<text>Между отрядами «Свободы» и «Долга» на станции «Янов» установилось шаткое равновесие. Утомлённые бессмысленной борьбой, бойцы враждующих группировок стали пополнять ряды вольных сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
		<text>Научно-исследовательская экспедиция профессоров Германа и Озёрского увенчалась успехом: собранные данные помогли в разработке нескольких уникальных устройств и лекарственных препаратов. В свете этого финансирование программ исследования Зоны было многократно увеличено.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
		<text>Научно-исследовательская экспедиция профессоров Германа и Озёрского не смогла собрать достаточное количество данных и была свёрнута. После возвращения на Большую землю оба учёных занялись деятельностью, не связанной с Зоной.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
		<text>Рассказы Гарика о борьбе военных с опасностями Припяти заинтересовали многих и вскоре силами разрозненных групп началось изучение города-призрака. Несмотря на постоянные атаки бойцов «Монолита», сталкеры смогли закрепиться в бывшем лагере военных и теперь совершают оттуда вылазки вглубь города, с каждым разом продвигаясь все дальше.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
		<text>Рассказ Гарика о судьбе военных отпугнул сталкеров от Припяти. Немногие осмелившиеся посетить её столкнулись с необъяснимыми и пугающими явлениями, что лишь добавило мрачные штрихи к облику мёртвого города.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_9">
		<text>Рассказы об Оазисе перестали быть легендами: все чаще в разговорах сталкеров упоминались те, кто смог найти путь к этой тайной аномалии. Поток искателей не иссякает, чем и продолжают пользоваться бандиты. Новички клюют на предложение показать дорогу к Оазису, но дело обычно заканчивается грабежом где-нибудь в сторонке от сталкерских троп.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_10">
		<text>В Зоне продолжают действовать отряды наёмников. Их интерес к секретным лабораториям заметно возрос и успел привлечь пристальное внимание СБУ. Тем не менее, установить личность заказчика, стоящего за наёмниками, не удалось.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
		<text>Местность у станции «Янов» привлекает все больше сталкеров. Отсутствие опасных мутантов и изобилие аномальных образований привели к тому, что в сталкерском сознании эти места стали ассоциироваться с «тем самым» Клондайком артефактов.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
		<text>Местность у станции «Янов» приобрела репутацию одной из самых опасных в Зоне. Все чаще сталкеры не возвращались из вылазок: мутанты убивали их почти у самых стен лагеря. Одним из пропавших без вести стал Зверобой, ушедший в свою последнюю охоту на химеру.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
		<text>Зулус вернулся к главной базе «Долга» на заводе «Росток». Никто не знает, о чем он говорил с генералом Ворониным, но спустя несколько дней Зулуса видели во главе крупного отряда - и направлялся тот к центру Зоны.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
		<text>Слухи о судьбе Зулуса дошли до командира «Долга» генерала Воронина. Ко всеобщему изумлению, Воронин представил Зулуса к высшей награде «Долга» - ордену «Серебряный щит»... посмертно.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
		<text>Вано ушёл на армейские склады, к «Свободе», где лёгкостью характера и оптимизмом быстро заслужил всеобщую симпатию. В конце концов он возглавил небольшую группу исследователей, которая занялась изучением аномалий.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
		<text>Сталкеры станции «Янов» порой вспоминают весельчака Вано, его жизнерадостность и мастерство прирождённого сталкера. Все сошлись во мнении, что Вано с его удачей не стоило искать дорогу в Припять.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
		<text>В Зоне появилась новая группа сталкеров. Подготовлены они хорошо, но цели их никому не известны. По неподтверждённым слухам, все эти люди когда-то были бойцами «Монолита»; лидер отряда известен под прозвищем Бродяга.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
		<text>Немногие заметили исчезновение Бродяги - единственного человека, который пытался понять, что произошло с «монолитовцами», и помочь им.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
		<text>Старший лейтенант Соколов продолжил летать над территорией Зоны и был сбит наёмниками над Лиманском. Через две недели его, выжившего не иначе как чудом, возле Кордона подобрал патруль. Вскоре Соколов покинул ряды ВВС и перешёл в гражданскую авиацию.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
		<text>В списке личного состава, потерянного при проведении операции «Фарватер», появилась ещё одна строчка: «Старший лейтенант Соколов О.Н. Погиб при исполнении воинского долга».</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_16">
		<text>Сыч наладил хорошие связи с заказчиками вне Зоны. Его товар - информация. По слухам, значительная часть его сведений уходит в СБУ.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_17">
		<text>Во время особенно мощного выброса группа сталкеров была вынуждена искать укрытие в старой барже Ноя. Вскоре судно атаковали снорки, и ребята поняли, что они оказались в небольшой, но приличной крепости. Особое изумление вызвал выводок щенков псевдособаки, которые вместе с Ноем помогали оборонять баржу от мутантов.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
		<text>Кардан, узнав о судьбе друзей, больше не помышлял о сталкерской карьере. Преодолев алкогольную зависимость, он перебрался на «Янов», где вместе с Азотом организовал мастерскую по ремонту решительно всего. В свободное от работы время оба техника с увлечением конструируют средство передвижения, максимально подходящее для экстремальных условий Зоны.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
		<text>Преодолев алкогольную зависимость, Кардан ушёл со «Скадовска». Сталкеры говорили, что он искал своих пропавших товарищей. Через несколько дней, израненный и облучённый, Кардан вышел к станции «Янов», но, едва подлечившись, ушёл из Зоны - навсегда.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
		<text>Стрелок передал руководству СБУ добытые на станции данные. Эта информация подтолкнула правительство к созданию научно-исследовательского института Чернобыльской аномальной зоны. Место главного научного консультанта в нем занял сам Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
		<text>Знания Стрелка были утрачены вместе с ним. Добытая на ЧАЭС информация, которая могла помочь в разгадке тайн Зоны, на Большую землю так и не попала. Запретные территории надёжно хранят свои тайны.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
		<text>Командир группы «Скат» полковник Ковальский после возвращения из Зоны доложил начальству о причинах провала операции «Фарватер». После долгого разбирательства и многих попыток переложить на него всю ответственность полковник с почётом ушёл в отставку.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
		<text>Командир группы «Скат» полковник Ковальский остался там же, где и большая часть его отряда. Тела поглотила Зона, и теперь все, что напоминает об этих людях - фотографии в траурных рамках на почётном стенде спецмузея.</text>
	</string>
</string_table>
