 <?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="ls_header">
		<text>«ИЗ ДНЕВНИКА ПОГИБШЕГО СТАЛКЕРА»</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Запись №</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Ранг имеет восемь различных уровней, начиная с «Новичка» и заканчивая «Легендой». Ранг может быть увеличен за счет почти любой активности в игре, некоторые достижения могут быть получены только при наличии достаточно высокого ранга.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Достижения могут быть разблокированы через определённые действия в игре или при достижении определённых статистических этапов. За каждое достижение даётся соответствующая награда, которую можно посмотреть в КПК.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Инструменты требуются большинству механиков для выполнения ремонта и усовершенствования оружия и брони. Такие инструменты часто можно найти в тайниках, полученных в качестве вознаграждения за выполнение заданий.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_4">
		<text>«Недосыпание» - необходимость сна - является опциональной функцией, с течением времени главный герой должен будет обязательно отдохнуть. Несоблюдение этого правила может иметь пагубные последствия.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Боевые вертолеты могут патрулировать многие места Зоны. Когда военные участвуют в боевых действиях, они могут запросить поддержку с воздуха, чтобы уничтожить атакующих или обороняющихся противников.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Режим «Одна жизнь» дарит по-настоящему острые ощущения. Если игрок будет убит, все сохранения для этого конкретного героя будут удалены и никогда не смогут быть восстановлены. Выбирайте свою группировку и начальное местоположение с умом.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Ремонтные и швейные наборы используются в полевых условиях для ремонта вашего оружия и обмундирования соответственно. Каждый может быть использован до трех раз и лучше всего использовать их для ремонта товара большей стоимости, чем сами наборы.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_8">
		<text>Рюкзаки могут быть куплены или найдены, а затем использованы для создания персональных тайников. Тайники, созданные игроком, никогда не будут разграблены другими сталкерами. Они являются постоянными, пока из них не будут удалены все предметы.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Если вы не в состоянии найти приличную кровать для сна, чтобы отдохнуть в Зоне, то спальные мешки будут отличной альтернативой. Они могут быть приобретены у большинства крупных торговцев или найдены в тайниках других сталкеров.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Кладбище Техники - большое скопление облучённых сельскохозяйственных, гражданских и военных машин. Отличное место, чтобы скрыть тайник; внимательный сталкер может найти здесь много ценного.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Свойства артефактов зависят от того, в какой аномалии они найдены. Хотите такой, который предохраняет от ожогов? Ищите «жарку» или «комету», только не забудьте взять детектор.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Выполнение заданий для группировки улучшит ваши взаимоотношения. Их торговцы будут постепенно предлагать Вам большие скидки на свои товары и услуги.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Ваш ранг в игре будет тем выше, чем большего вы добьётесь. Доступные ранги: «Новичок», «Стажёр», «Опытный», «Профессионал», «Ветеран», «Эксперт», «Мастер» и «Легенда».</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Большинство заданий может быть отменено после того, как вы согласились взять их. Это можно сделать поговорив со сталкером, который дал вам задание. Просто помните, что отмена задания ухудшит вашу репутацию.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Репутация даёт представление о том, как к сталкеру относится своя группировка. Она улучшается или ухудшается в зависимости от того, помогал он или вредил дружественным сталкерам.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Репутация может часто меняться. Доступные категории репутации: «Хуже всех», «Ужасно», «Оч. плохо», «Плохо», «Безразлично», «Хорошо», «Оч. хорошо», «Отлично» и «Великолепно».</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Тёмная Лощина - большой лес между Кордоном и Тёмной Долиной. Есть много причин для её посещения; она часто используется в качестве укрытия одиночками и бандитами.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Не забывайте спрашивать простых сталкеров, есть ли у них какие-либо задания. Тот факт, что они не какие-то важные персонажи, не значит, что они не готовы заплатить за работу.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Арена на Ростке проводит два вида соревнований: традиционные поединки, где сталкеры сражаются друг с другом за денежное вознаграждение, или бои, где они пытаются убить всё более сильных мутантов.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Радиус запрета спавна может быть установлен через опции игры и по умолчанию равен 25м. Это создаёт область вокруг главного героя, предотвращающую спавн мутантов и других сталкеров в опасной близости к игроку.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_21">
		<text>«Свобода» полностью заняла станцию «Янов» в окрестностях завода «Юпитер» после того, как в недалёком прошлом им сильно помог таинственный сталкер. Некоторые из хорошо известных членов группировки с тех пор перешли на эту новую северную базу.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Достижение «Опытный сталкер» можно получить разблокировав все другие имеющиеся достижения. Сколько достижений доступны для вас, зависит от вашей группировки и активирована ли сюжетная линия «Тайна Зоны».</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_23">
		<text>Передвигаясь в ночное время или в сильный дождь, легче избежать обнаружения врагами, но выше риск встретить ожесточённых ночных мутантов.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_24">
		<text>Вы не сможете отдавать приказы напарникам, если бросите их и оставите позади. Спутники, находящиеся в засаде или патруле не смогут путешествовать вместе с вами.</text>
	</string>
</string_table>