<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_features">
		<text>Настройки игры</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_artefact_degradation">
		<text>Портящиеся артефакты</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_artefact_degradation_text">
		<text>Опция «Портящиеся артефакты» наделяет артефакты способностью постепенно терять свои свойства.\n
			\nОпция добавляет артефактам способность терять свои свойства - чем интенсивнее они будут использоватся, тем быстрее будут слабеть. Теперь обладание лучшими артефактами не является финалом охоты за ними, а стимулирует дальнейшие поиски. Поиск этих удивительных аномальных образований становится необходим для поддержания уровня собственной защиты, вместо того, чтобы просто стать быстрым источником дохода.\n
			\nЭта опция может быть включена в меню настроек игры и по умолчанию отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_azazel_mode">
		<text>Жизнь после жизни</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_azazel_mode_text">
		<text>
			Режим «Жизнь после жизни» позволяет продолжить игру в качестве другого персонажа в случае гибели.\n
			\nВ этом режиме игры, смерть - это ещё не конец. После смерти Вашего персонажа Вы перенесётесь в тело случайного сталкера, который реально существует в Зоне.\n
			\nЕсли у вас есть напарники, то после гибели Вы станете одним из них.\n
			\nЭтот режим может быть включён только при начале новой игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_delayed_repairs">
		<text>Длительный ремонт</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_delayed_repairs_text">
		<text>
			Длительный ремонт означает, что Вы отдаёте механику своё снаряжение на определенный срок, а забираете отремонтированное - лишь спустя некоторое время.\n
			\nЕсли эта опция включена, сломанное оружие, костюмы и шлемы, которые Вы принесёте механику, будут храниться у него, пока не будут завершены все ремонтные работы.\n
			\nВо время разговора с механиком Вы можете узнать: готово ли Ваше снаряжение, либо сколько ещё времени требуется для окончания ремонта.\n
			\nЭто добавляет правдоподобности системе ремонта, подходящей для игроков, ищущих более реалистичной игры, так как работа теперь не делается мгновенно и стимулирует использование ремонтных и швейных наборов.\n
			\nЭта опция может быть включена в меню настроек игры и по умолчанию отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_dynamic_news">
		<text>Динамические новости</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_dynamic_news_text">
		<text>
			Динамические новости дают сталкерам возможность сообщать о происшествиях в Зоне.\n
			\nПри помощи сталкерской сети связи, сталкеры будут комментировать события, свидетелями которых они стали или о которых слышали, а также сообщать о своей текущей деятельности.\n
			\nЭти события и действия могут варьироваться от чего-то мирного, как жалобы на цену товаров, продаваемых торговцами, так и до запроса помощи союзников в случае нападения.\n
			\nЕсть и другие послания: сталкеры могут сообщить о подозрительной активности, дать Вам наводку на Вашу цель, если Вы охотитесь за чьей-то головой или упомянуть, у кого есть в наличии работа.\n
			\nЭта опция может быть выключена в меню настроек игры и по умолчанию включена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_extended_hud">
		<text>Расширенный HUD</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_extended_hud_text">
		<text>
			Расширенный HUD позволяет отображать дополнительную информацию на экране.\n
			\nПри включении данной опции, на экран выводится краткая информация о напарниках и миниатюрная версия пояса артефактов.\n
			\nЭта опция может быть включена в опциях интерфейса и по умолчанию отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_hardcore_ai_aim">
		<text>Меткие НПС</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_hardcore_ai_aim_text">
		<text>
			Опция увеличивает скорость прицеливания и меткость игровых персонажей.\n
			\nЕсли эта опция включена, становится труднее избегать попаданий используя только маневрирование и бег, использование укрытий приобретает куда более важное значение для выживания.\n
			\nЭта опция может быть включена в меню настроек игры и по умолчанию отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_helicopter_patrols">
		<text>Спавн вертолёта</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_helicopter_patrols_text">
		<text>
			Вертолётный патруль позволит группировке использовать воздушную поддержку во время боестолкновений.\n
			\nГруппировка, у которой есть вертолёты, будет иметь возможность запросить воздушную поддержку при столкновении с враждебными сталкерами (включая игрока) и мутантами.\n
			\nНе смотря на устрашающий внешний вид, вертолёты могут быть легко сбиты после повреждения хвостового винта.\n
			\nЭта опция может быть выключена в меню настроек игры и по умолчанию включена.\n
			\nЛокации, на которых есть воздушные патрули:\n
			\n• Агропром\n• Кордон\n• Тёмная Лощина\n• Болота\n• Лиманск
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_ironman_mode">
		<text>Одна жизнь</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_ironman_mode_text">
		<text>
			Режим «Одна жизнь» приводит к подлинной гибели Вашего персонажа, в случае его смерти в игре.\n
			\nРежим «Одна жизнь» добавляет сложности игровому процессу, так как все сохранённые игры для данного персонажа будут удалены после его смерти.\n
			\nЕсли включён режим «Жизнь после жизни», то в случае гибели Вы можете продолжать игру в новом теле; но те сохранения, что Вы сделали играя за умершего персонажа, будут потеряны.\n
			\nСледует отметить, что будут удалены сохранения только для текущего прохождения, так как все сохранения помечены уникальными идентификаторами.\n
			\nЭтот режим может быть включён только при начале новой игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_online_exclusion">
		<text>Запрет спавна</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_online_exclusion_text">
		<text>
			Создаёт область вокруг главного героя, предотвращающую спавн мутантов и других сталкеров в опасной близости к игроку.\n
			\nВо время исследования локаций вблизи их окраин и точек переходов, Вы можете подвергнуться нападению врагов, прибывших с других игровых уровней. С включением запрета спавна, появление их задерживается до тех пор, пока Вы не отдалитесь на безопасное расстояние.\n
			\nСледует отметить, что эта система работает только вокруг игрока; любые враги, которые уже существуют в конкретном месте на данном уровне, не исчезнут при Вашем переходе к ним на локацию.\n
			\nРадиус запрета спавна может быть настроен с помощью меню настроек игры и по умолчанию равен 25м.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_population_factors">
		<text>Коэффициенты заселения</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_population_factors_text">
		<text>
			Это коэффициенты количества сталкеров и мутантов, существующих в Зоне.\n
			\nКоэффициенты числа сталкеров и мутантов могут регулироваться независимо друг от друга, что позволяет самому игроку решать, насколько опасной или спокойной должна быть Зона - без необходимости изменять файлы игры.\n
			\nСледует отметить, что эффект проявляется сразу только при начале новой игры. В процессе игры изменения вступают в силу только после гибели существующих сталкеров и/или мутантов и возрождения их в большем или меньшем количестве.\n
			\nЭти коэффициенты можно настроить в меню настроек игры и по умолчанию они равны 0,5.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_portrait_by_outfit">
		<text>Портрет в костюме</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_portrait_by_outfit_text">
		<text>
			Опция «Портрет в костюме» меняет исходный портрет на основе текущего наряда Вашего персонажа.\n
			\nПри выборе данной опции, каждый раз, когда Вы одеваете или снимаете комбинезон (за исключением шлема) портрет вашего персонажа будет обновлён, чтобы отразить это изменение, имитируя портреты НПС.\n
			\nЭта опция может быть включена в опциях интерфейса и по умолчанию отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_radio_music">
		<text>Музыка радио</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_radio_music_text">
		<text>
			Эта опция включает воспроизведение музыкальных композиций для радио в определенных местах игрового мира.\n
			\nВ некоторых областях Зоны установлены радиоприёмники, в каждом из которых играет набор музыкальных треков для развлечения сталкеров.\n
			\nЭта опция может быть выключена в меню настроек игры и по умолчанию включена.\n
			\nГде в Зоне играют радиоприёмники:\n
			\n• Агропром - НИИ «Агропром»\n• Кордон - бункер Сидоровича\n• Болота - база «Чистого Неба»\n• Тёмная Долина - Северная фабрика\n• Росток - бар «100 рентген»\n• Рыжий Лес - жилище Лесника
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_rank">
		<text>Ранг</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_rank_text">
		<text>
			Ранг - система оценок, основанная на активности сталкера в Зоне.\n
			\nДействия, которые Вы выполняете в течение Вашего прохождения игры, регистрируются и каждое добавляет различное число очков.\n
			\nПо мере накопления всё большего числа очков, Ваш ранг будет постепенно меняться и Вы пройдёте все ступени, для достижения каждой из которых потребуется на 1000 очков больше, чем для предыдущей.\n
			\nБольшинство из этих действий регистрируется на странице статистики КПК, которая также отслеживает текущий топ 100 ведущих сталкеров.\n
			\nДоступны восемь степеней ранга:\n
			\n• «Новичок» (0)\n• «Стажёр» (1000) (+1000)\n• «Опытный» (3000) (+2000)\n• «Профессионал» (6000) (+3000)\n• «Ветеран» (10000) (+4000)\n• «Эксперт» (15000) (+5000)\n• «Мастер» (21000) (+6000)\n• «Легенда» (28000) (+7000)
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_reputation">
		<text>Репутация</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_reputation_text">
		<text>
			Репутация даёт представление о том, как сталкер взаимодействует с другими сталкерами.\n
			\nРепутация похожа на ранг, но отличается тем, что не линейна - есть возможность как увеличения, так и уменьшения - и связана с Вашими взаимоотношениями с другими сталкерами, а не с активностью в игре.\n
			\nСамыми простыми способами повышения репутации являются выполнение заданий, оказание первой помощи раненым и убийство врагов вашей группировки. Простыми же способами потерять её будут провалы или отказы от заданий и убийство нейтральных или дружественных сталкеров.\n
			\nДоступны девять категорий репутации:\n
			\n• «Хуже всех» (-2000) (-500)\n• «Ужасно» (-1500) (-500)\n• «Оч. плохо» (-1000) (-500)\n• «Плохо» (-500) (-500)\n• «Безразлично» (0)\n• «Хорошо» (500) (+500)\n• «Оч. хорошо» (1000) (+500)\n• «Отлично» (1500) (+500)\n• «Великолепно» (2000) (+500)
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_sleep_deprivation">
		<text>Недосыпание</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_sleep_deprivation_text">
		<text>
			Данная опция добавляет для игрока необходимость в обязательном отдыхе по истечении определённого времени.\n
			\nПо всей Зоне разбросано множество кроватей и спальных мешков; как правило, они используются только для того, чтобы позволить игроку пропустить время посредством сна, однако, если включена данная опция, они станут неотъемлемой частью геймплея.\n
			\nСо временем Ваш персонаж начнёт чувствовать себя усталым, экран будет трясти и размываться. Эти эффекты будут усиливаться, пока не найдёте подходящее место и не отдохнёте. В противном случае, из-за последствий лишения сна, Вы начнёте терять здоровье.\n
			\nВремя наступления усталости может быть ускорено за счет употребления аптечек и водки и отдалено приёмом энергетических напитков. Однако использование слишком большого количества последних сделает Вас неспособными отдохнуть, пока их эффекты не исчерпаются.\n
			\nЭта опция может быть включена в меню настроек игры и по умолчанию отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_story_mode">
		<text>Сюжетный режим</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_story_mode_text">
		<text>
			\nДобавляет в игру нелинейную сюжетную линию, основанную на событиях S.T.A.L.K.E.R. «Тень Чернобыля».\n
			\nВ этом режиме активируется сюжетная линия «Тайна Зоны» и задачи на отключение Выжигателя Мозгов и Пси-установки на Янтаре.\n
			\nДля того, чтобы пройти эту историю, Вам нужно будет найти в Зоне Отчуждения ключевого персонажа, который, после непродолжительного диалога, поставит перед Вами несколько задач, которые Вы можете выполнять в любом порядке.\n
			\nЭтот режим может быть включён только при начале новой игры.\n
			\nДоступен только для следующих группировок:\n
			\n• «Чистое Небо»\n• «Долг»\n• «Учёные»\n• «Свобода»\n• «Одиночки»\n• «Наёмники»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_survival_mode">
		<text>Выживание</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_survival_mode_text">
		<text>
			Режим выживания превращает Зону в охотничьи угодья, где Вы - жертва.\n
			\nПри включении этого режима, в Зоне появится огромное количество зомбированных сталкеров и мутантов, которые будут медленно, но неуклонно двигаться в Вашу сторону с намерением убить Вас.\n
			\nСпециально для этого режима в игру были добавлены новые виды зомби - окончательно деградировавшие, потерявшие человеческий облик и уже разучившиеся пользоваться любыми человеческими инструментами - в том числе и огнестрельным оружием.\n
			\nВ Зоне остались лишь немногие торговцы и отряды сталкеров, то есть Вы должны выжить только с тем, что сможете найти сами.\n
			\nЭтот режим может быть включён только при начале новой игры.
		</text>
	</string>
	
</string_table>
