<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="ls_header">
		<text>«ПОЛЕЗНАЯ ИНФОРМАЦИЯ»</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Совет #</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Ранг имеет восемь различных уровней, начиная с «Новичка» и заканчивая «Легендой». Ранг можно увеличить за счет почти любой активности в игре. Некоторые достижения можно получить только по достижении достаточно высокого ранга.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Достижения можно разблокировать посредством определённых действий в игре или при достижении определённых статистических этапов. За каждое достижение даётся соответствующая награда, которую можно посмотреть в КПК.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Инструменты требуются большинству механиков для выполнения ремонта и усовершенствования оружия и брони. Такие инструменты часто можно найти в тайниках, полученных в качестве вознаграждения за выполнение заданий.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_4">
		<text>«Недосыпание» - необходимость сна - является опциональной функцией. С течением времени главный герой должен будет обязательно отдохнуть. Несоблюдение этого правила может иметь пагубные последствия.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Боевые вертолеты могут патрулировать многие места Зоны. Когда военные участвуют в боевых действиях, они могут запросить поддержку с воздуха, чтобы уничтожить атакующих или обороняющихся противников.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Режим «Одна жизнь» дарит по-настоящему острые ощущения. В случае гибели игрока все сохранения для этого конкретного героя удаляются. Восстановить их невозможно. Выбирайте свою группировку и начальное местоположение с умом.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Ремонтные и швейные наборы используются в полевых условиях для ремонта вашего оружия и обмундирования, соответственно. Каждый набор можно задействовать до трех раз. И лучше всего использовать их для ремонта товара большей стоимости, чем сами наборы.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_8">
		<text>Рюкзаки можно купить или найти, а затем использовать для создания персональных тайников. Такие тайники не могут разграбить другие сталкеры. Созданный игроком тайник сохраняется, пока в нём лежит хотя бы один предмет.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Если Вы не в состоянии найти приличную кровать для сна, чтобы отдохнуть в Зоне - отличной альтернативой станут спальные мешки. Их можно приобрести у большинства крупных торговцев или найти в тайниках других сталкеров.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Кладбище Техники - большое скопление облучённых сельскохозяйственных, гражданских и военных машин. Отличное место, чтобы скрыть тайник. Внимательный сталкер может найти здесь много ценного.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Свойства артефактов зависят от того, в какой аномалии они найдены. Хотите такой, который предохраняет от ожогов? Ищите «жарку» или «комету», только не забудьте взять детектор.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Выполнение заданий для группировки улучшит Ваши взаимоотношения. Их торговцы будут постепенно предлагать Вам всё большие скидки на свои товары и услуги.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Большинство заданий можно отменить после того, как Вы согласились взять их. Просто поговорите со сталкером, который дал Вам задание. Но помните, что отмена задания ухудшит Вашу репутацию.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Репутация сталкера улучшается или ухудшается в зависимости от того, помогал он или вредил дружественным сталкерам.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Не забывайте спрашивать простых сталкеров, есть ли у них какие-либо задания. Тот факт, что они не какие-то важные персоны, не значит, что они не готовы заплатить за работу.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Арена на Ростке проводит два вида соревнований: традиционные поединки, где сталкеры сражаются друг с другом за денежное вознаграждение, или бои, где они пытаются убить всё более сильных мутантов.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Радиус запрета спавна можно установить в опциях игры. При этом вокруг главного героя создаётся область, предотвращающая спавн мутантов и других сталкеров в опасной близости к игроку.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_18">
		<text>«Свобода» полностью заняла станцию «Янов» в окрестностях завода «Юпитер» после того, как в недалёком прошлом им сильно помог таинственный сталкер. С тех пор некоторые из хорошо известных членов группировки перешли на эту новую северную базу.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Достижение «Опытный сталкер» можно получить, разблокировав все остальные имеющиеся достижения.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Передвигаясь в ночное время или в сильный дождь, легче избежать обнаружения врагами, но выше риск встретить ожесточённых ночных мутантов.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Вы не сможете отдавать приказы напарникам, если бросите их и оставите далеко позади. Спутники, находящиеся в засаде или патруле, не смогут путешествовать вместе с Вами.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Водка - дешёвая альтернатива противорадиационным препаратам и самый доступный способ снизить воздействие радиации на организм.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Вкладка «Справочник» в Вашем КПК содержит необходимую информацию о всех возможных достижениях с самого начала игры.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_24">
		<text>Из-за различий в химическом составе, трассеры в «западных» боеприпасах дают красный цвет пламени, в «восточных» - зелёного. Это поможет определить, какое оружие использует противник.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Так же, как и Вы, другие сталкеры могут использовать бронебойные боеприпасы. Их пули предназначены для поражения живой силы, находящейся за лёгкими броневыми укрытиями.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Если не стрелять в голову, то дробь малоэффективна против бронежилетов. Однако она наносит ужасающие ранения тем, кто не носит брони серьёзнее простой куртки.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Тактика и местность не менее важны в бою, чем выбор оружия и боеприпасов. Грамотный подбор времени и места может дать Вам огромное преимущество.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Торговцы обновляют ассортимент товаров каждые 48 часов и не скупают амуницию, изношенную более, чем на три четверти.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Бочки красного цвета взрываются при попадании в них пуль. Используйте это в бою: если враг окажется рядом с такой бочкой - смело стреляйте в неё; сами же избегайте находиться вблизи этих взрывоопасных предметов и никогда не пытайтесь прятаться за ними.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_30">
		<text>Включённый фонарик выдаёт Ваше местонахождение. Но если направить его свет прямо в глазах противника с близкого расстояния, это может ослепить его, что даст Вам шанс на спасение.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_31">
		<text>Не можете найти инструменты для техников, чтобы починить снаряжение? Говорят, в Рыжем Лесу живёт старик, который умеет всё делать и без инструментов. Однако, стоят его услуги немало и добраться до него будет нелегко.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_32">
		<text>Все сталкеры начинают свой путь практически с нуля: с дырой в кармане и не самым лучшим снаряжением. Миллионеры в Зону не идут.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_33">
		<text>Щёлкните правой кнопкой мыши по оружию, чтобы разрядить его или снять прицел, глушитель, гранатомёт.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_34">
		<text>Части тел мутантов охотно скупают учёные - для исследований. Большинство же других сталкеров ими не интересуется.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_35">
		<text>Каждая группировка имеет свой собственный уникальный арсенал. Поэтому оружие и боеприпасы, которые считаются обычными в одних районах Зоны, вероятно, будут очень редки в других.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_36">
		<text>Собрав дешёвое оружие в относительно хорошем состоянии и оплатив услуги по ремонту, его можно выгодно продать торговцам.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_37">
		<text>Если установить мину возле погибшего противника, то есть шанс, что при попытке обыскать тело, подорвутся его приятели.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_38">
		<text>Еда не лечит, а утоляет голод. Голодный сталкер быстрее устаёт и медленнее выздоравливает после ранений.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_39">
		<text>Осколки при взрыве гранаты наносят урон на гораздо большем расстоянии, чем взрывная волна.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_40">
		<text>У главного героя есть возможность пинать различные предметы - например, ящики, коробки, туши небольших мутантов. Соответствующую клавишу можно назначить в опциях игры.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_41">
		<text>Если необходимо сохранить местоположение важного объекта или области, достаточно двойным щелчком мыши отметить это место на карте.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_42">
		<text>Всегда старайтесь производить меньше шума - мутанты и Ваши враги имеют не только глаза, но и уши.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_43">
		<text>Не забывайте об аномалиях. Если нет уверенности, что путь впереди безопасен, обязательно проверьте подозрительный участок - просто бросьте туда болт.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_44">
		<text>Старайтесь не пользоваться КПК, если не уверены, что находитесь в безопасности. Зона не самое подходящее место для интерактивных развлечений. Для разведки местности используйте бинокль - в нём есть функция распознавания жизненных фарм.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_45">
		<text>Хотите проверить своё мастерство владения оружием? Включите функцию усиленной отдачи - это сделает поведение оружия более разнообразным и реалистичным.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_46">
		<text>Защитное снаряжение значительно ослабляет радиацию - хотя и не сводит её на нет - что позволяет Вам находится больше времени на загрязненных участках.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_47">
		<text>Цвета определяют отношение к Вам других сталкеров. Нейтралы обозначены жёлтым цветом, друзья - зеленым, а враги - красным.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_48">
		<text>Тела убитых можно перетаскивать, наведя на них взгляд и нажав указанные на экране клавиши.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_49">
		<text>Раненые сталкеры могут сами оказать себе медицинскую помощь, если у них имеются необходимые медикаменты. При серьёзных же ранениях им может потребоваться чужая помощь.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_50">
		<text>В перестрелках не сосредотачивайтесь только на одной конкретной цели. Враги могут использовать это против Вас.</text>
	</string>
	
</string_table>