<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_mutants">
		<text>Мутанты</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog">
		<text>Слепой пёс</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Слепые псы%c[default] являются наиболее распространёнными представителями фауны Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНесколько поколений собак жили и умерли в Зоне со времён второй катастрофы. И каждое из них было в большей степени затронуто изменениями, чем предыдущее.\n
			\nМногочисленные быстрые мутации и эволюционная адаптация привели к усилению ранее слабо выраженных охотничьих способностей - за счет жизней тех, кто населял их среду обитания.\n
			\nЗрение и слух у многих из этих собак полностью утрачены, но они развили своего рода телепатическое видение, что позволяет им чувствовать свою добычу буквально сквозь стены.\n
			\nКак и их волчьи предки, слепые собаки охотятся стаями. Встреча с большой группой таких собак может представлять опасность даже для хорошо вооружённых и опытных сталкеров.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Слабое\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Нет
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Кровосос%c[default], как подсказывает название, - это питающийся кровью хищник.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЯвляется полулегендарным существом и часто рассматривается сталкерами как символ опасностей и коварства Зоны.\n
			\nЭтот статус - следствие относительной редкости данного вида мутанта и низких шансов на выживание у его жертв.\n
			\nТе, кто столкнулся с ним и выжил, описывают кровососа как высокого, сутулого гуманоида со множеством щупалец вместо рта.\n
			\nВозможно, наиболее необычным является оптический камуфляж, который позволяет этим мутантам временно становиться почти невидимыми невооружённым глазом.\n
			\nКак правило, режим невидимости длится недолго и используется только при обнаружении добычи или для сокрытия своих передвижений.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Маскировка\n
			\n%c[guide_green]Дополнительно%c[default]
			\n• На Болотах существовал редкий подвид - болотная тварь, которая могла уносить с собой своих жертв.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_boar_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Кабаны%c[default] являются обычными мутантами в Зоне.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНе слишком затронутые физическими мутациями, кабаны в Зоне приобрели вкус к человеческой плоти и гораздо более острый интеллект.\n
			\nЭто крупные животные, по способности к выживанию и агрессивности превосходящие всех своих сородичей за пределами Зоны.\n
			\nМутагенные процессы сыграли значительную роль в формировании облика этих млекопитающих: они потеряли весь мех в некоторых местах и обросли жёсткой шерстью в других.\n
			\nОбычно они не нападают на противников, находящихся на большом расстоянии, а держатся своих стад, состоящих из плотей и других кабанов.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Нет
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_burer">
		<text>Бюрер</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_burer_text">
		<text>
			Коренастые, карликоподобные %c[guide_blue]бюреры%c[default] - обычные обитатели различных подземелий.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЧеловекоподобные существа гипертрофированного телосложения, одетые в обрывки ветхой одежды и, вообще-то, боящиеся яркого света.\n
			\nСозданные в результате генетических экспериментов на преступниках по программе телекинетического развития человека, бюреры, естественно, обладают мощными телекинетическими способностями.\n
			\nУмение направлять удары энергии и манипулировать физическими объектами, в сочетании с умом этих мутантов, делает борьбу с бюрерами очень трудной.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Пси-воздействие, Телекинез, Электрическая или Огненная атака\n
			\n%c[guide_green]Дополнительно%c[default]
			\n• Этот мутант был вырезан из финальной версии S.T.A.L.K.E.R.«Тень Чернобыля».
			\n• Этот мутант был вырезан из финальной версии S.T.A.L.K.E.R.«Чистое Небо».
			\n• Этот мутант был восстановлен в S.T.A.L.K.E.R.«Зов Припяти».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_cat">
		<text>Кот</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_cat_text">
		<text>
			Нынешние %c[guide_blue]кошки%c[default] в Зоне мутировали из местных диких котов.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nИзначально обычные домашние животные, под влиянием Зоны они изменились весьма необычно и стали очень опасными для людей.\n
			\nВ большинстве случаев коты живут в одиночестве или в небольших группах до трех особей, в тихих, укромных местах - например, лесных чащах.\n
			\nЧасто, когда они нападают, один пытается отвлечь добычу в то время, как остальные - подкравшиеся сзади - пытаются поцарапать или укусить жертву, пока та не ослабеет от кровопотери.\n
			\nСами по себе коты довольно трусливы. Обычно они долгое время преследует свою цель и не беспокоят её их до тех пор, пока не найдут хорошую возможность для нападения.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Слабое\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Нет\n
			\n%c[guide_green]Дополнительно%c[default]
			\n• Этот мутант был вырезан из финальной версии S.T.A.L.K.E.R.«Тень Чернобыля».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera">
		<text>Химера</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Химеры%c[default] - напоминают хищников семейства кошачьих. По размеру и виду несколько похожи на взрослого льва.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПочти совершенная машина для убийства. Будучи физически не самыми сильными, они компенсируют это своей чрезвычайной скоростью и агрессивностью.\n
			\nДублированные наборы органов и отсутствие центральной системы кровообращения позволяют химере относительно легко справляться даже с сильными ранами и значительной кровопотерей.\n
			\nВторая голова расширяет поле зрения, задние ноги позволяют прыгать на огромные расстояния, а когти и зубы, острые как бритва, могут прорвать практически любой бронежилет.\n
			\nХимеры являются ночными существами - как правило, днём они отдыхают, но не исключена возможность и дневного нападения.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Крепкое\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть, Регенерация\n
			\n%c[guide_green]Дополнительно%c[default]
			\n• Этот мутант был вырезан из финальной версии S.T.A.L.K.E.R.«Тень Чернобыля».
			\n• Этот мутант был вырезан из финальной версии S.T.A.L.K.E.R.«Чистое Небо».
			\n• Этот мутант был восстановлен в S.T.A.L.K.E.R.«Зов Припяти».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_controller">
		<text>Контролёр</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Контролёры%c[default] являются одними из наиболее опасных пси-мутантов в Зоне.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВнешне похожий на человека с непропорционально увеличенной головой, контролёр способен непосредственно управлять действиями других живых существ.\n
			\nВ отличие от других пси-мутантов, контролёр не манипулирует физическими объектами. Он борется с разумом - в самом прямом смысле - часто добираясь до врага через его мозг.\n
			\nАтаки контролёра с направленным пси-ударом вызывают серьёзное повреждение мозга его противника, а пассивное воздействие мутанта, в конечном итоге, может привести к самоубийству или зомбированию.\n
			\nСчитается, что они могут атаковать только видимого противника. Поэтому грамотное использование укрытий может существенно упростить борьбу с этим существом.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Пси-воздействие, Пси-удар, Контроль разума
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_crow">
		<text>Ворона</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_crow_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Вороны%c[default] являются единственным видом птиц, выжившим в Зоне.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЧтобы не погибнуть в лабиринте гравитационных аномалий, военные летчики используют сложные детекторы. Но секрет того, как вороны безопасно перемещаются в небе Зоны, по-прежнему остаётся загадкой.\n
			\nО том, что делает ворон в Зоне такими особенными, и почему они остались почти полностью генетически нетронутыми, по сравнению с остальной частью местной дикой природы, практически нет достоверной информации.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Слабое\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Не нападают на людей
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_flesh">
		<text>Плоть</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_flesh_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Плоть%c[default] - сильно мутировавшая свинья - один из относительно безвредных мутантов Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nКак и многие другие живые существа после второй катастрофы, домашние свиньи в Зоне перенесли серьезные мутации, затрагивающие гены, ответственные за их метаболизм.\n
			\nВ конечном итоге, фенотип животного существенно изменился, их передние конечности превратились в клешни, которые плоть использует для выкапывания корней и разделывания падали, а их тела стали чрезвычайно раздутыми.\n
			\nПлоти, в основном, безвредны и, как правило, убегают от сталкеров при их приближении - если существо не подвергается нападению или не загнано в безвыходное положение.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Нет
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture">
		<text>Излом</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Изломы%c[default], по-видимому - бывшие люди с животным мышлением.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВ отличие от других мутантов-гуманоидов, излом сохранил довольно знакомый внешний вид, чем-то похожий на горбатого старика в рваной одежде, несмотря на более чем двухметровый рост.\n
			\nОб этих существах известно немного. Считается, что они либо бывшие жители, которые незаконно проживали в этих местах до второй катастрофы, либо подопытные в генетических экспериментах.\n
			\nГипертрофированные распухшие руки сгибают существо вниз и они же действуют в бою, как две булавы, способные легко сбить с ног взрослого мужчину.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Нет\n
			\n%c[guide_green]Дополнительно%c[default]
			\n• Этот мутант был вырезан из финальной версии S.T.A.L.K.E.R.«Тень Чернобыля».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_karlik">
		<text>Карлик</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_karlik_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Карлики%c[default] - очень редкие, похожие на гномов мутанты, которые любят скрываться в уединённых убежищах.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПока неясно, связаны ли они каким-то образом с бюрерами или нет, но у них очень много общего, что трудно объяснить простым совпадением.\n
			\nСогласно немногим сделанным наблюдениям, карлики кажутся привязанными к определенным местам или артефактам, как если бы им поручили нести за них ответственность и нападать на всех, кто подходит слишком близко.\n
			\nБольше о них практически ничего не известно, так как большинство тех, кто сталкивался с существами непосредственно, часто находят мёртвыми или сошедшими с ума без заметных следов физического воздействия.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Насылание фантомов, Пси-воздействие, Телекинез, Электрическое или Огненное нападение\n
			\n%c[guide_green]Дополнительно%c[default]
			\n• Этот мутант был вырезан из финальной версии S.T.A.L.K.E.R.«Тень Чернобыля».
			\n• Этот мутант был ранней версией бюрера.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist">
		<text>Полтергейст</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Полтергейсты%c[default] - странные, почти невидимые существа, населяющие глубинные районы Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНекоторые сталкеры считают их сверхъестественными существами. Обычно обитают в старых, заброшенных зданиях.\n
			\nОб их происхождении достоверно ничего не известно, хотя слухи утверждают, что полтергейсты являются духами сталкеров, пострадавших от большой дозы излучения.\n
			\nИх таинственные появления и исчезновения, кажется, соответствуют легендам о привидениях; отсюда и название, так как полтергейсты поднимают и бросают тяжёлые предметы в противников.\n
			\nК сожалению, практически вся информация о полтергейстах основана на неясных и противоречивых историях сомнительной достоверности.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Пси-воздействие, Телекинез\n
			\n%c[guide_green]Дополнительно%c[default]
			\n• В S.T.A.L.K.E.R.«Тень Чернобыля» имел физическое тело, которое появлялось после смерти.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog">
		<text>Псевдопёс</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Псевдособаки%c[default] - часто встречающиеся собакоподобные мутанты.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНесмотря на название, псевдособаки ведут свою родословную не от собак, а от волков, которые жили в лесах Зоны на момент второй катастрофы.\n
			\nСтрого говоря, в псевдопсах не так много и осталось от волка - их голова более округлая, с огромными, очень сильными челюстями и многочисленными огромными зубами.\n
			\nПсевдособак часто видят вместе со слепыми собаками, хотя они гораздо быстрее, сильнее и агрессивнее своих слепых родственников. Псевдособаки также являются территориальными хищниками и, не колеблясь, нападают на незваных гостей.\n
			\nМощные мышцы и изменённый скелет позволяют двигаться с невероятной скоростью и делать огромные быстрые прыжки, что делает их гораздо более проворными, чем большинство других представителей семейства собачьих.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Быстрота
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogeist">
		<text>Чёрный полтергейст</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogeist_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Чёрные полтергейсты%c[default] являются редким подвидом полтергейста.\n
			\nДоподлинно об этих существах ничего не известно, так как они появились сравнительно недавно.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПо виду напоминают скопление угольно-чёрных облаков, убивающее любого неудачника, которому не повезло забрести в их владения.\n
			\nЧёрные полтергейсты не привязаны к каким-либо конкретным местам обитания. Как правило, появляются там, где никто не ожидает их увидеть.\n
			\nПри гибели разрываются в многочисленные, подобные исходному облаку образования, которые затем рассеиваются.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Пси-воздействие\n
			\n%c[guide_green]Дополнительно%c[default]
			\n• Этот мутант был создан исключительно для S.T.A.L.K.E.R.«Зов Чернобыля».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant">
		<text>Псевдогигант</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant_text">
		<text>
			 %c[guide_blue]Псевдогигант%c[default] является одним из самых редких и самых грозных мутантов в Зоне.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВ отличие от других человекоподобных мутантов, псевдогигант обладает невероятной силой и может выдержать огромное количество ранений.\n
			\nНепропорционально огромные конечности и невероятная физическая сила позволяют крушить всё и вся, находящееся рядом с ним. В состоянии создавать ударные сейсмические волны, которые расшвыривают расположенные вблизи объекты, просто хлопнув по земле своими огромными ногами.\n
			\nДемонстрируют ярко выраженное территориальное поведение: атакуют только в пределах собственной территории, а убегающих не преследуют слишком долго.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Очень крепкое\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Огромная сила
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_psydog">
		<text>Пси-собака</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_psydog_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Пси-собака%c[default] - редкий подвид псевдособак, обладающий уникальными экстрасенсорными способностями.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНаиболее отличительной чертой пси-собаки является её способность влиять на умы других существ, создавая иллюзию многочисленных живых образов самой себя.\n
			\nЭти образы отличаются от обычных фантомов пси-полей и некоторых других мутантов, так как выглядят более реальными и способны наносить повреждения.\n
			\nВизуально они почти неотличимы от псевдособак, если не считать полос серо-белого меха.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Быстрота, Насылание фантомов, Пси-воздействие
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pyrogeist">
		<text>Огненный полтергейст</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pyrogeist_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Огненный полтергейст%c[default] являются редким подвидом полтергейста, способным к пирокинезу.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВыглядят как марево, окружённого огненным свечением. Поэтому их легко отличить от обычного полтергейста. При смерти разрываются в месиво крови и огня.\n
			\nЕдинственный способ атаки - напоминающие аномалию «жарка», направленные столбы огня, которыми они пытается сжечь своих врагов, так как не обладают никаким телекинетическими способностями.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Огненное и Пси воздействие
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_rat">
		<text>Крыса</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_rat_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Крысы%c[default] Зоны - потомки одноимённых четвероногих животных семейства грызунов.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЧаще встречаются стаями и лишь в редких случаях поодиночке. Крысы являются постоянным спутником человека - если люди исчезнут, крысы вскоре заменят их.\n
			\nКрысы очень умные существа, и атакуют свою жертву с разных направлений, которая, будучи окружена со всех сторон, имеет очень мало шансов на спасение.\n
			\nКак правило, обитают в заброшенных местах, хорошо чуют опасности и избегают их.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Слабое\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Нет\n
			\n%c[guide_green]Дополнительно%c[default]
			\n• Этот мутант был вырезан из финальной версии S.T.A.L.K.E.R.«Тень Чернобыля».
			\n• Этот мутант был ранней версией тушкана.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_snork_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Снорками%c[default] становятся ужасающе мутировавшие солдаты и сталкеры.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПо-видимому, эти существа были когда-то людьми, так как они до сих пор носят рваные остатки одежды, хотя трудно себе представить, что за условия могут довести человека до такого состояния.\n
			\nСнорки ведут полностью животный образ жизни. Они передвигаются на четырех конечностях, подпрыгивая над землей и постоянно нюхая воздух, чтобы поймать запах пищи.\n
			\nОни охотятся умно и расчетливо, поджидая сталкеров в засаде, как делают многие хищные животные. Молниеносные рефлексы и гипертрофированные мышцы позволяют сноркам совершать длинные точные прыжки и за несколько секунд разрывать добычу в клочья.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Прыгучесть
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano">
		<text>Тушкан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Тушканы%c[default] - маленькие, напоминающие грызунов существа, которые ловко передвигаются на двух задних лапах.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nСвоё название получили из-за способа передвижения, очень похожего на таковой у диких тушканчиков.\n
			\nПредполагается, что произошли они от обученных и одомашненных крыс, над которыми перед второй катастрофой проводили опыты.\n
			\nЖивут, в основном, в разрушенных зданиях группами до десяти особей и питаются всем, что они смогут поймать - будь то мутант или сталкер.\n
			\nКак и крысы, тушканы - очень умные существа и нападают на своих жертв со всех сторон. Несмотря на свой маленький рост, совместными усилиями они могут быстро растерзать крупную добычу.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Слабое\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Нет
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_zombie">
		<text>Зомби</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_zombie_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Зомби%c[default] - бывшие люди, сохранившие лишь остатки основных рефлексов.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЗомби - не восставшие из могил мертвецы, как может показаться из названия, а лишь телесные оболочки, бывшие когда-то людьми и утратившие собственную личность.\n
			\nЭти существа, потерявшие способность использовать даже простейшие инструменты и оружие, являются завершающим этапом деградации человека, попавшего под воздействие мощных пси-полей.\n
			\nКак результат, зомби напоминают медленные полутрупы, для которых есть только два эффективных стимула: пища и сон.\n
			\nВстретить этих мутантов очень сложно - большинство погибает ещё не достигнув окончательной стадии деградации.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Слабое\n• Скорость: Низкая\n• Особенности: Нет
		</text>
	</string>
	
</string_table>