<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_factions_historic">
		<text>Исчезнувшие группировки</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_historic_final_day">
		<text>«Последний День»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_historic_final_day_text">
		<text>
			Группировка %c[guide_blue]«Последний День»%c[default] занималась изучением Зоны, подобно учёным. Согласно рассказам Бармена, все члены этой группировки были «дикими» ребятами.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОни считали, что с каждым днём «мир катится к концу света» (благодаря такому предположению, группировку так и прозвали), что территория Зоны увеличивается с каждым выбросом.\n
			\nО самой группировке мало что известно, помимо того, что они выслеживали и изучали зомбированных сталкеров, а их лидер был убит Призраком.\n
			\nДеятельность «Последнего Дня» началась вскоре после Большого Выброса, уничтожившего большую часть «Чистого Неба». Возможно, они были небольшой отколовшейся от этого клана группой, слегка помешавшейся от пережитого.\n
			\n• Лидер неизвестен\n• Главная база неизвестна\n• Цвета формы: неизвестны\n
			\n%c[guide_green]Дополнительно%c[default]
			\n• Эта группировка упоминается лишь в дизайнерских документах разработчиков игры.
			\n• Была вырезана из финальной версии S.T.A.L.K.E.R.«Тень Чернобыля».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_historic_isg">
		<text>ИИГ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_historic_isg_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Интернациональная исследовательская группа%c[default] была создана для исследования Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПосле внезапного появления Зоны ООН создала новый исследовательский орган с единственной целью - исследовать и объяснить это странное явление.\n
			\nРасположенная на севере область, окружающая шесть крупных генераторов, представляла наибольший научный интерес, почему, собственно, её и выбрали в качестве цели экспедиции.\n
			\nРабота этой международной группы длилась всего несколько месяцев, поскольку учёные столкнулись с проблемами, о которых не могли и предполагать.\n
			\nОдни исследователи погибали в невидимых аномалиях или от нападений хищных мутантов. Другие необъяснимо исчезали, чтобы через несколько дней вернуться в виде зомбированных и попытаться убить своих прежних коллег.\n
			\nВ конце концов, экспедицию прекратили из-за недопустимо большого числа жертв и малых результатов.\n
			\nОзабоченные этими неудачами, украинское правительство создало научно-исследовательский институт Чернобыльской Аномальной Зоны - НИИЧАЗ, чтобы продолжить исследовательскую работу.\n
			\n• Лидер неизвестен\n• Главная база: Генераторы\n• Цвета формы: белый и красный\n
			\n%c[guide_green]Дополнительно%c[default]
			\n• Эта группировка упоминается лишь в дизайнерских документах разработчиков игры.
			\n• Была вырезана из финальной версии игры S.T.A.L.K.E.R.«Чистое Небо».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_historic_renegade">
		<text>«Ренегаты»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_historic_renegade_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Ренегаты%c[default] — немногочисленная группировка, состоящая исключительно из самых презренных личностей Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nСамые беспринципные сталкеры, которые настолько провинились перед своей группировкой, что их исключили и ни под каким предлогом не принимают обратно.\n
			\nРенегаты не имеют абсолютно никаких ограничений и законов. Они признают лишь закон силы, нападая на всех, с кем могут справиться.\n
			\nРенегатов загнали на самые окраины Зоны — на Болота, где их сильно потеснила группировка «Чистое Небо». Лишь желание выжить заставило «шакалов» Зоны временно объединиться перед лицом общего врага.\n
			\n• Лидер неизвестен\n• Главная база: Болота\n• Цвета формы: любые\n
			\n%c[guide_green]Дополнительно%c[default]
			\n• Эта группировка была лишь в игре S.T.A.L.K.E.R.«Чистое Небо».
			\n• Эта группировка существовала только для того, чтобы игрок мог подружиться с бандитами.
		</text>
	</string>
	
</string_table>