<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_factions">
		<text>Группировки</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_bandit">
		<text>«Бандиты»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_bandit_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Бандиты%c[default] — уголовники и преступники, пришедшие в Зону.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПредставители криминального мира, пришедшие в Зону с разной целью: заработать на продаже артефактов, скрыться от закона, купить или продать оружие.\n
			\nВ Зоне много подобных... элементов, уровнем от шпаны до серьёзных уголовников. В большинстве своём объединены в банды. Хотя единой бандитской организации в Зоне до сих пор нет.\n
			\nДля бандитов главное - деньги, а как именно они получены — не имеет значения. Основной источник дохода представителей этой группировки - грабеж и наезды на сталкеров. Кто-то устраивает засады на конкретных сталкеров, кто-то перекрывает маршруты блокпостом, кто-то обкладывает данью торговцев, кто-то ловит нейтралов в долговую яму и т.д.\n
			\nВооружение и экипировка у бандитов самые разнообразные: в зависимости от опыта и банды, в которой они состоят. Одна из самых многочисленных группировок, но далеко не самая оснащённая.\n
			\n%c[guide_green]Дополнительные данные%c[default]\n
			\n• Главарь: де факто - Зуб; единого лидера нет\n• Главная база: Тёмная Долина\n• Цвета формы: любые
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_clear_sky">
		<text>«Чистое Небо»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_clear_sky_text">
		<text>
			%c[guide_blue]«Чистое небо»%c[default] - исследователи явлений Зоны, малоизвестный клан, затерянный где-то на Болотах.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nМирная группировка, члены которой - не бойцы, а исследователи, оружием пользуются только для самозащиты. Их основные цели — изучать Зону и поддерживать в ней равновесие.\n
			\nЧасть сталкеров «Чистого Неба» не прочь Зону и уничтожить, но ограничивается лишь высказываниями вслух. Другим же нравится рассматривать Зону как «самое удивительное, с чем сталкивался человек».\n
			\nКогда возникла проблема с участившимися выбросами, «Чистое Небо» было абсолютно уверено в том, что во всём виновен Стрелок. Лебедев собрал всех своих бойцов и повёл их против врага. «Чистое Небо» устроило настоящий прорыв: за короткий промежуток времени группировка проложила себе путь до ЧАЭС. Но внезапно произошёл Большой Выброс, накрывший всех находившихся на станции.\n
			\nОт всего клана остались в живых лишь несколько десятков человек. Эти немногочисленные члены группировки впоследствии рассеялись по Зоне, и клан почти прекратил свое существование.\n
			\nОднако место ушедших лидеров занял Холод, который и помог клану выжить. На данный момент группировка восстановлена и продолжает исследования своих предшественников, а также поддерживает мир на юге Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Дополнительные данные%c[default]\n
			\n• Лидер: Холод\n• Главная база: Болота\n• Цвета формы: белый и синий
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_duty">
		<text>«Долг»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_duty_text">
		<text>
			%c[guide_blue]«Долг»%c[default] — военизированная группировка, образованная бывшими военными.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nГруппировка имеет свой воинский устав, строгую дисциплину и чёткую цель — защиту мира от порождений Зоны.\n
			\n«Долг» занимается внутренними проблемами Зоны: уничтожением мутантов и бандитов, чем существенно облегчает жизнь обычным сталкерам.\n
			\nВсе артефакты, найденные во время рейдов, представители «Долга» сдают учёным, получая от последних необходимое вооружение и снаряжение.\n
			\nДавно и яростно враждует с идеологическим противником — группировкой «Свобода».\n
			\nПосле недолгого перемирия на станции Янов острое противостояние со «Свободой» возобновилось с новой силой и без какой-либо надежды на скорое примирение.
		</text>\n
			\n%c[guide_green]Дополнительные данные%c[default]\n
			\n• Лидер: Генерал Воронин\n• Главная база: Завод Росток\n• Цвета формы: красный и чёрный
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_ecologist">
		<text>«Учёные»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_ecologist_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Учёные%c[default] - совокупность научных групп, действующих на территории Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОсновная задача учёных — изучение Зоны. Часть из них — это экологи, занимающиеся изучением экосистемы.\n
			\nДругие изучают артефакты, аномалии, мутантов и другие объекты Зоны.\n
			\nУ них есть две мобильные исследовательские лаборатории - бункер, находящийся на территории озера «Янтарь», и бункер в окрестностях «Юпитера».\n
			\nУчёные нередко нанимают сталкеров из разных группировок для охраны и помощи в проведении исследований,\n
			\nда и вообще довольно часто обращаются за помощью к сталкерам. С ними они поддерживают деловые отношения, несмотря на их нелегальное нахождение в Зоне. За качественно выполненную работу учёные хорошо платят. Покупают артефакты и части тел мутантов по довольно высоким расценкам.\n
			\n• Руководители: профессор Сахаров, профессор Герман\n• Базы: Янтарь, окрестности «Юпитера»\n• Цвета формы: любые
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_freedom">
		<text>«Свобода»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_freedom_text">
		<text>
			%c[guide_blue]«Свобода»%c[default] - анархисты и сорвиголовы, объявившие себя борцами за свободу на территории Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\n«Свободовцы» считают, что информацию о происходящем в Зоне нельзя скрывать от человечества, таким образом, оспаривая монополию правительственных организаций на владение здешними тайнами и чудесами.\n
			\nПоэтому постоянно конфликтуют с армейскими подразделениями, военными сталкерами и группировкой «Долг».\n
			\nОдна из сильнейших группировок Зоны. Также единственная из всех крупных группировок, которая оказывает открытое сопротивление правительственным войскам и исследовательским группам.\n
			\n%c[guide_green]Дополнительные данные%c[default]\n
			\n• Лидер: Лукаш\n• Главная база: Армейские Склады\n• Цвета формы: зелёный, камуфляж, жёлтый
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_loner">
		<text>«Одиночки»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_loner_text">
		<text>
			%c[guide_blue]«Одиночки»%c[default] или %c[guide_blue]«Вольные сталкеры»%c[default] (иногда - %c[guide_blue]«Нейтралы»%c[default]) — сталкеры, не входящие ни в одну из группировок и, в основном, действующие в одиночку или небольшими группами непостоянного состава.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nСталкеров в Зону влекут самые разные мотивы: обогащение, жажда приключений, тяга к изучению неизвестного, стремление начать жизнь с чистого листа.\n
			\nОсновные группировки сотрудничают с одиночками и находятся с ними в нейтрально-дружественных отношениях, ведь именно одиночки пополняют ряды группировок, выбирая себе подходящую по общим целям или идеологии.\n
			\nГлавный источник дохода сталкеров — сбор хабара: артефактов, частей монстров, оружия и вещей погибших сталкеров — сталкерство.\n
			\nЗначительную часть времени сталкеры предпочитают толпиться по барам или у костра, слушая байки, анекдоты и играя на гитаре.\n
			\n• Лидера нет\n• Единой базы нет\n• Цвета формы: любые
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_mercenary">
		<text>«Наёмники»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_mercenary_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Наёмники%c[default] - искатели приключений и головорезы со всего мира, не гнушающиеся никакой, даже самой грязной работы.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЧётко спланированная операция и отличная подготовка — вот залог их успеха. Наёмники очень серьёзно относятся к своим заданиям и к работе в целом.\n
			\nНаёмники, вопреки расхожему мнению, не просто обыкновенные киллеры. Они выполняют по заказу самые разные поручения. Это может быть не только убийство, но и добыча редкого артефакта, оборудования и снаряжения, сопровождение ценных грузов или клиентов в определённое место через самые опасные территории Зоны и многое другое.\n
			\nГлавное, что отличает наёмников от других сталкеров — это высокий профессионализм и качество предоставляемых ими услуг, за что их, собственно, и ценят. Но познания их о Зоне настолько малы, что там, где даже новичок смог бы увидеть опасность - наёмник не видит ничего. В результате - порой случаются абсолютные провалы операций.\n
			\n• Лидер: Душман\n• Главная база: Мёртвый Город\n• Цвета формы: синий, чёрный
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_military">
		<text>«Военные»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_military_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Военные%c[default] — солдаты регулярных боевых частей армии Украины.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОхраняют периметр Зоны, нередко совершают рейды внутрь на некоторое расстояние от него. Неплохо обучены и вооружены. Помогают учёным, официально работающим в Зоне, имеют нормальные отношения с «Долгом», хотя иногда и конфликтуют.\n
			\nИмеют право стрелять без предупреждения, поэтому военные блокпосты лучше обходить десятой дорогой. К сталкерам, как правило, военные относятся агрессивно, ибо все неофициальные лица в Зоне формально являются «местной фауной» и подлежат уничтожению.\n
			\nНеофициальная реальность такова, что военных можно подкупить, если они не проводят спецоперацию и рядом нет начальства.\n
			\n• Фактический командир в Зоне: майор Кузнецов\n• Главная база: Агропром\n• Цвета формы: зелёный камуфляж
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_monolith">
		<text>«Монолит»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_monolith_text">
		<text>
			%c[guide_blue]«Монолит»%c[default] - группировка, аналогичная, по сути, религиозной секте.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОдна из сильнейших группировок Зоны, отлично оснащена и организована. Со времени своего образования препятствует продвижению сталкеров к центру Зоны, мотивируя это недобрыми намерениями последних в отношении Монолита. Бойцы группировки крайне фанатичны и не отступают даже перед превосходящими силами противника.\n
			\nСталкеры предпочитают избегать встречи с этими «религиозными фанатиками», как их принято называть. Большинство сталкеров презирают адептов «Монолита», считая их помешанными.\n
			\n«Монолитовцев», как правило, представляют ограниченными и зацикленными на своей фанатичности, однако их сопротивление попыткам остальных проникнуть к центру Зоны говорит о силе, опытности и умении.\n
			\n«Монолитовцы» яро враждуют с представителям других группировок. Немногословны, не идут на контакты и компромиссы. Отличаются фанатичной приверженностью  Монолиту — кристаллу неземного происхождения, что находится в центре Зоны. Поклонение ему стало религиозным культом, обязательным для всех членов группировки. Что удивительно - это обязательство не было приказом, а совершенно добровольно принято всеми «монолитовцами».\n
			\n• Лидер неизвестен\n• Главная база: Припять\n• Цвета формы: белый, оливковый камуфляж и коричневый
		</text>
	</string>
	
</string_table>