<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_features">
		<text>Особенности игры</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_companions">
		<text>Напарники</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_companions_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Напарниками%c[default] являются сталкеры, которых Вы выбрали в качестве спутников и членов Вашего отряда.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПутешествовать по Зоне в одиночку опасно, поэтому большинство сталкеров объединяются в небольшие группы из трёх-четырёх человек.\n
			\nЭта особенность игры позволит Вам собрать свою команду. Разговаривая с лидерами других отрядов, Вы можете убедить их исследовать Зону вместе с Вами.\n
			\nЕдинственное требование - лидер отряда должен состоять в дружественных отношениях с Вами. Его ранг не должен превышать Ваш более чем на один уровень. Число людей в Вашем отряде не должно превышать максимального значения.\n
			\nВ особых случаях некоторые важные персонажи - к примеру, Фанат - могут стать Вашими напарниками, что поможет в выполнении определенных заданий.\n
			\nИнформацию о напарниках можно просмотреть на соответствующей вкладке в КПК. Там же можно отдавать им приказы (как всей группе, так и её отдельным членам), а также влиять на их поведение.\n
			\nТо же самое можно сделать с помощью «горячих» клавиш, которые настраиваются в разделе «Управление» в меню опций игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_guide">
		<text>Справочник</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_guide_text">
		<text>
			The %c[guide_blue]Справочник%c[default] - это полное руководство по игре.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nСоздан, чтобы объяснить особенности и механику игрового процесса.\n
			\nСтатьи отсортированы по категориям, при этом все учебные пособия доступны с самого начала игры.\n
			\nДругие статьи придётся разблокировать по ходу прохождения игры.\n
			\n%c[guide_green]Пояснения%c[default]
			\nВпервые со времён  S.T.A.L.K.E.R.«Тень Чернобыля» делается серьёзная попытка введения полного игрового руководства.\n
			\nДанное руководство всё ещё находится на ранней стадии разработки, написан лишь небольшой процент статей.\n
			\nИз-за масштабов задачи, многие вещи ещё далеки от завершения.\n
			\nРабота продолжается, но весь процесс займёт довольно длительное время.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_map_spots">
		<text>Карта</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_map_spots_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Карта%c[default] Зоны отображает не только рельеф местности, но и представляющие особый интерес объекты.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nМногие места и объекты имеют собственные метки, что упрощает чтение карты и освобождает от необходимости запоминать множество информации.\n
			\nВы можете создавать свои собственные пользовательские метки. Дважды щёлкните левой кнопкой мыши по выбранному месту на карте и введите имя, которое будет отображаться при наведении курсора. Эти метки можно переименовать или удалить позже, щёлкнув по ним правой кнопкой мыши и выбрав соответствующий контекстный параметр.\n
			\n%c[guide_green]Управление%c[default]
			\nОтображение аномальных областей, важных объектов (торговцев, техников, мест сна и т.д.) можно включить или выключить соответствующими кнопками в верхней части карты.\n
			\nВне зависимости от указанных настроек, метки сталкеров и других движущихся объектов всегда видны на мини-карте.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_rank">
		<text>Ранг</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_rank_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Ранг%c[default] - система оценок, основанная на активности сталкера в Зоне.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nДействия, которые Вы выполняете в течение прохождения игры, регистрируются, и каждое из них добавляет различное число очков.\n
			\nПо мере их накопления Ваш ранг будет постепенно меняться. Для достижения каждой следующей ступени потребуется на 1000 очков больше, чем для предыдущей.\n
			\nБольшинство действий регистрируется на странице статистики КПК, которая также отслеживает текущий топ-100 ведущих сталкеров.\n
			\n%c[guide_green]Доступны восемь степеней ранга%c[default]
			\n• «Новичок»: 0\n• «Стажёр»: 1,000\n• «Опытный»: 3,000\n• «Профессионал»: 6,000\n• «Ветеран»: 10,000\n• «Эксперт»: 15,000\n• «Мастер»: 21,000\n• «Легенда»: 28,000
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_reputation">
		<text>Репутация</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_reputation_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Репутация%c[default] даёт представление о том, как сталкер взаимодействует с другими сталкерами.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nРепутация похожа на ранг, но отличается тем, что не линейна - есть возможность как увеличения, так и уменьшения - и связана с Вашими взаимоотношениями с другими сталкерами, а не с активностью в игре.\n
			\nСамыми простыми способами повышения репутации являются: выполнение заданий, оказание первой помощи раненым и уничтожение врагов Вашей группировки. Простыми же способами потерять её будут провалы или отказы от заданий и убийство нейтральных или дружественных сталкеров.\n
			\nСледует отметить, что репутация является индивидуальной характеристикой. Не следует путать её с взаимоотношениями между группировками.\n
			\n%c[guide_green]Доступны девять категорий репутации%c[default]
			\n• «Хуже всех»: -2,000\n• «Ужасно»: -1,500\n• «Оч. плохо»: -1,000\n• «Плохо»: -500\n• «Безразлично»: 0\n• «Хорошо»: 500\n• «Оч. хорошо»: 1,000\n• «Отлично»: 1,500\n• «Великолепно»: 2,000
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_stashes">
		<text>Тайники</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_stashes_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Тайники%c[default] - это личные запасы сталкеров, хранящиеся в укромных местах.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nМногие сталкеры хранят запасные боеприпасы, продукты питания и лекарства в хорошо спрятанных ящиках, рюкзаках и других объектах, пригодных для этих целей.\n
			\nЧасто информация о местонахождении тайника умирает вместе с его хозяином, в результате чего по всей Зоне всегда можно найти заполненные тайники, только и ожидающие своего открытия.\n
			\nТорговцы часто дают координаты тайников в качестве оплаты за хорошую работу. Пленные могут выдать свои личные тайники в надежде выкупить собственную жизнь.\n
			\nИспользуя контекстное меню рюкзаков, Вы можете создавать свои собственные тайники.\n
			\nТайники, которые Вы создадите, никогда не будут разграблены другими сталкерами - Ваши предметы всегда будут в безопасности.\n
			\n%c[guide_green]Идентификация%c[default]
			\nТип и статус тайника можно легко определить по значку на карте или наведя на него курсор мыши.\n
			\n• Зелёный: Нетронут\n• Ружовы: Частично разграблен\n• Жёлтый: Личный тайник игрока\n• Красный: Уникальный
		</text>
	</string>
	
</string_table>