<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_options_ui_hud">
		<text>Настройки интерфейса</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_ui_hud_dynamic_news">
		<text>Динамические новости</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_ui_hud_dynamic_news_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Динамические новости%c[default] дают сталкерам возможность сообщать о происшествиях в Зоне.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПри помощи коммуникационной сети сталкеры комментируют события, свидетелями которых они стали или о которых слышали, а также сообщают о своей текущей деятельности.\n
			\nЭти события и действия могут варьироваться от чего-то мирного, как, например, жалобы на цену товаров, продаваемых торговцами, так и до запроса помощи союзников в случае нападения.\n
			\nЕсть и другие послания: сталкеры могут сообщить о подозрительной активности, дать Вам наводку на Вашу цель, если Вы охотитесь за чьей-то головой, или упомянуть, у кого есть в наличии работа.\n
			\nЭту опцию можно выключить в меню настроек игры. По умолчанию она включена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_ui_hud_extended_hud">
		<text>Расширенный HUD</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_ui_hud_extended_hud_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Расширенный HUD%c[default] позволяет отображать дополнительную информацию на экране.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nДанная опция выводит на экран краткую информацию о напарниках и миниатюрную версию пояса артефактов.\n
			\nЭту опцию можно включить в настройках интерфейса. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_ui_hud_portrait_by_outfit">
		<text>Портрет в костюме</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_ui_hud_portrait_by_outfit_text">
		<text>
			Опция %c[guide_blue]«Портрет в костюме»%c[default] меняет исходный портрет соответственно текущему обмундированию Вашего персонажа.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЕсли данная опция включена, то портрет Вашего персонажа изменяется всякий раз, когда Вы надеваете или снимаете комбинезон (за исключением шлема), чтобы отразить это изменение, имитируя портреты НПС.\n
			\nЭту опцию можно включить в настройках интерфейса. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>
	
</string_table>