<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_historic">
		<text>Вымершие мутанты</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_historic_rat_wolf">
		<text>Крысиный волк</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_historic_rat_wolf_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Крысиный волк%c[default] был редким подвидом мутировавших крыс.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nГораздо более опасный, чем обычные крысы, живущие в настоящее время в Зоне, крысиный волк был беспощадной машиной для убийства.\n
			\nЭти существа часто возглавляли стаи обычных крыс и резко выделялись своими размерами.\n
			\nПомимо того, что они были примерно в два-три раза крупнее обычной крысы, было лишь несколько незначительных различий в их внешности - наподобие больших и полностью чёрных глазных яблок.\n
			\nЕстественный отбор в конечном счёте сыграл свою роль - из-за своего размера они сильно выделялись в общей стае и были лёгкой добычей для кошек Зоны и других мутантов.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Средняя\n• Особенности: Нет\n
			\n%c[guide_green]Дополнительно%c[default]
			\n• Все сведения о данном мутанте взяты из дизайнерских документов разработчиков игры.
			\n• Этот мутант был вырезан из финальной версии S.T.A.L.K.E.R.«Тень Чернобыля».
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_historic_tark">
		<text>Тарк</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_historic_tark_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Тарк%c[default]  - вымершая мутировавшая лошадь.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nИз-за воздействия радиации Зоны это существо мало напоминало своих предков.\n
			\nУ тарка отсутствовал хвост, задние конечности атрофировались, а передние получили развитие.\n
			\nЭта «псевдолошадь» имеет большие габариты: примерно 3 метра в холке. Шея после мутаций больше всего стала похожа на большую мышцу, соединенную с мощными мышцами спины. Плоть мутанта не способна к регенерации. Животное крайне агрессивно и непредсказуемо. Часто встречается в стадах до пяти особей. Это скорее пережиток прошлой жизни, чем стадное чувство.\n
			\nТарки питаются абсолютно всем. Их безумие перекрывает чувство страха. Враждебны ко всем существам Зоны. В отличие от других мутантов в Зоне они были невероятно дикими животными, их безумие часто подавляло их восприятие страха и, вероятно, способствовало возможному падению их вида.\n
			\n%c[guide_green]Общие сведения%c[default]
			\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Высокая\n• Особенности: Агрессивность\n
			\n%c[guide_green]Дополнительно%c[default]
			\n• Все сведения о данном мутанте взяты из дизайнерских документов разработчиков игры.
			\n• Этот мутант проиграл снорку в конкурсе от GSC Game World.
		</text>
	</string>
	
</string_table>