<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_characters">
		<text>Биографии</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_ashot">
		<text>Ашот</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_ashot_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Ашот%c[default] - весёлый и оптимистичный торговец «Свободы» на станции «Янов».\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nУ него всегда можно купить, как он сам утверждает, «свежие» патроны. Правда, стоят они немного дороже, чем у других торговцев.\n
			\nВместе со своим приятелем Яром часто разыгрывают ничего не подозревающих сталкеров.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Свобода»\n• Ранг: «Эксперт»\n• Репутация: «Великолепно»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_axel">
		<text>Айдар</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_axel_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Айдар%c[default] - медик на «Скадовске» (Затон).\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nАйдар - не самый разговорчивый из сталкеров. Ходят слухи, что он пришёл в Зону, чтобы скрыться от закона.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Опытный»\n• Репутация: «Безразлично»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_barkeep">
		<text>Бармен</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_barkeep_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Бармен%c[default] - владелец бара «100 Рентген» на заводе Росток.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nБлагодаря расположению Ростка в центре наиболее оживлённых частей Зоны, является очень важным торговцем. Он - буквально спасательный круг для сталкеров, возвращающихся из вылазок или ещё только готовящихся в поход.\n
			\nПомимо управления баром - сдаёт в аренду номера, снабжает сталкеров снаряжением и работой, выплачивает награды.\n
			\nУважаем многими сталкерами, поскольку являлся одним из инициаторов открытия пути к центру Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Легенда»\n• Репутация: «Великолепно»\n
			\n%c[guide_green]Дополнительная информация%c[default]
			\n• Есть сведения, что раньше был сталкером, но после тяжёлого ранения переквалифицировался в торговцы.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_beard">
		<text>Борода</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_beard_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Борода%c[default] - скупщик артефактов и бармен на «Скадовске».\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВероятно, лидер местных вольных сталкеров на Затоне. Является одной из основных фигур вблизи центра Зоны.\n
			\nПредлагает различную работы сталкерам, хотя, в основном, интересуется артефактами. Всегда готов протянуть руку помощи.\n
			\nЕго бар является одним из самых оживленных мест в Зоне и по популярности почти сравнялся с баром «100 Рентген».\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Эксперт»\n• Репутация: «Оч. хорошо»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_cardan">
		<text>Кардан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_cardan_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Кардан%c[default] опытный техник и любитель выпить.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПришёл в Зону вместе с двумя друзьями — Шутником и Баржей, которые покинули его после ссоры во время одной из пьянок.\n
			\nКардан же основал на корабле собственную мастерскую по ремонту оружия и снаряжения.\n
			\nВ своё время Кардан работал на заводе «Юпитер», занимаясь разработками так называемого «Изделия №62». Однако из-за недостаточного финансирования проект был закрыт в 2004 году.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Эксперт»\n• Репутация: «Великолепно»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_cold">
		<text>Холод</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_cold_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Холод%c[default] восстановил и возглавил группировку «Чистое Небо» после того, как она едва не погибла.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nБывший бармен, Холод возглавил группировку «Чистое Небо» после того, как большинство ключевых фигур клана либо погибли, либо пропали без вести.\n
			\nИзвестен среди своих товарищей, как весёлый и добродушный человек, а также любитель вульгарных шуток. Пришёл в Зону из-за того, что никак не мог найти своё место во внешнем мире.\n
			\nНет сомнений в том, что он принял правильное решение, восстановив свою группировку, которая теперь занимает важное место в Зоне.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Чистое Небо»\n• Ранг: «Мастер»\n• Репутация: «Великолепно»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_doctor">
		<text>Доктор</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_doctor_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Доктор%c[default] является одним из немногих выживших членов группы Стрелка.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nСогласно популярной легенде, Доктор был один из первых сталкеров, достигших Исполнителя Желаний, и пожелавший лечить любое живое существо в Зоне.\n
			\nЕго желание было исполнено, и он получил дар исцеления, но утратил способность видеть различия между людьми и мутантами.\n
			\nЭту легенду отрицает сам Доктор, говоря, что ни один из тех, кто достиг Исполнителя Желаний, никогда не возвращался живым.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Легенда»\n• Репутация: «Великолепно»\n
			\n%c[guide_green]Дополнительная информация%c[default]
			\n• Живёт вдали от людей на Болотах. Поэтому его часто называют Болотный Доктор.
		</text>
	</string>
		<string id="encyclopedia_characters_fanatic">
		<text>Фанат</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_fanatic_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Фанат%c[default] получил своё прозвище за свою преданность негласному кодексу чести сталкеров и бескомпромиссную борьбу с бандитами.\n
			\n%c[guide_green]Information%c[default]
			\nВо время путешествия Волка на Армейские Склады взял на себя ответственность за воспитание и защиту новичков на Кордоне.\n
			\nРешительно и беспощадно ликвидирует любые возникающие для деревни новичков угрозы - будь то бандиты или мутанты. Пользуется заслуженным авторитетом.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Эксперт»\n• Репутация: «Отлично»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_gonta">
		<text>Гонта</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_gonta_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Гонта%c[default] - профессиональный охотник.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОтряд Гонты, в который входили Гармата, Краб и Данила, прибыл на Затон по заданию Зверобоя, чтобы уничтожить опасную химеру.\n
			\nНо Данила не вернулся из ходки в логово кровососов.\n
			\nТогда группа наняла сталкера Сороку. Сорока пообещал Гонте помочь в охоте. Но охота не удалась: Сорока, предав охотников, сбежал, Краб получил ранение.\n
			\nС помощью таинственного сталкера они убили химеру, раскрыли судьбу Данилы и воздали должное предателю Сороке.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Ветеран»\n• Репутация: «Хорошо»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_hawaiian">
		<text>Гаваец</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_hawaiian_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Гаваец%c[default] - торговец и бармен на станции «Янов».\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nГаваец — весёлый позитивный человек, проявляющий лояльность к «Свободе».\n
			\nЗавидев сталкера, обычно кричит: «Алоха!» («Привет!» по-гавайски), за что, видимо, и получил свою кличку.\n
			\nИнтересно, что он одновременно является и барменом, и торговцем.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Эксперт»\n• Репутация: «Оч. хорошо»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_ivan_trodnik">
		<text>Иван Тропник</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_ivan_trodnik_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Иван Тропник%c[default] - бывший проводник, ныне медик «Чистого Неба».\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nРанее возглавлявший проводников своей группировки в рейдах по неизведанным Болотам, Иван теперь проводит свои дни, латая раненых.\n
			\nБыл вынужден заняться такой работой по необходимости, поскольку оказался самым опытным медиком «Чистого Неба» после постигшей клан катастрофы.\n
			\nТеперь предаётся воспоминаниям о былых временах, о единственной радости своей жизни - исследованиях и обвиняет наёмника Шрама во всех своих бедах.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Чистое Небо»\n• Ранг: «Ветеран»\n• Репутация: «Оч. хорошо»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_librarian">
		<text>Наливайко</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_librarian_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Наливайко%c[default], как и гласит его имя - бармен группировки «Чистое Небо».\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПосле выброса, отрезавшего Болота от остальной Зоны, Наливайко оказался в ловушке без возможности выбраться.\n
			\nОказавшись перед лицом возможной смерти от рук бандитов или ещё чего похуже, он направился на юг и присоединился к «Чистому Небу», где позже заменил Холода в качестве бармена.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Чистое Небо»\n• Ранг: «Ветеран»\n• Репутация: «Оч. хорошо»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_kirilov">
		<text>Лейтенант Кириллов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_kirilov_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Лейтенант Кириллов%c[default] - механик, радист и оружейник на базе военных.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nУ него можно починить любое оружие или снаряжение.\n
			\nОдин из военных, выживших после провала операции «Фарватер».\n
			\nНа должность техника военной базы на территории НИИ «Агропром» его рекомендовал бывший командир - полковник Ковальский..\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Военные»\n• Ранг: «Ветеран»\n• Репутация: «Хорошо»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_limpid">
		<text>Прозрачный</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_limpid_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Прозрачный%c[default] - специалист широкого профиля.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nДо прихода в Зону работал на заводе. Судя по тому, как он хорошо разбирается в технике, можно с большой долей вероятности сказать, что в прошлом Прозрачный был инженером-механиком.\n
			\nОднако после того, как его уволили с работы из-за пьяной драки, стал пить и вскоре потерял и жену, и дом.\n
			\nДолгое время бомжевал, а с появлением Зоны пришёл на её территорию в поисках лучшей жизни. Там вскоре примкнул к бандитам на Свалке и стал у них на базе механиком. \n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Бандиты»\n• Ранг: «Профессионал»\n• Репутация: «Хорошо»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_loki">
		<text>Локи</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_loki_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Локи%c[default] - командир отряда «Свободы» на станции «Янов».\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВместе со своим отрядом смог прорваться через «Выжигатель мозгов» к центру Зоны.\n
			\nВ отличие от других лидеров группировки, имеет менее ревностный подход к идеологии, однажды даже согласившись на прекращение огня с «Долгом».\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Свобода»\n• Ранг: «Мастер»\n• Репутация: «Отлично»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_major_kuznetsov">
		<text>Майор Кузнецов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_major_kuznetsov_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Майор Кузнецов%c[default] - жестокий офицер и взяточник.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПосле прибытия в Зону, куда его назначили за провинности, Кузнецов поднялся от скромного командира контрольно-пропускного пункта на Кордоне до командующего крупной военной базой.\n
			\nНесмотря на невысокое звание, имеет много очень влиятельных друзей среди высшего военного командования.\n
			\nВвиду своих связей и влияния, он фактически возглавляет военный контингент внутри Периметра.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Военные»\n• Ранг: «Мастер»\n• Репутация: «Безразлично»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_nimble">
		<text>Шустрый</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_nimble_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Шустрый%c[default] - предприимчивый делец, продающий редкое оружие и снаряжение.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНачав сталкерскую карьеру в качестве члена «Чистого Неба», а затем в качестве курьера для Сидоровича, он обзавёлся важными контактами, позволившими ему построить свой собственный бизнес.\n
			\nВ отличие от других торговцев, специализируется на продаже редкого снаряжения, которое очень трудно заполучить, и не знает заранее, что за товар попадёт ему в руки в следующий раз.\n
			\nПервоначально торговал на «Скадовске», но после возрождения группировки «Монолит» перебрался на Кордон, в окрестности бункера Сидоровича.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Легенда»\n• Репутация: «Великолепно»\n
			\n%c[guide_green]Дополнительная информация%c[default]
			\n• Поставщик его товаров до сих пор не известен.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_novikov">
		<text>Новиков</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_novikov_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Новиков%c[default] - механик. Также известен, как Серый - один из ветеранов «Чистого Неба».\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЧлен группировки с самых первых дней, Новиков характеризуется своими товарищами как истинный мастер своего дела. Холод утверждает, что он умеет делать оружие и боеприпасы из воздуха.\n
			\nПосле краха группировки короткое время работал по контракту в мобильной научной лаборатории на Юпитере. Позднее, после получения известий о возрождении  «Чистого Неба», отправился обратно на Болота.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Чистое Небо»\n• Ранг: «Ветеран»\n• Репутация: «Отлично»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_olivius">
		<text>Зуб</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_olivius_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Зуб%c[default] - скупщик краденого и торговец информацией в Тёмной Долине.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЕщё до прихода в Зону занимался куплей-продажей краденых вещей, за что и получил тюремный срок, попавшись на одной крупной сделке. Выйдя на свободу и заведя новые знакомства в криминальном мире, Зуб начал зарабатывать продажей оружия, а когда образовалась Зона, сразу же отправился туда. Опытный торговец прижился у бандитов. Воспользовавшись хаосом после убийства Борова, бывшего лидера бандитов, он быстро укрепил свое влияние в Тёмной Долине.\n
			\nИ хотя сейчас у бандитов нет единого лидера, многими делами «пацанов» рулит именно Зуб. Немного найдётся тёмных дел и делишек, куда бы Зуб не запустил свои руки.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Бандиты»\n• Ранг: «Ветеран»\n• Репутация: «Оч. хорошо»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_owl">
		<text>Сыч</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_owl_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Сыч%c[default] - торговец на «Скадовске».\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nНеприветливый и грубый человек. Среди всех обитателей судна выделяется скверным характером и сварливым нравом.\n
			\nРасполагает богатым ассортиментом оружия и амуниции, а также очень высоко ценит информацию.\n
			\nИмеет хорошие отношения с Султаном и натянутые с Бородой. Возможно, раньше сам был бандитом (о чём говорит его плащ).\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Эксперт»\n• Репутация: «Плохо»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kruglov">
		<text>Профессор Круглов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kruglov_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Круглов%c[default] - доктор биологических наук, профессор.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЗанимался изучением патогенных мутаций у животных, поэтому экспедиция в Зону была лишь вопросом времени.\n
			\nПопав в бункер на Янтаре, несколько лет проработал с Сахаровым и сделал несколько крупных научных открытий.\n
			\nВ последнее время оборудовал свою собственную исследовательскую лабораторию в научном лагере на Янтаре.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Учёные»\n• Ранг: «Опытный»\n• Репутация: «Безразлично»\n
			\n%c[guide_green]Дополнительная информация%c[default]
			\n• Один из старейших исследователей в ЧЗО.
			\n• Обладает твёрдым характером, часто лично возглавляет экспедиции в особо опасные районы.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_professor_sakharov">
		<text>Профессор Сахаров</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_professor_sakharov_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Профессор Сахаров%c[default] - один из ведущих исследователей Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nКак глава мобильной научной лаборатории на озере Янтарь, внёс свой вклад в большинство крупных научных открытий, сделанных на территории Зоны.\n
			\nВ целом, профессор Сахаров меркантилен и, по большому счету, его интересуют только научные открытия, ради которых он не пожалеет послать людей на верную гибель. При выполнении его заданий погиб не один человек.\n
			\nПо природе своей работы у него почти безграничный запас контрактов на поиск артефактов и частей мутантов, что делает его очень популярным работодателем среди безрассудных сталкеров.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Учёные»\n• Ранг: «Мастер»\n• Репутация: «Отлично»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_sergeant_spooner">
		<text>Семён Овечко</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sergeant_spooner_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Семён Овечко%c[default] - опытный солдат и хитрый торговец.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВ прошлом - водитель майора Халецкого. Ещё на срочной службе он понял цену и силу информации.\n
			\nЕстественно, перейдя на службу по контракту, он с большим успехом применил приобретённые ранее навыки для организации собственного бизнеса.\n
			\nО нём очень мало сведений, и меньше всего - о его прошлом.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Военные»\n• Ранг: «Эксперт»\n• Репутация: «Оч. хорошо»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_sidorovich">
		<text>Сидорович</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sidorovich_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Сидорович%c[default] торгует в своём старом бункере около деревни новичков.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОбладает репутацией довольно честного бизнесмена, который даёт вновь прибывшим возможность выжить. Обширные связи позволяют ему ввозить на территорию Зоны даже предметы роскоши.\n
			\nОднако многие считают его жадным и прижимистым. Те, кто пытается конкурировать с ним на его собственной территории или просто имел несчастье рассердить его, часто становятся мишенями наёмных убийц.\n
			\nХороший или плохой, он продолжает играть важную роль и в экономике Зоны, и в жизни своей группировки, поскольку является отличным источником работы для тех, кто хочет быстро разбогатеть.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Легенда»\n• Репутация: «Великолепно»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_spore">
		<text>Дрозд</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_spore_text">
		<text>
			 %c[guide_blue]Дрозд%c[default] - торговец «Чистого Неба» и друг Шустрого.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nКак и многие сталкеры до него, Дрозд пришел в Зону в поисках богатства и наладил неплохие каналы поставок товаров и информации.\n
			\nВскоре он встретил Шустрого и оба сразу поняли выгоду объединения своих усилий.\n
			\nИспользуя старые контакты Шустрого, Дрозд сделался торговцем «Чистого Неба», что позволило им обеспечить контрабандные маршруты через Болота и быстро стать процветающими дельцами.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Чистое Небо»\n• Ранг: «Мастер»\n• Репутация: «Отлично»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_sultan">
		<text>Султан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sultan_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Султан%c[default] - бывший пахан бандитов на Затоне. \n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nУслышав титул восточного правителя в качестве прозвища, многие в Зоне считают Султана влиятельным человеком.\n
			\nПо словам Султана, его жизнь была полна неприятностей. После того как его лучший друг, Толян, умер от «левого» наркотика, Султан пришел к барыге, который этот наркотик продал, и убил его. За это его посадили за решётку.\n
			\nОсвободившись, попытался открыть бизнес, но вскоре опять попал в тюрьму. После второй «ходки» на тюремную зону он пришел в Зону и присоединился к бандитам, поднялся по карьерной лестнице и скоро сколотил свою «бригаду».\n
			\nКогда открылся путь к центру Зоны, последовал за вольными сталкерами и укрепился на Затоне со своими ребятами. Но все его старания утвердиться в качестве лидера группировки закончились неудачей после того, как Султан и его банда покинули «Скадовск» в результате провала всех попыток взять судно под свой контроль.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Чистое Небо»\n• Ранг: «Мастер»\n• Репутация: «Хуже всех»\n
			\n%c[guide_green]Дополнительная информация%c[default]
			\n• Несмотря на неудачи, до сих пор не оставляет попыток взять бандитскую вольницу под свой контроль.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_wolf">
		<text>Волк</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_wolf_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Волк%c[default] - неформальный глава деревни новичков.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВидя свою задачу в защите деревни и сталкеров-новичков, которые живут там, от внешних угроз, Волк постоянно следит за обстановкой на Кордоне.\n
			\nОбмениваясь информацией с Сидоровичем, он часто нанимает отряды для устранения бандитов, мутантов и других угроз безопасности деревни.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Легенда»\n• Репутация: «Великолепно»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_xenotech">
		<text>Фургон</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_xenotech_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Фургон%c[default] ремонтирует, в основном, снаряжение и оружие начинающих сталкеров.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nРаботает на базе нейтралов на старой ферме, расположенной примерно на полпути между разрушенным мостом на Кордоне и Свалкой. Фургон - умелый механик, его мастерство помогает освоиться в Зоне начинающим сталкерам.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Одиночки»\n• Ранг: «Профессионал»\n• Репутация: «Хорошо»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_yar">
		<text>Дядька Яр</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_yar_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Дядька Яр%c[default] - сталкер со многими талантами.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЯвляется самым опытным техником группировки «Свобода».\n
			\nПобывал в Припяти на базе одиночек и даже взял там на себя обязанности техника и врача.\n
			\nПо возвращении на «Янов» занялся торговлей информацией.\n
			\n%c[guide_green]Данные%c[default]
			\n• Группировка: «Свобода»\n• Ранг: «Эксперт»\n• Репутация: «Великолепно»
		</text>
	</string>
	
</string_table>