<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_options_other">
		<text>Режимы игры</text>
	</string>
	
		<string id="encyclopedia_options_other_azazel_mode">
		<text>Жизнь после жизни</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_other_azazel_mode_text">
		<text>
			Режим %c[guide_blue]«Жизнь после жизни»%c[default] позволяет продолжить игру в качестве другого персонажа в случае гибели.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВ этом режиме игры смерть - ещё не конец. После смерти Вашего персонажа Вы перенесётесь в тело случайного сталкера, который реально существует в Зоне.\n
			\nЕсли у вас есть напарники, то после гибели Вы станете одним из них.\n
			\nЭтот режим можно включить только при начале новой игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_other_ironman_mode">
		<text>Одна жизнь</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_other_ironman_mode_text">
		<text>
			Режим %c[guide_blue]«Одна жизнь»%c[default] приводит к подлинной гибели Вашего персонажа, в случае его смерти в игре.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nРежим «Одна жизнь» добавляет сложности игровому процессу, так как все сохранённые игры для данного персонажа удаляются после его смерти.\n
			\nЕсли включён режим «Жизнь после жизни», то в случае гибели Вы можете продолжать игру в новом теле. Но те сохранения, что Вы сделали, играя за умершего персонажа, будут утрачены.\n
			\nСледует отметить, что удаляются сохранения только для текущего прохождения, так как все файлы сохранений помечены уникальными идентификаторами.\n
			\nЭтот режим можно включить только при начале новой игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_other_story_mode">
		<text>Сюжетный режим</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_other_story_mode_text">
		<text>
			%c[guide_blue]«Тайна Зоны»%c[default] добавляет в игру нелинейную сюжетную линию, основанную на событиях S.T.A.L.K.E.R.«Тень Чернобыля».\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВ этом режиме активируется сюжетная линия «Тайна Зоны» и задачи на отключение Выжигателя Мозгов и Пси-установки на Янтаре.\n
			\nДля того, чтобы пройти эту историю, Вам нужно будет найти в Зоне Отчуждения ключевого персонажа, который, после непродолжительного диалога, поставит перед Вами несколько задач, которые Вы можете выполнять в любом порядке.\n
			\nЭтот режим можно включить только при начале новой игры.\n
			\nДоступен только для следующих группировок:\n
			\n• «Чистое Небо»\n• «Долг»\n• «Учёные»\n• «Свобода»\n• «Одиночки»\n• «Наёмники»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_other_survival_mode">
		<text>Выживание</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_other_survival_mode_text">
		<text>
			Режим %c[guide_blue]«Выживание»%c[default] превращает Зону в охотничьи угодья, где Вы - жертва.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПри включении этого режима в Зоне появится огромное количество зомбированных сталкеров и мутантов, которые будут медленно, но неуклонно двигаться в Вашу сторону с намерением убить Вас.\n
			\nЗаметную роль в этом режиме играют новые виды зомби - окончательно деградировавшие, потерявшие человеческий облик и уже разучившиеся пользоваться любыми человеческими инструментами - в том числе и огнестрельным оружием.\n
			\nВ Зоне остались лишь немногие торговцы и отряды сталкеров. Другими словами, Вы должны выжить только с тем, что сможете найти сами.\n
			\nЭтот режим можно включить только при начале новой игры.
		</text>
	</string>
	
</string_table>