<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_features_options">
		<text>Настройки игры</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_ai_die_to_anomalies">
		<text>НПС гибнут в аномалиях</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_ai_die_to_anomalies_text">
		<text>
			Опция %c[guide_blue]«НПС гибнут в аномалиях»%c[default] не позволяет ИИ использовать информацию о расположении аномалий при прокладке маршрутов движения НПС.\n
			\n%c[guide_green]Information%c[default]\n
			\nЕсли данная опция включена, то мутанты и другие сталкеры не будут знать, где расположены аномальные поля.\n
			\nТеперь они, как и сам игрок, полностью зависят от милости Зоны.\n
			\nПо умолчанию эта опция отключена. Её можно включить в меню настроек игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_aoe_pickup_mode">
		<text>Автоподбор лута</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_aoe_pickup_mode_text">
		<text>
			Опция %c[guide_blue]«Автоподбор лута»%c[default] позволяет подбирать с земли сразу несколько предметов, лежащих на определённом удалении от игрока.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
			\nЕсли опция включена, то игрок может подобрать несколько предметов сразу с помощью одного нажатия клавиши - так же, как это было в S.T.A.L.K.E.R.«Зов Припяти».\n
			\nПо умолчанию данная опция отключена. Можно включить её в меню настроек игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_artefact_degradation">
		<text>Портящиеся артефакты</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_artefact_degradation_text">
		<text>
			Опция %c[guide_blue]«Портящиеся артефакты»%c[default] включает постепенную потерю артефактами своих свойств.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
			\nОпция включает возможность утраты артефактами своих свойств - чем интенсивнее они применяются, тем быстрее будут слабеть. Теперь обладание лучшими артефактами не является финалом охоты за ними, а стимулирует дальнейшие поиски. Поиск этих удивительных аномальных образований становится необходим для поддержания уровня собственной защиты, а не просто приносит быстрый доход.\n
			\nЭту опцию можно отключить в меню настроек игры. По умолчанию она включена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_azazel_mode">
		<text>Жизнь после жизни</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_azazel_mode_text">
		<text>
			Режим %c[guide_blue]«Жизнь после жизни»%c[default] позволяет продолжить игру в качестве другого персонажа в случае гибели.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
			\nВ этом режиме игры смерть - ещё не конец. После смерти Вашего персонажа Вы перенесётесь в тело случайного сталкера, который реально существует в Зоне.\n
			\nЕсли у вас есть напарники, то после гибели Вы станете одним из них.\n
			\nЭтот режим можно включить только при начале новой игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_delayed_repairs">
		<text>Длительный ремонт</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_delayed_repairs_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Длительный ремонт%c[default] означает, что Вы отдаёте механику своё снаряжение на определенный срок, а забираете отремонтированное - лишь спустя некоторое время.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
			\nЕсли опция включена, то сломанное оружие, костюмы и шлемы, которые Вы принесёте механику, будут храниться у него, пока не будут завершены все ремонтные работы.\n
			\nВо время разговора с механиком Вы можете узнать: готово ли Ваше снаряжение, а если нет, то сколько ещё времени требуется для окончания ремонта.\n
			\nЭто добавляет правдоподобности системе ремонта и подходит для игроков, ищущих более реалистичной игры, так как работа теперь не делается мгновенно и стимулирует использование ремонтных и швейных наборов.\n
			\nЭту опцию можно включить в меню настроек игры. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_dynamic_news">
		<text>Динамические новости</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_dynamic_news_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Динамические новости%c[default] дают сталкерам возможность сообщать о происшествиях в Зоне.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
			\nПри помощи коммуникационной сети сталкеры комментируют события, свидетелями которых они стали или о которых слышали, а также сообщают о своей текущей деятельности.\n
			\nЭти события и действия могут варьироваться от чего-то мирного, как, например, жалобы на цену товаров, продаваемых торговцами, так и до запроса помощи союзников в случае нападения.\n
			\nЕсть и другие послания: сталкеры могут сообщить о подозрительной активности, дать Вам наводку на Вашу цель, если Вы охотитесь за чьей-то головой, или упомянуть, у кого есть в наличии работа.\n
			\nЭту опцию можно выключить в меню настроек игры. По умолчанию она включена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_extended_hud">
		<text>Расширенный HUD</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_extended_hud_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Расширенный HUD%c[default] позволяет отображать дополнительную информацию на экране.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
			\nДанная опция выводит на экран краткую информацию о напарниках и миниатюрную версию пояса артефактов.\n
			\nЭту опцию можно включить в настройках интерфейса. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_hardcore_ai_aim">
		<text>Меткие НПС</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_hardcore_ai_aim_text">
		<text>
			Опция %c[guide_blue]«Меткие НПС»%c[default] увеличивает скорость прицеливания и меткость игровых персонажей.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
			\nЕсли опция включена - становится труднее избегать попаданий, используя только маневрирование и бег. Использование укрытий приобретает куда более важное значение для выживания.\n
			\nЭту опцию можно включить в настройках игры. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_helicopter_patrols">
		<text>Вертолётный патруль</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_helicopter_patrols_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Вертолётный патруль%c[default] позволит группировке использовать поддержку с воздуха во время боестолкновений.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
			\nГруппировка, у которой есть вертолёты, будет иметь возможность запросить поддержку с воздуха при столкновении с враждебными сталкерами (включая игрока) и мутантами.\n
			\nНесмотря на устрашающий внешний вид, вертолёты можно легко сбить, повредив хвостовой винт.\n
			\nЭту опцию можно выключить в меню настроек игры. По умолчанию она включена.\n
			\nЛокации, на которых есть воздушные патрули:\n
			\n• Агропром\n• Кордон\n• Тёмная Лощина\n• Болота\n• Лиманск
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_ironman_mode">
		<text>Одна жизнь</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_ironman_mode_text">
		<text>
			Режим %c[guide_blue]«Одна жизнь»%c[default] приводит к подлинной гибели Вашего персонажа, в случае его смерти в игре.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
			\nРежим «Одна жизнь» добавляет сложности игровому процессу, так как все сохранённые игры для данного персонажа удаляются после его смерти.\n
			\nЕсли включён режим «Жизнь после жизни», то в случае гибели Вы можете продолжать игру в новом теле. Но те сохранения, что Вы сделали, играя за умершего персонажа, будут утрачены.\n
			\nСледует отметить, что удаляются сохранения только для текущего прохождения, так как все файлы сохранений помечены уникальными идентификаторами.\n
			\nЭтот режим можно включить только при начале новой игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_online_exclusion">
		<text>Запрет спавна</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_online_exclusion_text">
		<text>
			Опция %c[guide_blue]«Запрет спавна»%c[default] создаёт область вокруг главного героя, предотвращающую спавн мутантов и других сталкеров в опасной близости к игроку.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
			\nВо время исследования локаций, вблизи их окраин и точек переходов, Вы можете подвергнуться нападению врагов, прибывших с других игровых уровней. С включением запрета спавна, появление их задерживается до тех пор, пока Вы не отдалитесь на безопасное расстояние.\n
			\nСледует отметить, что эта система работает только вокруг игрока. Любые враги, которые уже существуют в конкретном месте на данном уровне, не исчезнут при Вашем переходе к ним на локацию.\n
			\nРадиус запрета спавна можно настроить с помощью меню настроек игры. По умолчанию он составляет 25 метров.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_population_factors">
		<text>Коэффициенты заселения</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_population_factors_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Коэффициенты заселенияs%c[default] - это коэффициенты количества сталкеров и мутантов, существующих в Зоне.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
			\nКоэффициенты числа сталкеров и мутантов можно регулировать независимо друг от друга, что позволяет самому игроку решать, насколько опасной или спокойной должна быть Зона - без необходимости изменять файлы игры.\n
			\nСледует отметить, что эффект проявляется сразу только при начале новой игры. В процессе игры изменения вступают в силу только после гибели существующих сталкеров и/или мутантов и возрождения их в большем или меньшем количестве.\n
			\nЭти коэффициенты можно настроить в меню настроек игры. По умолчанию они равны 0,5.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_portrait_by_outfit">
		<text>Портрет в костюме</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_portrait_by_outfit_text">
		<text>
			Опция %c[guide_blue]«Портрет в костюме»%c[default] меняет исходный портрет соответственно текущему обмундированию Вашего персонажа.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
			\nЕсли данная опция включена, то портрет Вашего персонажа изменяется всякий раз, когда Вы надеваете или снимаете комбинезон (за исключением шлема), чтобы отразить это изменение, имитируя портреты НПС.\n
			\nЭту опцию можно включить в настройках интерфейса. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_radio_music">
		<text>Музыка радио</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_radio_music_text">
		<text>
			%c[guide_blue]«Музыка радио»%c[default] включает воспроизведение музыкальных композиций по радио в определенных местах игрового мира.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
			\nВ некоторых областях Зоны установлены радиоприёмники, каждый из которых проигрывает набор музыкальных треков для развлечения сталкеров.\n
			\nЭту опцию можно отключить в меню настроек игры. По умолчанию она включена.\n
			\nГде в Зоне работают радиоприёмники:\n
			\n• Агропром - НИИ «Агропром»\n• Кордон - бункер Сидоровича\n• Болота - база «Чистого Неба»\n• Тёмная Долина - Северная фабрика\n• Росток - бар «100 рентген»\n• Рыжий Лес - жилище Лесника
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_sleep_deprivation">
		<text>Недосыпание</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_sleep_deprivation_text">
		<text>
			%c[guide_blue]«Недосыпание»%c[default] добавляет необходимость в обязательном отдыхе по истечении определённого времени.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
			\nПо всей Зоне разбросано множество кроватей и спальных мешков; как правило, они используются только для того, чтобы позволить игроку пропустить время посредством сна. Однако, если включить данную опцию, эти предметы станут неотъемлемой частью геймплея.\n
			\nСо временем Ваш персонаж начнёт чувствовать усталость, изображение на экране будет трястись и размываться. Эти эффекты будут усиливаться, пока Вы не найдёте подходящее место и не отдохнёте. В противном случае, Вы начнёте терять здоровье из-за недосыпа.\n
			\nНаступление усталости ускоряется при употреблении аптечек и водки. Приём энергетических напитков, напротив, снижают уровень усталости. Однако использование слишком большого количества последних сделает Вас неспособным отдохнуть, пока их действие не прекратится.\n
			\nЭту опцию можно включить в меню настроек игры. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_story_mode">
		<text>Сюжетный режим</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_story_mode_text">
		<text>
			%c[guide_blue]«Тайна Зоны»%c[default] добавляет в игру нелинейную сюжетную линию, основанную на событиях S.T.A.L.K.E.R.«Тень Чернобыля».\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
			\nВ этом режиме активируется сюжетная линия «Тайна Зоны» и задачи на отключение Выжигателя Мозгов и Пси-установки на Янтаре.\n
			\nДля того, чтобы пройти эту историю, Вам нужно будет найти в Зоне Отчуждения ключевого персонажа, который, после непродолжительного диалога, поставит перед Вами несколько задач, которые Вы можете выполнять в любом порядке.\n
			\nЭтот режим можно включить только при начале новой игры.\n
			\nДоступен только для следующих группировок:\n
			\n• «Чистое Небо»\n• «Долг»\n• «Учёные»\n• «Свобода»\n• «Одиночки»\n• «Наёмники»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_survival_mode">
		<text>Выживание</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_survival_mode_text">
		<text>
			Режим %c[guide_blue]«Выживание»%c[default] превращает Зону в охотничьи угодья, где Вы - жертва.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]\n
			\nПри включении этого режима в Зоне появится огромное количество зомбированных сталкеров и мутантов, которые будут медленно, но неуклонно двигаться в Вашу сторону с намерением убить Вас.\n
			\nСпециально для этого режима в игру были добавлены новые виды зомби - окончательно деградировавшие, потерявшие человеческий облик и уже разучившиеся пользоваться любыми человеческими инструментами - в том числе и огнестрельным оружием.\n
			\nВ Зоне остались лишь немногие торговцы и отряды сталкеров. Другими словами, Вы должны выжить только с тем, что сможете найти сами.\n
			\nЭтот режим можно включить только при начале новой игры.
		</text>
	</string>
	
</string_table>