<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_other">
		<text>Аномальные явления</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_other_emission">
		<text>Выброс</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_other_emission_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Выброс%c[default] - резкий всплеск радиоактивной, аномальной и псионической активности, уничтожающий всё живое на территории Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЗа несколько минут до выброса погода меняется — небо становится алым, раздается гром, земля под ногами содрогается.\n
			\nЗатем на горизонте со стороны ЧАЭС появляется вспышка, и по всей Зоне раскатывается волна ударного действия. За короткий период высвобождается огромное количество энергии. Эта энергия губительна для всего живого.\n
			\nУкрыться от выброса можно лишь в зданиях или подземных тоннелях.\n
			\nПосле выброса старые аномалии меняют своё местоположение и появляются новые, однако некоторые остаются на своих местах. В аномалиях рождаются новые артефакты.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_other_phantom">
		<text>Фантом</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_other_phantom_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Фантомы%c[default] - бесплотные иллюзорные существа.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nФантомы являются мысленной проекцией мутантов, существующих в Зоне - их трудно классифицировать в качестве аномалий или мутантов.\n
			\nОни кажутся светящимися и прозрачными силуэтами, медленно плывущими к жертве по воздуху или сквозь стены. Их появление всегда сопровождается характерным воем.\n
			\nНеизвестно, почему они всегда принимают форму реально существующих мутантов, в том числе и тех, с которыми сталкер никогда не сталкивался, но никогда - таких, которые уже вымерли: например, тарка.\n
			\nВедущая теория об этом явлении предполагает, что живущие мутанты Зоны каким-то образом связаны с ноосферой. И что через её пси-поле их внешний вид и враждебность отпечатывается в умах жертв.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_other_psistorm">
		<text>Пси-шторм</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_other_psistorm_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Пси-шторм%c[default] состоит из нескольких волн пси-вихрей, которые высвобождают смертоносное количество псионической энергии.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЭта необычная погодная аномалия совсем недавно появилась в Зоне, и существует много предположений относительно природы её возникновения.\n
			\nВсё начинается с появления пурпурно-розовой дымки и больших грозовых облаков, после чего псионическая буря проносится по территории Зоны.\n
			\nЕсли снаряжение сталкера даёт владельцу хорошую защиту от псионического воздействия, то можно выжить во время пси-шторма и вне укрытия.\n
			\nНо даже с применением самых современных средств защиты требуется приём специальных препаратов, чтобы избежать вредных последствий массивного пси-воздействия шторма.\n
			\nПодобно выбросам, огромное количество энергии, высвобождаемой пси-штормом, «перезаряжает» многие аномалии и способствует появлению новых артефактов.\n
		</text>
	</string>
	
</string_table>