<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_achievement_10_descr">
		<text>Co za upokorzenie dla wroga! Uda³o ci siê zabiæ dziesiêciu przeciwników pod rz¹d, nie gin¹c przy tym! Nie mo¿na jednak nazwaæ tego okrucieñstwem. Po prostu dajesz im powody do dalszego doskonalenia umiejêtnoœci.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_name">
		<text>Pora ¿niw</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_descr">
		<text>Jesteœ wcielon¹ œmierci¹! Uda³o ci siê upiec dwie pieczenie przy jednym ogniu, zabijaj¹c dwóch wrogów jednym strza³em z karabinu Gaussa.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_name">
		<text>Szasz³yk</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_descr">
		<text>Eliminujesz swoich wrogów ze spokojem i wyrachowaniem, dziêki czemu uda³o ci siê trafiæ dwóch wrogów z dwururki w odstêpie ledwie kilku sekund.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_name">
		<text>Dwa strza³y, dwa trupy</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_descr">
		<text>Doskonale wiesz, na czym polega bycie stalkerem, dlatego te¿ jesteœ pierwszym z okolicznych stalkerów, który zyska³ miano legendy.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_name">
		<text>Awans spo³eczny</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_descr">
		<text>Przeci¹æ egzoszkielet no¿em? Uwielbiasz stawiaæ sobie trudne cele i je realizowaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_name">
		<text>Otwieracz do puszek</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_descr">
		<text>Wydawa³o im siê, ¿e ju¿ po tobie, ale nie zdawali sobie sprawy, z kim maj¹ do czynienia. Nawet na skraju œmierci uda³o ci siê zabiæ piêciu z nich.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_name">
		<text>Drogo sprzedaæ swoj¹ skórê</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_descr">
		<text>Co za przyp³yw adrenaliny! Uda³o ci siê zebraæ krwawe ¿niwo wœród wrogów, eliminuj¹c piêæ osób w piêæ sekund! Niewiarygodne!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_name">
		<text>Nieokie³znana furia</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_descr">
		<text>Niesamowita celnoœæ! Uda³o ci siê zabiæ dwóch wrogów strza³ami w oko, nie gin¹c przy tym.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_name">
		<text>Okulista</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_descr">
		<text>Niech siê kryj¹ za wêg³ami i szykuj¹ zasadzki, dla ciebie to ¿aden problem. Potrafisz trafiæ nawet ruchomy cel bez przymierzenia!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_name">
		<text>B³yskawiczny refleks</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_descr">
		<text>Niech biegnie tak szybko, jak tylko potrafi... I tak dogoni¹ go twoje pociski.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_name">
		<text>Zatrzymaæ uciekiniera</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_descr">
		<text>Uda³o ci siê zabiæ dwudziestu wrogów pod rz¹d, nie gin¹c przy tym! Co za masakra!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_name">
		<text>Masakra</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_descr">
		<text>Mo¿e i by³o ich trzech, mo¿e i mieli karabiny snajperskie, ale przy twoich umiejêtnoœciach i tak byli bez szans.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_name">
		<text>Najcelniejszy strzelec</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_descr">
		<text>Pozostawiaj¹c barbarzyñskie zachowania wrogom, uda³o ci siê pokazaæ, ¿e nie trzeba oddaæ ani jednego strza³u, aby wygraæ.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_name">
		<text>Zwiastun pokoju</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_descr">
		<text>Dystans to nie problem dla prawdziwego snajpera! Potrafisz trafiæ w cel z ponad 120 metrów.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_name">
		<text>Œmiercionoœna celnoœæ</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_descr">
		<text>Wrogowie zdo³ali ciê pokonaæ, ale zosta³a po tobie pami¹tka w postaci odbezpieczonego granatu!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_name">
		<text>Coœ na pami¹tkê</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_descr">
		<text>Zabili twoich przyjació³ i zas³ugiwali na krwaw¹ zemstê. Trzech wrogów za trzech przyjació³ to sprawiedliwy przelicznik.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_name">
		<text>Mœciciel</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_descr">
		<text>Jesteœ anio³em stró¿em jednego ze swoich przyjació³. Dwa razy uda³o ci siê ocaliæ go przed atakiem, podczas gdy niós³ artefakt.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_name">
		<text>Cherubin</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_descr">
		<text>Uda³o ci siê ocaliæ honor swój i swojej dru¿yny poprzez zdobycie kilku punktów.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_name">
		<text>Obroñca honoru</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_descr">
		<text>Naprawdê wiesz, gdzie pojawi siê nastêpny artefakt? Uda³o ci siê go podnieœæ w ci¹gu kilku sekund od pojawienia siê.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_name">
		<text>Intuicja stalkera</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_descr">
		<text>Ale fart! Uda³o ci siê zabiæ wroga ostatnim nabojem w magazynku! Za to w jego przypadku trudno mówiæ o farcie…</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_name">
		<text>Cholerny szczêœciarz</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_descr">
		<text>Uda³o ci siê zabiæ oœmiu wrogów pod rz¹d. Zobaczymy teraz, czy odwa¿¹ siê podj¹æ rêkawicê.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_name">
		<text>Czarna lista</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_descr">
		<text>Nikt nie zdo³a³ ciê zabiæ przez ca³¹ grê, poniewa¿ cechujesz siê ostro¿noœci¹ i rozwag¹. Przy tym mo¿esz siê poszczyciæ zdobyciem piêtnastu punktów.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_name">
		<text>Paranoja</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_descr">
		<text>Dziêki t³umikowi za³atwiasz sprawê nie przyci¹gaj¹c uwagi. Po co wróg ma wiedzieæ, sk¹d nadchodzi œmieræ?</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_name">
		<text>Bezg³oœna œmieræ</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_descr">
		<text>Uda³o ci siê rozbiæ przeciwników w py³, zwyciê¿aj¹c i zdobywaj¹c przy tym dwa razy wiêcej punktów ni¿ najlepszy z nich.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_name">
		<text>Przyt³aczaj¹ca przewaga</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_descr">
		<text>Twój œmia³y plan natychmiastowego zdobycia artefaktu zakoñczy³ siê sukcesem, dziêki czemu twoja dru¿yna zdoby³a punkt w ci¹gu trzech minut od rozpoczêcia gry.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_name">
		<text>Blitzkrieg</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_descr">
		<text>Nie pozostawiliœcie przeciwnikom nawet cienia nadziei, zwyciê¿aj¹c zanim zdo³ali oni zdobyæ choæ jeden artefakt. To dla nich prawdziwa lekcja pracy zespo³owej!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_name">
		<text>Pobieda!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_descr">
		<text>Uda³o ci siê uzyskaæ najlepszy wynik w ka¿dej dziedzinie, eliminuj¹c najwiêcej wrogów i zdobywaj¹c najwiêcej artefaktów przy najmniejszej liczbie œmierci. Tak trzymaj!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_name">
		<text>Wszechstronne uzdolnienia</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_descr">
		<text>Twoje umiejêtnoœci walki no¿em s¹ niezrównane! Uda³o ci siê wypatroszyæ trzech przeciwników w ci¹gu dwudziestu sekund, udowadniaj¹c, ¿e masz prawdziwy talent do walki wrêcz.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_name">
		<text>Furia</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_descr">
		<text>Ka¿dy wróg ma czu³y punkt w swoim opancerzeniu. Tobie uda³o siê go znaleŸæ, trafiaj¹c z pistoletu w oko w pe³ni opancerzonego przeciwnika.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_name">
		<text>Piêta achillesowa</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_descr">
		<text>Wrogim kulom siê nie k³aniasz! Przechodzisz przez ich grad bez zadraœniêcia i rozbijasz przeciwników w py³!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_name">
		<text>Szybciej ni¿ pocisk</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_descr">
		<text>Chêtnie zajmujesz siê œledzeniem rozwoju wydarzeñ w Zonie. Uda³o ci siê powiêkszyæ zasób wiedzy o niej przez odkrycie anomalii wczeœniej nieznanych nauce. </text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_name">
		<text>Pionier</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_hint">
		<text>Inni stalkerzy maj¹ o tobie coraz lepsz¹ opiniê. \nCzasami zostawiaj¹ oni amunicjê w twojej skrytce na stacji Janów jako wyraz szacunku.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_descr">
		<text>Nie unikasz niebezpiecznych mutantów - polujesz na nich i to z dobrymi wynikami. Dobrzy ³owcy s¹ szanowani wœród stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_name">
		<text>£owca mutantów</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_hint">
		<text>Inni stalkerzy maj¹ o tobie coraz lepsz¹ opiniê. \nCzasami zostawiaj¹ oni œrodki medyczne w twojej skrytce na Skadowsku jako wyraz szacunku.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_descr">
		<text>Uda³o ci siê odkryæ sekret stoj¹cy za zaginiêciami stalkerów na Skadowsku: winni byli nie mutanci, lecz du¿o groŸniejszy wróg - cz³owiek. Udane dochodzenie przysporzy³o ci szacunku wielu stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_name">
		<text>Detektyw</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_hint">
		<text>Inni stalkerzy maj¹ o tobie coraz lepsz¹ opiniê. \nPoprosili oni handlarza Sowê, aby udzieli³ ci zni¿ki. \Brodacz z kolei oferuje ci teraz najwy¿sze stawki za artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_descr">
		<text>Pokaza³eœ bandytom i ich przywódcy Su³tanowi, kto jest szefem, co przysporzy³o ci popularnoœci wœród stalkerów. Na Skadowsku zawsze czeka ciê serdeczne przyjêcie.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_name">
		<text>Jeden z nas</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_hint">
		<text>Uda³o ci siê zdobyæ szacunek bandytów. \nHandlarz Sowa udzieli³ ci zni¿ki ze strachu . \nZgodnie z umow¹, Brodacz bêdzie od teraz p³aci³ ci haracz od swoich dochodów.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_descr">
		<text>Z twoj¹ pomoc¹ Su³tan wymanewrowa³ stalkerów i przej¹³ kontrolê nad interesem Brodacza. Budzisz teraz strach i szacunek w mieszkañcach Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_name">
		<text>Szef</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_hint">
		<text>Stalkerzy zdecydowali siê oddaæ ³upy, które Sroka zdoby³ k³amstwami i podstêpem, komuœ bardziej wartoœciowemu. Umieœcili je w twojej skrytce na stacji Janów.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_descr">
		<text>Uda³o ci siê wymierzyæ sprawiedliwoœæ z³oczyñcy. Sroka oszuka³ i zwiód³ wielu stalkerów, ale teraz wybi³a jego godzina.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_name">
		<text>Wys³annik sprawiedliwoœci</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_hint">
		<text>Inni stalkerzy maj¹ o tobie coraz lepsz¹ opiniê. \nBandyci bêd¹ na ciebie polowaæ podczas twoich wypraw w g³¹b Zony.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_descr">
		<text>Uda³o ci siê zdobyæ wszystkie typy artefaktów znane badaczom Zony. To osi¹gniêcie wzbudzi³o szacunek stalkerów, ale z drugiej strony œci¹gnê³o na ciebie uwagê bandytów.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_name">
		<text>£owca artefaktów</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_hint">
		<text>Kardan mo¿e wykonaæ unikaln¹ modyfikacjê, która pozwoli ci na zachowanie mobilnoœci przy noszeniu egzoszkieletu dziêki instalacji hydraulicznych wzmacniaczy serwomotorów.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_descr">
		<text>Kardan ma teraz wszystkie narzêdzia, jakich potrzebuje. Pozwoli mu to na wykonywanie nowych, bardziej skomplikowanych ulepszeñ.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_name">
		<text>Ekspert systemów obronnych</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_hint">
		<text>Azot mo¿e wykonaæ unikaln¹ modyfikacjê he³mu taktycznego: monta¿ skanera podczerwieni pozwalaj¹cego na wykrywanie ludzi znajduj¹cych siê w pobli¿u.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_descr">
		<text>Azot posiada wszystkie narzêdzia, o jakich mo¿e marzyæ technik pracuj¹cy w Zonie. Mo¿e on wykonywaæ zaawansowane technologicznie modyfikacje.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_name">
		<text>Ekspert wysokiej technologii</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_hint">
		<text>Doœwiadczenie pozwala ci czêœciej znajdowaæ artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_descr">
		<text>Uda³o ci siê odwiedziæ praktycznie wszystkie dostêpne obszary po³o¿one w pobli¿u centrum Zony. Zdarzy³o ci siê wpaœæ w prawie ka¿d¹ anomaliê.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_name">
		<text>Doœwiadczony stalker</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_hint">
		<text>Twoje umiejêtnoœci przywódcze zwiêkszaj¹ szanse prze¿ycia twojej dru¿yny.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_descr">
		<text>Kiedy zasz³a potrzeba dzia³ania w grupie, uda³o ci siê zgromadziæ œwietn¹ dru¿ynê i dowieœæ swoich umiejêtnoœci przywódczych.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_name">
		<text>Przywódca</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_hint">
		<text>Wolnoœæ, Powinnoœæ, wolni stalkerzy, a nawet bandyci poznali twoje zdolnoœci negocjacyjne i darz¹ ciê z ich powodu szacunkiem.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_descr">
		<text>Wiesz, jak rozwi¹zaæ problem bez rozlewu krwi. Kto potrzebuje si³y, kiedy s³owa mog¹ rozwi¹zaæ spor równie skutecznie? Nadal jednak musisz wystrzegaæ siê osób, które najpierw strzelaj¹, a póŸniej zadaj¹ pytania.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_name">
		<text>Dyplomata</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_descr">
		<text>Wspó³pracujesz z naukowcami ju¿ tak d³ugo, ¿e mo¿na ciê uznaæ za pe³noprawnego asystenta. Wszyscy w bunkrze naukowców uwa¿aj¹ ciê za jednego ze swoich.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_name">
		<text>Asystent</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_hint">
		<text>Twoje stosunki z Powinnoœci¹ uleg³y poprawie. Jeœli napytasz sobie biedy, bojownicy tej frakcji bêd¹ próbowali ci pomóc. \nAzot, technik sympatyzuj¹cy z Powinnoœci¹, zaoferowa³ ci zni¿kê. \nTwoje stosunki z Wolnoœci¹ uleg³y pogorszeniu. \Hawajczyk, handlarz sympatyzuj¹cy z t¹ frakcj¹, od tej chwili bêdzie ¿¹da³ od ciebie wy¿szych cen.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_descr">
		<text>Pomoc udzielona przez ciebie Powinnoœci sprawi³a, ¿e bojownicy i sympatycy tej frakcji nabrali do ciebie szacunku. Musisz jednak pamiêtaæ, ¿e nie ka¿da osoba, jak¹ napotkasz w Zonie, jest pozytywnie nastawiona do Powinnoœci.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_name">
		<text>Przyjaciel Powinnoœci</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_hint">
		<text>Twoje stosunki z Wolnoœci¹ uleg³y poprawie. Jeœli napytasz sobie biedy, bojownicy tej frakcji bêd¹ próbowali ci pomóc. \nHawajczyk, technik sympatyzuj¹cy z Wolnoœci¹, zaoferowa³ ci zni¿kê. \nTwoje stosunki z Powinnoœci¹ uleg³y pogorszeniu. \Azot, handlarz sympatyzuj¹cy z t¹ frakcj¹, od tej chwili bêdzie ¿¹da³ od ciebie wy¿szych cen.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_descr">
		<text>Pomoc udzielona przez ciebie Wolnoœci sprawi³a, ¿e bojownicy i sympatycy tej frakcji nabrali do ciebie szacunku. Musisz jednak pamiêtaæ, ¿e nie ka¿da osoba, jak¹ napotkasz w Zonie, jest pozytywnie nastawiona do Wolnoœci.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_name">
		<text>Przyjaciel Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_hint">
		<text>Stalkerzy ze stacji Janów ceni¹ sobie równowagê si³ miêdzy Powinnoœci¹ a Wolnoœci¹, dlatego te¿ zarówno technik, jak i handlarz udzielili ci zni¿ki.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_descr">
		<text>Nie stoisz po stronie ¿adnej z frakcji i zawsze dzia³asz jako wolny stalker. Nie masz ¿adnych nowych wrogów z tego powodu, ale nie uda³o ci siê te¿ zyskaæ nowych przyjació³.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_name">
		<text>Obroñca równowagi</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_hint">
		<text>Handlarze oferuj¹ ci rzadkie i kosztowne towary.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_descr">
		<text>Wiesz, jak to jest nie mieæ grosza przy duszy, ale obecnie nie masz powodów do narzekañ. Jako ¿e zdarza ci siê dysponowaæ znacz¹cymi sumami pieniêdzy, handlarze ceni¹ sobie ciebie jako klienta.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_name">
		<text>Bogaty klient</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_hint">
		<text>Po otrzymaniu notatek, Strie³ok odzyska³ chêæ do ¿ycia i dojœcia do celu, niezale¿nie od kosztów.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_descr">
		<text>Mo¿esz poszczyciæ siê dalekowzrocznoœci¹: przechowywane przez ciebie zapiski znalezione w schowkach grupy Strie³oka wróci³y do prawowitego w³aœciciela.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_name">
		<text>Stra¿nik sekretów</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_descr">
		<text>Uda³o ci siê prze¿yæ emisjê bez ukrywania siê dziêki lekom anabiotycznym. Wp³yw tego zdarzenia na twoj¹ psychikê nie jest do koñca zrozumia³y, poniewa¿ twój umys³ wype³nia dziwna cisza. Wydaje siê, ¿e ju¿ nie s³yszysz ci¹g³ego strumienia myœli.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_name">
		<text>Naznaczony przez Zonê</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_hint">
		<text>Handlarz Sowa zaoferowa³ ci zni¿kê, poniewa¿ jesteœ jego najlepszym informatorem i partnerem.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_descr">
		<text>Kiedy zdobêdziesz wa¿n¹ informacjê, zawsze znajdujesz dla niej odpowiedniego nabywcê. Oczywiœcie sprzedaj¹c informacje odpowiednim osobom kierujesz siê w³asn¹ korzyœci¹.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_name">
		<text>Handlarz informacjami</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_hint">
		<text>Twoje stosunki ze stalkerami uleg³y poprawie. Jeœli kiedykolwiek napytasz sobie biedy, bêd¹ oni próbowali ci pomóc. \nStalkerscy medycy zgodzili siê sprzedawaæ ci lekarstwa po kosztach.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_descr">
		<text>Zawsze pomagasz stalkerom w potrzebie. Mimo ¿e ich frakcja nie jest specjalnie z¿yta, masz teraz w nieoficjalnym bractwie sojuszników, którzy bêd¹ udzielaæ ci pomocy w walce i poza ni¹.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_name">
		<text>Przyjaciel stalkerów</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_hint">
		<text>Ró¿ne nowe informacje pozwoli³y profesorom Hermanowi i Oziorskiemu na stworzenie w Zonie nowego eksperymentalnego leku, tak zwanego anabiotyku.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_hint">
		<text>Istnieje szansa prze¿ycia emisji nawet bez pomocy lekarstw, pod warunkiem, ¿e jesteœ w pe³ni zdrowia.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_hint">
		<text>Ze wzglêdu na twoj¹ u¿ytecznoœæ, profesor Herman oferuje ci teraz po kosztach œrodki medyczne i wyposa¿enie przeznaczone tylko dla personelu bunkra. \nNowikow na tyle do ciebie przywyk³, ¿e przy wykonywaniu modyfikacji oczekuje tylko zwrotu kosztu u¿ytych czêœci.</text>
	</string>
</string_table>
