<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>Na Zatonie jest miejsce, w którym pod wod¹ pojawi³y siê anomalie termiczne. Nazywaj¹ je Kot³em, bo leci tam spod ziemi para i ró¿ne takie. Jeœli myœlisz, ¿e para to fraszka, pomyœl dwa razy. Doœwiadczeni stalkerzy mówi¹, ¿e taki rodzaj parowej anomalii mo¿e ci przywaliæ co najmniej tak mocno, jak standardowa anomalia termiczna, jeœli nie mocniej. Temperatura mo¿e i jest ni¿sza, ale przysma¿a ciê d³u¿ej. Znajdowano tam g³ównie standardowe artefakty typu ogniowego.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>Mówi¹, ¿e w kamienio³omach jest niez³e miejsce z mnóstwem artefaktów, chocia¿ anomalii te¿ tam nie brakuje. Na dole jest tyle b¹bli z anomalii gazowych, ¿e a¿ oczy bol¹, nawet w masce przeciwgazowej.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>Na starym cmentarzu w pobli¿u Kopaczi jest Popielisko. Jest tam mnóstwo anomalii termicznych, a od czasu do czasu trafi siê te¿ kilka zombi. Ludzie staraj¹ siê omijaæ to miejsce, ale jednak znajduj¹ tam artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Mówi¹, ¿e znaleziono jakieœ artefakty na parkingu. Ci¹gle s¹ tam pojazdy z pierwszej katastrofy Czarnobyla - te maleñstwa potrafi¹ przyprawiæ czujniki promieniowania o zgagê. W dodatku parking jest pe³en anomalii elektrycznych.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>W Gnij¹cym Zagajniku, gdzie kwas zdeformowa³ drzewa. Ludzie, którzy tam byli, twierdz¹, ¿e jest pe³en anomalii gazowych. W powietrzu jest tyle gazu, ¿e nie sposób zobaczyæ nic przed sob¹, ale z odpowiednim doœwiadczeniem znajdziesz tam artefakty, których szukasz.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Jeœli szukasz artefaktów, poluj na kwasowe. Najlepsze miejsce, by je znaleŸæ, to Betonowa Wanna. Konkurencja nie bêdzie du¿a: nikt nie lubi tego miejsca, bo le¿y blisko budynku fabryki Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Niedaleko fabryki Jupiter obsun¹³ siê kawa³ek drogi. Nazwano to miejsce Bitumin, poniewa¿ stopi³a siê tam nawierzchnia. W szczelinie jest mnóstwo anomalii - zarówno termicznych, jak i grawitacyjnych. Poniewa¿ s¹ ich dwa rodzaje, artefakty te¿ musz¹ byæ ró¿ne.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Za cementowni¹ jest ma³a zatoczka zwana Mokrad³em. Zmieni³a siê w okropne, œmierdz¹ce bagno, a woda pe³na jest anomalii gazowych. W³aœciwie to ju¿ nawet nie jest woda, tylko kwas. Ludzie znajdowali tam artefakty, ale to miejsce obfituje te¿ w potwory.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>Szukaj w starej cementowni. Pe³no tam anomalii, ale jednak warto. Oczywiœcie s¹ miejsca, w których ³atwiej o artefakty, ale ³atwiej tam te¿ o konkurencjê. Tutaj twoimi jedynymi konkurentami bêd¹ chomiki i to tylko wtedy, gdy zejdziesz do piwnic.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Poszukaj w okolicach Sosnodêbu. To to coœ rosn¹ce miêdzy wzgórzami, ponad anomaliami gazowym. Wszyscy tak to nazywaj¹, odk¹d jakiœ m¹drala zidentyfikowa³ korê tego drzewa jako zarówno sosnow¹, jak i dêbow¹. Jeœli chcesz tam szukaæ artefaktów, przyda ci siê dobra ochrona przeciwchemiczna. WeŸ te¿ sporo amunicji, bo wœród tych wzgórz ¿yj¹ ca³e hordy psów.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>Czasami nie trzeba wpadaæ na anomalie, ¿eby zdobyæ artefakt. Powiedziano mi kiedyœ o artefakcie znalezionym w œrodku pola. Jeden ze stalkerów mia³ detektor, który zacz¹³ rozrabiaæ, wiêc postanowi³ zmieniæ w nim baterie. Jak tylko to zrobi³, detektor coœ wykry³ i proszê, artefakt praktycznie sam wpad³ mu w rêce. Mia³ gnojek szczêœcie, co? Taka jest Zona: czasami karze, a czasami nagradza.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>Doœwiadczeni stalkerzy mówi¹, ¿e czasami artefakty oddalaj¹ siê od anomalii. Detektor zaczyna robiæ „piip", wyci¹gasz go, ale nic nie znajdujesz. To znaczy, ¿e w³aœnie min¹³ ciê artefakt wêdrowny. Nie ma jednak sensu za nim pêdziæ, bo to Zona decyduje, kogo nim nagrodziæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>Nikt jeszcze nie szuka³ artefaktów w Prypeci. ¯aden z ludzi, których znam, nie by³ tam d³u¿ej ni¿ chwilê, wiêc zachowaj ostro¿noœæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Nie wiem, czy ktokolwiek zna dobre miejsca. Prypeæ jest jeszcze s³abo zbadana.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Proponujê poszukaæ w podziemnych tunelach. Mówi¹, ¿e jest ich mnóstwo pod miastem.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>Niewiele wiadomo o tych okolicach. Tyle, co z opowiadañ Garriego. Twierdzi, ¿e jest pewne miejsce, gdzie z kwasowej anomalii wyrasta olbrzymia winoroœl, wysoka na dziesiêæ piêter. Pewnie nas nabiera, ale mo¿e warto na wszelki wypadek sprawdziæ tê winoroœl pod k¹tem artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>Najpewniejsze miejsce to kwasowe bagno. Pe³no w nim anomalii grawitacyjnych, ale ³atwo je zauwa¿yæ. Wystarczy patrzeæ uwa¿nie na powierzchniê wody i nie mo¿na siê pomyliæ. Anomalie gazowe to trochê wiêkszy problem, bo praktycznie nie ma tam czym oddychaæ. Dostaæ tak¹ to nie przelewki, mo¿esz mi wierzyæ. Potrafi prze¿reæ na wylot kamizelkê szybciej ni¿ kwas siarkowy.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>Sporo anomalii termicznych jest w spalonym gospodarstwie na wzgórzu. Ludzie znajduj¹ tam artefakty. Szukaj w domach: w tych, w których po emisji jest najwiêcej anomalii, bêd¹ artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>Prawdopodobnie jest ich sporo w jaskiniach pod spalonym gospodarstwem. Jeœli pójdziesz tam z detektorem, nie przestanie pikaæ. Dostaæ siê do nich to nie problem - po prostu wskocz od góry. Gorzej jest siê wydostaæ z tymi wszystkimi anomaliami na dole. G³ównie wirami i kwasem. Niektórzy twierdz¹, ¿e widzieli w szczelinie coœ przypominaj¹cego kometê. Ca³a gama niebezpieczeñstw, bez dwóch zdañ, ale to prawdopodobnie oznacza równie¿ ca³¹ gamê artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>Wiesz, co to za anomalia, Cyrk? To olbrzymia trampolina z dwiema okr¹¿aj¹cymi j¹ kometami - niez³y widok do podziwiania. Podziwiaj jednak z daleka, bo Cyrk, z mnóstwem anomalii termicznych, jest gor¹cy jak diabli. Ma te¿ sporo artefaktów, ale s¹ one chronione przez paskudnego poltergeista, który spróbuje ciê usma¿yæ, jak tylko siê zbli¿ysz.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Jeœli interesujesz siê artefaktami grawitacyjnymi, poszukaj ich w anomalii zwanej K³em. £atwo to miejsce zauwa¿yæ - anomalie zrobi³y swoje i oderwa³y po³owê wzgórza. Otworzy³o siê tam kilka jaskiñ, w których od razu zamieszka³y snorki. Na szczêœcie rzadko wychodz¹ na zewn¹trz.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_1">
		<text>W Zonie, cz³owieku, w Zonie. Wystarczy siê nie poddawaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_2">
		<text>Œwietne pytanie. Daj znaæ, jak poznasz odpowiedŸ!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_3">
		<text>Gdzie, kiedy, dlaczego... Pamiêtaj: jak znajdziesz ¿y³ê z³ota, zachowaj j¹ dla siebie.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general">
		<text>Gdzie mogê znaleŸæ artefakty?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_1">
		<text>Nie bêdê dwa razy powtarzaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_2">
		<text>Nie, nic wiêcej ju¿ nie wiem.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_3">
		<text>To wszystko, co wiem. Zapytaj kogoœ innego.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_0">
		<text>Co tam, bracie?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Witaj.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Witaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Witaj.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>Czego chcesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>Co?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Gadaj.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_15">
		<text>Dzieñ dobry, majorze!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_16">
		<text>Dzieñ dobry!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_17">
		<text>S³ucham, majorze.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>No czeœæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Co?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>We w³asnej osobie.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>Hej, stalkerze. Gdzie siê spieszysz?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Co tam?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Co tam, brachu?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>Och, hej, stary.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Siemano.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general">
		<text>Hej!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>Pomó¿ mi, bracie!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Uratuj mnie, bracie, ja umieram...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Potrzebujê pomocy medycznej!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Apteczkê!... Szybko!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Pomó¿ mi, przyjacielu... Aaa, co za ból!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Dajcie mi apteczkê... apteczkê, szybko...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Stary... argh... dalej, pomó¿ mi!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Hej, potrzebujê apteczki... szybko...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Pomó¿ mi, stalkerze... apteczka, proszê...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Jestem ranny... pomocy!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Potrzebujê apteczki!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Apteczka!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>Kojarzysz pog³êbiarkê na wschód od Skadowska? Mówi¹, ¿e w nocy œwieci tam coœ dziwnego... Zbyt dziwnego, nawet jak na Zonê. Naprawdê nie wiem, czy warto to sprawdzaæ. Mo¿e siê okazaæ, ¿e to coœ wartoœciowego, ale czy warto dla tego ryzykowaæ w³asnym ty³kiem? Oto jest pytanie...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Nic tu nie ma poza starymi, zniszcza³ymi rupieciami. WeŸmy na przyk³ad ten rozklekotany konwój na moœcie Przemienienia Pañskiego - jest kompletnie zardzewia³y. Most te¿. Wielu chêtnie by w tym miejscu poszpera³o, gdyby nie snorki i anomalie...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>Wiesz, ¿e Su³tan planowa³ przej¹æ interes Brodacza? Skadowsk jest za ma³y, ¿eby pomieœciæ jego chciwy ty³ek, wiêc postanowi³ ugryŸæ jeszcze wiêkszy kawa³ek tortu... Ale powiedzieliœmy mu „nie ma mowy, José!" Brodacz i reszta naszych ch³opaków sprawili im niez³e piek³o. Su³tan i jego bandyckie plany nie maj¹ tu szans powodzenia.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>Wiesz, ¿e ta szuja, Su³tan, przycisn¹³ Brodacza? Nie wiem dok³adnie, co zrobi³, ale wygl¹da na to, ¿e nieŸle siê z Brodaczem rozprawi³! Co siê dzieje z t¹ Zon¹? Jeœli tak dalej pójdzie, ani siê obejrzymy, jak Skadowsk stanie siê baz¹ dla bandytów!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>Wiesz coœ o Oazie? Mówi¹, ¿e to miejsce, które bardzo ciê¿ko znaleŸæ, a gdy ju¿ wiesz, gdzie jest, jeszcze ciê¿ej siê do niego dostaæ. Podobno jest tam jezioro. Wystarczy do niego wejœæ, a natychmiast min¹ ci wszystkie dolegliwoœci i zagoj¹ siê rany. Ach, pró¿no gadaæ. Widzisz, ilu niedoœwiadczonych stalkerów przychodzi tutaj, do centrum Zony? Dla niektórych celem jest polowanie na artefakty, inni s¹ po prostu ciekawi, ale wiêkszoœæ ma nadziejê znaleŸæ Oazê. Plotka mówi, ¿e jest ukryta gdzieœ w pobli¿u...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Podobno Zona ma wkrótce znikn¹æ... Ktoœ znalaz³ Oazê i zabra³ z niej artefakt - Serce Oazy. Teraz Zona przeniesie siê w inny wymiar i ¿aden ze stalkerów nie bêdzie móg³ siê z niej wydostaæ... Spoko, tylko ¿artujê. Znaleziono jednak jakiœ nowy rodzaj artefaktu. Naukowcy w³aœnie majstruj¹ przy nim w swoim bunkrze.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>Kojarzysz Topola? Znalaz³ dla swoich ludzi jakieœ nowe zadupie do pozwiedzania i oczywiœcie poszli tam z radoœci¹. Ich eskapady skoñczy³y siê tym, ¿e kontroler przesma¿y³ im mózgi. Sikaliby teraz pod siebie w bunkrach szpitalnych, gdyby nie by³o tam z nimi pewnego stalkera. Gdy Topol doszed³ do siebie po tej ca³ej zombifikacji, stalker kuca³ ko³o kontrolera i obcina³ mu uszy.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>Wiesz coœ o wiosce Kopaczi? Gdy wydarzy³a siê pierwsza katastrofa elektrowni w Czarnobylu, ten obszar ucierpia³ tak bardzo, ¿e postanowiono zasypaæ ca³¹ wioskê. Nic tam teraz nie ma oprócz ma³ych, radioaktywnych ha³d w miejscu domów. Mówi¹, ¿e by³o tam upiornie nawet przed katastrof¹. Strach pomyœleæ, co mo¿na tam teraz znaleŸæ. Nikt nie jest doœæ odwa¿ny, ¿eby to sprawdziæ. Ale co jeœli siê myl¹? Teraz to mo¿e byæ kopalnia artefaktów!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>Jest tylko dwóch stalkerów w Janowie, którzy s¹ w stanie wyczuæ zbli¿aj¹c¹ siê emisjê. Kostopraw, nasz medyk, i Zulus, by³y cz³onek Powinnoœci. S³owo 'by³y' to niedawna zmiana... Gdy Powinnoœæ przyby³a do Janowa, bojownicy Wolnoœci ju¿ tu byli. £atwo zgadn¹æ, ¿e sprawy szybko przybra³y paskudny obrót. Obie frakcje ponios³y du¿e straty. Kilku niezale¿nych stalkerów dosta³o nawet zab³¹kan¹ kul¹. Wtedy Zulus powiedzia³ im, ¿e nadchodzi emisja. Nie maj¹c wyboru, Powinnoœæ i Wolnoœæ og³osi³y rozejm i okopa³y siê na stacji. Kiedy by³o po wszystkim, Zulus odszed³ z Powinnoœci i zamieszka³ w wie¿y niedaleko stacji.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>Pe³no jest dziwnych historii... Nie nale¿y we wszystkie wierzyæ. W dzisiejszych czasach w Zonie roi siê od bajarzy. Dziwne jednak, ¿e kilku stalkerów ze stacji Janów twierdzi, ¿e widzia³o UFO. Mówi¹, ¿e wygl¹da³o jak czarny spodek o œrednicy oko³o 5 metrów. Inni twierdz¹, ¿e z daleka wygl¹da³o jak samolot, ale nie s¹ pewni, co to by³o. Niezaprzeczalny fakt jest taki, ¿e jeden z naocznych œwiadków jest by³ym pilotem i mówi, ¿e nigdy w ¿yciu czegoœ takiego nie widzia³.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>Ostatnio nic tylko z³e wieœci. Dobrzy ludzie znikaj¹ jeden po drugim, a potem znajdujemy ich cia³a bez nawet kropli krwi. To na pewno te cholerne pijawki, bo kto inny? Ooch, marzê, ¿eby znaleŸæ ich legowisko i napakowaæ te szmaty o³owiem! Nied³ugo bêdziemy parami chodziæ do kibla, zobaczysz. Samotni stalkerzy, cholera jasna.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>Mam dla ciebie coœ nowego. Goœcie z Wolnoœci po³o¿yli ³apê na PDA legendarnego za³o¿yciela frakcji Powinnoœæ. I wiesz co? Okaza³o siê, ¿e oszuka³ swoich ludzi, mówi¹c im, ¿e dowództwo armii zostawi³o ich w Zonie. Wymyœli³ to tylko po to, ¿eby stworzyæ w³asn¹ frakcjê! Jednak w Zonie taka œciema nie przejdzie. Nied³ugo potem, nasz bohater skoñczy³ w B¹blu przestrzennym. Tak siê losy tocz¹... Pomyœleæ, ¿e rozwa¿a³em wst¹pienie do Powinnoœci! A tam, niech wyg³aszaj¹ swoje patetyczne bzdury beze mnie.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>Ta nowa za³oga Powinnoœci... W³aœciwie pojawili siê znik¹d. Tylko pomyœl: grupa bojowników Powinnoœci opuszcza Janów i powraca w trzy razy wiêkszym sk³adzie. Klonuj¹ siê, czy co? W sumie mo¿na by siê tego spodziewaæ po Powinnoœci. Mo¿na ich odró¿niæ tylko po rangach!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Ta nowa za³oga Wolnoœci... W³aœciwie pojawili siê znik¹d. Tylko pomyœl: grupa bojowników Wolnoœci opuszcza Janów i powraca w trzy razy wiêkszym sk³adzie. Wiem! Rozmna¿aj¹ siê przez p¹czkowanie! Mo¿na by tak pomyœleæ, nie? Pal¹ tyle trawy, ¿e nied³ugo wypuszcz¹ korzonki i zaczn¹ siê rozmna¿aæ wegetatywnie!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Znasz Gontê i jego ch³opaków? Trochê ostatnio mieli pecha. Dani³a znikn¹³, a Krab zosta³ ranny. Teraz ju¿ chyba idzie im lepiej. Dobrze siê dogadali z naukowcami i robi¹ dla nich pomiary. NieŸle, co? Ciep³a posadka i du¿y krok w stronê oficjalnych przepustek.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Znasz takich stalkerów jak Mitaj, Torba i Grizli? Podobno znaleŸli robotê u naukowców i robi¹ dla nich pomiary. O co tu do diab³a chodzi? Moim zdaniem jajog³owi nie planuj¹ nic dobrego, ale przynajmniej ch³opaki s¹ teraz w niez³ej sytuacji. Mo¿e kiedyœ nawet dostan¹ oficjalne przepustki.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>Znasz Spartakusa i jego ekipê? Ju¿ ich w Skadowsku nie zobaczysz - ochraniaj¹ teraz bunkier naukowców. W sumie, czemu nie - potrafi¹ poradziæ sobie z mutantami i wiedz¹, jak odstraszyæ bandytów. Nauka to szlachetne zajêcie, do którego potrzebne s¹ cisza i spokój.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Kojarzysz najemników, którzy utknêli na stacji? Ostatnio zniknêli. Wyruszyli do Jupitera, by ochraniaæ bunkier naukowców. Przed nimi inni najemnicy strzegli tego miejsca, ale podobno coœ im siê sta³o. Nie za dobra tendencja, moim zdaniem! Najemnicy znikaj¹, inni ich zastêpuj¹, i tak w kó³ko... Jeszcze kilka takich rund i na Zatonie w ogóle nie bêdzie najemników.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>Ludzie mówi¹, ¿e bunkier naukowców jest teraz ochraniany przez mê¿nych wojowników Powinnoœci... Ciekawe, co bêd¹ z tego mieli. Naprawdê wierz¹, ¿e ci 'ologowie' dadz¹ im w rewan¿u nowiuteñki karabin plazmowy, ¿eby mogli sobie popolowaæ na chomiki? Te¿ mi ochroniarze.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Mówi¹, ¿e bunkier naukowców jest teraz ochraniany przez Wolnoœæ. Czy ci naukowcy siê nie boj¹, ¿e ich obiekty doœwiadczalne pójd¹ z dymem? I to dos³ownie. Ma to te¿ swoje dobre strony. Jeœli ktoœ spróbuje zaatakowaæ bunkier, bêdzie musia³ siê najpierw przedrzeæ przez zas³onê dymn¹! Ha ha ha!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>Wiesz, gdzie jest fabryka radioelektroniczna Jupiter? Straszne miejsce. Nikt tak naprawdê nie wie, co tam siê dzieje. Anomalie i mutanty s¹ takie same jak wszêdzie... Ale jakoœ nie mam ochoty siê tam wybraæ. Czujê, ¿e to miejsce oznacza k³opoty.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>Hej, czy to tobie zawdziêczam zdemaskowanie skadowskiego medyka? Doceniam to, naprawdê. Nie wiadomo, kto by³by jego nastêpnym pacjentem... Wszyscy myœleliœmy, ¿e to sprawka potworów, ale, jak widaæ, niektórzy ludzie mog¹ byæ równie Ÿli. Cz³owiek cz³owiekowi wilkiem, prawda?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>Kto tu kogo powinien pytaæ? Po twoim wejœciu do tuneli pod Jupiterem s³yszeliœmy plotki, ¿e uda³o ci siê dotrzeæ a¿ do centrum Zony. Powsta³o niez³e zamieszanie. Z tuzin ludzi chcia³o pójœæ za twoim przyk³adem. Azot ich uspokoi³ - powiedzia³, ¿e bramy tunelu siê zatrzasnê³y i nie mo¿e nic zrobiæ, ¿eby je otworzyæ. Oczywiœcie znalaz³o siê kilku szaleñców, którzy chcieli wysadziæ bramê, ale ci¹gle kombinuj¹, sk¹d wzi¹æ wystarczaj¹c¹ iloœæ dynamitu i jak w³aœciwie bêd¹ oddychaæ, kiedy ju¿ tam wejd¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>Znasz ostatnie wieœci o Garrim? To ten stalker, który pracowa³ dla naukowców. Ju¿ nie przekracza granicy nielegalnie - dosta³ oficjaln¹ przepustkê do Zony, uwierzysz? Myœlisz sobie, ¿e powinien by³ zabraæ swój ³up i wróciæ do domu? Có¿, zamiast tego ten wariat wybra³ siê do Prypeci. Wszyscy myœleli, ¿e przepad³ na dobre, tak jak reszta, ale gdzie tam. Uda³o mu siê, ale jego wyczyn niewiele da³ stalkerom. Wpad³ na jakichœ wojskowych. Teraz Garri jest w dobrych stosunkach z ¿o³nierzami, ma przepustkê i w ogóle, ale ten rejon jest ci¹gle niedostêpny dla zwyk³ych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>No có¿... Wolnoœæ i Powinnoœæ znowu walcz¹, tym razem o jakiœ powa¿ny schowek. Mówi¹, ¿e jest tam doœæ broni, by wyposa¿yæ trzy dywizje piechoty. Nie wiadomo, kto to wszystko w ogóle schowa³, ale ich ostateczne stracie to by³o naprawdê coœ. Poruszy³o wszystkich stalkerów w Janowie, którzy na szczêœcie sobie odpuœcili, bo mielibyœmy kolejn¹ zadymê, ka¿dy na ka¿dego. Wydaje mi siê, ¿e Powinnoœæ oberwa³a najbardziej, bo teraz teren jest chroniony przez oddzia³y Wolnoœci.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>No có¿... Powinnoœæ i Wolnoœæ znowu walcz¹, tym razem o jakiœ powa¿ny schowek. Mówi¹, ¿e jest tam doœæ broni, by wyposa¿yæ trzy dywizje piechoty. Nie wiadomo, kto to wszystko w ogóle schowa³, ale ich ostateczne stracie to by³o naprawdê coœ. Poruszy³o wszystkich stalkerów w Janowie, którzy na szczêœcie sobie odpuœcili, bo mielibyœmy kolejn¹ zadymê ka¿dy na ka¿dego. Wydaje mi siê, ¿e Wolnoœæ oberwa³a najbardziej, bo teraz teren jest chroniony przez oddzia³y Powinnoœci.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>Coœ siê ostatnio wydarzy³o. Grupa stalkerów przeszukiwa³a tunele pod Jupiterem i wpad³a na coœ - to znaczy na kogoœ. Najpierw spluwy wylecia³y im z r¹k, a póŸniej wszystkie œmieci zaczê³y lecieæ w ich kierunku. Nie mieli pojêcia, co siê tak w³aœciwie sta³o, ale stracili tam dwóch ch³opaków.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>Podobno znaleŸli jakiegoœ zasranego mutanta w tunelach na pó³noc od Jupitera. Traper wys³a³ tam stalkera, ¿eby to sprawdzi³. Okaza³o siê, ¿e by³o tam kiedyœ legowisko burerów. Dlaczego „by³o”? Bo ten stalker wymiót³ wszystkich. Sam... Nawet pasujesz do jego opisu, tylko tamten jest wy¿szy i zawsze nosi ze sob¹ granatnik.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Ju¿ po stalkerach... Potwory wy³a¿¹ z Mokrade³. Stalkerzy z cementowni widzieli je, jak wlok³y jednego z naszych. By³o ich co najmniej tuzin, ogromne sukinsyny, a¿ trudno uwierzyæ. Wygl¹da³y jak pijawki, tylko dwa razy wiêksze i du¿o szybsze. Modlimy siê, ¿eby Traper wymyœli³, jak sobie poradziæ z tymi bestiami...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>Wiesz coœ o bagiennych pijawkach? Tych z Mokrade³? Ju¿ ich nie ma. Traper siê do nich dobra³... Nie osobiœcie - wynaj¹³ kilku stalkerów. Mówi¹, ¿e zebra³ ekipê oko³o dziesiêciu ludzi, którzy przeczesali te bagna wzd³u¿ i wszerz, a wszystko, co wyskoczy³o, wys³ali na tamten œwiat. Nawet ¿ab ju¿ tam nie ma.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Nied³ugo po tym, jak rozesz³a siê wieœæ o chimerze, ktoœ j¹ rozwali³. Mutanty zabija³y stalkerów tuzinami, ale chyba siê wreszcie wycwaniliœmy i odwracamy tê tendencjê. Wiadomo mi te¿ z innych Ÿróde³, ¿e goœæ by³ doœwiadczonym ³owc¹, który zabi³ w ¿yciu wiêcej potworów ni¿ my razem komarów.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>Wiesz, jakich ludzi Wolnoœæ teraz rekrutuje? By³ jeden goœæ zwany Flintem. Chwali³ siê swoimi wyprawami na prawo i lewo... có¿, okaza³o siê, ¿e by³ niez³ym œmieciem. Da³ kumplowi umrzeæ w anomalii, zabra³ ³up i odszed³. PóŸniej dowiedziano siê wiêcej o jego wyczynach na Zatonie, gdzie praktycznie nakarmi³ chimerê grup¹ ³owców. Kiedyœ moje zdanie o Wolnoœci by³o lepsze. Kurna, ju¿ lepiej nie nale¿eæ do ¿adnej frakcji, ni¿ mieæ takich przyjació³.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>Zabili tê chimerê z Zatonu. Ekipa Gonty razem z nieznanym stalkerem. Czekaj, to chyba ty, prawda? Mogê liczyæ na relacjê z pierwszej rêki? Stokrotne dziêki. Przy okazji jest o jednego mutanta mniej!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Nie wiem, czy warto o tym gadaæ, ale mamy tu tego goœcia, Noego, najbardziej zakrêcony œwir, jakiego w zobaczysz w ¿yciu. Ma paskudn¹ barkê, która wygl¹da, jakby mu j¹ paru ludzi zbudowa³o w tydzieñ na lewo. Uwa¿aj na niego, bo najpierw strzela, a póŸniej nawet nie zawraca sobie g³owy zadawaniem pytañ. Moim zdaniem - w cholerê z takim dupkiem.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>Kojarzysz ¯wawego? Podstêpny goœæ. Sprzedaje najlepsze spluwy w okolicy, bez dwóch zdañ. Ciekawe, jak je przemyca. Jak mo¿na przenieœæ Wintara, ¿eby nie by³o widaæ, ¿e to robisz? Gdzie go sobie wetkniesz? To jakieœ cholerne czary.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Chodzi plotka, ¿e Su³tan wdepn¹³ w jakieœ niez³e gówno. Chcia³ zniszczyæ Brodacza i przej¹æ jego interes, ugryz³ jednak wiêcej, ni¿ jest w stanie prze¿uæ. Zamiast tego dosta³ w pysk. Ma przed sob¹ trudne czasy, bo jego ekipa przygl¹da mu siê ze wszystkich stron. Ju¿ siê tak nie liczy jak kiedyœ.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>Mówi¹, ze Su³tan trzyma Brodacza w garœci i wykorzystuje jego interes. Œwietna sprawa. Su³tan du¿o bardziej siê teraz liczy. A najlepsze w tym wszystkim jest to, ¿e teraz mo¿emy rz¹dziæ Skadowskiem po swojemu. Bêdzie piêknie. Szukasz schronienia przed emisj¹? Nie ma sprawy, wystarczy zap³aciæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Hej, wiesz coœ o Oazie? Tylko sobie wyobraŸ, miejsce, które natychmiast leczy wszystkie bóle i choroby. To na pewno jakaœ magiczna sztuczka... Ja mam jednak jeszcze inny pomys³. Tyle jest zamieszania wokó³ tej Oazy, a nikt ju¿ nie mówi o Spe³niaczu ¯yczeñ. Mo¿e Oaza to po prostu czyjeœ spe³nione ¿yczenie?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Jajog³owi gadaj¹ o jakimœ artefakcie przywleczonym z Oazy. Ale s³uchaj tego: jak go przestudiuj¹, wykorzystaj¹ wyniki swoich badañ, ¿eby wymyœliæ lekarstwo na raka! Powaga!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Codziennie to samo gówno... Wszyscy wykopuj¹ stare historie na temat centrum Zony. Na przyk³ad tê o Oazie - miejscu, które natychmiastowo przywraca ci energiê i leczy rany. To bujda w czystej postaci, ale przyjemnie siê jej s³ucha. Szczególnie jak gdybaj¹, gdzie znaleŸæ to miejsce. Och, fajnie by by³o, gdyby istnia³o naprawdê... Uratowalibyœmy tylu ch³opaków.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>Plotka g³osi, ¿e odnaleziono Oazê. Kto by przypuszcza³, ¿e naprawdê istnieje. Z faktami jednak nie mo¿na polemizowaæ. Znaleziono tam jakiœ artefakt. Naukowcy badaj¹ go w tej chwili. Byæ mo¿e bêd¹ mogli go wykorzystaæ, aby stworzyæ jakieœ superszybkie lekarstwo... Przyda³oby siê naszym ch³opakom.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Kopaczi. W Zonie to nic nowego, ale dla mnie to nowoœæ. WyobraŸ sobie tylko - ca³a wioska z domami zakopanymi pod ziemi¹ a¿ po dachy... Wszystko z roku 1986... Domy emitowa³y tyle promieniowania, ¿e musieli je zasypaæ. Okropny widok...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>Znasz tê historiê, jak razem z Powinnoœci¹ musieliœmy stacjonowaæ w Janowie? To wszystko przez Zulusa. Wtedy by³ w Powinnoœci. Jak nikt inny potrafi³ wyczuæ zbli¿aj¹c¹ siê emisjê... Ale my przybyliœmy do Janowa pierwsi, po stalkerach, oczywiœcie. Nie mieliœmy nawet czasu zapaliæ fajki, gdy siê zjawili ci niewydarzeni szeregowcy, wymachuj¹c spluwami. Ostatni raz taka rzeŸ mia³a miejsce ponad rok temu na Wysypisku. Mnóstwo ludzi zginê³o po obu stronach. W tym nasz specjalista od emisji, œwieæ Panie nad jego dusz¹. I wtedy Zulus zacz¹³ krzyczeæ „Emisja siê zbli¿a! Kryæ siê!" Co mieliœmy robiæ? Wywaliæ ich i pozwoliæ umrzeæ? Powinnoœæ czy nie, to ci¹gle ludzie. Tak w³aœnie ¿yjemy: k³ócimy siê, kiedy jest cicho, a gdy przychodzi emisja, siedzimy razem, jedni obok drugich. Zulus ostatecznie opuœci³ Powinnoœæ. Zosta³ pustelnikiem i mieszka niedaleko Janowa.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>Ani to nowoœæ, ani ¿aden sekret, ale Kardan, technik, wkrótce zapije siê na œmieræ. Mówi¹, ¿e zacz¹³ spokojnie, gdy przyby³ do Skadowska. Pi³ tylko okazjonalnie i dla ochrony przed promieniowaniem. Dopiero póŸniej zacz¹³ siê zalewaæ w trupa, ogarniêty ¿alem po œmierci dwojga przyjació³. Musieli byæ mu bardzo bliscy.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>Œmieszna historia. By³ jeden goœæ, który opowiada³, ¿e widzia³ UFO lataj¹ce nad Janowem. Zona potrafi doprowadziæ ludzi do wariactwa, nie? Poltergeisty i kontrolerzy to jeszcze dla nich za ma³o. Nie mog¹ siê obejœæ bez starych, dobrych opowieœci o UFO. Có¿, przynajmniej nie mamy ¿adnych psychicznych dziwaków, wyganiaj¹cych z³e duchy z wódki. WyobraŸ sobie takiego: „O Panie, przegnaj z³e duchy! Zostaw tylko czysty spirytus sanctus!"... Ha ha.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>Wiesz coœ o wiosce Kopaczi? Gdy wydarzy³a siê pierwsza katastrofa elektrowni w Czarnobylu, ten obszar ucierpia³ tak bardzo, ¿e postanowiono zasypaæ ca³¹ wioskê. Nic tam teraz nie ma oprócz ma³ych, radioaktywnych ha³d w miejscu domów. Mówi¹, ¿e by³o tam upiornie nawet przed katastrof¹. Strach pomyœleæ, co mo¿na tam teraz znaleŸæ. Nikt nie ma doœæ odwagi, ¿eby to sprawdziæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>To ¿adna nowina, ale mo¿e o tym nie wiesz. Nie wskoczyliœmy do jednego ³ó¿ka z Wolnoœci¹, bo lubimy siê przytulaæ. Wszystkiemu winne s¹ okolicznoœci. Kiedy tu przybyliœmy, Wolnoœæ napad³a na nas znienacka... Straty by³y ogromne po obu stronach, chocia¿ powoli zdobywaliœmy przewagê nad anarchistami. Gdy walka trwa³a w najlepsze, Zulus wyczu³ zbli¿aj¹c¹ siê emisjê. On siê nigdy nie myli. Nie mieliœmy wyjœcia. Musieliœmy przerwaæ walkê. Nie rozumiem jednak, dlaczego Zulus opuœci³ Powinnoœæ po tym incydencie.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>Nasi zwiadowcy donieœli o niezidentyfikowanym obiekcie lataj¹cym nad stacj¹ w Janowie. Innymi s³owy, o UFO. Zanim zaczniesz zadawaæ g³upie pytania, UFO to nie jakiœ tam lataj¹cy spodek z Marsjanami na pok³adzie. To mo¿e byæ cokolwiek, od kawa³ka tektury do sondy meteorologicznej, o ile naoczni œwiadkowie nie s¹ w stanie tego zidentyfikowaæ. Kapujesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>Dostarczenie Lokiemu PDA to twoja sprawka, prawda? Cz³owieku, po prostu bomba. Legendarny za³o¿yciel Powinnoœci, genera³ Taczenko, wrobi³ swoich ¿o³nierzy jak jakichœ frajerów. Zepsu³ radio, ¿eby nie mo¿na by³o siê z nimi skontaktowaæ, i za³o¿y³ w³asn¹ bandê s³uchaj¹cych go idiotów... tylko po to, ¿eby zejœæ w prawdziwie kretyñski sposób w jakimœ pieprzonym B¹blu przestrzennym! Samemu by siê takiej historii nie wymyœli³o!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>Widzisz, jakich nowych ludzi ci niewydarzeni ¿o³nierze znaleŸli sobie do ekipy? Na pewno nie s¹ to posi³ki z bazy - ideologia jeszcze nie do koñca zast¹pi³a zdrowy rozsadek. S¹ jednak zbyt dobrze wyszkoleni jak na zwyk³ych stalkerów. Kto to, do diab³a, mo¿e wiedzieæ? Mo¿e s¹ z Monolitu? Wiem, ¿e to brzmi wariacko!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>Widzisz, jakich mamy nowych wojowników? Ach, to twoja sprawka, prawda? Naprawdê rz¹dzisz. S¹ ca³kiem nieŸli, chocia¿ trochê spiêci... Spoko, kilka miesiêcy z nami oczyœci im umys³y. Zaczn¹ ¿yæ naszym trybem i wkrótce stan¹ siê tacy jak my.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>Mamy kilku nowych, œwietnych rekrutów: ekipa by³ych bojowników Monolitu. To nie s¹ jakieœ ¿ó³todzioby, tylko wyszkoleni wojownicy. Oczywiœcie maj¹ trochê poprzestawiane w g³owach po opuszczeniu Monolitu, ale to nie szkodzi, mamy na tê okazjê specjalne, intensywne szkolenia z podstaw Ideologii i nie tylko.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Mówi¹, ¿e Wolnoœæ zwerbowa³a kilku by³ych wojowników Monolitu. Ciê¿ko w to uwierzyæ, ale rzeczywiœcie maj¹ now¹ ekipê, która na pewno nie przyjecha³a z zewn¹trz Zony. Chyba s¹ nieŸle zdesperowani... albo mózgi ju¿ im kompletnie zanik³y od tych wszystkich narkotyków. Kogo zrekrutuj¹ w nastêpnej kolejnoœci? Brygadê zombiaków? A mo¿e batalion burerów?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>Wkrótce w tej okolicy znów zapanuje prawo i porz¹dek. Powinnoœæ przejê³a kontrolê nad kluczowymi pozycjami w regionie. Zapewniliœmy stabiln¹ sytuacjê w Janowie i sprawujemy sta³¹ ochronê nad bunkrem naukowców. Czas ju¿, by Wolnoœæ spakowa³a manatki i wynios³a siê st¹d - anarchiœci nie s¹ tu mile widziani.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>Najnowszy cud œwiata - trzeŸwy Kardan. Potrafisz sobie wyobraziæ, ¿e w ogóle nie pije? Ludzie ze Skadowska pytali go, czy znalaz³ numer na telefon zaufania, na co odpowiedzia³, ¿e jedyny numer, jakiego potrzebuje, to szeœædziesi¹t dwa.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>Wdaje mi siê, ¿e to dziêki tobie nasi dostali tê robotê przy ochronie naukowców, zgadza siê? Dziêki ci za to. Przyjemnie by³o ogl¹daæ naszych ludzi przy bunkrze, zamiast tych pieprzonych najemników. Œwietna sprawa!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>Zobaczmy... mamy niez³¹ jazdê dziêki tajnemu schowkowi Powinnoœci. Teraz u¿yjemy tego schowka do tego, do czego jest przeznaczony - jako wiêzienie dla szumowin Powinnoœci, aby zmusiæ ich do wydania wszystkich tajemnic. He, he. Aha, dziêki za cynk o alarmie - bez posi³ków nie mielibyœmy szans.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>Kolejne zwyciêstwo Powinnoœci! Ci anarchiœci zrobili siê naprawdê zarozumiali... Wkradli siê do naszego sekretnego magazynu, przekonani, ¿e ujdzie im to na sucho. Nie ma mowy! Zaskoczyliœmy ich i rozwaliliœmy, jak siê rozwala wœciek³e chomiki.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_63">
		<text>To ¿adna nowina, ¿e Wolnoœæ to banda zwyrodnialców, ale odkryliœmy coœ nowego na temat jednego z ich najwiêkszych szajbusów. W Wolnoœci goœæ by³ znany jako Flint, ale zanim do niej wst¹pi³, by³ stalkerem i wo³ali na niego Sroka. Przynajmniej tak siê nazywa³, gdy przyby³ do Zatonu i prawie zaprowadzi³ ekipê ³owców prosto w szczêki mutantów. Wystawi³ ich i chimera prawie rozdar³a ich na strzêpy, a ten gnojek zabra³ ich sprzêt i przyby³ tutaj, do Janowa. Po do³¹czeniu do Wolnoœci wepchn¹³ swojego partnera do anomalii, ¿eby zabraæ mu artefakt. Taka w³aœnie jest Wolnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>Nowy projekt budowy statku pod kierownictwem Noego. To najnowsza atrakcja na Zatonie - stalker imieniem Noe. Doœwiadczony, zmotywowany i w stu procentach szalony. Ostatnim jego wariackim pomys³em jest uratowanie wszystkich stalkerów przed Apokalips¹. Dlatego w³aœnie przebudowuje star¹ barkê na „arkê". Doprawdy, istny szaleniec. Jeœli zdecydujesz siê do niego wpaœæ, uwa¿aj, ¿eby go nie rozdra¿niæ. Dopóki bêdziesz o tym pamiêtaæ, jest praktycznie niegroŸny.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>Znasz ¯wawego? Jest teraz w Skadowsku. To prawdziwy handlowy profesjona³. Mo¿e dla ciebie zdobyæ wszystko, czego potrzebujesz. No, prawie wszystko. Ostatnio skupi³ siê na spluwach i kombinezonach, wszystko z górnej pó³ki! Wyspecjalizowany towar, eksperymentalne wzory, artyku³y rêcznie robione... Tanio u niego nie jest, ale dlaczego mia³oby byæ? Za ekskluzywnoœæ trzeba p³aciæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>Wiesz, ¿e Pilot u¿ywa nowej œcie¿ki miêdzy Zatonem i Jupiterem? Kiedyœ trzeba by³o poœwiêciæ sporo czasu - w³aziæ pod górê, unikaæ anomalii i tak dalej. Teraz to bu³ka z mas³em. To ju¿ nie wyprawa, tylko spacer po parku, nie mówi¹c o tym, ¿e idzie siê o po³owê krócej. Ale Pilot potrafi oddaæ honor, gdy siê komuœ nale¿y - to nie on odkry³ tê trasê. Pewien stalker pokaza³ mu swoje mapy. Za op³at¹, oczywiœcie, ale nie za¿¹da³ jakiejœ astronomicznej kwoty.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_1">
		<text>Niewiele, szczerze mówi¹c.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_2">
		<text>W Zonie zawsze znajdzie siê coœ nowego, gdziekolwiek by nie szukaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_3">
		<text>Có¿, jesteœ tutaj. To coœ nowego, jak s¹dzê.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general">
		<text>Co nowego w Zonie?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_1">
		<text>Nie wiem ju¿ niczego, co by ciê zainteresowa³o.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_2">
		<text>Lubiê gadaæ, ale nic ju¿ wiêcej nie wiem.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_3">
		<text>Nie wiem ju¿ nic wiêcej.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_1">
		<text>Hmm... mo¿e zapytaj G³uszca w Skadowsku. Szuka kogoœ, kto pomo¿e mu wyjaœniæ sprawê gin¹cych w tajemniczy sposób stalkerów. Wszyscy wini¹ pijawki, bo znajdowane cia³a s¹ kompletnie pozbawione krwi. Ale to ju¿ zbyt wiele... Ludzie s¹ porywani ka¿dego dnia, co zupe³nie nie pasuje do pijawek... G³uszec wynaj¹³ nawet doœwiadczonego ³owcê, ¿eby namierzy³ te pijawki.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Kiedy stalker potrzebuje pieniêdzy, ma dwie mo¿liwoœci: poszukaæ artefaktów i oddaæ je handlarzom za 30 procent wartoœci lub popracowaæ dla naukowców. Zawsze wymyœl¹ coœ, co stalker mo¿e dla nich zrobiæ, na przyk³ad dostarczyæ rzadki artefakt albo zw³oki mutanta. Najwa¿niejsze jednak jest to, ¿e jeœli przejdziesz na ich stronê, mog¹ ci wydaæ przepustkê do Zony, wszystko oficjalnie i legalnie. WyobraŸ sobie, ¿e mijasz posterunek wojskowy, nios¹c plecak pe³en ³upów, i jeszcze ci salutuj¹! A¿ siê ciep³o na sercu robi! W ka¿dym razie, bunkier naukowców usytuowany jest na zachód od stacji Janów. Pracuje dla nich jeden stalker, mo¿e ciebie te¿ zatrudni¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_11">
		<text>Twoje sukcesy zale¿¹ od tego, czym siê zajmujesz. Je¿eli nie masz nic przeciwko polowaniu na mutanty, bêdziesz mieæ mnóstwo zleceñ. Wpadnij do piwnic w Janowie i zapytaj o Trapera - p³aci niez³¹ kasê za pozbywanie siê mutantów. Tylko nie zwracaj siê do niego po nagrodê za zabicie pierwszego z brzegu nibypsa. Traper daje zlecenia na konkretne potwory, które przeszkadzaj¹ w zbieraniu artefaktów lub nawiedzaj¹ miejsca, których stalkerzy u¿ywaj¹ jako kryjówek przed emisj¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_14">
		<text>Ludzie tacy jak ty, którzy przyje¿d¿aj¹ do Skadowska, czêsto odwiedzaj¹ Brodacza. Potrafi odpaliæ ³adn¹ dolê za artefakty... ale powiem ci jedno - jego wyczucie interesu jest kompletnie do dupy. Nie chce siê podzieliæ zyskami z pewnymi wp³ywowymi ludŸmi... i dlatego w³aœnie bêdzie mia³ przesrane. Kumasz?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_15">
		<text>Jeœli potrzebujesz gotówki, odwiedŸ Sowê. Handluje wszystkim, czego cz³owiek mo¿e w Skadowsku potrzebowaæ - informacjami, spluwami, wszystkim. Jeœli masz coœ ciekawego i wartoœciowego, jak dokumenty albo PDA stalkera - zabierz to do Sowy i zgarnij kasê. Mo¿esz te¿ dostaæ ³adn¹ sumkê za wykonywanie jego osobistych poleceñ. Zapytaj po prostu, czy nie potrzebuje, ¿eby coœ dla niego zrobiæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Radzê pogadaæ z Gont¹. On i jego dru¿yna maj¹ niez³¹ historiê do opowiedzenia. Niedawno temu na Zatonie pojawi³a siê chimera, wiêc Gonta i jego ludzie wyruszyli, ¿eby siê z ni¹ rozprawiæ. Rozdzielili siê na dwie dru¿yny, by namierzyæ bestiê i wys³ali ³owcê, ¿eby odszuka³ legowisko pijawek. Mieli trochê ma³o ludzi, kiedy wreszcie trafili na œlad chimery, wiêc poszed³ z nimi jeszcze jeden stalker, Sroka. Nie wiem jak to siê dok³adnie odby³o, ale z wiêkszoœci relacji wynika, ¿e Sroka prysn¹³ jak tylko zobaczy³ chimerê. Gonta ledwo siê stamt¹d wydosta³, a jeden z jego ludzi zosta³ ciê¿ko ranny. Jednak chimera wci¹¿ grasuje, szukaj¹ wiêc ludzi, którzy by im pomogli.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>Proste: szukasz powa¿nej gotówki, idŸ do Su³tana. On jest szefem w tej okolicy, wiêcej jeœli bêdziesz siê dobrze zachowywaæ, znajdzie dla ciebie robotê.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Jeœli jesteœ dobrym stalkerem - to znaczy umiesz znajdowaæ artefakty - pogadaj z Brodaczem. Cieszy siê tu du¿ym szacunkiem. Jest jedynym cz³owiekiem w Skadowsku, który dobrze ci zap³aci za twoje artefakty. Ma kontakty, dziêki którym transportuje je na zewn¹trz Zony. Poza tym - jest dobrym cz³owiekiem... zawsze bêdzie mia³ dla ciebie radê albo odpowiedni¹ pracê.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>W Skadowsku jest pewien handlarz, nazywa siê Sowa. Nie jest najsympatyczniejszym cz³owiekiem na œwiecie. Ci¹gle narzeka, ¿e wszystkie artefakty id¹ do Brodacza, a nie do niego, ale jeœli potrzebujesz pieniêdzy, mo¿esz zobaczyæ, co ma do zaoferowania. Cwaniak handluje nie tylko amunicj¹. Mo¿e udzieliæ ci informacji, coœ ci sprzedaæ, kupiæ coœ od ciebie i zap³aciæ za coœ, co wiesz, a co go interesuje. Wpadnij do niego z wizyt¹ - mo¿esz go znaleŸæ na drugim pok³adzie na rufie. Na pewno jakoœ siê dogadacie.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>Zapytaj Wano, bywa w barze w Janowie. Ma na pieñku z bandytami - ju¿ trzy razy próbowa³ sp³aciæ swój d³ug. Jest doœwiadczony i w ogóle, potrafi dostrzec anomalie z zamkniêtymi oczami... a i tak ci¹gle pakuje siê w k³opoty. Wielu ludzi sugerowa³o mu, ¿eby po prostu uciek³. Zona jest za du¿a, ¿eby mafia go znalaz³a, ale on jest zbyt dumny, ¿eby uciekaæ. Nie ma jednak zbyt wielu chêtnych do pomocy w rozwi¹zaniu kwestii z bandytami...</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Zapomnij o robocie, cz³owieku... Bandyci naprawdê wymknêli siê spod kontroli - wziêli Mitaja na zak³adnika i ¿¹daj¹ okupu. Mitaj by³ jednym z pierwszych stalkerów w Janowie, zbudowa³ to miejsce, ¿eby ludzie mogli siê schroniæ przed emisj¹, a teraz, kiedy potrzebuje pomocy, wszyscy siê na niego wypiêli. Na Wolnoœæ i Powinnoœæ nie ma co liczyæ - zbyt s¹ zajête skakaniem sobie nawzajem do garde³... Ale reszta - oni powinni coœ zrobiæ! Ech, nie ma co... Nawet za³oga Mitaja nie wie, jak go uwolniæ. Jeœli chcesz im pomóc, pogadaj z Grizlim. Znajdziesz go w barze na stacji.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Azot, technik z Janowa, potrzebuje materia³ów do pracy. Zna siê na broniach i elektronice. Czasem jednak umiejêtnoœci to za ma³o - potrzeba mu odpowiednich materia³ów, wiêc rozpytuje w okolicy. Problem w tym, ¿e wszystkie bezpieczne miejsca ju¿ s¹ wyczyszczone, a pozosta³e s¹ dla wiêkszoœci zbyt niebezpieczne. Azot ma nadziejê znaleŸæ kogoœ, kto by³by chêtny podj¹æ to ryzyko. Na pewno nieŸle zap³aci za przys³ugê.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>Ponoæ Wujek Jar ze stacji Janów szuka³ niezbyt ciekawskiego stalkera, który by mu w czymœ pomóg³. Nie wiem, czemu nie zapyta swoich kumpli z Wolnoœci... W ka¿dym razie - jest porz¹dnym, starszym cz³owiekiem, wiêc pogadaj z nim i mo¿e siê dogadacie.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_1">
		<text>Hmm... Nie znam nikogo takiego.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_2">
		<text>Któ¿ nie chcia³by tego wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_3">
		<text>Sk¹d do diab³a mam wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general">
		<text>Znasz kogoœ, kto mia³by dla mnie pracê?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_1">
		<text>Pytasz znowu o to samo.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_2">
		<text>Nic nowego nie jestem ci w stanie powiedzieæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_3">
		<text>Znasz ju¿ moj¹ odpowiedŸ.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>OK, zapomnij o tym.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>Mam do ciebie pytanie.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_0">
		<text>Pytaj œmia³o.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>Dawaj.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Strzelaj.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>S³ucham.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>Pomocy!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>WeŸ tê apteczkê.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Przepraszam, nic nie mam.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>Rozumiem.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>Co robisz?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>Mogê pójœæ z tob¹?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>Pewnie. W kupie raŸniej.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>Przykro mi, ale nie. Idê swoj¹ w³asn¹ drog¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>No to chodŸmy.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>Muszê siê dostaæ w pewne miejsce. Zaprowadzisz mnie tam za op³at¹?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>Nie ma sprawy. Wybieraj, jakie miejsce ciê interesuje?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>Zgoda. ChodŸmy.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>Nie, mam inne pilne sprawy do za³atwienia.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Odpoczywam sobie.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>Nic wielkiego, za¿ywam odrobiny relaksu.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>A na co to wygl¹da? Absolutnie nic.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Tropiê mutanty.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Œledzê kilku dupków. Pieprzone przyg³upy...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Tropiê kilku najemników. Niez³e z nich sukinsyny.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Œledzê dru¿ynê fanatyków. To znaczy wojowników Monolitu...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Polujê na zombi. Za du¿o tych skubañców w okolicy...</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>Dobra. To bêdzie kosztowaæ</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>Wiesz... zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>Nie mam tyle.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>Och, nic takiego.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>Polujê na mutanty. Ktoœ musi im pokazaæ, gdzie jest ich miejsce.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Œcigam miejscowych bandytów.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>Polujê na najemników. Maj¹ d³ug, który trzeba odebraæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>Œcigam tych popaprañców z Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>Próbujê namierzyæ kilku moich d³u¿ników.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>Nic w tej chwili nie robiê.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Polujê na mutanty. Próbujê oczyœciæ okolicê z tego plugastwa.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>Jestem na misji. Tropiê dru¿ynê bandytów.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Moim celem s¹ najemnicy. Pod¹¿am za œladami ich dru¿yny.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Pod¹¿am za dru¿yn¹ Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>Œcigam tych niedorobionych dupków z Wolnoœci...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Poszukujê artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>Grzybów nie zbieram... raczej artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>Szukam artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_1">
		<text>Idê w stronê anomalii zwanej Kot³em, tej niedaleko ma³ego zagajnika.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_2">
		<text>Wyruszam w stronê pó³nocnego jeziora... odpocznê sobie trochê na pó³wyspie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_3">
		<text>Idê za pó³nocne jezioro - jest tam przyzwoite miejsce na obóz.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_4">
		<text>Idê do lasu za pó³nocnym jeziorem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_5">
		<text>Idê do ma³ego lasku na zachód od tartaku.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_6">
		<text>Idê w stronê tego wzgórza na zachód od bagna. ¯adne bagienne trucizny mnie tam nie dostan¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_7">
		<text>Idê w stronê stacji antenowej. Na zachód od niej znajduje siê ca³kiem przyjemne miejsce.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_8">
		<text>Idê do lasu na zachód od Sosnodêbu... ChodŸ ze mn¹, jeœli chcesz - nie mam nic przeciwko towarzystwu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_9">
		<text>Do zagajnika pomiêdzy ¯elaznym Lasem i warsztatami.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_10">
		<text>W stronê wielkiego mostu... Podobno na wschód od niego znajduje siê bezpieczne, odosobnione miejsce.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_11">
		<text>Na parking na po³udnie od starej barki.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_12">
		<text>Nic wielkiego, trochê podró¿ujê. Zamierzam rozbiæ obóz na wzgórzu na wschód od Skadowska.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_13">
		<text>Do zagajnika pomiêdzy Izumrudnoje i stacj¹ benzynow¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_14">
		<text>Do rozwidlenia niedaleko zak³adu utylizacji odpadów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_15">
		<text>Do anomalii zwanej Kot³em.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_16">
		<text>Do stra¿nicy. Jest tam kompleks budynków, pewnie go kojarzysz. W jednym z nich s¹ piece - ciekawe, co tam siê kiedyœ dzia³o.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_17">
		<text>Do zagajnika na zachód od spalonego gospodarstwa.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_18">
		<text>Do zagajnika na wschód od anomalii zwanej Kot³em.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_19">
		<text>W stronê wzniesienia zaraz za pó³nocnym jeziorem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_20">
		<text>Do ma³ego zagajnika na po³udnie od spalonego gospodarstwa.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_21">
		<text>Idê w pewne miejsce na zachód od Skadowska... tam, gdzie wychodzi ruroci¹g.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_22">
		<text>Idê w stronê miejsca, które znajduje siê w pó³ drogi pomiêdzy Skadowskiem i pog³êbiark¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_23">
		<text>Do rzeczki niedaleko starej barki.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_24">
		<text>Do kana³u niedaleko anomalii zwanej Szram¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_25">
		<text>Do stacji benzynowej.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_26">
		<text>Do jarów Sosnodêbu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b55">
		<text>Chcê poszukaæ artefaktów w anomalii zwanej Pazurem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a1">
		<text>Idê w stronê wzgórza na zachód od anomalii zwanej Kot³em.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a23_smart_terrain">
		<text>Do anomalii zwanej ¯elaznym Lasem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b100">
		<text>Idê do anomalii zwanej ¯elaznym Lasem, ¿eby poszukaæ artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b101">
		<text>Idê na bagna. Pewnie, ¿e ciê¿ko tam oddychaæ przez ten ca³y gaz, ale artefakty s¹ niez³¹ rekompensat¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b103_merc_smart">
		<text>Idê do warsztatów podstacji. Mówi¹, ¿e to dobre miejsce, by siê ukryæ przed emisj¹. Zamierzam je przetestowaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b104_zombied">
		<text>Niedaleko st¹d jest tartak. Tam w³aœnie idê. Chcê siê rozejrzeæ i sprawdziæ, czy nie ma tam czegoœ wartoœciowego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b106_smart_terrain">
		<text>Mam ochotê wzi¹æ sobie trochê wolnego w Izumrudnoje. Och, oczywiœcie, ¿e to œwietny oœrodek... dla cia³a i dzików! Cha, cha! Mam jednak nadziejê, ¿e uda mi siê rozbiæ tam obóz.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b12">
		<text>Na most. Wydaje mi siê, ¿e na mapie jest oznaczony jako most Przemienienia Pañskiego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b14_smart_terrain">
		<text>Do pog³êbiarki. Za³o¿ê siê, ¿e ci¹gle mo¿na tam znaleŸæ coœ wartoœciowego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b18">
		<text>Do starej barki.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b20_smart_terrain">
		<text>Chcê siê pokrêciæ po spalonym gospodarstwie, zobaczyæ, czy nie pojawi³y siê tam jakieœ nowe artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b28">
		<text>Na po³udniowy p³askowy¿.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b33">
		<text>Do rozpadliny przy stacji benzynowej.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38">
		<text>Idê do stacji antenowej Krug - potrzebujê bezpiecznej kryjówki przed emisjami. Niestety, podobno jest tam mnóstwo potworów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38u">
		<text>Idê do stacji antenowej Krug - potrzebujê bezpiecznej kryjówki przed emisjami. Niestety, podobno jest tam mnóstwo potworów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b39">
		<text>Idê poszukaæ artefaktów w okolicach Sosnodêbu. Mam nadziejê, ¿e kundle bêd¹ siê trzymaæ z daleka.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b40_smart_terrain">
		<text>Do szamba... no wiesz, do zak³adu utylizacji odpadów. To miejsce równie dobre jak ka¿de inne, aby siê schowaæ przed emisj¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b42_smart_terrain">
		<text>Idê w stronê przystani na pó³nocnym jeziorze. Jak ju¿ siê tam dostanê, bêdê improwizowaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b52">
		<text>Idê do portu, tam gdzie s¹ dŸwigi. To dobre miejsce na obóz.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b53">
		<text>Planujê poszukaæ artefaktów w anomalii zwanej Kot³em. Mam nadziejê, ¿e mój kombinezon przetrwa te wakacje w gor¹cych Ÿród³ach.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b54">
		<text>Do anomalii zwanej Szram¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b56">
		<text>Chcê sprawdziæ odpornoœæ mojego sprzêtu na ogieñ i poszukaæ artefaktów - wszystko to w anomalii zwanej Cyrkiem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b5_smart_terrain">
		<text>Do stra¿nicy.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7">
		<text>Zamierzam rozbiæ obóz na Szewczence. To dobre schronienie przed emisjami i trudne miejsce do zaatakowania dla mutantów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7_stalker_raider">
		<text>Zamierzam rozbiæ obóz na Szewczence. To dobre schronienie przed emisjami i trudne miejsce do zaatakowania dla mutantów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_medic_home_smart">
		<text>Idê do portu, tam gdzie s¹ dŸwigi. To dobre miejsce na obóz.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_stalker_base_smart">
		<text>Chcê zostawiæ ³up i wypiæ zimne piwko. Skadowsk to idealne miejsce do tego celu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a10_smart_terrain">
		<text>Idê w stronê posterunku wojskowego obok fabryki Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12">
		<text>Do magazynu kontenerów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12_merc">
		<text>Idê w stronê pewnego niepozornego miejsca pomiêdzy magazynem kontenerów i po³udniowym tunelem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a6">
		<text>Idê na Janów. Wreszcie jest czas na odpoczynek.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b1">
		<text>Do tunelu na pó³noc od Kopaczi.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b19">
		<text>Idê do naprawdê strasznego miejsca - do wioski Kopaczi... lub tego, co z niej zosta³o. Mam dodatkowy zapas amunicji i leków przeciwpromiennych - na pewno bêd¹ mi potrzebne!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200">
		<text>Do cementowni. To niez³y punkt obserwacyjny, a na dodatek nikt siê tam do ciebie nie podkradnie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200_tushkan_smart_terrain">
		<text>Do cementowni. Zamierzam sprawdziæ piwnicê.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b202">
		<text>Do podstacji niedaleko Janowa.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b203">
		<text>Idê do miejsca w pobli¿u po³udniowego tunelu kolejowego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b204">
		<text>Idê do stawu ch³odz¹cego w pobli¿u fabryki Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain">
		<text>Idê do kompleksu przeciwlotniczego Wo³chow, zapolowaæ na zombi.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain_tushkano">
		<text>Do bunkra, no wiesz, tego w kompleksie przeciwlotniczym Wo³chow.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b206">
		<text>Do zagajnika anomalii w pobli¿u kamienio³omu. Mo¿e znajdê tam jakieœ artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207">
		<text>Idê do kamienio³omu, tam gdzie znajduj¹ siê baraki robotników.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207_depot_attack">
		<text>Jest takie miejsce pomiêdzy kamienio³omem i stacj¹ Janów. Mam zamiar siê tam przyczaiæ przez jakiœ czas.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b208">
		<text>Idê do wschodniego tunelu, tego, który biegnie pod fabryk¹ Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b209">
		<text>Do anomalii zwanej Bituminem. Sprawdzê odpornoœæ mojego kombinezonu na ogieñ.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b211">
		<text>Idê do anomalii zwanej Mokrad³em, ¿eby poszukaæ artefaktów. Antidotum mam doœæ - bardziej martwiê siê potworami.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b212">
		<text>Do kompleksu wentylacyjnego pomiêdzy fabryk¹ i magazynem kontenerów. Po co? Ech, diabli wiedz¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b219">
		<text>Idê do warsztatów fabryki Jupiter. Mo¿e uda mi siê odkryæ, dlaczego to miejsce ma tak¹ paskudn¹ reputacjê.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b25">
		<text>Idê na sam dó³ kamienio³omu. Stalkerzy mówi¹, ¿e znajduj¹ tam sporo artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b32">
		<text>Na parking, gdzie stoj¹ te stare pojazdy. Poszukam artefaktów w anomaliach elektrycznych.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b4">
		<text>Jest takie ma³e, przyjemne miejsce pomiêdzy kompleksem przeciwlotniczym Wo³chow i magazynem kontenerów. Tam w³aœnie idê.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b41">
		<text>Do bunkra naukowców.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b46">
		<text>Do ch³odni kominowej na pó³nocny zachód od stacji Janów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b47">
		<text>W stronê fabryki Jupiter, ale nie zamierzam wchodziæ do œrodka. Pokrêcê siê przy budynkach administracji i zobaczê, co bêdzie mo¿na dalej zrobiæ.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b6_anom_2">
		<text>Idê do anomalii zwanej Popieliskiem, za Kopaczi.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b8_smart_terrain">
		<text>Idê do warsztatów fabryki Jupiter. Mówi¹, ¿e w tych okolicach spad³ œmig³owiec, wiêc myœlê sobie, ¿e mo¿e warto by to sprawdziæ.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_1">
		<text>Idê do tego zniszczonego poci¹gu pomiêdzy kompleksem przeciwlotniczym Wo³chow i parkingiem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_2">
		<text>Idê do po³udniowego tunelu, ¿eby siê zabezpieczyæ na wypadek emisji.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_3">
		<text>Idê w pewne miejsce pomiêdzy Janowem i Kopaczi.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_4">
		<text>Idê w pewne miejsce niedaleko kana³u, na po³udnie od cementowni.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_5">
		<text>Idê w pewne miejsce niedaleko kana³u, na pó³noc od fabryki Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_6">
		<text>Idê sprawdziæ kamienio³om.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_7">
		<text>Idê sprawdziæ kamienio³om.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_8">
		<text>Idê rozejrzeæ siê po okolicy na pó³noc od Janowa.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_9">
		<text>W stronê kompleksu przeciwlotniczego Wo³chow. Jest tam niez³e miejsce na obóz, pomiêdzy kompleksem i wiosk¹ Kopaczi.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_10">
		<text>Och, podró¿ujê tylko... Idê w stronê magazynu kontenerów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_11">
		<text>Badam okolicê. Teraz zamierzam sprawdziæ, co znajduje siê na po³udnie od posterunku wojskowego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_12">
		<text>Na l¹dowisko dla helikopterów, to pomiêdzy fabryk¹ i magazynem kontenerów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_13">
		<text>Idê w to miejsce na po³udnie od stacji Janów, przy torach kolejowych.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_14">
		<text>W pewne miejsce na pó³noc od stacji Janów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_15">
		<text>Do zagajnika anomalii.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_16">
		<text>W pewne miejsce na po³udnie od kompleksu przeciwlotniczego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_17">
		<text>Do stawu ch³odz¹cego, zaraz obok anomalii zwanej Betonow¹ Wann¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_18">
		<text>Idê rozejrzeæ siê po okolicy wokó³ fabryki.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_19">
		<text>Idê rozejrzeæ siê po okolicy wokó³ fabryki.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a15">
		<text>W stronê placu za pralni¹ samoobs³ugow¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a16">
		<text>Do pralni samoobs³ugowej. To najbezpieczniejsze miejsce w okolicy.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a17">
		<text>Do szpitala. Mam nadziejê, ¿e nie wpadnê po drodze na tych szaleñców z Monolitu...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a18_smart_terrain">
		<text>Do ksiêgarni... Podobno œwietnie siê sprawdza jako kryjówka przed emisjami.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a20">
		<text>Idê zobaczyæ lokaln¹ atrakcjê - pomnik przyjaŸni narodów. To niedaleko ksiêgarni.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a21_smart_terrain">
		<text>Do dawnego sklepu spo¿ywczego. Nie dostaniesz tam teraz œwie¿ego chleba, ale to dobra kryjówka na wypadek emisji.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a22_smart_terrain">
		<text>Do sklepu Bieriezka.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a25_smart_terrain">
		<text>Do dawnego przedszkola.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a28">
		<text>Na plac przed kinem, w pobli¿u pomnika Prometeusza.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b301">
		<text>Idê w stronê budynku szko³y. Ponoæ roi siê tam od potworów, ale dobrze siê sprawdzi na wypadek emisji.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b303">
		<text>Idê w stronê dawnego centrum us³ugowego. Podobno na parterze znajduje siê anomalia, a mo¿e te¿ jakieœ artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304">
		<text>Badam tê czêœæ miasta. Teraz idê w stronê dawnego sklepu spo¿ywczego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304_monsters_smart_terrain">
		<text>Badam tê czêœæ miasta. Teraz idê w stronê dawnego sklepu spo¿ywczego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b305_dogs">
		<text>Badam okolicê. Teraz chcê sprawdziæ ten budynek za osiedlem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b306">
		<text>Chcê przeszukaæ centrum us³ugowe, nazywa³o siê chyba Jubilejny.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b307">
		<text>Szukam anomalii w okolicy. Podobno na placu na zachód od przedszkola jest anomalia ogniowa.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_envoy">
		<text>Och, tak tylko zwiedzam miasto. Idê teraz w stronê osiedla.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_mercs">
		<text>Och, tak tylko zwiedzam miasto. Idê teraz w stronê osiedla.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_military">
		<text>Och, tak tylko zwiedzam miasto. Idê teraz w stronê osiedla.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b36_smart_terrain">
		<text>Chodzê sobie tu i tam. Teraz idê w stronê portu rzecznego. Mam nadziejê, ¿e nie wpadnê na jakichœ szaleñców z Monolitu...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b302">
		<text>Szukam w Prypeci miejsca z mnóstwem artefaktów, ale bez potworów i wojowników Monolitu... He, he... A na powa¿nie, zamierzam sprawdziæ pewn¹ anomaliê, o której s³ysza³em, na po³udnie od portu rzecznego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_1">
		<text>W stronê kina Prometeusz.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_2">
		<text>Na plac przed kinem, w pobli¿u pomnika Prometeusza.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_3">
		<text>Chcê siê przyczaiæ przez jakiœ czas i z³apaæ oddech. Jest do tego idealne miejsce na placu na pó³noc od przedszkola.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_4">
		<text>Na po³udnie od osiedla.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_5">
		<text>Idê w pewne miejsce pomiêdzy przedszkolem i osiedlem.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Jest pewne miejsce, zwane Szram¹, gdzie ziemia wygl¹da, jakby ktoœ j¹ przeci¹³ siekier¹. Ludzie znajdowali tam artefakty, ale gdy siê tam wejdzie, zaczynaj¹ siê dziaæ dziwne rzeczy. To coœ tak dzia³a na mózg, ¿e zapominasz, jak siê oddycha, nie mówi¹c ju¿ o tym, ¿eby siê stamt¹d wydostaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>Wiesz, gdzie jest pog³êbiarka? Zosta³a zniszczona przez anomalie grawitacyjne, ale dla doœwiadczonego stalkera to nic wielkiego. Po prostu rzucaj œrubami, jak zwykle. Pe³no tam te¿ promieniowania, zarówno wewn¹trz, jak i na zewn¹trz - jak przy wielkim kawa³ku wzbogaconego uranu.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>Jest tu stara podstacja, zwana te¿ ¯elaznym Lasem. Zrozumiesz dlaczego, jak j¹ zobaczysz. Niektórzy twierdz¹, ¿e po emisji znajdowali tam po kilka artefaktów. Nie jest tam a¿ tak niebezpiecznie, g³ównie anomalie elektryczne i trochê promieniowania... Znajdzie siê te¿ kilka poltergeistów, które zasypi¹ ciê wszystkim, czym tylko siê da, je¿eli siê w porê nie schowasz.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_12">
		<text>Pracê? Szczerze mówi¹c, nie wiem. Ale jeœli nadarzy ci siê szansa, ¿eby pomóc Wolnoœci, idŸ do naszego szefa w Janowie. Skieruj siê do po³udniowego skrzyd³a i spotkaj siê z Lokim - to on. Pamiêtaj, jeœli wierzysz w postêp rodzaju ludzkiego, wy¿sz¹ œwiadomoœæ i znaczenie darów Zony, dokonasz s³usznego wyboru.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_13">
		<text>Nie mam pojêcia. Ale jeœli znajdziesz coœ, co mo¿e nam pomóc w walce przeciwko Zonie i przeciwko tym, którzy uwa¿aj¹ j¹ za dar, a nie za przekleñstwo, spotkaj siê z dowódc¹ jednostki ekspedycyjnej Powinnoœci, podpu³kownikiem Szulg¹. On zarz¹dza stacj¹ Janów. Znajdziesz go w pó³nocnym skrzydle. Jedno jest pewne - ka¿dy cywil, który przyczyni siê do zwyciêstwa Powinnoœci, zostanie nale¿ycie nagrodzony.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Wszyscy gadaj¹ o jakichœ dziwnych wydarzeniach w dawnej ch³odni kominowej. Jeœli w³¹czysz ogóln¹ czêstotliwoœæ, z³apiesz fragmenty wo³ania o pomoc, które brzmi¹ jakby jakiœ biedak próbowa³ siê wydostaæ z anomalii. Gdy zapytasz o wspó³rzêdne, nikt nie odpowiada. Najdziwniejszy w tym wszystkim jest dŸwiêk. Taki rodzaj zak³óceñ ciê¿ko wyt³umaczyæ...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_27">
		<text>Idê do pewnego miejsca w pó³ drogi miêdzy Skadowskiem i Szewczenk¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a9">
		<text>Do fabryki Jupiter. Ale raczej nie bêdê wchodziæ zbyt daleko do œrodka.</text>
	</string>
</string_table>
