<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_0">
		<text>Mam do ciebie pytanie w jednej sprawie…</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_1">
		<text>Pytaj œmia³o.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_10">
		<text>Co s¹dzisz o ¯wawym?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_101">
		<text>O ¯wawym? S¹dzê, ¿e pewnego dnia dorwiemy go z towarem w jakimœ ustronnym miejscu i porz¹dnie temu z³amasowi do³o¿ymy!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_11">
		<text>S³ysza³eœ coœ na temat Oazy?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_111">
		<text>S³ysza³em raz przeœmieszn¹ historiê. Krótko mówi¹c, ch³opaki na Wysypisku rozpuœcili plotkê o lokalizacji Oazy - brzmia³a bardzo wiarygodnie. Potem poszli w to miejsce i zaczaili siê. Co tu du¿o mówiæ, tylu frajerów przysz³o podzieliæ siê swoim towarem, ¿e wielu z ch³opaków, którzy rozpuœcili plotkê, nied³ugo póŸniej ca³kiem wynios³o siê z Zony. A czemu by nie? Ustawili siê do koñca ¿ycia. Zosta³ tylko jeden z nich, niejaki Joga...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_112">
		<text>¯e jeœli tam pójdziesz, znikn¹ wszystkie twoje przypad³oœci... Odpowiada³oby mi coœ takiego - ¿adnego kaca ani hemoroidów do koñca ¿ycia - to by³oby coœ! ZnajdŸ j¹, za³ó¿ tam oœrodek wypoczynkowy i licz zarobion¹ kasê.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_113">
		<text>Czemu mia³bym cokolwiek o niej s³yszeæ? To tylko czcze gadanie dla frajerów... Prawdziwi faceci nie wierz¹ w takie bzdury. Siedzisz sobie w barze z siwuch¹ w d³oni, a nad g³ow¹ krêc¹ ci siê stalkerzy, dyskutuj¹cy nad po³o¿eniem Oazy. A ka¿dy z tych pajaców przysiêga, ¿e wie, gdzie ona jest... Tylko jakoœ tak siê sk³ada, ¿e ka¿dy mówi co innego.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_12">
		<text>Znasz stalkera, którego nazywaj¹ Sroka?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_121">
		<text>Jasne, na pierwszy rzut oka wiedzia³em, ¿e to zupe³ny frajer, do tego us³ysza³em, jak stalkerzy mówi¹, ¿e to te¿ ostatnia kanalia... Ale nie mam pojêcia, gdzie jest... Jeœli go szukasz, musisz sam go znaleŸæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_122">
		<text>Ni cholery... Pierwszy raz o nim s³yszê.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_13">
		<text>Wiesz, kto móg³ ukraœæ zawartoœæ osobistej skrytki?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_131">
		<text>Jakiœ szczur. Pogadaj z tymi, co rz¹dz¹ w Janowie, oni s¹ znani z ³owienia szczurów.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_14">
		<text>Kto mo¿e pomóc mi coœ rozszyfrowaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_141">
		<text>S³ysza³em, ¿e Azot w Janowie jest niez³y. Podobno jak jeszcze nie pracowa³ dla Powinnoœci, parê razy hakowa³ stalkerskie PDA dla ch³opaków... Stare, dobre czasy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_143">
		<text>Ja tam siê nie znam na tych naukowych sprawach. Potrzebny ci do tego haker. Pozna³em jednego w czasie odsiadki, ale innych nie znam. Jak wyszed³em, jemu zosta³a jeszcze pi¹tka...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_15">
		<text>Mam PDA handlarza Powinnoœci. Znasz kogoœ, kto by³by nim zainteresowany?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_151">
		<text>Na Skadowsku jest handlarz Sowa. Ch³opaki od czasu do czasu sprzedaj¹ mu stalkerskie PDA, nieŸle p³aci. Poza tym nie zadaje zbyt wielu pytañ, wiêc nie ma siê o co martwiæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_152">
		<text>W³aœciwie ka¿dy. Zastanów siê: kumple z frakcji bêd¹ chcieli go pogrzebaæ ¿ywcem, inne frakcje narobi¹ dymu, ale Sowa na Zatonie mo¿e sprawiæ, ¿e PDA przepadnie jak kamieñ w wodê. Rzecz w tym, ¿e tylko Sowa wie, gdzie póŸniej ten PDA wyp³ynie... To twoja sprawa. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_16">
		<text>Gdzie tu znajdê narzêdzia?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_165">
		<text>Jeœli potrzebujesz narzêdzi chirurgicznych, szukaj w szpitalach i na pogotowiu. Jeœli chodzi o narzêdzia budowlane, zajrzyj do kamienio³omów ko³o Jupitera. A jeœli szukasz narzêdzi œlusarskich, przeszukaj stare warsztaty.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_166">
		<text>Sk¹d mam do cholery wiedzieæ? S³uchaj, ja od stalkerów i bez narzêdzi wyci¹gam forsê... Spokojnie, tylko ¿artujê.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_17">
		<text>Kto mo¿e odblokowaæ modu³ pamiêci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_171">
		<text>Dobre pytanie! Przecie¿ siê w tym specjalizujê, nie? Ha, ha! Z byka spad³eœ, kolego? Pewnie jakiœ technik albo naukowiec... Chyba ci siê naprawdê nie wydaje, ¿e ja d³ubiê w takich rzeczach?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_172">
		<text>Bêdê z tob¹ szczery: ostatni raz odblokowa³em modu³ pamiêci, jak by³em w szkole, a tym modu³em pamiêci by³a dyskietka. IdŸ do speców i im zawracaj g³owê.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_18">
		<text>Kto móg³by siê w³amaæ do stalowego kontenera?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_181">
		<text>Znasz Kardana ze Skadowska? Któregoœ dnia siê nar¹ba³ i zacz¹³ ganiaæ z ³omem jakiegoœ pacana. Myœlê, ¿e Kardan móg³by u¿yæ tego ³omu do czegoœ po¿yteczniejszego i wywa¿yæ dla ciebie to i owo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_182">
		<text>Maj¹c odpowiednie narzêdzia, nawet ja bym móg³, ale kto zabiera ze sob¹ sprzêt do Zony? OdwiedŸ techników, oni s¹ dobrzy w te klocki.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_19">
		<text>Szukam stalkera Sêka. Wiesz, gdzie go znaleŸæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_191">
		<text>A kto to wie? Zapytaj Su³tana na Skadowsku. Szef zwykle wie, gdzie siê szwendaj¹ wszyscy frajerzy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_193">
		<text>Tak, s³ysza³em o tym palancie. Zwykle krêci siê po Zatonie, wiêc tutaj go nie znajdziesz.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_2">
		<text>Wiesz coœ na temat rozbitych œmig³owców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_20">
		<text>Kto mo¿e byæ zainteresowany informacjami na temat za³o¿yciela Powinnoœci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_201">
		<text>Nie wiem, kto nie by³by zainteresowany! Takie informacje to dynamit, kolego, wiêc najlepiej pogadaj z Sow¹ na Skadowsku - coœ ci jeszcze za to wpadnie, a nie narobisz sobie wrogów.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_22">
		<text>Nie. Zastanów siê, mam Powinnoœæ na lewo, Wolnoœæ na prawo i stalkerów na ty³ku - mam siê jeszcze rozgl¹daæ po niebie?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_23">
		<text>Ch³opcy mówili, ¿e widzieli, jak jeden z nich wisi na kablach w ¯elaznym Lesie, ale tam zobaczysz o wiele wiêcej... Na sto procent wpadniesz w jak¹œ anomaliê albo poltergeist rozbije ci czaszkê.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_24">
		<text>Tak, paru ch³opaków widzia³o, jak jeden z nich rozbi³ siê na p³askowy¿u, ale problem w tym, ¿e nie ma tam jak wejœæ... Podobno lata³ tak dziwnie, jakby pilot by³ na prochach czy coœ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_26">
		<text>Podobno jakiœ œmig³owiec chcia³ udawaæ okrêt podwodny i wlecia³ prosto w bagna. Jak mo¿na sobie wyobraziæ, zaraz zaliczy³ glebê. Zreszt¹ woda te¿ nie jest tam zbyt zdrowa - trucizny, chemikalia i tak dalej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_3">
		<text>Widzia³eœ tu jakieœ wojsko?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_30">
		<text>Kto mo¿e byæ zainteresowany mapami obszaru pomiêdzy Zatonem i Jupiterem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_301">
		<text>Podejrzewam, ¿e Pilot - jest g³ównym przewodnikiem w tej okolicy. Przyda³yby mu siê jakieœ mapy zamiast patrzenia na gwiazdy...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_31">
		<text>S³ysza³em od ch³opaków, ¿e oddzia³ wojska zszed³ z po³udniowego p³askowy¿u do obozu najemników. Ch³opaki wyczuli, ¿e bêdzie zadyma, i wziêli nogi za pas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_32">
		<text>S³ysza³em, ¿e armijne mendy próbowa³y coœ wydostaæ ze swojego rozbitego œmig³owca na bagnach. WyobraŸ sobie piêciu ¿o³nierzyków skacz¹cych po bagnie, ¿eby sobie mundurków nie zamoczyæ... Na pewno puszczali takie wi¹chy, ¿e zawstydziliby niejednego bandytê.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_33">
		<text>Jeden goœæ opowiada³ mi, jak szed³ za stalkerem, ¿eby go obrobiæ z ³upu, a¿ tu nagle us³ysza³ strza³y. Okaza³o siê, ¿e armia walczy z najemnikami. Schowa³ siê i przeczeka³ strzelaninê, ale stalker by³ ju¿ wtedy daleko. Pecha mia³ ch³opina, co?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_34">
		<text>Kumpel opowiada³ mi, ¿e widzia³ zabawn¹ scenê. Jest ta barka z wiatrakiem na dachu, obok niej Noe lata jak nakrêcony machaj¹c ³apami, a dziesiêciu wojaków spieprza przed psem Noego. Mój kumpel zdrowo siê uœmia³ i poszed³ sobie od tej szopki.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_35">
		<text>Nie, to niespokojne miejsce, pe³no tu nerwusów z na³adowanymi strzelbami... Nie pali mi siê do sprawdzania, którzy s¹ z wojska, a którzy wykonuj¹ misjê dla Powinnoœci.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_4">
		<text>Wiesz, jak siê dostaæ do Prypeci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_40">
		<text>Kogo mo¿na wynaj¹æ do ochrony naukowców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_403">
		<text>Ha, zrobiê to ja z ch³opakami! Damy im ochronê, jakiej w ¿yciu nie widzieli! Stalkerzy i mutanty bêd¹ zwiewaæ przed nami, gdzie pieprz roœnie! Co tydzieñ odpalasz kasê i jesteœmy do twojej dyspozycji. Nie zapomnij te¿ o premii na œwiêta!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_41">
		<text>Na piechotê, kolego. IdŸ w stronê Jupitera i tam zadawaj swoje pytania, bo nie ma bezpoœredniej drogi z Zatonu do Prypeci i taka jest prawda.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_43">
		<text>S³uchaj no, czy ja ci wygl¹dam na jakiegoœ przewodnika czy co? Mam na czole wytatuowane s³owa „Tutaj zadawaæ g³upie pytania”? Pogadaj z Pilotem, jemu p³ac¹ za odpowiadanie na takie pytania.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_44">
		<text>Nie... Czego w ogóle mia³bym tam szukaæ? Nie ma tam stalkerów do obrobienia!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_5">
		<text>Mo¿esz zaproponowaæ kogoœ, kto nie jest zbyt zajêty i chcia³by ruszyæ do Prypeci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_51">
		<text>Prypeæ to nie miejsce dla prawdziwych mê¿czyzn jak my. Pomyœl tylko, pe³no tam mutantów i anomalii... jak w ca³ej Zonie... ale nie ma stalkerów z ich dobytkiem. Jak stalkerzy poka¿¹ siê w Prypeci, daj znaæ, a ruszymy tam zachowaæ naturalny ³ad rzeczy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_57">
		<text>Przykro mi, nie mam pojêcia.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_6">
		<text>Znalaz³em dziwn¹ broñ. Znasz kogoœ, kto mo¿e coœ o niej wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_62">
		<text>Zapytaj techników. W koñcu od tego s¹, ¿eby siê na tym znaæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_63">
		<text>Nie mam pojêcia, ale stalkerzy ze Skadowska uwa¿aj¹ Kardana za jakiegoœ technicznego geniusza. Pogadaj z nim, jeœli chcesz... Moim zdaniem to tylko stary pijaczyna...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_7">
		<text>Kto mo¿e wykonaæ pomiary dla naukowców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_73">
		<text>Prosta sprawa - nasi ch³opcy to zrobi¹. Oni szkó³ nie koñczyli ani nic, ale mog¹ pacjenta obmierzyæ z góry na dó³ i w poprzek przez plecy, a wtedy tylko zbiæ parê desek, do ziemi i gotowe!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_8">
		<text>Znalaz³em bardzo dziwny artefakt. Komu mogê go sprzedaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_81">
		<text>Dziwny artefakt, powiadasz? Poka¿ no... Daj mi go, ¿ebym móg³ siê lepiej przyjrzeæ... Spokojnie, kolego - ¿artujê tylko, ale na twoim miejscu nie trzyma³bym go na widoku. Inni mog¹ mieæ gorsze poczucie humoru.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_83">
		<text>Odwa¿nyœ, ¿e tak tu œwiecisz po oczach tym artefaktem. Twardziel z ciebie. Dobra, s³uchaj: powinieneœ z tym iœæ do Brodacza w Skadowsku. Nie dowiedzieliœmy siê jeszcze, jak przemyca artefakty poza Zonê, wiêc masz szansê sprzedaæ mu swój.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_9">
		<text>Znalaz³em niedaleko legowisko pijawek. Co robiæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_91">
		<text>A niby co? Bierz nogi za pas!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_98">
		<text>Dobra, niewa¿ne.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_0">
		<text>S³uchaj, mam tak¹ sprawê…</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_1">
		<text>Wal œmia³o.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_10">
		<text>Co s¹dzisz o ¯wawym?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_101">
		<text>O ¯wawym? Nigdy o nim nie s³ysza³em. Mo¿e jest w innym oddziale?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_11">
		<text>S³ysza³eœ coœ na temat Oazy?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_111">
		<text>To bajeczka dla stalkerów. Tacy oni w³aœnie s¹: wymyœlaj¹ niestworzon¹ bzdurê, potem siê zbieraj¹ i id¹ jej szukaæ! Na twoim miejscu da³bym sobie z tym spokój, bo jak uwierzysz w to, to nied³ugo zaczniesz wierzyæ w istnienie Spe³niacza ¯yczeñ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_112">
		<text>Chodzi o to miejsce, gdzie rany same siê lecz¹ i magicznie odzyskujesz si³y? Mam dla ciebie nowinê, kole¿ko: Oaza nie istnieje. Stalkerzy wymyœlaj¹ takie brednie, ¿eby oswoiæ siê z Zon¹, ale gorzka prawda jest taka, ¿e w Zonie nie ma bezpiecznych miejsc. Tutaj trzeba mocno staæ nogami na ziemi - marzyciele nie wytrzymuj¹ w Zonie zbyt d³ugo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_113">
		<text>Aha, wszystkie artefakty stamt¹d s¹ warte tyle co z³oto i przynosz¹ ci je na srebrnym pó³misku, a piêkne panie w tym czasie robi¹ ci masa¿ stóp... Jaja sobie robiê. W¹tpiê, by istnia³a, chocia¿ by³oby mi³o. Moglibyœmy nawet za³o¿yæ tam szpital bez lekarzy - ludzie by przychodzili i sami zdrowieli... Ale to tylko bajeczka.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_12">
		<text>Znasz stalkera, którego nazywaj¹ Sroka?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_121">
		<text>Ciê¿ko mi zapamiêtaæ wszystkich ludzi z Powinnoœci, a ty mnie pytasz o stalkerów? Maj¹ swoj¹ bazê na Skadowsku - tam pytaj.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_122">
		<text>Nie znam takiego.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_13">
		<text>Wiesz, kto móg³ ukraœæ zawartoœæ osobistej skrytki?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_131">
		<text>No ³adnie! Coœ takiego nie zdarzy³oby siê w bazie Powinnoœci, ale tutaj pe³no jest tych mêtów z Wolnoœci - wœród nich bym szuka³.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_14">
		<text>Kto mo¿e pomóc mi coœ rozszyfrowaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_141">
		<text>Na stacji Janów jest pewien technik, Azot. Ma smyka³kê do elektroniki. Jak raz zapomnia³em has³o do PDA, to z³ama³ go w piêæ sekund!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_143">
		<text>Musisz iœæ do Janowa. Szukaj tam Azota, jest dobry w te klocki.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_15">
		<text>Mam PDA handlarza Powinnoœci. Znasz kogoœ, kto by³by nim zainteresowany?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_151">
		<text>Handlarz w Powinnoœci? Nie mo¿e byæ! Ale jeœli masz jakieœ informacje, przeka¿ je podpu³kownikowi Szuldze i niech on siê tym martwi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_16">
		<text>Gdzie tu znajdê narzêdzia?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_163">
		<text>Niedaleko jest ca³a fabryka. Oczywiœcie, pewnie ju¿ j¹ ca³kiem rozszabrowali, ale na twoim miejscu sprawdzi³bym w tamtejszych magazynach.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_165">
		<text>Na twoim miejscu poszuka³bym w starych warsztatach. Mo¿e te¿ znajdziesz coœ w sklepach.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_166">
		<text>Tutaj znajdziesz tylko mutantów i anomalie. Ha! W anomaliach lepiej nie szukaæ, a burery i kontrolerzy te¿ nie pomog¹ ci w szukaniu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_169">
		<text>Gdzieœ tu pod mostem stoi sk³ad. Widzia³em ju¿ takie - czêsto wo¿¹ nimi personel techniczny. A gdzie technicy, tam i narzêdzia.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_17">
		<text>Kto mo¿e odblokowaæ modu³ pamiêci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_171">
		<text>Azot - to jedyna osoba na stacji Janów, która siê na tym zna.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_172">
		<text>IdŸ z tym do technika. Jedynym przyzwoitym technikiem w okolicy jest Azot w Janowie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_18">
		<text>Kto móg³by siê w³amaæ do stalowego kontenera?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_181">
		<text>Podobno wœród stalkerów jest jakiœ technik. To moczymorda, ale zna siê na robocie. Pogadaj z nim.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_182">
		<text>Ha, jeszcze sejf chcesz na plecach nosiæ. Gdyby mia³ elektroniczny zamek, Azot móg³by ci z nim pomóc.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_19">
		<text>Szukam stalkera Sêka. Wiesz, gdzie go znaleŸæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_191">
		<text>Popytaj stalkerów - znaj¹ siê miêdzy sob¹. Nigdy nie s³ysza³em o ¿adnym Sêku czy jak mu tam.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_2">
		<text>Wiesz coœ na temat rozbitych œmig³owców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_20">
		<text>Kto mo¿e byæ zainteresowany informacjami na temat za³o¿yciela Powinnoœci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_201">
		<text>Nasz dowódca, naturalnie. Przeka¿ Szuldze wszystko, co wiesz, a Powinnoœæ na pewno bêdzie ci wdziêczna.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_22">
		<text>Tak, nasi zwiadowcy widzieli, jak wojskowy œmig³owiec schodzi³ do l¹dowania na rezerwowych l¹dowiskach przy Jupiterze. Dawali mu znaki, ¿eby zmieni³ kurs, ale piloci mieli chyba inne zmartwienia. Ciekawe, czy wojakom uda³o siê wydostaæ w jednym kawa³ku z pola minowego.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_23">
		<text>W tej okolicy - nie. Nasza obecnoœæ jest tu ograniczona... Popytaj naszych ch³opaków ko³o Janowa.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_25">
		<text>Nasz patrol zg³osi³, ¿e wojskowy œmig³owiec próbowa³ l¹dowaæ awaryjnie ko³o fabryki Jupiter. Niestety, œmig³owiec rozbi³ siê na dachu hal fabrycznych. Raczej nikt nie prze¿y³ - patrol nie odebra³ po wypadku ¿adnych sygna³ów alarmowych.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_3">
		<text>Widzia³eœ tu jakieœ wojsko?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_30">
		<text>Kto mo¿e byæ zainteresowany mapami obszaru pomiêdzy Zatonem i Jupiterem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_301">
		<text>Ktoœ, kto mia³by z nich jakiœ u¿ytek. Mam na myœli Pilota - jest przewodnikiem na trasie pomiêdzy Janowem i Skadowskiem, wiêc te mapy na pewno by mu siê przyda³y.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_31">
		<text>Wojsko? Nie widzia³em tu ¿adnego, ale my tu rzadko bywamy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_35">
		<text>Niedawno ktoœ widzia³ zw³oki ¿o³nierza na polu minowym. To pewnie jeden z tych, którzy lecieli tym œmig³owcem. Oprócz za³ogi w œmig³owcu mieœci siê osiem osób, wiêc musieli siê jakoœ wydostaæ, ale nikt nie wie, gdzie siê podziali.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_36">
		<text>W bunkrze uczonych pojawi³ siê niedawno jakiœ ¿o³nierz. Ale nic wiêcej nie wiem.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_37">
		<text>Niedawno widziano, jak cz³owiek w wojskowym mundurze wchodzi do budynku przy kompleksie obrony przeciwlotniczej Wo³chow. Mo¿liwe te¿, ¿e ktoœ wzi¹³ zombi za ¿o³nierza.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_38">
		<text>Stalkerzy widzieli oddzia³ wojska ko³o fabryki Jupiter. S¹dz¹c z opisu, by³y to si³y specjalne. Towarzyszy³ im niezidentyfikowany stalker. Kierowali siê w stronê Prypeci. Opis brzmia³ wiarygodnie, ale z doœwiadczenia wiem, ¿e takim informacjom zwykle nie mo¿na ufaæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_4">
		<text>Wiesz, jak siê dostaæ do Prypeci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_40">
		<text>Kogo mo¿na wynaj¹æ do ochrony naukowców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_401">
		<text>Nikt im nie da lepszej ochrony ni¿ Powinnoœæ. Porozmawiaj z podpu³kownikiem Szulg¹ w Janowie - na pewno siê dogadacie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_402">
		<text>Dopóki pracuj¹ dla nich ludzie Wolnoœci, trzymamy siê stamt¹d z dala. S³uchanie ca³y dzieñ przyg³upich dowcipów tej bandy debili jest gorsze ni¿ œmieræ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_42">
		<text>Powinnoœæ nie ma w tej chwili powodu, ¿eby szukaæ drogi do Prypeci, ale na wszelki wypadek zbieramy informacje. Dotar³y do nas niepotwierdzone raporty, ¿e tunele pod fabryk¹ Jupiter prowadz¹ do Prypeci. ¯eby to sprawdziæ, trzeba by dok³adnie przeszukaæ ca³y obszar fabryki.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_43">
		<text>Nie. Takie informacje mo¿esz uzyskaæ od cywilnych przewodników - nasi zwiadowcy i tak maj¹ co robiæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_44">
		<text>Nasi zwiadowcy regularnie poszukuj¹ bezpiecznych œcie¿ek do Prypeci, ale na razie bez rezultatu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_5">
		<text>Mo¿esz zaproponowaæ kogoœ, kto nie jest zbyt zajêty i chcia³by ruszyæ do Prypeci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_51">
		<text>Obecnoœæ Powinnoœci na tym terenie jest ograniczona. Porozmawiaj z naszymi ludŸmi w Janowie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_52">
		<text>Podobno jakiœ ¿o³nierz siedzi u naukowców w bunkrze. Nie ma za bardzo innego wyjœcia. Naukowcy maj¹ program badawczy na rok-pó³tora, a on sam nie dotrze na piechotê do obrze¿y Zony. Dlatego myœlê, ¿e móg³by byæ zainteresowany.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_53">
		<text>Spróbuj znaleŸæ jakiegoœ poszukiwacza przygód. Na przyk³ad na stacji Janów jest stalker Wano. Jemu wszystko jedno, w jaki bajzel wdepnie, a mo¿e siê do czegoœ przydaæ. Potrafi omijaæ anomalie nawet z zamkniêtymi oczami.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_54">
		<text>Mo¿esz zacz¹æ kampaniê werbunkow¹ w psychuszce... Ale jest te¿ inny dobry sposób - ¿o³nierze Monolitu. A w³aœnie, ich oddzia³ widziano niedaleko stanowiska przeciwlotniczego. Drogê do Prypeci te¿ pewnie znaj¹... S³uchaj, mam nadziejê, ¿e nie bierzesz tego na powa¿nie...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_56">
		<text>Szukaj ochotników w Powinnoœci. Na przyk³ad taki W³óczêga. Nie dosta³ jeszcze przydzia³u, wiêc podpu³kownik mo¿e puœciæ go z tob¹.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_57">
		<text>Wszyscy wiedz¹, ¿e najlepsi bojownicy s¹ w Powinnoœci... Ale w tej chwili mamy inne zadania.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_6">
		<text>Znalaz³em dziwn¹ broñ. Znasz kogoœ, kto mo¿e coœ o niej wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_62">
		<text>A niech mnie! Co za rusznica! Sam j¹ zrobi³eœ czy naprawdê j¹ znalaz³eœ? Nigdy czegoœ takiego nie widzia³em... Zapytaj techników.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_7">
		<text>Kto mo¿e wykonaæ pomiary dla naukowców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_71">
		<text>G³upie pytanie - oczywiœcie, ¿e Powinnoœæ. Mamy wielu doœwiadczonych ludzi i pracowaliœmy ju¿ z naukowcami. Porozmawiaj z podpu³kownikiem Szulg¹. Na pewno wybierze oddzia³ do tego zadania.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_72">
		<text>Kto by chcia³ tam pracowaæ, skoro bunkier jest ochraniany przez Wolnoœæ? Ci chromoleni pacyfiœci przez wiêkszoœæ czasu s¹ tak naæpani, ¿e mog¹ zacz¹æ strzelaæ do siebie zamiast do przeciwnika.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_8">
		<text>Znalaz³em bardzo dziwny artefakt. Komu mogê go sprzedaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_81">
		<text>Wszystkie artefakty s¹ dziwne, a w ogóle nie radzê ci nosiæ go przy sobie. Przeka¿ go ekspertom i miej to z g³owy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_83">
		<text>Powinieneœ pokazaæ go stalkerom - oni s¹ ekspertami od takich rzeczy. A jeszcze lepiej bêdzie, jak poka¿esz go osobie, której oni sprzedaj¹ artefakty.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_9">
		<text>Znalaz³em niedaleko legowisko pijawek. Co robiæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_91">
		<text>Oddzia³y Powinnoœci nie prowadz¹ teraz operacji oczyszczania na tym obszarze, wiêc legowisko musi poczekaæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_98">
		<text>Dobra, niewa¿ne.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_0">
		<text>Mam do ciebie pytanie w jednej sprawie…</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_1">
		<text>Strzelaj.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_10">
		<text>Co s¹dzisz o ¯wawym?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_101">
		<text>Nie s³ysza³em o nim zbyt wiele... Najlepiej popytaj wœród stalkerów, to chyba jeden z nich?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_11">
		<text>S³ysza³eœ coœ na temat Oazy?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_111">
		<text>Od cholery... Muszê przyznaæ, to ³adna historyjka. Pa³ac wœród piasku, wyspa we mgle, zamek siêgaj¹cy nieba... Szambala, Eden... Oaza. Wszyscy wolni ludzie o czymœ marz¹ i czy mo¿na ich za to winiæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_112">
		<text>S³ysza³em interesuj¹c¹ historiê od jednego stalkera. On chyba jako pierwszy wspomnia³ o Oazie. Powiedzia³, ¿e wed³ug legendy wszystkie lecz¹ siê tam wszystkie rany i stajesz siê spokojny i wyluzowany, jakbyœ wcale nie by³ w Zonie. Od tego czasu go nie widzia³em... Dopiero jak znikn¹³, przypomnia³em sobie, ¿e wczeœniej kula³, a kiedy odszed³, chodzi³ prosto i wygl¹da³ o wiele m³odziej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_113">
		<text>Tak, wolni stalkerzy podali mi wspó³rzêdne... Dziesiêæ razy, a za ka¿dym razem inne. Jak siê je z³o¿y do kupy, powstaje obszar od Zwêglacza do CEJ, a bar w Janowie jest gdzieœ poœrodku. Ca³kiem mo¿liwe, ¿e w tej chwili jesteœmy w Oazie, wiêc korzystaj z tego!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_12">
		<text>Znasz stalkera, którego nazywaj¹ Sroka?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_121">
		<text>Nie. Nie znam tu zbyt wielu wolnych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_122">
		<text>Sroka? Nie, ale fajnie siê nazywa.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_13">
		<text>Wiesz, kto móg³ ukraœæ zawartoœæ osobistej skrytki?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_131">
		<text>Nie... Tutaj takich nie ma. Zdarzaj¹ siê tacy, co podgryz¹ ci chleb albo poci¹gn¹ z twojej manierki, jak nie patrzysz, ale nie z³odzieje.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_14">
		<text>Kto mo¿e pomóc mi coœ odszyfrowaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_141">
		<text>S³ysza³em, ¿e Azot w Janowie lubi szyfry i algorytmy. Ale nie jestem pewny, nigdy z nim nie rozmawia³em - pracuje dla Powinnoœci, wiêc dla nas, wolnych ludzi, nie ma czasu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_143">
		<text>Nie jestem specem od miejscowych speców... Popytaj ch³opaków w Janowie, jak tam bêdziesz - oni na pewno bêd¹ wiedzieæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_15">
		<text>Mam PDA handlarza Powinnoœci. Znasz kogoœ, kto by³by nim zainteresowany?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_151">
		<text>Brzmi ciekawie! Da³bym go Lokiemu, naszemu przywódcy w Janowie. On ju¿ siê postara, ¿eby wolni stalkerzy siê dowiedzieli, jakich ludzi rekrutuje Powinnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_16">
		<text>Gdzie tu znajdê narzêdzia?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_163">
		<text>W fabryce, gdzie¿by indziej? To niebezpieczne miejsce, ale w magazynach znajdziesz pocieszenie. W nich jest trochê spokojniej i na pewno znajdziesz tam jakieœ przyzwoite narzêdzia.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_165">
		<text>Dobre pytanie. Zastanówmy siê. Gdzie mo¿na znaleŸæ narzêdzia poza Zon¹? Jeœli nie masz dwóch lewych r¹k, kupisz je w sklepie... W innym przypadku idziesz szukaæ narzêdzi i naprostowaæ rêce w jakimœ warsztacie. Zgadza siê? W Zonie jest tak samo - musisz szukaæ w tych samych miejscach. To takie proste, stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_166">
		<text>Narzêdzia? S³uchaj no, czy to jakiœ szyfr? Nie ma tu glin ani niczego takiego, mo¿esz mówiæ otwarcie... A, ty tak powa¿nie? W takim razie naprawdê nie wiem.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_169">
		<text>S³ysza³em, ¿e jeden z naszych szuka³ narzêdzi i trafi³ do poci¹gu stoj¹cego pod mostem. NajwyraŸniej jest tam Tesla... W ka¿dym razie nie jest zbyt mi³o. Czemu ci to mówiê? Powiedzia³, ¿e widzia³ tam narzêdzia, ale nie bra³ ich, bo nie by³o bezpiecznie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_17">
		<text>Kto mo¿e odblokowaæ modu³ pamiêci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_171">
		<text>Nowikow w bunkrze naukowców siê to tego nadaje. Jest szybki, doby i uprzejmy. Jest te¿ Azot w Janowie, on wspó³pracuje z Powinnoœci¹. Jest tani i do dupy, ale powinien daæ sobie radê.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_172">
		<text>Pewnie jakiœ zdolny technik. Tutejszy zna siê lepiej na mechanice, wiêc o ile nie chcesz przegwintowaæ lufy swojego modu³u pamiêci, popytaj w okolicach Jupitera.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_18">
		<text>Kto móg³by siê w³amaæ do stalowego kontenera?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_181">
		<text>Niedawno ktoœ mi poleca³ Kardana ze Skadowska. Podobno zna siê na robocie, chocia¿ prawie ci¹gle jest pijany. Mo¿e on ci pomo¿e w otwarciu tego pojemnika.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_182">
		<text>Ka¿dy kto zarabia na ¿ycie otwieraniem stalowych kontenerów? Ale Azot, miejscowy technik, siê nie nada. Podobno bardziej interesuje go w³amywanie siê do elektroniki.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_19">
		<text>Szukam stalkera Sêka. Wiesz, gdzie go znaleŸæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_191">
		<text>Nigdy o nim nie s³ysza³em... Popytaj innych wolnych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_2">
		<text>Wiesz coœ na temat rozbitych œmig³owców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_20">
		<text>Kto mo¿e byæ zainteresowany informacjami na temat za³o¿yciela Powinnoœci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_201">
		<text>Na pewno Loki. To nasz przywódca w Janowie. Nawet jeœli nie bêdzie wiedzia³, co zrobiæ z tymi informacjami - najwa¿niejsze, ¿eby Powinnoœæ nie po³o¿y³a na nich ³ap. Wyobra¿asz sobie, ile powstanie z tego bzdurnej propagandy? A¿ mnie g³owa boli na myœl o tym.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_22">
		<text>Tak, s³ysza³eœ historiê o œmig³owcu na polu minowym? Krótko mówi¹c, wojacy rozbili siê na rezerwowym l¹dowisku, które inni wojacy zaminowali szeœæ lat temu. Niektórzy mówi¹, ¿e wyl¹dowali tam z g³upoty, ale moim zdaniem jest w tym coœ wiêcej. Popatrz: nikt siê tam nie zapuœci, wiêc jak ¿o³nierze skoñcz¹ swoj¹ misjê, mog¹ wróciæ do œmig³owca, trochê go po³ataæ i fru do domu. Strasznie mnie ciekawi, co to za misja...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_23">
		<text>Nie jestem st¹d, wiêc gówno wiem. Wpadnij do naszych w Janowie - powiedz¹ ci wszystko, co chcesz wiedzieæ, a nawet wszystko, czego nie chcesz.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_25">
		<text>Tak, ch³opaki widzieli ostatnio œmig³owiec lataj¹cy jak szalony. Wyl¹dowa³ te¿ nie najlepiej - na jednym z dachów Jupitera. Mówili, ¿e waln¹³ w dach i spad³ do œrodka budynku, ci¹gn¹c za sob¹ kupê ró¿nego œmiecia.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_3">
		<text>Widzia³eœ tu jakieœ wojsko?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_30">
		<text>Kto mo¿e byæ zainteresowany mapami obszaru pomiêdzy Zatonem i Jupiterem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_301">
		<text>Na pewno Pilot. On tu jest g³ównym przewodnikiem wolnych stalkerów - jeœli chcesz rozmawiaæ o mapach, idŸ do niego.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_31">
		<text>Spokojnie, kolego. Nie ma tu glin, wojska ani ¿adnej stra¿y obywatelskiej. A my jesteœmy pokojowo nastawieni - bez powodu nie bêdziemy do ciebie strzelaæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_35">
		<text>Nie, ale paru ch³opaków mówi³o mi, ¿e widzieli, jak oddzia³ armii przedziera siê przez pole minowe przy l¹dowiskach œmig³owców. Ch³opaki zastanawiali siê, czy im nie pomóc, ale im przesz³o. Z wojakami nigdy nie wiadomo, czy coœ im nie odwali i nie strzel¹ ci w plecy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_36">
		<text>Sam nie widzia³em, ale podobno jakiœ wojak siedzi w bunkrze naukowców. Oziorski, ten biolog, mówi³, ¿e ch³opak by³ w tym œmig³owcu, który rozbi³ siê w fabryce... Kr¹¿y dowcip, ¿e jajog³owi przygarnêli zwierz¹tko z armii.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_37">
		<text>Osobiœcie nie, ale s³ysza³em co nieco od wolnych stalkerów. Podobno widziano wojaka przy kompleksie przeciwlotniczym Wo³chow. Pewnie to jakiœ duch albo przebudzony zombi... Jak s¹dzisz?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_38">
		<text>Nie. By³ taki jeden, co mówi³, ¿e widzia³, jak siedmiu ¿o³nierzy sz³o za wolnym stalkerem w kierunku Prypeci. Trawy od dawna u nas nie ma, wiêc musia³o mu siê pomieszaæ w g³owie i tyle.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_4">
		<text>Wiesz, jak siê dostaæ do Prypeci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_40">
		<text>Kogo mo¿na wynaj¹æ do ochrony naukowców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_401">
		<text>Wolnoœæ, czyli nas. Ca³y czas wspó³pracujemy z naukowcami, wiêc danie im ochrony to dla nas pestka. Pogadaj z naszym szefem Lokim w Janowie - na pewno siê zgodzi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_402">
		<text>W³aœciwie nie wiem, bo s³ysza³em, ¿e jajog³owi wynajêli oddzia³ Powinnoœci... Z chêci¹ ochranialibyœmy naukowców, ale trudno by wytrzymaæ patrzenie ca³y dzieñ na kamienne twarze ludzi z Powinnoœci.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_42">
		<text>Podobno mo¿na siê tam dostaæ z Jupitera... To znaczy, z fabryki, nie z planety... Ha, ha! Niez³y ¿art, co?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_43">
		<text>Wiesz, nie mam pojêcia. Nie mam czasu siê tam wybraæ... Spróbuj zapytaæ Pilota w obozie. To wolny stalker i zna teren jak nikt inny.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_44">
		<text>Brachu, gdybym wiedzia³, dawno bym siê tam wybra³. Dobrze by³oby oderwaæ siê od Powinnoœci, wojaków i ca³ej tej walki...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_5">
		<text>Mo¿esz zaproponowaæ kogoœ, kto nie jest zbyt zajêty i chcia³by ruszyæ do Prypeci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_51">
		<text>Przykro mi, nie znam nikogo na Zatonie... Dam ci radê, popytaj naszych ch³opaków w Janowie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_52">
		<text>Kojarzysz bunkier naukowców? Maj¹ tam kiepsk¹ sytuacjê. Najpierw Garri, wolny stalker, postanowi³ ruszyæ do Prypeci, a teraz ichni ¿o³nierz wpad³ na ten sam pomys³. Garri to zatwardzia³y samotnik, ale ten wojak bêdzie dla ciebie w sam raz.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_53">
		<text>Wano w Janowie siê do tego nada. Przyzwoity z niego goœæ i gdyby chcia³, w ka¿dej chwili móg³by wst¹piæ do Wolnoœci. Ale chyba nie podoba mu siê nasza walka z Powinnoœci¹... ani w ogóle ¿adna walka. Taki ma punkt widzenia i my to szanujemy!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_54">
		<text>Jasne. Jeden z naszych natkn¹³ siê przy wyschniêtym jeziorze na oddzia³, który bêdzie ci idealnie pasowa³. Na pewno znaj¹ Prypeæ jak w³asn¹ d³oñ i dla nikogo nie pracuj¹. Musz¹ byæ te¿ odwa¿ni, bo to bojownicy Monolitu!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_55">
		<text>Owszem. W³óczêgê, przywódcê naszych nowych rekrutów... W naszych szeregach niezbyt mu dobrze. Jego ludzie siê dostosowali, ale on nie jest tu zbyt szczêœliwy... Porozmawiaj z nim - nie lubiê, kiedy dobry cz³owiek robi coœ wbrew swemu sercu...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_57">
		<text>Nie, nie mam pojêcia.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_6">
		<text>Znalaz³em dziwn¹ broñ. Znasz kogoœ, kto mo¿e coœ o niej wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_62">
		<text>Nie by³o przy niej instrukcji? No to nie mam pojêcia.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_7">
		<text>Kto mo¿e wykonaæ pomiary dla naukowców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_71">
		<text>Nasi ch³opcy nadaliby siê do tego. W Wolnoœci nie brakuje bystrych g³ów, a jak czegoœ nie bêdziemy wiedzieæ, zapytamy w bunkrze. Bardzo chcielibyœmy przys³u¿yæ siê nauce! Porozmawiaj z Lokim w Janowie - na pewno to potwierdzi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_72">
		<text>Z chêci¹ byœmy to zrobili z ch³opakami, ale bunkra naukowców pilnuje ostatnio Powinnoœæ. Wpadanie do naukowców z wizyt¹ i tak jest ju¿ problemem, a siedzenie tam ca³ymi dniami na pewno nie odbi³oby siê dobrze na naszym zdrowiu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_8">
		<text>Znalaz³em bardzo dziwny artefakt. Komu mogê go sprzedaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_81">
		<text>Musisz znaleŸæ kolekcjonera. W Janowie takiego nie ma, bo nawet niektórzy stalkerzy boj¹ siê tu przychodziæ. Najlepiej zapytaj na Zatonie, tam jest trochê spokojniej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_83">
		<text>Znasz Brodacza, barmana w obozie wolnych stalkerów? Skupuje artefakty, a p³aci te¿ nie najgorzej. Jak by nie patrzeæ, mi³y goœæ. Szkoda, ¿e nie pracuje dla nas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_9">
		<text>Znalaz³em niedaleko legowisko pijawek. Co robiæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_91">
		<text>Musisz ostrzec wolnych stalkerów - przecie¿ maj¹ tu niedaleko swój g³ówny obóz. Fauna Zony jest na pewno wa¿na, ale bardziej przejmujê siê tutaj ludŸmi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_98">
		<text>Dobra, niewa¿ne.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_0">
		<text>S³uchaj, mam tak¹ sprawê…</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_1">
		<text>Pytaj œmia³o.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_10">
		<text>Co s¹dzisz o ¯wawym?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_101">
		<text>Nie mia³em przyjemnoœci... Popytaj sta³ych bywalców na Skadowsku.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_11">
		<text>S³ysza³eœ coœ na temat Oazy?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_111">
		<text>Czego ja nie s³ysza³em na temat Oazy! To legenda, mit... Ka¿dy stalker spodziewa siê po niej czegoœ innego i ka¿dy co do jednego twierdzi, ¿e zna jej dok³adne po³o¿enie. Szkoda tylko, ¿e wszystkie te miejsca maj¹ jedn¹ cechê wspóln¹ - cholernie ciê¿ko do nich dotrzeæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_112">
		<text>Podobno natychmiast lecz¹ siê tam rany i w oczach odzyskujesz si³y... Mówi¹, ¿e w Oazie ¿adna choroba nie ma szans, nawet choroba popromienna! Jedno tylko wiem na pewno - wiem, gdzie siê znajduje... Chcesz wiedzieæ? Jest w samym œrodku Zony! Ale zachowajmy to miêdzy nami, ani s³ówka nikomu!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_113">
		<text>Podobno jeœli napotkasz tam mutanta, w ogóle siê tob¹ nie zainteresuje. Mówi¹ te¿, ¿e jest tam artefakt nazywany Sercem Oazy... Nikt nie wie, jakie ma dzia³anie, ale jedno jest pewne - nie nale¿y go dotykaæ. Nie ma w Zonie miejsca dla tego, kto go zabierze... Pytasz, gdzie ta Oaza? Wszyscy wiedz¹, ¿e w Prypeci pod diabelskim m³ynem! Gdzie niby mia³aby byæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_12">
		<text>Znasz stalkera, którego nazywaj¹ Sroka?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_121">
		<text>Jasne... Ale nie mam pojêcia, co teraz porabia.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_122">
		<text>Hm... Nigdy o nim nie s³ysza³em.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_13">
		<text>Wiesz, kto móg³ ukraœæ zawartoœæ osobistej skrytki?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_131">
		<text>Nie mam pojêcia. Popytaj starszyznê w Janowie, mo¿e oni ci pomog¹.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_14">
		<text>Kto mo¿e pomóc mi coœ rozszyfrowaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_141">
		<text>Azot w Janowie, któ¿by inny? Uwielbia grzebanie w technicznych pierdó³kach... Du¿o bardziej ni¿ d³ubanie w broni.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_143">
		<text>Nikt, kogo znam. Zapytaj w Janowie - maj¹ tam jakiegoœ speca.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_15">
		<text>Mam PDA handlarza Powinnoœci. Znasz kogoœ, kto by³by nim zainteresowany?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_151">
		<text>Znasz Sowê ze Skadowska? On powinien byæ tym zainteresowany. Lubi mieszaæ siê w delikatne sprawy...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_152">
		<text>Na Skadowsku na Zatonie by³ niejaki Sowa. On handluje informacjami... Twój PDA mo¿e go zainteresowaæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_16">
		<text>Gdzie tu znajdê narzêdzia?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_161">
		<text>Jeden stalker mówi³ mi, ¿e jego stary pracowa³ w warsztatach podstacji przed '86. Mówi³, ¿e mieli tam najró¿niejszy sprzêt, wiêc chyba i narzêdzia. Teraz ju¿ pewnie wszystko w cholerê zardzewia³o, ale mo¿e warto tam zajrzeæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_162">
		<text>Znasz tartak w lesie na wzgórzu? Powinny byæ tam jakieœ narzêdzia, chyba ¿e ktoœ siê ju¿ na nie po³akomi³. Ale w¹tpiê. Im bli¿ej tartaku podejdziesz, tym wiêksz¹ masz ochotê narobiæ w portki i zwiaæ, gdzie pieprz roœnie. I to nawet nie chodzi o promieniowanie...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_163">
		<text>Jest tu fabryka Jupiter, tam na pewno s¹ jakieœ narzêdzia. Ale lepiej siê do samej fabryki nie zbli¿aæ... Strasznie tam jest. Mo¿esz za to zajrzeæ do magazynów Jupitera z boku fabryki.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_164">
		<text>S³ysza³em, ¿e w Prypeci jest kilka miejsc, w których mo¿na znaleŸæ najró¿niejszy techniczny szajs. Jedno z nich to stary radziecki dom handlowy. Dawniej tylko tam mo¿na by³o kupiæ cokolwiek przydatnego.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_165">
		<text>Sk¹d mam wiedzieæ? Szukaj w starych warsztatach i sklepach, tam mo¿e byæ coœ u¿ytecznego.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_166">
		<text>Szczerze mówi¹c, porz¹dne narzêdzia ostatni raz widzia³em w bunkrze Sidorowicza w Kordonie. Jasne, trzeba za nie zap³aciæ, ale s¹ nowe i wcale nie takie drogie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_167">
		<text>Wiesz, kolego, nie przyszed³em do Zony szukaæ narzêdzi. Ile po¿ytku bêdziesz mia³ z napromieniowanego m³otka?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_168">
		<text>S³ysza³em plotkê, ¿e mo¿na co nieco znaleŸæ w starym centrum us³ugowym... Mo¿e znajdziesz tam te¿ narzêdzia. Ale zasada jest taka jak wszêdzie - kto pierwszy, ten lepszy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_169">
		<text>Dobre pytanie... Na twoim miejscu sprawdzi³bym w starym poci¹gu pod mostem. Nie pytaj dlaczego... Przeczucie mówi mi, ¿e mo¿esz tam coœ znaleŸæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_17">
		<text>Kto mo¿e odblokowaæ modu³ pamiêci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_171">
		<text>Niech pomyœlê... Na pewno Azot w Janowie da radê. Oprócz niego jest jeszcze Nowikow, technik naukowców, prawdziwy fachura. Ale zastanów siê, na czym ci zale¿y, bo Azot jest du¿o tañszy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_172">
		<text>Potrzebny ci bêdzie technik, a jedyny, którego tu znam to Kardan. Problem w tym, ¿e po tylu latach zagl¹dania w kieliszek nie najlepiej radzi sobie ze z³o¿on¹ elektronik¹. Na twoim miejscu popyta³bym w okolicach Jupitera - maj¹ tam prawdziwych fachowców.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_18">
		<text>Kto móg³by siê w³amaæ do stalowego kontenera?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_181">
		<text>Mo¿e Kardan ze Skadowska. A¿ mi³o patrzeæ, jak przecina k³ódki.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_182">
		<text>Chyba jakiœ technik. Ale Azot raczej tego nie zrobi - nie lubi si³owej roboty.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_183">
		<text>Pytasz o to w Prypeci?! Pos³uchaj mojej rady i poszukaj kogoœ dalej od centrum Zony.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_19">
		<text>Szukam stalkera Sêka. Wiesz, gdzie go znaleŸæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_191">
		<text>Zapytaj Brodacza, barmana na Skadowsku. On zwykle wie, gdzie znaleŸæ stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_193">
		<text>Sêka? Sk¹d mam wiedzieæ, do diab³a? Zapytaj na Zatonie, czêsto siê tam krêci.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_2">
		<text>Wiesz coœ na temat rozbitych œmig³owców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_20">
		<text>Kto mo¿e byæ zainteresowany informacjami na temat za³o¿yciela Powinnoœci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_201">
		<text>Pogadaj z Sow¹, handlarzem informacji ze Skadowska. Za³o¿ê siê, ¿e bêdzie zainteresowany wiarygodnymi informacjami na temat takiej legendy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_21">
		<text>Sam jeden widzia³em... Nie wygl¹da³, jakby siê rozbi³, ale zbyt prosto te¿ nie lata³. Buja³ siê na boki, a¿ w koñcu wyl¹dowa³ na p³askowy¿u na po³udnie od Zatonu... Ciekawe, czy ktoœ prze¿y³... Gdyby tylko by³o jak tam wejœæ. S³ysza³em, ¿e Noe z wariackiej barki mo¿e wiedzieæ...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_22">
		<text>S³ysza³em, ¿e niedaleko st¹d rozbi³o siê parê œmig³owców... Ludzie mówi¹ ró¿ne rzeczy, ale jedno pamiêtam dobrze. Mówili, ¿e wyl¹dowa³ na rezerwowym l¹dowisku, które sami wojacy zaminowali parê lat temu. Dasz g³owê, co za ironia? Mój stary mawia³ „Kto pod kim do³ki kopie, ten sam w nie wpada". Szczera prawda, nie?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_23">
		<text>Kumpel opowiedzia³ mi tak¹ historiê... Poszed³ do ¯elaznego Lasu szukaæ artefaktów i jak tylko tam doszed³, us³ysza³ za sob¹ wielki huk. Odwróci³ siê i zobaczy³, ¿e prosto na niego leci œmig³owiec, œcinaj¹c po drodze s³upy energetyczne. Koleœ wia³, a¿ siê za nim kurzy³o... A¿ dziw bierze, ¿e nie wpad³ po drodze w ¿adn¹ anomaliê. ¯elazny Las nietrudno znaleŸæ - widaæ go z daleka. Roi siê w nim od cholernych poltergeistów, wiêc musisz mieæ oczy dooko³a g³owy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_24">
		<text>Podobno jeden wyl¹dowa³ na po³udniowym p³askowy¿u, ale ciê¿ko bêdzie siê tam dostaæ. S³ysza³em te¿, ¿e ktoœ widzia³ Noego na krawêdzi tego p³askowy¿u, co oznacza, ¿e ten wariat wie, jak tam wejœæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_25">
		<text>Sam ¿adnego nie widzia³em, ale kr¹¿y plotka, ¿e jeden rozbi³ siê w fabryce... Nikt nie chce tego sprawdziæ - jest tam zbyt niebezpiecznie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_26">
		<text>Pewien stalker opowiada³ mi, ¿e widzia³ kilka wojskowych œmig³owców w kiepskiej sytuacji... Jeden spad³ z p³on¹cym silnikiem na bagno pe³ne anomalii. Dostaæ siê tam ³atwo, ale samo bagno to istny koszmar... To nie miejsce dla ludzi, mo¿esz mi wierzyæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_3">
		<text>Widzia³eœ tu jakieœ wojsko?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_30">
		<text>Kto mo¿e byæ zainteresowany mapami obszaru pomiêdzy Zatonem i Jupiterem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_301">
		<text>Pilot, któ¿by inny? To przewodnik. Ci¹gle kr¹¿y pomiêdzy Skadowskiem i Janowem, wiêc na pewno przydadz¹ mu siê twoje mapy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_302">
		<text>To nie Zaton ani Jupiter, wiêc te mapy s¹ tu bezu¿yteczne. Popytaj w którymœ z tych miejsc, a mo¿e bardziej ci siê poszczêœci!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_31">
		<text>Sam nic nie widzia³em, ale s³ysza³em historiê o ¿o³nierzach schodz¹cych z po³udniowego p³askowy¿u po stronie oczyszczalni œcieków. Podobno na pocz¹tku próbowali schodziæ jak nale¿y, za pomoc¹ lin i ca³ej reszty. Potem dali sobie spokój i zjechali na dupach! Bobsleje w Zonie - rewelacja!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_32">
		<text>S³ysza³em na Skadowsku rozmowê, ¿e ktoœ widzia³, jak pi¹tka ¿o³nierzy wychodzi z kana³u œciekowego ko³o bagna. Mówili ¿e ¿o³nierze byli piekielnie umorusani, a jednego z nich nie odró¿ni³byœ od bagiennej pijawki, bo by³ pokryty szlamem od stóp do g³ów.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_33">
		<text>Osobiœcie nie, ale mój kumpel widzia³, jak oddzia³ ¿o³nierzy atakuje grupê najemników ko³o oczyszczalni. Zanim znalaz³ dobry punkt widokowy, by³o ju¿ po zabawie, bo wojacy siê wycofali. Po obu stronach nie by³o ¿adnych ofiar... Typowe, co?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_34">
		<text>Podobno jakichœ dziesiêciu ¿o³nierzy widziano ko³o barki Noego. Skoro ten wariat prze¿y³ to spotkanie, musia³ siê z nimi jakoœ dogadaæ... jak to on. Oczywiœcie, nikt nie pyta³ Noego, co siê sta³o - nigdy nie wiadomo, czego siê spodziewaæ po tym r¹bniêtym sukinsynu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_35">
		<text>S³ysza³em w nocy wybuch, a potem ktoœ w Janowie powiedzia³ mi, ¿e widzia³ martwego ¿o³nierza na starym polu minowym i porzucony armijny helikopter za nim. Wygl¹da na to, ¿e po ciemku nie widzieli, gdzie l¹duj¹, i wlecieli prosto na miny. Nikt nie wie, ilu siê stamt¹d wydosta³o, ale w¹tpiê, ¿eby tamten przylecia³ sam tym helikopterem.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_36">
		<text>Nie widzia³em ¿adnych ¿o³nierzy... ale s³ysza³em pog³oski, ¿e jakiœ wojak krêci siê u naukowców. Podobno znalaz³ go stalker Garri, jak poszed³ szukaæ swoich kumpli na stanowisku rakietowym. Tam roi siê od zombi, które nie s¹ zbyt przyjazne dla zb³¹kanych ludzi, wiêc Garri w³aœciwie uratowa³ go od pewnej œmierci.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_37">
		<text>Nie, ale s³ysza³em, ¿e widziano ¿o³nierza przy kompleksie przeciwlotniczym Wo³chow. Tak naprawdê w to nie wierzê... Mo¿e to k³amstwo, a mo¿e ktoœ nie potrafi odró¿niæ ¿o³nierza od zombi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_38">
		<text>Wojsko? S³ysza³em, jak ludzie mówili, ¿e „ca³y oddzia³ ¿o³nierzy prowadzony przez stalkera” przeszed³ obok fabryki Jupiter, ale nie zwraca³em wiêkszej uwagi na te plotki.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_4">
		<text>Wiesz, jak siê dostaæ do Prypeci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_40">
		<text>Kogo mo¿na wynaj¹æ do ochrony naukowców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_401">
		<text>Znasz Spartakusa i jego oddzia³? Wiesz, tych stalkerów z Zatonu? Dobrzy z nich ludzie, walcz¹ te¿ ca³kiem nieŸle - nieraz ró¿nym bykom dawali odpór. Czujê, ¿e odpowiada³oby im pilnowanie naukowców.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_402">
		<text>Spotka³eœ oddzia³ Tasaka ko³o warsztatów podstacji na Zatonie? S¹ z nimi problemy, jak ze wszystkimi najemnikami, ale ci przynajmniej najpierw zadaj¹ pytania, a dopiero potem strzelaj¹. Jeœli siê z nimi dogadasz co do tej roboty, naukowcy siê uciesz¹, a i stalkerzy trochê odetchn¹. Wszyscy bêd¹ zadowoleni.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_403">
		<text>Eee... Nic mi nie przychodzi do g³owy... Przykro mi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_41">
		<text>Wiem na pewno, ¿e nie mo¿na siê tam dostaæ z Zatonu. Wszyscy, których pili³o do Prypeci, szli w kierunku Jupitera, wiêc popytaj w tamtych okolicach.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_42">
		<text>Kr¹¿¹ plotki, ¿e pod fabryk¹ Jupiter s¹ ukryte tunele prowadz¹ce do Prypeci... Rzecz w tym, ¿e takie plotki zwykle wychodz¹ na jaw po drugiej kolejce, a do tego Jupiter to taki koszmar, ¿e nikt nie odwa¿y siê tam podejœæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_43">
		<text>Sk¹d mam wiedzieæ, brachu? Nie masz prostszych pytañ? Mogê tylko powiedzieæ, ¿e powinieneœ znaleŸæ Pilota i z nim pogadaæ - jeœli ktoœ mo¿e ci pomóc, to na pewno on.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_44">
		<text>Gdybym zna³ drogê do Prypeci, nie by³oby mnie tu. Jak myœlisz, czemu poszed³em w stronê centrum Zony? Prypeæ jest pe³na artefaktów, bracie! Kto dotrze tam pierwszy, bêdzie ¿y³ jak król!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_5">
		<text>Mo¿esz zaproponowaæ kogoœ, kto nie jest zbyt zajêty i chcia³by ruszyæ do Prypeci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_51">
		<text>Nie s¹dzê, ¿eby by³ tu ktoœ taki. Wszyscy, którzy chcieli byæ bli¿ej centrum Zony, poszli do Jupitera. Na twoim miejscu tam bym popyta³.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_52">
		<text>S³ysza³eœ o ¿o³nierzu, który siedzi teraz u naukowców? On nie mia³by wiele do stracenia, id¹c z tob¹. Naukowcy prêdko siê stamt¹d nie rusz¹, a sam nie dotrze do Kordonu, wiêc mo¿e bêdzie na tyle g³upi, ¿eby pójœæ z tob¹ do Prypeci!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_53">
		<text>Znasz Wano ze stacji Janów? To uczciwy cz³owiek i dobry stalker, do tego strasznie ³atwowierny. Jemu lepiej wœród anomalii ni¿ wœród ludzi - dopóki tam siedzi, zawsze znajdzie siê ktoœ, kto go wycycka.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_54">
		<text>S³uchaj, podobno widziano jakiœ oddzia³ nad wyschniêtym jeziorem na po³udnie od stanowiska przeciwlotniczego... Nie byli to zwykli stalkerzy, Powinnoœæ ani Wolnoœæ - to ludzie z Monolitu! Jeœli potrzebujesz towarzyszy podró¿y do Prypeci, oni bêd¹ jak znalaz³. Ha, ha, rozumiesz chyba, ¿e ¿artujê?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_55">
		<text>Znasz W³óczêgê, przywódcê nowego oddzia³u Wolnoœci? Gdybyœ widzia³ jego ¿a³osn¹ gêbê, sam byœ wiedzia³, ¿e Janów to nie miejsce dla niego. Powinieneœ z nim porozmawiaæ. Mo¿e siê nawet zgodzi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_56">
		<text>Znasz W³óczêgê, przywódcê nowego oddzia³u Powinnoœci? Gdybyœ widzia³ jego ¿a³osn¹ gêbê, sam byœ wiedzia³, ¿e Janów to nie miejsce dla niego. Powinieneœ z nim porozmawiaæ. Mo¿e siê nawet zgodzi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_57">
		<text>Hm... Nikt mi nie przychodzi do g³owy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_6">
		<text>Znalaz³em dziwn¹ broñ. Znasz kogoœ, kto mo¿e coœ o niej wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_62">
		<text>Cholera wie. Zapytaj fachowców... Mo¿e technicy coœ wiedz¹...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_63">
		<text>Nie zaszkodzi zapytaæ Kardana na Skadowsku. On ma smyka³kê do broni... Wszystkich szarych komórek mo¿e jeszcze nie przepi³...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_7">
		<text>Kto mo¿e wykonaæ pomiary dla naukowców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_71">
		<text>Znasz myœliwego Gontê? Myœlê, ¿e jemu i jego ch³opakom nie przeszkadza³aby praca dla naukowców. Znaczy siê, jeœli mutanty bêd¹ przeszkadzaæ w pracy, ci ch³opcy œwietnie sobie z nimi poradz¹.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_72">
		<text>S³ysza³eœ o stalkerach Grizlim, Torbie i Mitaju z Janowa? Pracuj¹ we trzech i lepszych ciê¿ko znaleŸæ! Myœlê, ¿e nadaj¹ siê do takiej pracy... O ile Mitaj nie wpakuje siê znowu w jakieœ k³opoty.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_73">
		<text>Nie mam pojêcia, bracie. Mamy tu doœæ w³asnych zmartwieñ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_8">
		<text>Znalaz³em bardzo dziwny artefakt. Komu mogê go sprzedaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_81">
		<text>Nie wiem. Tutejsi ludzie handluj¹ tylko z zaufanymi osobami. Popytaj na Zatonie, tam jest bli¿ej skraju Zony.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_83">
		<text>Poka¿ go Brodaczowi, barmanowi ze Skadowska. Podobno wspó³pracuje z kolekcjonerami z zewnêtrznego œwiata, a oni zawsze chêtnie ³ykaj¹ dziwne okazy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_9">
		<text>Znalaz³em niedaleko legowisko pijawek. Co robiæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_91">
		<text>Ho, ho! Powiedz o tym Brodaczowi na Skadowsku... Bo albo siê z nimi rozprawimy, albo one nas za³atwi¹ w trymiga.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_98">
		<text>Dobra, niewa¿ne.</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_0">
		<text>Gdzie jest najbli¿szy obóz stalkerów?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_1">
		<text>Coœ ty, g³upi?... Nie znam siê na obozach stalkerów, ale najbli¿szy obóz jest na Skadowsku. Dam ci wspó³rzêdne, i to za darmo. Dobry ze mnie ch³op, co?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_0">
		<text>Gdzie jest najbli¿szy obóz stalkerów?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_1">
		<text>Przeœlê ci wspó³rzêdne na PDA... Skadowsk to jedyny du¿y obóz w okolicy.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_2">
		<text>Do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_27">
		<text>S³ysza³em, ¿e kilka siê rozbi³o... Nie znam szczegó³ów - nie zajmujê siê plotkami. Przykro mi, ¿e nie mogê bardziej ci pomóc.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_28">
		<text>Cz³owieku, mam wystarczaj¹co wiele na g³owie i bez twoich œmig³owców... Zak³adam, ¿e rozbicie takiej maszyny to nic przyjemnego, ale poza tym nie bardzo wiem, co mia³bym ci powiedzieæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_27">
		<text>O czym ty mówisz, do cholery? Trzeba siê napaliæ mocnego towaru, ¿eby zobaczyæ tu œmig³owiec, bo prawdziwych tutaj nie uœwiadczysz.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_27">
		<text>Hê? Nie, nie zawracam sobie g³owy takimi rzeczami. Ani trochê nie pomagaj¹ mi w mojej misji rozpowszechniania wiedzy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_27">
		<text>Nasz patrol widzia³ spadaj¹ce œmig³owce, ale szczegó³y przekaza³ podpu³kownikowi osobiœcie. Nic wiêcej o tym nie wiem, to problem podpu³kownika.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_50">
		<text>Gdzie znajdê kombinezon z aparatem tlenowym o zamkniêtym obiegu?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_501">
		<text>Nie wiem, jak ze znalezieniem, ale odpowiednia kwota potrafi zdzia³aæ cuda - o ile siê wie, gdzie j¹ zainwestowaæ. Porozmawiaj ze ¯wawym... Jeœli siê dogadacie, zdobêdzie dla ciebie strój. Mam nadziejê, ¿e tak siê stanie... Przyda³oby siê nam na Skadowsku parê dni bez niego...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_502">
		<text>Sk¹d mam wiedzieæ, do diab³a? Sam jestem tu od niedawna... Najlepiej zapytaj na Zatonie, nasi bracia maj¹ tam swoje kontakty.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_503">
		<text>Nie mam pojêcia. A co, zamierzasz wetkn¹æ nos w anomaliê? S³uchaj, jeœli znajdziesz jakieœ artefakty, daj nam znaæ. Dotrzemy na miejsce raz-dwa... ¯eby pogratulowaæ ci dobrej roboty! Ha, ha!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_50">
		<text>Gdzie znajdê kombinezon z aparatem tlenowym o zamkniêtym obiegu?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_501">
		<text>Sk¹d mam wiedzieæ? Czekaj... Jest w Skadowsku pewien goœæ, podobno jest w stanie za³atwiæ wszystko, o co zapytasz. Siedzi na górnym pok³adzie, nazywa siê ¯wawy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_502">
		<text>Nie, nikt tu nie przytaszczy ze sob¹ dodatkowego kombinezonu... Zapytaj na Zatonie - jest o krok bli¿ej cywilizacji.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_503">
		<text>Nie mam pojêcia, gdzie go szukaæ... Takie kombinezony s¹ rzadkoœci¹ wœród cz³onków Powinnoœci. Mo¿na taki dostaæ tylko za wyró¿nienie siê w walce albo gdy siê prowadzi dzia³ania wœród skupisk anomalii.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_50">
		<text>Gdzie znajdê kombinezon z aparatem tlenowym o zamkniêtym obiegu?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_501">
		<text>S³ysza³em, jak stalkerzy mówili o cz³owieku z kontaktami, chyba nazywali go ¯wawy. Mo¿e ci za³atwiæ niemal wszystko, sprzêt, spluwy, tego typu rzeczy... Trawy ci nie za³atwi. Siedzi w Skadowsku, jeœli chcesz go odwiedziæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_502">
		<text>Dobre pytanie... W Wolnoœci takich nie nosimy. Na twoim miejscu zapyta³bym stalkerów na Zatonie. Tam mo¿e byæ ktoœ, kto zajmuje siê takimi sprawami.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_503">
		<text>A na cholerê ci to? Do walki siê nie nadaje. Ale na coœ chyba mo¿e siê przydaæ. £atwiej w nim oddychaæ i s³oñce tak nie œwieci w oczy. Sam z chêci¹ bym sobie za³atwi³ taki kombinezon. Nie wiesz, gdzie mo¿na go dostaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_50">
		<text>Gdzie znajdê kombinezon z aparatem tlenowym o zamkniêtym obiegu?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_501">
		<text>Myœlê, ¿e u ¯wawego. Trzeci pok³ad Skadowska. On ci mo¿e za³atwiæ œnieg na pustyni... Ale portfel ciê¿ko znosi jego us³ugi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_502">
		<text>Niech pomyœlê... By³ taki jeden na Zatonie, niejaki ¯wawy. SprawdŸ, czy ci¹gle tam jest. Podobno specjalizuje siê w ekskluzywnym towarze.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_503">
		<text>Cz³owieku, pytasz, jakby to by³ zszywacz do papieru albo coœ. Nikt nie wie. Taki towar to rarytas, pojawia siê rzadko. Jeœli go zdobêdziesz, mo¿esz uwa¿aæ siê za szczêœciarza.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_3">
		<text>Czeœæ.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_1">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_0">
		<text>Do zobaczenia.</text>
	</string>
</string_table>
