<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Naboje .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Naboje pe³nop³aszczowe kalibru .45 ciesz¹ siê popularnoœci¹ od ponad stu lat, co zawdziêczaj¹ du¿emu ciê¿arowi kuli i stosunkowo ma³emu ³adunkowi miotaj¹cemu. Skutkuje to tym, ¿e pocisk jest relatywnie wolny, ale bardzo precyzyjny i zapewnia znaczn¹ moc obalaj¹c¹.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Naboje Hydroshock .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Te niezwyk³e naboje ACP kalibru .45 to okryte p³aszczem, kule z miêkkim czubkiem i rozszerzaj¹c¹ siê pust¹ czêœci¹ i stalowym rdzeniem, które ³¹cz¹ w sobie zarówno wady, jak i zalety pe³nop³aszczowych, ekspansywnych kul z miêkkim czubkiem oraz naboi przeciwpancernych.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Naboje œrutowe 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Standardowe naboje kalibru 12 wype³nione 6-milimetrowym œrutem. Zabójcze na krótki dystans. Nadaj¹ siê tylko do broni g³adkolufowej.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>Œrutowe 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Naboje kulowe 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Te ciê¿kie kule kalibru 12 s¹ zwykle u¿ywane do ³owów na grubego zwierza, ale nadaj¹ siê te¿ do innych celów. Zamiast przebijaæ pancerz, po prostu go mia¿d¿¹.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>Kulowe 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Naboje 5.45x39 mm AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Wojskowe naboje przeciwpancerne 5.45x39 7H22 s¹ u¿ywane w karabinach automatycznych w krajach Uk³adu Warszawskiego. Kula zawiera element przeciwpancerny z twardego stopu. Skuteczne przeciw kamizelkom kuloodpornym.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45x39 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Naboje 5.45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Ulepszone wojskowe naboje przeciwpancerne 5.45x39 7H10 u¿ywane w karabinach automatycznych w krajach Uk³adu Warszawskiego. Dziêki zmniejszonemu odrzutowi i o sto metrów d³u¿szemu dystansowi ra¿enia s¹ bardziej precyzyjne ni¿ naboje kalibru 7.62.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Naboje 5.564x5 mm AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Popularne w wojskach NATO naboje przeciwpancerne kalibru 5.564x5, znane pod symbolem SS190/M855, czêsto u¿ywane przez zachodnie agencje bezpieczeñstwa i s³u¿by specjalne. Skuteczne przeciw kamizelkom kuloodpornym.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.564x5 mm AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Naboje 5.454x5 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Standardowe naboje NATO 5.564x5 zaprojektowane specjalnie do precyzyjnego ostrza³u automatycznego. Poniewa¿ s¹ wzorowane na amunicji myœliwskiej, posiadaj¹ dobre parametry balistyczne. Powszechnie znane pod symbolem SS109.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.564x5</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Naboje 7.62x54 mm 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Naboje kalibru 7.62 do karabinu snajperskiego, wyposa¿one w stalowy element przebijaj¹cy zaprojektowany specjalnie do SWD. W przeciwieñstwie do amunicji karabinów maszynowych, 7H1 charakteryzuje siê silnym skupieniem i znakomit¹ zdolnoœci¹ penetracji.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Naboje 7.62x54 mm PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Tanie naboje 7.62 do karabinu maszynowego. Nie nadaj¹ siê do karabinów snajperskich, s¹ wiêc u¿ywane tylko w karabinach maszynowych RP-74.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62x54 PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Naboje 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Naboje pe³nop³aszczowe ze stalowym elementem przebijaj¹cym i o³owianym rdzeniem. Maj¹ dobr¹ moc obalaj¹c¹, ale s¹ nieskuteczne przeciw kamizelkom kuloodpornym.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Naboje 9x18 mm +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>S¹ to naboje ze zwiêkszona moc¹ obalaj¹c¹, a europejskie oznaczenie +P+ wskazuje na „amunicjê o zwiêkszonym ciœnieniu gazów prochowych" z 30% zwiêkszeniem prêdkoœci wylotowej. Nieskuteczne przeciw kamizelkom kuloodpornym.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+ </text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Naboje 9x19 mm FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Podstawowe naboje p³aszczowe kalibru 9x19 ³¹cz¹ zadowalaj¹c¹ skutecznoœæ z ³atwoœci¹ produkcji. S¹ popularne ze wzglêdu na to, ¿e konwencje miêdzynarodowe zakazuj¹ u¿ywania amunicji ekspansywnej w dzia³aniach wojennych. Nieskuteczne przeciw kamizelkom kuloodpornym.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Naboje 9x19 mm JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Te p³aszczowe kule kalibru 9x19 z ekspansywnym wg³êbieniem czubkowym zapewniaj¹ du¿¹ moc obalaj¹c¹ i ma³e prawdopodobieñstwo rykoszetu. S¹ u¿ywane przez policjê i w samoobronie. Ze wzglêdu na niski potencja³ penetracyjny nieskuteczne przeciw kamizelkom kuloodpornym.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Naboje 9x39 mm SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>SP-6 to poddŸwiêkowe naboje do karabinów szturmowych, p³aszczowe, z miêkkim czubkiem i twardym stalowym rdzeniem, który wystaje z obudowy. Ciche strzelanie wymaga t³umika. U¿ywane przez s³u¿by specjalne w krajach Uk³adu Warszawskiego. Skuteczne przeciw kamizelkom kuloodpornym.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Naboje 9x39 mm SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>SP-5 to poddŸwiêkowe naboje do karabinów snajperskich z dwumetaliczn¹ obudow¹. Zawieraj¹ stalowy rdzeñ, za którym znajduje siê przestrzeñ wype³niona o³owiem. Ciche strzelanie wymaga t³umika. U¿ywane przez s³u¿by specjalne w krajach Uk³adu Warszawskiego.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 mm SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Baterie</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Granat M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Granat 40 mm do granatnika podwieszanego M203. Ten pocisk jest zabójczy w promieniu 5 metrów. Nadaje siê tak¿e do zintegrowanego granatnika FT-200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>G³owica bojowa OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Od³amkowa, przeciwpiechotna g³owica bojowa u¿ywana w granatnikach RPG-7u. Wykorzystuje siê j¹ przede wszystkim do zabijania wrogów znajduj¹cych siê poza zasiêgiem granatów rêcznych.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Granat VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Zwyk³y granat od³amkowy do granatnika podwieszanego GP-25 Koster. Ten pocisk jest zabójczy w promieniu 5 metrów. Granat VOG-25 jest te¿ u¿ywany w karabinie Grom S14 i w granatnikach rewolwerowych typu Buldog-6.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Celownik PSO-1m</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Popularny radziecki celownik optyczny ze sta³ym przybli¿eniem 5x ze skal¹ zasiêgu. Przyczepia siê go do broni za pomoc¹ standardowej w krajach Uk³adu Warszawskiego szyny „jaskó³czy ogon”.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector">
		<text>Celownik PSS-2x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector_descr">
		<text>Celownik optyczny ze sta³ym przybli¿eniem 5x i wbudowanym czujnikiem ciep³a, u¿ywanym do wykrywania Ÿróde³ ciep³a charakterystycznych dla ludzkiego cia³a. Zaprojektowany dla si³ specjalnych. Przyczepia siê go do broni za pomoc¹ szyny „jaskó³czy ogon".</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision">
		<text>Celownik NSPU-3</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision_descr">
		<text>Celownik ze sta³ym przybli¿eniem 5x i wzmacniaj¹cym obraz noktowizorem, przeznaczony do walki w ciemnoœci. Przyczepia siê go do broni za pomoc¹ szyny „jaskó³czy ogon"</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Celownik SUSAT x4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>Celownik ze zmiennym przybli¿eniem 1.6-4x, który wykorzystuje sterowanie automatyczne do zapewnienia wiêkszej skutecznoœci ostrza³u. Przyczepia siê go do broni za pomoc¹ standardowej w NATO szyny Picatinny.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Celownik ze sta³ym przybli¿eniem 4x, produkowany g³ównie na Zachodzie. Przyczepia siê go do broni za pomoc¹ standardowej w NATO szyny Picatinny. Czêsto u¿ywany w celu zwiêkszenia precyzyjnoœci broni strzeleckiej na œrednim i d³ugim dystansie.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk">
		<text>Celownik SUSAT Zmrok x1.6</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>Optyczny celownik z podwy¿szonym kontrastem SUSAT 1.6x do walki w warunkach ograniczonego oœwietlenia. Przyczepia siê go do broni za pomoc¹ standardowej w NATO szyny Picatinny.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision">
		<text>Celownik SUSAT Noc x4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>Celownik optyczny ze sta³ym przybli¿eniem 4x i noktowizorem do walki w ciemnoœci i na d³ugi dystans. Przyczepia siê go do broni za pomoc¹ standardowej w NATO szyny Picatinny.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6">
		<text>Celownik SUSAT 1.6x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>Celownik optyczny 1.6x do walki na krótki i œredni dystans. Przyczepia siê go do broni za pomoc¹ standardowej w NATO szyny Picatinny.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7">
		<text>Celownik PSU-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_descr">
		<text>Celownik optyczny z przybli¿eniem 2.7x, idealny do walki w warunkach miejskich na œrednim dystansie. Przyczepia siê go do broni za pomoc¹ szyny „jaskó³czy ogon”. </text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>T³umik</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Skuteczny t³umik, który mo¿na na bie¿¹co modyfikowaæ zale¿nie od potrzeb. Czêœæ wokó³ lufy to rolka solidnej mosiê¿nej siatki, a element przedni to zestaw metalowych przes³on z otworami, przez które maj¹ przechodziæ kule. Komplet zawiera te¿ adaptery i uszczelki dla wiêkszoœci broni. Zazwyczaj u¿ywa siê go do przerzedzenia szeregów wroga bez przyci¹gania jego uwagi.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Granat F1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Obronny granat rêczny, którego od³amki mog¹ przebiæ œredniej klasy kamizelkê kuloodporn¹. Jest zabójczy w promieniu 7 metrów. Stalkerzy zdobywaj¹ granaty F1 dziêki handlowi z wojskiem, które skreœla je jako u¿ywane do walki z mutantami.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>GP-25 Koster</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Jednostrza³owy, ³adowany od przodu, podwieszany granatnik do karabinów szturmowych, produkowany w krajach Uk³adu Warszawskiego. Posiada samonapinaj¹cy mechanizm strzelaj¹cy z rêczn¹ zapadk¹ zabezpieczaj¹c¹ i automatyczn¹ blokad¹ strza³u na wypadek nieprawid³owego zamocowania na karabinie. U¿ywa granatów VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Zmodyfikowany, skrócony o 8 cm granatnik M203, przyczepiany do broni za pomoc¹ szyny Picatinny. Dziêki zmienionemu umocowaniu granatnik ten jest powszechnie u¿ywany na ca³ym œwiecie.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Granat RGD-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Ofensywny granat rêczny, zabójczy w promieniu 5 metrów. Ze wzglêdu na stosunkowo nisk¹ cenê czêsto u¿ywany przez stalkerów do „wykurzania" mutantów.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Granat dymny</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Rêczny granat dymny. U¿ywany do tworzenia zas³on dymnych, które powstaj¹ w ci¹gu 10 sekund po rzuceniu granatu.</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Nó¿</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>AC-96/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>AKM-74/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>AKM-74/2U</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Martha</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Obrzyn</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Dubeltowa strzelba myœliwska ze skrócon¹ luf¹, l¿ejsza i mniejsza ni¿ zwyk³a strzelba. Jedna z najpopularniejszych broni bandytów, którzy ceni¹ ³atwoœæ jej ukrycia i ogromn¹ skutecznoœæ w walce w zwarciu.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Kora-920</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>Stepowy Orze³</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>Pistolet rêcznej roboty oparty na projekcie Czarnego Or³a. Jego elementy s¹ precyzyjnie dopasowane, dziêki czemu jest on niesamowicie precyzyjny jak na broñ rêczn¹ tego typu.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Czarny Orze³</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FT-200M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Fora-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>GP37</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Karabin Gaussa</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>Grom S14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Ten po³¹czony z granatnikiem karabin szturmowy, podobny do serii AKM, zaprojektowano specjalnie dla jednostek szybkiego reagowania. G³ówne ró¿nice to amunicja kalibru 9x39, budowa bezkolbowa i du¿e mo¿liwoœci konfiguracji. Broñ wysoko ceniona przez stalkerów wojskowych ze wzglêdu na mo¿liwoœæ zabicia z niej z du¿ej odleg³oœci wroga w kamizelce kuloodpornej, oraz za ogromn¹ moc obalaj¹c¹.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>Burza</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Ta broñ to eksperymentalna wersja po³¹czenia karabinu szturmowego i granatnika, rosyjska modyfikacja standardowego Gromu S14, zaprojektowana specjalnie dla jednostek dzia³aj¹cych w Zonie. Ceniona za zwiêkszona pojemnoœæ magazynka.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>HPSS-1m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Zmodyfikowany pistolet z pierwszej po³owy XX w., równie potê¿ny, niezawodny i celny, jak orygina³. Pistolety z tej serii s³usznie ciesz¹ siê reputacj¹ najlepszej broni palnej XX w., a w Zonie panuje na nie ogromny popyt.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>IL 86</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>TRs 301</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>¯mija 5</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>Ten pistolet maszynowy zyska³ œwiatow¹ popularnoœæ dziêki swej niezawodnoœci, ³atwoœci obs³ugi i celnoœci. Przez ostatnie kilka dziesiêcioleci ¯mija 5 by³a u¿ywana przez specjalne si³y zbrojne i policyjne na ca³ym œwiecie. Nic wiêc dziwnego, ¿e po zalaniu globalnego czarnego rynku, trafi³a w koñcu do Zony.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>Przecinak</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>Prototyp pistoletu maszynowego oparty na znakomitej ¯mii 5. Zaprojektowany jako broñ nowej generacji do walki w zwarciu, charakteryzuje siê wiêkszym kalibrem, szybkoœci¹ ogniow¹ i celnoœci¹.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>PB-1s</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus">
		<text>RP-74 Zulusa</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>Ta broñ nale¿a³a do Zulusa. Posiada kilka wyj¹tkowych cech, miêdzy innymi zwiêkszony pojemnik na amunicjê i wyj¹tkowo niezawodny mechanizm retrakcyjny. Modyfikacje zwiêkszy³y ciê¿ar broni, ale dla poprzedniego w³aœciciela nie stanowi³o to problemu.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>PMm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor">
		<text>Honorowy PMm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">
		<text>Bardzo stary PMm, który Diegtiariow otrzyma³ w nagrodê „za pomyœlne wykonanie wysoce niebezpiecznych rozkazów pañstwowych oraz za odwagê i mêstwo okazane podczas pe³nienia obowi¹zków s³u¿bowych”.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>Eliminator</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>Buldog-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Ten rewolwerowy granatnik posiada szeœæ ³adowanych od przodu luf, identycznych z elementami granatnika podwieszanego. Bêben równie¿ ³aduje siê od przodu. Jest powszechnie u¿ywany do ostrza³u zaporowego pozycji wroga, a na otwartej przestrzeni do atakowania bronionych, nieruchomych celów lub do walki z wyj¹tkowo groŸnymi potworami.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>RP-75</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Ten ³adowany taœmowo karabin maszynowy to przenoœna wersja ze z³o¿onym, dwuetapowym systemem ³adowania. Mimo ¿e jest ciê¿ki i ma³o celny, znalaz³ w Zonie grono zwolenników. U¿ywa siê go g³ównie do walki z przewa¿aj¹cymi si³ami wroga podczas konfliktów frakcji i do oczyszczania siedzib mutantów.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>RPG-7u</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIP-t M200</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>Alpine</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>Unikalny model broni palnej SIP-t M200. Czêœæ ma³ej, limitowanej serii wykonanej dla niezidentyfikowanej jednostki si³ specjalnych. Charakteryzuje siê zwiêkszon¹ pojemnoœci¹ magazynka, bardzo wytrzyma³¹ stalow¹ luf¹ i niezwykle odporn¹ polimerow¹ komor¹. </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SGI-5k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Stosunkowo nowy karabin szturmowy, który mimo „niemodnego” wygl¹du szybko znalaz³ zwolenników na ca³ym œwiecie. Bronie z tej serii nale¿¹ do najlepszych w swojej klasie, s¹ znane z niezawodnoœci, celnoœci i ³atwoœci obs³ugi. Mimo ¿e ten karabin jest relatywnie trudno zdobyæ w Zonie, doœwiadczeni stalkerzy czêsto zamawiaj¹ go nie bacz¹c na wysoki koszt.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>SGI-5k Strie³oka</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>Szwedzki karabin szturmowy SGI-5k. Chocia¿ trudno go nazwaæ nowym, widaæ, ¿e poprzedni w³aœciciel dobrze o niego dba³: broñ zosta³a rozebrana, a potem z³o¿ona ponownie, po tym jak zoptymalizowano dzia³anie ka¿dego elementu, zwiêkszaj¹c moc obalaj¹c¹. Na kolbie wyryto literê „S" i 16 ma³ych kresek.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPSA-14 </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>SPSA-AUT</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>Strzelba SPSA-AUT z samonapinaj¹cym mechanizmem strzelaj¹cym powstaje wy³¹cznie w warsztatach Powinnoœci. Ta broñ jest przeznaczona do walki z du¿ymi grupami mutantów. Ulepszony mechanizm ³aduj¹cy zapewnia du¿¹ szybkoœæ strza³u, a pojemnoœæ magazynka zwiêkszono do 10. Strzela nabojami kalibru 12x70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble">
		<text>Karabinier</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>Strzelba wojskowa zaprojektowana specjalnie dla jednostek szturmowych na bazie SPSA-14. Tak jak jej poprzednik mo¿e strzelaæ automatycznie, ale dziêki zrównowa¿onemu systemowi bezwstrz¹sowemu lepiej radzi sobie z odrzutem.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>SWDm-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Wojskowy karabin snajperski obecny na rynku od ponad 50 lat i ceniony za wyj¹tkow¹ niezawodnoœæ i ³atwoœæ obs³ugi. SWDm-2 jest u¿ywany przez wojsko w celu zwiêkszenia skutecznego zasiêgu ich jednostek, ale stalkerzy szanuj¹ tê broñ za zdolnoœæ przebijania pancerzy, dziêki której pokonuje zarówno skórê mutantów, jak i kamizelki kuloodporne.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>Ryœ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>Rêcznie sk³adana wersja karabinu snajperskiego SWDm-2. Nie ró¿ni siê od niego wygl¹dem, ale zapewnia idealne po³¹czenie celnoœci i mocy obalaj¹cej.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>SWUmk-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>SWU2-A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>Ten skrócony karabin snajperski ze zwiêkszon¹ szybkoœci¹ strza³u to kolejny etap ewolucji karabinu snajperskiego SWUmk-2. Ta broñ nale¿a³a do Maksa, legendarnego stra¿nika Wolnoœci.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>Strzelba myœliwska</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Ta niezwykle popularna strzelba myœliwska typu „bok" zapewnia lepsz¹ obronê przed mutantami ni¿ pistolet - jest bardziej precyzyjna i ma wiêksz¹ moc obalaj¹c¹. U¿ywana g³ównie przez nowicjuszy na obrze¿ach Zony.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Niezidentyfikowana broñ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Nieznana broñ, której mechanizm ogniowy nie zosta³ zidentyfikowany. Wydaje siê uszkodzona - po naciœniêciu spustu nic siê nie dzieje.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>UDP Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Najznakomitsze cechy tej broni to absolutna niezawodnoœæ i wytrzyma³oœæ po³¹czone z wyborn¹ celnoœci¹. Do drobnych wad nale¿¹ jej znaczne rozmiary, stosunkowo wysoko po³o¿ony œrodek ciê¿koœci i masywny zamek, co czyni j¹ trudn¹ do ukrycia, ale to wci¹¿ za ma³o by przes³oniæ jej liczne zalety. Broñ ta jest szczególnie popularna wœród weteranów Zony.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>Marsz</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>Ma³y, wielkokalibrowy pistolet z krótkim ruchem zamka i jego lekkim mechanizmem monta¿owym. Nale¿a³ do stalkera zwanego Wilczarzem. NajwyraŸniej jest to zmodyfikowany pistolet UDP Compact.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>SA Lawina</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>Wintar BC </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Specjalny wojskowy karabin snajperski zbudowany z myœl¹ o cichym, bezb³yskowym oddawaniu strza³ów podczas operacji specjalnych, gdzie wczesne wykrycie strzelca mo¿e zawa¿yæ na wyniku misji. Wintar BC skutecznie przebija pancerze i ma du¿¹ moc obalaj¹c¹, posiada te¿ zintegrowany celownik snajperski i optyczny. Mimo ma³ego magazynka wysoko ceniony przez wielu stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>Przyp³yw</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>Broñ wykonana dla jednostek wojskowych na bazie cichego karabinu snajperskiego. W porównaniu z poprzednikiem, strzelb¹ Wintar BC, karabin ten ma zmniejszon¹ szybkoœæ strza³u i zwiêkszon¹ moc obalaj¹c¹, dziêki czemu strzelec mo¿e po kolei wyeliminowaæ wrogów nie ujawniaj¹c przy tym swojej pozycji.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walker P9m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Chaser 13</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Zachodnia strzelba g³adkolufowa, niezwykle popularna na ca³ym œwiecie dziêki niezwyk³ej niezawodnoœci i szybszemu prze³adowaniu. Przez ³owców z Zony szczególnie ceniona za sw¹ funkcjonalnoœæ. Wszystkie jej elementy s¹ powleczone œrodkiem antykorozyjnym. </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper">
		<text>Drapie¿ca</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
		<text>Spersonalizowana, ³adowana pompkowo strzelba nale¿¹ca wczeœniej do Trapera. Myœliwy wymaga³ od swojej broni tylko tego, by zabija³a drapie¿niki jednym strza³em. Ta filozofia opiera³a siê na przekonaniu, ¿e niezale¿nie od tego, ilu ludzi zabi³o zwierzê, wci¹¿ by³o tylko zwierzêciem i w zwi¹zku z tym nie powinno cierpieæ.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Baterie domowej roboty</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom">
		<text>Celownik SUSAT Mera</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Nowoczesny karabin szturmowy opracowany jako zastêpstwo dla starzej¹cego siê AKM 74/2. G³ówna ró¿nica to tryb bardzo szybkiego strzelania dwiema seriami, dziêki któremu dwie kule mog¹ trafiæ w dok³adnie ten sam punkt znajduj¹cy siê na celu oddalonym nawet o 100 metrów. W porównaniu z trybem jednoseryjnym znacznie podnosi to prawdopodobieñstwo trafienia celu, tym samym potencja³ zabójczy, moc obalaj¹c¹ oraz zdolnoœæ penetracji pancerza.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Ta opracowana w 1974 r. broñ by³a zwiastunem przejmowania ma³okalibrowych i niskoimpulsowych naboi przez kraje Uk³adu Warszawskiego. AKM-74/2, potomek najpopularniejszego karabinu szturmowego na œwiecie, ma jeszcze wiêkszy hamulec wylotowy, który dodatkowo zmniejsza i tak ju¿ zadowalaj¹cy odrzut. Daje to lepsz¹ celnoœæ i skupienie, zw³aszcza przy oddawaniu szybkich pojedynczych strza³ów lub krótkich serii. Karabin jest bardzo prosty i niezawodny.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>Mimo ¿e pod wzglêdem rozmiaru, wagi i celów taktycznych broñ ta przypomina pistolety maszynowe, z uwagi na fakt, ze jej mechanizm wewnêtrzny jest taki sam, jak w AKM 74/2, jest ona zaliczana do karabinów szturmowych. Jest ona ceniona za swoj¹ mobilnoœæ w walce na krótki dystans i wysok¹ zdolnoœæ przebijania pancerzy, natomiast jej wad¹ jest krótki efektywny zasiêg (pomimo doœæ d³ugiego zasiêgu kuli), tendencja do przegrzewania siê i du¿e prawdopodobieñstwo rykoszetu.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Ulepszona wersja klasycznego pistoletu automatycznego, który sprawdzi³ siê znakomicie we wszystkich konfliktach zbrojnych XX w. i pewnym krokiem wszed³ w nowe tysi¹clecie. Jest produkowany przez dziesi¹tki, jeœli nie setki wytwórców broni na ca³ym œwiecie, zarówno w wersji standardowej, jaki i w zmodyfikowanych konfiguracjach. Jej jedyna wada, ma³a pojemnoœæ magazynka, jest z nadwy¿k¹ rekompensowana przez du¿¹ si³ê, z jak¹ uderza amunicja.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>Najwy¿sza forma rozwoju dzia³ka rêcznego: du¿ego, ciê¿kiego i bardzo zabójczego. Opracowano j¹ jako specjalistyczn¹ broñ myœliwsk¹ do ³owów na grubego i œredniego zwierza, a tak¿e do zawodów strzeleckich, podczas których strzela siê z ponad 50 metrów do celów ze stali. Ograniczone wystêpowanie w Zonie mo¿na wyt³umaczyæ cen¹, rozmiarem i wag¹, które dwukrotnie przekraczaj¹ analogiczne cechy innych pistoletów.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Ta futurystyczna z wygl¹du broñ o budowie bezkolbowej to w rzeczywistoœci produkowany masowo system modu³owy, ³¹cz¹cy w sobie karabin ze skomputeryzowanym systemem kontroli ognia i 40-milimetrowy granatnik. Mimo du¿ych rozmiarów broñ jest bardzo ergonomiczna, ³atwa w u¿yciu i o dobrych parametrach technicznych.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Pistolet produkcji ukraiñskiej u¿ywany g³ównie przez si³y policyjne. Ma lepsz¹ celnoœæ i wiêkszy magazynek oraz jest bardziej ergonomiczny ni¿ pistolety PMm. Trafia do Zony w du¿ych iloœciach dziêki sprzeda¿y broni z defektami spowodowanymi b³êdami technicznymi we wczesnych modelach. Mimo tego jest na ni¹ du¿y popyt wœród stalkerów, poniewa¿ posiada dobre parametry bojowe.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Nowy cz³onek rodziny produkowanych na Zachodzie karabinów szturmowych, który znacz¹co ró¿ni siê od poprzednich modeli w tej serii, zbudowanych na bazie automatu z pó³otwartym naci¹giem monta¿owym zamka. Ta broñ bardziej przypomina amerykañskie automatyczne karabiny szturmowe na gaz, z systemem krótkosuwowych t³oków gazowych. Te zmiany powoduj¹, ¿e karabin ten jest pierwszorzêdnym przyk³adem nowoczesnej broni - lekkiej, niezawodnej i ergonomicznej.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Znaczna liczba wad tej broni sprawi³a, ze zosta³a ona zmodernizowana, kiedy jej przestarza³e zapasy dotar³y do Zony za poœrednictwem czarnego rynku. G³ówne zalety broni to wbudowany celownik 4x, wysoka precyzyjnoœæ jednego strza³u i niezawodna technologia ulepszeñ. Kiedy strzela siê seriami, precyzyjnoœæ broni znacznie spada, a jej wewnêtrzne mechanizmy staj¹ siê nieco zawodne.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Kolejny krok w rozwoju tej s³awnej rodziny broni. Zmian dokonano w górnej po³owie stalowej konstrukcji z³o¿onej z lufy, tuby gazowej i naci¹gu monta¿owego zamka, co zmniejszy³o jej wagê i poprawi³o ergonomiê i system gazowy. Broñ jest bardzo precyzyjna, ale sk³onnoœæ do gromadzenia brudu czyni j¹ ma³o przydatn¹ w trudnych warunkach Zony.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Ten pistolet zosta³ wyprodukowany w drugiej po³owie XX w. na bazie PMm dla si³ specjalnych i jednostek zwiadowczych. Na przedniej czêœci lufy znajduje siê zintegrowany z ni¹ t³umik, a mechanizm naci¹gu jest krótki, dziêki czemu cofaj¹cy siê zamek jest umieszczony nie w nim, a na rêkojeœci broni. Choæ pistolet ten wyszed³ ju¿ z mody, we w³aœciwych rêkach nadal jest skuteczn¹ broni¹.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Ta radziecka broñ jest najpopularniejszym pistoletem w Zonie i jedn¹ z najlepszych wœród dostêpnych niewielkich, obronnych broni palnych. Jest ma³y, ³atwy w u¿yciu i utrzymaniu, rzadko zawodzi. Posiada te¿ kilka wad, do których nale¿y ma³y zasiêg, niska celnoœæ i s³aba moc obalaj¹ca, a ponadto, w porównaniu do nowoczesnych pistoletów, niekorzystna waga i wielkoœæ magazynka.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>G³adkolufowa strzelba bojowa typu rewolwerowego, maj¹ca zapewniæ ogromn¹ si³ê ogniow¹ jednostkom wojskowym. Jej zaletami s¹ du¿y magazynek i znaczna szybkoœæ strza³u, ale cen¹ za nie s¹ wielkoœæ i ciê¿ar w po³¹czeniu z d³ugim czasem ³adowania. W Zonie spotyka siê j¹ rzadko, jest u¿ywana g³ównie do walki z mutantami w zamkniêtej przestrzeni.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Ten granatnik z lat 60. XX w. trafi³ do Zony z magazynów wojskowych. Jest to g³adkolufowy, bezodrzutowy system jednostrza³owy z otwart¹ z ty³u luf¹. Posiada celownik optyczny PGO-7 2.7x. Chocia¿ jego znaczne rozmiary i waga czyni¹ go ma³o przydatnym dla stalkerów, dziêki du¿ej sile niszcz¹cej i ³atwej obs³udze zyska³ w Zonie oddanych wielbicieli.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Ta broñ, jedyny istniej¹cy masowo produkowany model znanego na ca³ym œwiecie pistoletu, zdoby³a s³awê dziêki znakomitej ergonomii i celnoœci, a chocia¿ jej magazynek jest stosunkowo ma³y, rekompensuje to potê¿na amunicja i mechanizm dzia³aj¹cy jak szwajcarski zegarek. Niektórzy uwa¿aj¹, ¿e SIP-t M200 to najlepsza masowo produkowana broñ palna kalibru .45ACP na œwiecie, posiada ona wielu zwolenników wœród doœwiadczonych stalkerów i najemników.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Zaprojektowana w drugiej po³owie XX w. ta g³adkolufowa strzelba automatyczna posiada mo¿liwoœæ prze³¹czania siê pomiêdzy ró¿nymi trybami prowadzenia ostrza³u. Uniwersalna broñ policji i oddzia³ów szturmowych. Ceniona za niezawodnoœæ i wszechstronnoœæ taktyczn¹. Mimo du¿ej wagi, skomplikowanego mechanizmu i wysokiej ceny, w Zonie panuje na ni¹ du¿y popyt, poniewa¿ jest bardzo skuteczna przeciw mutantom.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Unowoczeœniona wersja karabinu snajperskiego SWDm-2 w kompaktowej wersji bezkolbowej, opracowana na zamówienie si³ szybkiego reagowania. Umo¿liwia szybszy ostrza³ precyzyjny i jest znacznie l¿ejsza, a celnoœæ jednostrza³owa na krótki i œredni dystans jest zbli¿ona do celnoœci jej poprzednika. Dziêki tym cechom jest ceniona przez niezliczone rzesze stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Ten karabin szturmowy, zmodyfikowana wersja cichego karabinu snajperskiego Wintar BC, by³a przeznaczona dla si³ specjalnych. Jego g³ównym zadaniem jest zapewnienie skutecznego ostrza³u wrogów wykorzystuj¹cych nowoczesny sprzêt ochronny przy równoczesnym nieujawnianiu pozycji strzelaj¹cego. Dziêki zintegrowanemu t³umikowi i amunicji kalibru 9x39 z ciê¿kimi poddŸwiêkowymi kulami, dŸwiêk i rozb³ysk broni zosta³y zredukowane do minimum.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Ten supercelny, zaawansowany karabin, znany jako obiekt 62, zosta³ zaprojektowany w tajnych laboratoriach Zony. Dziêki systemowi elektromagnesów naboje s¹ wyrzucane z ogromn¹ prêdkoœci¹, co daje niewiarygodn¹ moc obalaj¹c¹ przy praktycznie zerowym odrzucie. Broñ jest zasilana umieszczanymi w bateriach fragmentami artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Pistolety Martha ciesz¹ siê w œwiecie opini¹ ma³o zawodnych, chocia¿ nieco przyciê¿kich. U¿ywaj¹ ich si³y zbrojne i policyjne z ca³ego œwiata. Dziêki potê¿nym nabojom i pojemnoœci magazynka pistolet ten jest popularny tak¿e w pó³œwiatku. Marthy znajdowane w Zonie s¹ zwykle przestarza³e, prawdopodobnie pochodz¹ ze starych zapasów.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Znakomity zachodni pistolet znany z niezawodnoœci, du¿ej pojemnoœci magazynka i dobrej celnoœci, jak równie¿ znakomitej ergonomicznoœci w porównaniu do innych broni palnych w swojej klasie. Jeden z najczêœciej u¿ywanych pistoletów w Zonie, zarówno poœród zawodowców, jak i ¿ó³todziobów, których na niego staæ.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Baterie, które wykorzystuj¹ jako Ÿród³o mocy fragment artefaktu B³ysk. Wytwarzane przy u¿yciu zaawansowanego sprzêtu.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Te ogniwa o mniejszej pojemnoœci wykorzystuj¹ jako Ÿród³o mocy fragment artefaktu B³ysk. Ni¿sza pojemnoœæ wynika z prymitywnych warunków produkcji i braku specjalistycznego sprzêtu.</text>
	</string>
</string_table>
