<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Kamizelka kuloodporna CS-3a</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>Pancerz „Powinnoœci" PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>PS5-M Uniwersalna ochrona</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Kombinezon pancerny Bu³at</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Ten egzoszkielet zapewnia znakomit¹ ochronê przed pociskami i od³amkami, kosztem mobilnoœci. Nie chroni przed amunicj¹ przeciwpancern¹.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Wojskowy kombinezon pancerny zaprojektowany do operacji szturmowych. Zapewnia znakomit¹ ochronê przed amunicj¹ FMJ i od³amkami bez ograniczenia mobilnoœci u¿ytkownika. Nie chroni przed amunicj¹ przeciwpancern¹.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Pancerz wojskowy</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Zwyk³y, czarny skórzany p³aszcz. Nie ma specjalnych w³aœciwoœci poza tym, ¿e chroni w³aœciciela przed zimnem i zêbami œlepych psów. Pomimo, ¿e nie jest specjalnie wygodny, jest czêsto noszony przez bandytów w Zonie - z jednej strony pozwala im ukrywaæ siê w ciemnoœci, ale z drugiej mo¿e im chodziæ tylko o jego „zar¹bisty" wygl¹d.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Skórzany p³aszcz</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon SEVA</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Kombinezon pancerny Berill-5M</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle">
		<text>He³m M12 Sfera</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>Pokryty tkanin¹ aluminiowo-tytanowy he³m wyposa¿ony w kieszenie na stalowe elementy pancerza i opancerzon¹ maskê. He³m M12 Sfera jest z regu³y u¿ywany w po³¹czeniu z kamizelk¹ kuloodporn¹ Specnazu PSZ. Jest on doœæ popularny w Zonie ze wzglêdu na swoj¹ maskê przeciwgazow¹ i wbudowany noktowizor pierwszej generacji, a tak¿e na fakt, ¿e zapewnia maksymaln¹ mo¿liw¹ ochronê g³owy. Posiada te¿ gniazda na urz¹dzenia elektroniczne.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Stalowy he³m</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Skrajnie przestarza³y stalowy he³m wojskowy bez ¿adnych dodatków. Nie chroni przed anomaliami i promieniowaniem, ale mo¿e odbijaæ pociski. He³m ten nigdy nie by³ szczególnie popularny w Zonie, z wyj¹tkiem krótkich zbrojnych konfliktów miêdzy frakcjami.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective">
		<text>He³m ekranuj¹cy</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Lekki he³m z nieprzepuszczaj¹c¹ powietrza zas³on¹, którego zadaniem jest ochrona przed anomaliami. S¹dz¹c po konstrukcji, zosta³ on zbudowany przez ten sam Instytut Badañ Obronnych, co kombinezon SEVA. Najprawdopodobniej przeznaczony do u¿ytku w po³¹czeniu z kombinezonami wojskowymi do dzia³añ w warunkach podwy¿szonej aktywnoœci anomalii.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Maska przeciwgazowa</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Zwyk³a maska przeciwgazowa zbudowana z plastiku i gumy. S³u¿y do odfiltrowywania powietrza z radioaktywnych cz¹stek i truj¹cych substancji. Jest u¿ywana zarówno przez nowicjuszy, jak i weteranów ze wzglêdu na swoj¹ funkcjonalnoœæ. Nie zapewnia ¿adnej ochrony fizycznej.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic">
		<text>He³m taktyczny</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Zachodni model he³mu taktycznego pozbawiony kamufla¿u. Nie wiadomo, w jaki sposób znalaz³ siê w Zonie. Jest zaprojektowany tak, aby zapewniæ dowódcy dru¿yny strategiczn¹ przewagê przy u¿yciu wielu wbudowanych skanerów i urz¹dzeñ do komunikacji satelitarnej, których ten konkretny egzemplarz nie posiada. Za to mo¿e siê poszczyciæ wielowarstwow¹ pow³ok¹ z kevlaru i opancerzon¹ konstrukcj¹, która ma za zadanie chroniæ elementy elektroniczne. Zawiera maskê przeciwgazow¹ i noktowizor pierwszej generacji.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Kombinezon Œwit</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Kombinezon Stra¿nik wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Ten lekki kombinezon stalkerski jest wytwarzany przez rzemieœlników Wolnoœci. Materia³ wykorzystywany w produkcji, jest nasycany specjalnym roztworem o nazwie „Horyzont”, który zosta³ opracowany przez tê frakcjê metod¹ prób i b³êdów w celu zwiêkszenia odpornoœci na anomalie. Podobnie jak kombinezon Œwit, posiada wbudowane opancerzenie i pojemniki na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Kombinezon Powiew wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Ta wersja kombinezonu „Powinnoœci” nadaje siê najlepiej dla stalkerów przyzwyczajonych do lekkich strojów. W odró¿nieniu od serii PSZ, zapewnia dobr¹ ochronê zarówno przed anomaliami, jak i przed pociskami z pistoletu. Kombinezonu tego nie mo¿na niestety uzupe³niæ o pojemnik na artefakty, ale mo¿e on za to byæ zmodyfikowany poprzez instalacjê systemu wsparcia bojowego.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Ten nowoczesny pancerz jest przeznaczony do przeprowadzania operacji szturmowych na obszarach o du¿ej liczbie anomalii. Sk³ada siê z wojskowego kombinezonu PSZ-12p, wbudowanego kompensatora i os³ony przed anomaliami. Pancerz zapewnia doskona³¹ ochronê przeciwko pociskom i od³amkom bez znacz¹cego ograniczenia mobilnoœci w³aœciciela. Nie zawiera pojemnika na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Ten kombinezon, przeznaczony do przeprowadzania badañ w Zonie, ³¹czy modu³ oddechowy o zamkniêtym obiegu z zewnêtrznym pokryciem izolacyjnym, dziêki czemu zapewnia znakomit¹ ochronê przed anomaliami. Ze wzglêdu na nisk¹ odpornoœæ na uderzenia, nie zapewnia on dobrej ochrony przed pociskami i od³amkami. Posiada wbudowany pojemnik do transportu artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Ten kombinezon stanowi œwietn¹ alternatywê dla ubrañ ochronnych wykonywanych przez samych stalkerów. Jego pancerz jest w stanie zatrzymaæ tylko pocisk z pistoletu, ale system ochrony przed anomaliami i promieniowaniem jest niezrównany. Ze wzglêdu na szerokie mo¿liwoœci modyfikacji i dwa wbudowane pojemniki na artefakty, u¿ywa go wielu doœwiadczonych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Ten kombinezon to tak naprawdê dostosowana do warunków panuj¹cych w Zonie wojskowa kamizelka kuloodporna PS5 z berylowym pokryciem. Zosta³ on zaprojektowany do stosowania na silnie radioaktywnych obszarach, ale jest nieskuteczny przeciwko anomaliom. Stalkerzy otrzymuj¹ te kombinezony od wojska w zamian za ³upy. Nie zawiera pojemnika na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Ten samodzielnie wykonywany kombinezon stalkerski zrobiony jest z dwuwarstwowej, gumowanej tkaniny z pleksiglasowym podszyciem i wbudowan¹ kamizelk¹ kuloodporn¹. Mimo ¿e nie jest zdolny do zatrzymania nawet pocisku z pistoletu, jest popularny ze wzglêdu na nisk¹ cenê i mo¿liwoœci modyfikacji. Posiada wbudowane pojemniki na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Ten kombinezon z wzmocnion¹ kamizelk¹ kuloodporn¹, wykonany przez rzemieœlników Wolnoœci, stanowi udany kompromis miêdzy ochron¹ przed pociskami i przed anomaliami. Posiada p³ytê pancern¹ i dziesiêæ warstw kevlaru, co wystarczy, aby zatrzymaæ pocisk z pistoletu. Kombinezon u¿ywa kosztownego preparatu Suweren w celu ochrony przed anomaliami. Zawiera pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Ten wczesny model kombinezonu Powinnoœci to kamizelka kuloodporna PSZ-9 zmodyfikowana do u¿ycia w Zonie. Mo¿e on powstrzymaæ pocisk z karabinu, ale tak wysoki stopieñ ochrony ma swoj¹ cenê - wagê, nieporêcznoœæ i niski stopieñ ochrony przed anomaliami. Kombinezonu nie mo¿na uzupe³niæ o pojemnik na artefakty, ale mo¿liwa jest instalacja systemu wsparcia bojowego.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Pancerz ten, niegdyœ u¿ywany jako standardowe wyposa¿enie oddzia³ów szturmowych Czystego Nieba, po wyeliminowaniu tej frakcji sta³ siê namacalnym dowodem tego, ¿e nawet doskona³e opancerzenie nie wystarczy do zapewnienia bezpieczeñstwa w Zonie. Jest on zdolny do zatrzymania pocisku z pistoletu, zapewniaj¹c przy tym dobr¹ ochronê przed anomaliami. Posiada wbudowany pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Eksperymentalny egzoszkielet wojskowy. Nigdy nie wszed³ do masowej produkcji ze wzglêdu na wysoki koszt i pewne wady konstrukcyjne. Mimo to jest bardzo poszukiwany, poniewa¿ przejmuje na siebie niesione przez u¿ytkownika obci¹¿enie. Dlatego ma³e partie s¹ nadal produkowane w podziemnych fabrykach poza Ukrain¹. Posiada wbudowany pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon SEVA</text>
	</string>
</string_table>
