<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Leki przeciwpromienne</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Oparte na meksaminie leki przeciwpromienne s¹ czêsto spotykane w Zonie. Po u¿yciu lekarstwo powoduje skurcz obwodowych naczyñ krwionoœnych i deprywacjê tlenow¹, co pozwala na leczenie i ochronê przed promieniowaniem. Nie ma ono silnych skutków ubocznych, ale wiadomo o odosobnionych przypadkach lekkich nudnoœci, zawrotów g³owy, skurczy i bólu brzucha.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Banda¿</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Normalny banda¿ elastyczny s³u¿¹cy do tamowania krwawienia i ochrony przed zaka¿eniem ran. W przypadku zwyk³ego krwawienia, banda¿ nale¿y na³o¿yæ bezpoœrednio na ranê. Aby powstrzymaæ krwawienie têtnicze, nale¿y szybko obwi¹zaæ banda¿ dooko³a rany.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Standardowa wojskowa lornetka o maksymalnym powiêkszeniu wynosz¹cym 7,5x. Jej u¿ytecznoœæ w Zonie wynika z faktu, ¿e pozwala w³aœcicielowi obserwowaæ wydarzenia z dystansu.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Lornetka</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Chleb</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>W Zonie nigdy nie stwierdzono obecnoœci piekarzy, ale ten bochenek chleba nie jest ska¿ony ani radioaktywny. Wprost przeciwnie, wygl¹da na œwie¿y i smakowity. Przynajmniej na razie nie pojawi³y siê ¿adne za¿alenia.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>Konserwa „Œniadanie Turysty"</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Przypuszczalnie ta konserwa zosta³a zrabowana przez stalkerów z wojskowego sk³adu racji ¿ywnoœciowych. Ciê¿ko byæ pewnym, poniewa¿ na puszce brakuje etykiety. Niemniej jednak powinna nadal nadawaæ siê do zjedzenia, oczywiœcie jeœli wierzyæ podanej dacie przydatnoœci do spo¿ycia.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Detektor Echo</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Ten przestarza³y detektor anomalii emituje sygna³ ostrzegawczy, kiedy nienormalne cz¹steczki dostan¹ siê do specjalnej komory podczas zbli¿ania siê do zjawiska. Mo¿e on tak¿e wykrywaæ obecnoœæ artefaktów i mierzyæ odleg³oœæ do najbli¿szego z nich. WskaŸnikiem dystansu jest czêstotliwoœæ dŸwiêku emitowanego przez detektor. Aby przejœæ w tryb wykrywania artefaktów, nale¿y otworzyæ przedni¹ pokrywê urz¹dzenia. Ze wzglêdu na prost¹ budowê, Echo mo¿e wykrywaæ tylko najbardziej rozpowszechnione rodzaje artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Detektor NiedŸwiedŸ</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Detektor Weles</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Naukowy detektor nowej generacji. Dziêki trzem zmodernizowanym komorom detekcyjnym, pozycja artefaktów pokazana jest na specjalnym ekranie. Zamkniête urz¹dzenie rejestruje tylko promieniowanie i anomalie. Aby prze³¹czyæ je na w tryb poszukiwania anomalii, nale¿y otworzyæ przedni wyœwietlacz LED. W trybie poszukiwania detektor jest zdolny do zlokalizowania wszystkich artefaktów znanych nauce.</text>
	</string>
	<string id="st_detector4">
		<text>Prototyp detektora Swaróg</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Prototyp detektora anomalii o rozszerzonej funkcjonalnoœci. Urz¹dzenie to posiada program, którego celem jest identyfikacja statycznych obszarów aktywnoœci anomalii, przechowywanych w jego bazie danych, przy zachowaniu mo¿liwoœci lokalizowania artefaktów. Pozycja anomalii jest wyœwietlana na specjalnym ekranie. Tryb poszukiwania artefaktów, który mo¿na aktywowaæ otwieraj¹c przedni wyœwietlacz LED, zosta³ zmodyfikowany tak, aby móg³ wykrywaæ tak¿e anomalie nieznane nauce.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Standardowa latarka zamontowana na he³mie. Jest ona u¿yteczna dla stalkerów, którzy poruszaj¹ siê po zmroku, ale niew³aœciwie u¿yta mo¿e przyci¹gn¹æ niechcian¹ uwagê.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Latarka</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Antybiotyk</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Antidotum</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>Antytoksyna IP2 to z³o¿one lekarstwo, w sk³ad którego wchodz¹ ró¿ne rodzaje antidotów, w tym metoklopramid, tiamina, ryboksyna i inne substancje. Lek wprowadza do krwiobiegu szereg antybiotyków, których zadaniem jest neutralizacja naturalnych trucizn, a tak¿e poch³aniacze trucizn syntetycznych. IP2 nie jest szczególnie popularne w Zonie, poniewa¿ wiêkszoœæ stalkerów woli polegaæ na masce przeciwgazowej i kombinezonie ochronnym. S¹ jednak tacy, którzy przechowuj¹ ukryte opakowanie tego antidotum. Efekty dzia³ania tego lekarstwa s¹ d³ugotrwa³e.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster">
		<text>Herkules</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>Barwinek</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>Ukraiñskie Wikasolum - sztuczny odpowiednik witaminy K. G³ównym zdaniem tego lekarstwa jest zwiêkszanie tempa krzepniêcia krwi. Jest bardzo poszukiwany przez stalkerów, którzy chc¹, aby wolno goj¹ce siê rany zadawane przez mutanty zasklepia³y siê szybciej. Efekty dzia³ania tego lekarstwa s¹ d³ugotrwa³e.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Bloker psioniczny</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Lekarstwo, które blokuje lawinowy nat³ok impulsów nerwowych. U¿ycie go wywo³uje krótkotrwa³¹ utratê wszelkich emocji. U¿ywane wy³¹cznie w Zonie w celu przeciwdzia³ania polom psionicznym obecnym w anomaliach. Efekty dzia³ania tego lekarstwa s¹ d³ugotrwa³e.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Radioprotektor</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Napój energet. Stalker</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Czêsto u¿ywany przez stalkerów wyruszaj¹cych na d³u¿sze wyprawy, w trakcie których nie mo¿na pozwoliæ sobie na odpoczynek. Napój zawiera ³atwostrawne wêglowodany, a tak¿e substancje powoduj¹ce wydzielanie adrenaliny do krwiobiegu.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Wierna gitara.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Gitara</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Kie³basa dietetyczna</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Na dobre i na z³e, ta kie³basa - mieszanka kurczaka i sojowego substytutu - czêsto stanowi œniadanie, obiad i kolacjê stalkera w jednym. Mo¿e byæ przechowywana przez d³ugi czas ze wzglêdu na wysok¹ zawartoœæ konserwantów. </text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Apteczka</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Apteczka wojskowa</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Specjalistyczny zestaw medyczny, zapewniaj¹cy pierwsz¹ pomoc rannym w walce. Zawiera on œrodki wspomagaj¹ce krzepniêcie krwi oparte na menadionie, antybiotyki i immunostymulanty, a tak¿e narzêdzia s³u¿¹ce do usuwania pocisków i od³amków z cia³a. Apteczka ta jest wydawana personelowi wojskowemu jako standardowe wyposa¿enie. Niekiedy jest tak¿e u¿ywana przez si³y Powinnoœci.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Jednorazowy zestaw medyczny ogólnego zastosowania. S³u¿y on do leczenia rozmaitych obra¿eñ - ran, st³uczeñ, zwyk³ych i chemicznych oparzeñ, a tak¿e ró¿nych typów trucizn. Ceniony przez stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Apteczka naukowa</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Zestaw medyczny zaprojektowany z myœl¹ o u¿yciu w Zonie. Zawiera on materia³y s³u¿¹ce do leczenia ran, a tak¿e do ochrony przed zatruciem promieniowaniem i redukcji stopnia napromieniowania organizmu. W odró¿nieniu od innych apteczek, zawiera wikasol, batilol i nafazolinê.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>Brak danych w pamiêci.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_name">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Wódka „Kozak"</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Produkt firmy GSC. Wchodzi bez zagryzki i znacznie zmniejsza skutki promieniowania. Nale¿y piæ j¹ z umiarem.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Ten detektor anomalii najnowszej generacji posiada tak¿e panel z kolorowymi diodami, który nie tylko wskazuje po³o¿enie artefaktów, ale tak¿e dystans dziel¹cy od nich u¿ytkownika. Aby przejœæ w tryb poszukiwania artefaktów, nale¿y otworzyæ przedni¹ pokrywê urz¹dzenia. Niestety zaprogramowana lista artefaktów jest raczej przestarza³a.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Eksperymentalny lek stworzony przez prof. Oziorskiego dla zespo³ów badawczych pracuj¹cych w Zonie. Jego g³ównym sk³adnikiem jest tetrodotoksyna, zwana potocznie „proszkiem zombi", powoduj¹ca ca³kowite wstrzymanie dzia³ania centralnego uk³adu nerwowego, co umo¿liwia prze¿ycie emisji bez os³ony. Lek nie by³ testowany klinicznie, dlatego te¿ jego skutecznoœæ i skutki uboczne pozostaj¹ nieznane.</text>
	</string>
	<string id="st_bolt">
		<text>Œruba</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>G³ówny sk³adnik tego œrodka to anaboliczny androgen, sztuczny steryd, którego sk³ad przypomina testosteron. Jest on czêsto u¿ywany przez stalkerów podczas d³u¿szych wypraw, aby zmniejszyæ zmêczenie miêœni. Znacz¹co zwiêksza udŸwig. Efekty dzia³ania tego lekarstwa s¹ d³ugotrwa³e.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Radioprotektor B190, znany te¿ pod nazw¹ indralina, wchodzi w sk³ad apteczek wydawanych personelowi elektrowni j¹drowych. Jest on u¿ywany w Zonie zamiast silnie toksycznego hydrochlorku cystaminy PC1, którego czêste u¿ycie mo¿e spowodowaæ œmieræ. Os³abia wp³yw promieniowania gamma na ¿yw¹ tkankê. Najlepiej przyj¹æ go przed wystawieniem na dzia³anie promieniowania, poniewa¿ efekty nie s¹ natychmiastowe. Efekty dzia³ania tego lekarstwa s¹ d³ugotrwa³e.</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Harmonijka</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Dla mi³oœników bluesa i stylistyki wiêziennej.</text>
	</string>
</string_table>
