<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a9_conservation_info">
		<text>Dokumenty z notatkami</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_conservation_info_desc">
		<text>Dokumenty mówi¹, ¿e zgodnie z rozkazem Departamentu 1, po zamkniêciu œluzy transportowej tunel Prypeæ 1 zosta³ wype³niony dwutlenkiem wêgla zmieszanym z jak¹œ substancj¹ chemiczn¹. Nastêpnie ca³emu personelowi nakazano nosiæ ochronne kombinezony z zamkniêtym obiegiem powietrza.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info">
		<text>List dotycz¹cy dostaw obiektu 62</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info_desc">
		<text>„Ze wzglêdu na wystêpowanie aktywnoœci anomalnej, transport obiektu 62 przez otwarty teren jest niemo¿liwy. Nale¿y u¿yæ podziemnego tunelu Prypeæ 1. Plan dostawy i maj¹cego po niej nast¹piæ zamkniêcia tunelu zosta³ wys³any do Departamentu 1.”</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info">
		<text>Teczka z rozkazem</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info_desc">
		<text>Dokumenty wspominaj¹ o ewakuacji zak³adu produkcyjnego fabryki Jupiter do podziemnych laboratoriów. Ta kwestia mia³a zostaæ omówiona w czêœci laboratoryjnej.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info">
		<text>Harmonogram dostaw</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info_desc">
		<text>„Harmonogram dostaw obiektu 62: 14.07 - 20 jednostek (jedna uszkodzona); 21.07 - 32 jednostki (2 uszkodzone); 28.07 - 26 jednostek (jedna uszkodzona). List przewozowy dotycz¹cy strat w wyniku transportu zosta³ przes³any do administracji zak³adu, wys³ano te¿ kopiê do warsztatów naprawczych.”</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info">
		<text>Kartka z notesu</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info_desc">
		<text>Podczas spotkania podjêto nastêpuj¹c¹ decyzjê: dzia³ dostaw ma siê skupiæ na ewakuacji kompleksu produkcyjnego obiektu 62.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info">
		<text>Raport ze zmiany</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info_desc">
		<text>„...18:30 - zakoñczono szczelne zamykanie wszystkich sekcji tunelu P 1. 19:00 - zakoñczono szczelne zamykanie drzwi linii kolejowej. Konieczne by³o ich zaspawanie. 19:45 - zamkniêcie drzwi luku transportowego. Obs³uga mechanizmu drzwi wymaga³a uruchomienia zasilania awaryjnego, poniewa¿ wczeœniej odciêto ju¿ dop³yw pr¹du do tunelu. 20:00 - warsztat chemiczny rozpocz¹³ wype³nianie tunelu gazem. 22:00 - zakoñczono dzia³ania zmierzaj¹ce do zamkniêcia tunelu, wszystkie dokumenty przes³ano do Departamentu 1.”</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info">
		<text>Plan tuneli</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info_desc">
		<text>Plan tuneli Prypeæ 1, z którego widaæ, ¿e tunel przebiega pod miastem Prypeæ. Dokument zawiera kilka notatek: 1. Zamkn¹æ drzwi luku transportowego. 2. U¿yæ gazu z warsztatu chemicznego do zamkniêcia tunelu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact">
		<text>Przerobiony izolator</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact_descr">
		<text>To by³ izolator. Teraz prawie zmieni³ siê w niestabilny artefakt. To zapewne z niego wydobywaj¹ siê sporadyczne emisje psioniczne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone">
		<text>Puszka kalafonii</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone_descr">
		<text>Puszka kalafonii u¿ywanej do lutowania. Spotyka siê j¹ w Zonie doœæ rzadko, co t³umaczy, dlaczego miejscowi technicy czêsto u¿ywaj¹ do reperacji zepsutego sprzêtu niebieskiej taœmy elektrycznej.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor">
		<text>Paczka kondensatorów</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor_descr">
		<text>Paczka kondensatorów - jednego z najpowszechniejszych komponentów elektrycznych. Nie s¹ w Zonie rzadkoœci¹, jako ¿e u¿ywa siê ich w ulepszeniach zaawansowanego sprzêtu, ale taka pojemnoœæ nie jest zwykle wymagana.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite">
		<text>Baza tekstolitowa</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite_descr">
		<text>Tekstolit to jeden z podstawowych elementów obwodów drukowanych. Uczucie, jakiego doœwiadcza radiotechnik-amator na widok nietkniêtej bazy tekstolitowej mo¿na porównaæ do tego, co odczuwa pisarz wobec czystej kartki papieru.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor">
		<text>Pude³ko tranzystorów</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor_descr">
		<text>Pude³ko tranzystorów - pó³przewodników, które generuj¹, przekszta³caj¹ i zwiêkszaj¹ natê¿enie impulsów elektrycznych. Tranzystory to marzenie ka¿dego radiotechnika w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire">
		<text>K³êbek miedzianego drutu</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire_descr">
		<text>K³êbek miedzianego drutu to znakomity przewodnik i równoczeœnie Ÿród³o metalu nieszlachetnego. Ze wzglêdu na tê drug¹ cechê taki drut spotyka siê w Zonie bardzo rzadko. Wszystkie jego rezerwy zosta³y odnalezione, stopione i dostarczone do oœrodków przetwórczych jeszcze w latach 90.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner">
		<text>Wykrywacz mutantów</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner_descr">
		<text>To urz¹dzenie jest oparte na zwyk³ym wykrywaczu anomalii, który po³¹czono z czujnikiem wykrywaj¹cym mutanty na ograniczonym obszarze i elementem pozwalaj¹cym na przechowywanie danych. Po zebraniu ich okreœlonej iloœci uruchamia siê prze³¹cznik automatycznej dezaktywacji urz¹dzenia.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info">
		<text>Dokumenty administracyjne</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info_descr">
		<text>Plik dokumentów zawieraj¹cych dane czysto administracyjne. Wspomina siê w nich, ¿e zgodnie z rozkazem z laboratorium centralnego, dokumentacja techniczna obiektu 62 zosta³a przekazana do warsztatu testuj¹cego.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda">
		<text>PDA Czarnego</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda_desc">
		<text>Uwagê zwraca jedna z wiadomoœci. Nadawca nazywa siê Szakal, a tekst brzmi nastêpuj¹co: „Mój cz³owiek w instytucie badawczym poleci ciê na dowódcê ekspedycji. Bêdzie musia³ wynaj¹æ twoich ch³opaków do ochrony bunkra. To ci u³atwi dzia³anie. Pamiêtaj, klient nie chce, ¿eby do naukowców dotar³y JAKIEKOLWIEK informacje na temat obs³ugi obiektów X. W przeciwnym wypadku nie bêdziemy mogli opuœciæ Zony. Nie zawiedŸ mnie, Czarny."</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox">
		<text>Czarna skrzynka</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descr">
		<text>Czarna skrzynka z Ogoñczy 1, ocala³a z katastrofy. Powinna zawieraæ informacje na temat ostatnich chwil lotu, bêd¹ one jednak zaszyfrowane.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_charge_descr">
		<text>Plastikowe materia³y wybuchowe klasy wojskowej z piêciosekundowym zegarem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_name">
		<text>£adunek wybuchowy z zegarem.</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted">
		<text>Przemienione ko³o</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag">
		<text>PDA Sêka</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag_descr">
		<text>W PDA znajduje siê mapa ze znacznikiem przy podstacji - bez w¹tpienia jest tam schowek - oraz kilka fotografii erotycznych. Nic specjalnego.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader">
		<text>PDA bandyty</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader_descr">
		<text>Ostatnia wiadomoœæ na PDA brzmi: „Z³ap tego gnoja Sêka i przyprowadŸ go do mnie, musimy sobie powa¿nie porozmawiaæ. Nie obchodzi mnie, gdzie on jest, znajdŸ go. Jeœli bêdzie siê stawia³, daj mu nauczkê. Su³tan."</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_desc">
		<text>To PDA zawiera informacje na temat klientów Morgana oraz wspó³rzêdne tajnego magazynu Powinnoœci, z którego wzi¹³ broñ. Nastêpnie sprzeda³ j¹ najemnikom i nawi¹za³ kontakt z kimœ nazywanym „Su³tan”. Aby zatrzeæ za sob¹ œlady, Morgan postanowi³ zdradziæ Wolnoœci lokalizacjê magazynu. Informacjê mia³ przekazaæ jego wspólnik, Sêp. PDA wspomina te¿ o czujniku, który mo¿e wy³¹czyæ tylko Morgan, a który zaalarmuje Powinnoœæ, jeœli schowek zostanie otwarty. Ta informacja na pewno zainteresuje zarówno Wolnoœæ, jak i Powinnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_name">
		<text>PDA Morgana</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_desc">
		<text>Notatka na odwrocie starego dokumentu: „Duch, zabieram swoje rzeczy. Dziêki za karabin szturmowy - przyda mi siê. W zamian za niego zostawiam ci trochê œrodków medycznych od Doktora. Najemnik, który mnie œciga³, wpad³ w moj¹ pu³apkê, wiêc nie bêd¹ mi potrzebne... mam nadziejê. Teraz idê siê spotkaæ z K³em. Uda³o mu siê zbudowaæ dekoder. Spotkajmy siê tam, gdzie zawsze, jeœli dasz radê. Strie³ok.”</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_name">
		<text>Wiadomoœæ dla Ducha</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_desc">
		<text>Notatka na papierze w kratkê: „Strie³ok, na wszelki wypadek zostawi³em drugi dekoder w naszym schowku w Prypeci. Ja i Duch idziemy do Agropromu, wiêc zostawimy tu nasz¹ dodatkow¹ amunicjê. WeŸ j¹, jeœli ci siê przyda. Pomyœlnych ³owów! Kie³.”</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_name">
		<text>Notatka dla Strie³oka</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_desc">
		<text>Notatka na odwrocie starego dokumentu: „Kie³, nie mogê ju¿ d³u¿ej na ciebie czekaæ - siedzi mi na karku ca³y oddzia³. Sam idê do sarkofagu. Zostawiê tu moj¹ szczêœliw¹ spluwê - i tak nie mam ju¿ do niej nabojów. Jeœli nie wrócê, daj j¹ Duchowi. Niech zadba o broñ, to broñ zadba o niego. Trzymaj siê. Strie³ok.”</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_name">
		<text>Wiadomoœæ dla K³a</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_desc">
		<text>Modu³ pamiêci z samolotu bezza³ogowego. Nowikow odblokowa³ go, dziêki czemu masz dostêp do zebranych przez samolot informacji. S¹ poœród nich wspó³rzêdne trzech punktów, z których dobiegaj¹ sygna³y radiowe.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_name">
		<text>Modu³ pamiêci (odblokowany)</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_desc">
		<text>Modu³ pamiêci z samolotu bezza³ogowego. Pomimo wypadku modu³ dzia³a bez zarzutu, ale niestety jest zablokowany.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_name">
		<text>Modu³ pamiêci (zablokowany)</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_desc">
		<text>Stara kartka z harmonogramem zmian warty, pod którym widnieje liczba 1421. Na starych zapiskach sporz¹dzono flamastrem nastêpuj¹c¹ notatkê: „Porucznik W. I. Soko³ow. Po katastrofie œmig³owca uda³em siê do punktu ewakuacyjnego B205. Przez dwa dni nie podjêto próby ewakuacji i dalsze pozostawanie w tym miejscu jest ryzykowne. Postanowi³em wiêc opuœciæ B205 i pójœæ do ruchomego laboratorium ekspedycji naukowej. Znajduje siê ono na pó³nocny wschód od punktu ewakuacyjnego.”</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_name">
		<text>Notatka Soko³owa</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b206_plant_desc">
		<text>Roœlina z zagajnika, który zosta³ czêœciowo przekszta³cony w wyniku dzia³ania anomalii. Zagajnik agresywnie zareagowa³ na wtargniêcie, ale sama roœlina nie wydaje siê byæ niebezpieczna.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b206_plant_name">
		<text>Anormalna roœlina</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_desc">
		<text>Ostatnia wiadomoœæ otrzymana na to PDA pochodzi od Morgana. Jest to zlecenie zabójstwa stalkera nazwiskiem Diegtiariow. Do wiadomoœci do³¹czono kilka fotografii. Ostatnie polecenie Morgana mówi o wykasowaniu wiadomoœci po jej przeczytaniu.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_name">
		<text>PDA najemnika</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_desc">
		<text>W tej skrzynce znajduje siê wykrywacz artefaktów, bateria i potê¿ny przekaŸnik. Urz¹dzenie bêdzie skanowaæ anomalie, aby okreœliæ liczbê i rodzaj artefaktów, które siê pojawi¹. Wszystkie te informacje zostan¹ automatycznie przekazane do bunkra naukowców.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_name">
		<text>Skaner anomalii</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_desc">
		<text>Ostatnia wiadomoœæ na PDA to nagranie g³osowe:\n„...Którêdy pójdziemy, zawsze trafiamy w to samo miejsce. Nie mogê przywykn¹æ do tej mg³y... Zadziwiaj¹ce, jak Czepurny móg³ znikn¹æ bez œladu. Mo¿e znalaz³ wyjœcie?... \nDzieñ szósty... Skoñczy³a siê woda... Pu³kownikowi odbi³o, zastrzeli³ dwóch ludzi, a potem siebie... Zosta³em sam w tej przeklêtej anomalii... Gdyby ³¹cznoœæ z baz¹ nie siad³a, to pewnie by nas uratowali i Powinnoœæ by nie powsta³a. Jak do tego wszystkiego dosz³o... Eh, pieprzyæ to. Tamten kapitan Taczenko zgin¹³ dawno temu... A ten genera³ Taczenko z Powinnoœci zaraz do niego do³¹czy... Sprawiedliwoœci stanie siê zadoœæ..."\nNagranie koñczy siê tu¿ po tym, jak rozlega siê strza³.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_name">
		<text>PDA genera³a Taczenki</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_descr">
		<text>Ta instrukcja opisuje sposób korzystania z obiektu 62. Jest wyraŸnie podkreœlone, ¿e nie trzeba wprowadzaæ ¿adnych zmian w zakresie trajektorii kuli czy naci¹gu, poniewa¿ na dystansach, na których broñ jest skuteczna, czynniki te nie maj¹ znaczenia.\nTe dokumenty nie mog¹ wpaœæ w cudze rêce, z pewnoœci¹ bardzo zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_name">
		<text>Instrukcja obs³ugi obiektu 62</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_descr">
		<text>Notes zawiera dok³adny opis eksperymentu zwi¹zanego z ocen¹ efektu pola psionicznego na obiekty na drugiej pó³kuli. Grupa naukowców na Karaibach odebra³a sygna³, ale by³ on zniekszta³cony. Zmiana sygna³u by³a niezwyk³a, zupe³nie, jakby ktoœ go skorygowa³. Mo¿liwe jest wyjaœnienie mówi¹ce, ¿e teoria noosfery jest s³uszna i ¿e zmiany zosta³y wprowadzone przez sam¹ noosferê.\nTe dokumenty nie mog¹ wpaœæ w cudze rêce, z pewnoœci¹ bardzo zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_name">
		<text>Notes z opisem eksperymentu</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_descr">
		<text>Dokument opisuje w³aœciwoœci techniczne anten i tego, jak ró¿ni¹ siê od zak³adanych wartoœci. Na odwrocie jest notatka, która wskazuje, ¿e te dokumenty przygotowano w laboratorium X10.\nTe dokumenty nie mog¹ wpaœæ w cudze rêce, z pewnoœci¹ bardzo zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_name">
		<text>Generator têczy - g³ówne cechy techniczne</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_descr">
		<text>Te dokumenty dotycz¹ jednego z odkryæ pobocznych, które wykaza³o, ze istoty ¿ywe s¹ w stanie generowaæ emisje psioniczne. Biologiczny emiter pola, bêd¹cy w³aœciwie olbrzymim mózgiem, zosta³ wyhodowany w laboratorium X16 w ramach prowadzonych tam badañ.\nTe dokumenty nie mog¹ wpaœæ w cudze rêce, z pewnoœci¹ bardzo zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_name">
		<text>Dokumenty badawcze</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_descr">
		<text>Raport szczegó³owo przedstawia badanie próbek biologicznych przes³anych z laboratorium X18. Próbki poddano dzia³aniu pól transferowych o zmiennym natê¿eniu. Raport drobiazgowo opisuje mutacje istot ¿ywych wywo³ane oddzia³ywaniem emisji.\nTe dokumenty nie mog¹ wpaœæ w cudze rêce, z pewnoœci¹ bardzo zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_name">
		<text>Raport z badania próbek</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_descr">
		<text>Dokument odnosi siê do przeniesienia zespo³u badawczego i wszystkich materia³ów do innego laboratorium, zwanego X7, w którym bêd¹ prowadzone badania dotycz¹ce wp³ywów noosfery. W sk³ad zespo³u badawczego wchodz¹: N. A. Lebiediew, E. F. Ka³ancza i W. I. Sus³ow.\nTe dokumenty nie mog¹ wpaœæ w cudze rêce, z pewnoœci¹ bardzo zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_name">
		<text>Rozkaz przeniesienia</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_desc">
		<text>Ostatnia notatka na PDA brzmi nastêpuj¹co: „Znalaz³em generator awaryjny na szóstym piêtrze - technicznym. Dwie godziny zabra³o postawienie go na nogi. Bardzo chcia³bym go w³¹czyæ, ale Serbin zabroni³ mi siê wychylaæ, dopóki nie sprowadzi jakichœ ludzi."</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_name">
		<text>PDA Barczuka</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_desc">
		<text>Czerwona magnetyczna karta wstêpu oznaczona X8.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_name">
		<text>Czerwona karta wstêpu X8</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_desc">
		<text>PDA zawiera mnóstwo nieistotnych zapisków, ale jeden jest inny: „Monolit komunikuje siê z odbiorc¹ wiadomoœci i nakazuje mu zebraæ nadwy¿ki amunicji, a potem ukryæ je w miejscach nieznanych niedowiarkom. Te miejsca maj¹ zostaæ zaznaczone symbolem Monolitu. Gdy nadejd¹ ciê¿kie czasy, ci, którzy s³ysz¹ Monolit, bêd¹ czerpaæ korzyœci z jego m¹droœci... Przekaza³em wolê Monolitu moim braciom i powiedzia³em im, gdzie umieœciæ naboje...”</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_name">
		<text>PDA bojownika Monolitu</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_1_desc">
		<text>Narzêdzia jak dla dziecka. Raczej nie przydadz¹ siê do robót precyzyjnych, ale bior¹c pod uwagê deficyt narzêdzi w Zonie, mog¹ byæ u¿yteczne dla zapobiegliwego technika.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_1_name">
		<text>Narzêdzia podstawowe</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_desc">
		<text>Porz¹dny zestaw narzêdzi. Wygl¹da tak, jakby doœwiadczony technik pieczo³owicie skompletowa³ go na w³asny u¿ytek. S¹ stare, ale w dobrym stanie.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_name">
		<text>Narzêdzia do precyzyjnej pracy</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_desc">
		<text>Zestaw profesjonalnych narzêdzi do zaawansowanych robót ze sprzêtem. Notatka na pojemniku mówi, ¿e zestaw pochodzi z Niemiec. Jest w nim wszystko, czego potrzeba do niemal ka¿dej pracy kalibracyjnej.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_name">
		<text>Narzêdzia do kalibracji</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card">
		<text>Stara magnetyczna karta wstêpu</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card_descr">
		<text>Magnetyczna karta wstêpu Kardana. Za jej pomoc¹ uzyskiwano dostêp do warsztatu testuj¹cego obiekt 62.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs">
		<text>Dokumenty dotycz¹ce obiektu 62</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs_descr">
		<text>Dokumenty opisuj¹ce mechanizm i g³ówne w³aœciwoœci techniczne urz¹dzenia elektromagnetycznego.\nPoœród dokumentów znajduje siê nastêpuj¹ca notatka: „Dokumenty musz¹ zostaæ zwrócone do X8, do laboratorium centralnego. Ja bêdê zajêty, wiêc dostarcz je sam. U¿yj karty magnetycznej w centrum us³ugowym Jubilejny w Prypeci, ¿eby zjechaæ na drugi poziom pod ziemi¹. Stamt¹d ju¿ sobie poradzisz. Za³¹czam kartê dostêpu.\nN. Lebiediew.\nTe dokumenty nie mog¹ wpaœæ w cudze rêce, z pewnoœci¹ bardzo zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_name">
		<text>¯ó³ta karta wstêpu X8</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1">
		<text>Rozkaz nr 562</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2">
		<text>Rozkaz wewnêtrzny nr 423</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1">
		<text>Klucz A</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1_descr">
		<text>Zwyk³y klucz oznaczony liter¹ A.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2">
		<text>Klucz B</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2_descr">
		<text>Zwyk³y klucz oznaczony liter¹ B.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_desc">
		<text>Jedno z nagrañ g³osowych brzmi szczególnie psychopatycznie: „A wiêc to st¹d s¹ te cholerne mutanty!... Przebieg³e gnojki wspiê³y siê na p³askowy¿ i myœl¹, ¿e Noe ich nie dostanie... Na pewno nie wiedz¹, ¿e mam w³asn¹ œcie¿kê na górê, przy pó³nocnym gospodarstwie... Szykuje siê zabawa, dupki!"</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_name">
		<text>PDA Noego</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_desc">
		<text>Notes zawiera masê spamu i jedn¹ wiadomoœæ oznaczon¹ jako wa¿na:\n„Za³ó¿cie obóz w pobli¿u zak³adu utylizacji odpadów, a ka¿dy, kto ma braæ udzia³ w tej robocie, przy³¹czy siê do was. Nie oczekujcie Czarnego, bo on i jego ludzie bêd¹ w Jupiterze z inn¹ misj¹. Wojsko zawiesi³o wszystkie loty do Zony, wiêc z tej strony nie bêdziemy mieli problemów. Kiedy stalkerzy znajd¹ drogê do Prypeci, wyœlemy przewodnika i poczekamy tam na ludzi klienta - poka¿¹ nam, gdzie jest laboratorium.\nSzakal.”</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_name">
		<text>Notes najemnika</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_desc">
		<text>Ostatnia nades³ana wiadomoœæ brzmi:\n"Czekamy przy jakichœ starych warsztatach. Wys³a³em dwóch ch³opaków przodem, ¿eby zrobili dla ciebie rozpoznanie drogi. Ale bêdziemy tu czekali, dopóki nie pojawi siê kurier klienta - tu jest o wiele œwie¿sze powietrze.\nTasak."</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_name">
		<text>PDA najemnika Haka</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_name">
		<text>PDA najemnika Prêgi</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_desc">
		<text>Kanister niebezpiecznego chemicznego czynnika nerwowego.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_name">
		<text>Kanister gazu Perin B3</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_desc">
		<text>Skrzynka jest zamkniêta za pomoc¹ doœæ wymyœlnego zamka. Jej waga i dŸwiêk, jaki wydaje przy potrz¹saniu, ka¿¹ s¹dziæ, ¿e coœ znajduje siê w œrodku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_name">
		<text>Stalowa skrzynka</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_description">
		<text>Notatka na PDA: „Jestem pewien, ¿e artefakt jest na samym drzewie. St¹d widaæ, ¿e móg³bym siê na nie wspi¹æ ze wzgórza. Mam tylko nadziejê, ¿e na wzgórzach nie ma mutantów. Szkoda, ¿e przyszed³em tu sam po tej awanturze z Kardanem i Stogiem, ale kiedy przyniosê artefakt, zobacz¹, ¿e od pocz¹tku mia³em racjê..."</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_name">
		<text>PDA Kawalarza</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_desc">
		<text>Ostatnia notatka na tym PDA ujawnia, ¿e osoba, która j¹ wprowadzi³a, by³a zdenerwowana: „Kardan, ten stary pijak. Nie doœæ, ¿e jak siê napije, to nic mu siê nie chce - „tu jest dobrze, nigdzie siê nie spieszy” - to jeszcze najecha³ na mnie i Kawalarza, ¿e niby jesteœmy m³odzi i na niczym siê nie znamy... Kawalarz to te¿ niez³y agregat: wkurzy³ siê, z³apa³ torbê i poszed³. Kiedy ja uspokaja³em Kardana, znikn¹³ nie wiadomo gdzie. I co ja mam zrobiæ? Piæ z tym starym kretynem? Dziêkujê, postojê. Ta jego wódka to niez³y szajs... Chuj. A pomyœleæ, ¿e na pocz¹tku tak dobrze siê zapowiada³o."</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_name">
		<text>PDA Stoga</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda_desc">
		<text>Wstrz¹s prowadzi³ dziennik w swoim PDA, a najciekawsze s¹ jego ostatnie zapiski: „Nagranie 12. Nied³ugo skoñczê badania... Ludzie w obozie zaczynaj¹ coœ podejrzewaæ. G³uszec i Dani³a chc¹ zapolowaæ na pijawki... Ciekawe, kiedy siê zorientuj¹... Muszê przejrzeæ s³oiki z krwi¹ i oddzieliæ te zaka¿one, a resztê ukryæ... [szybko:] Ktoœ idzie. [s³ychaæ, jak urz¹dzenie zostaje wy³¹czone, a potem w³¹czone ponownie.] Nagranie 13... Prawdopodobnie ostatnie... Najpierw ten wœcibski myœliwy, a teraz G³uszec... Nie ujdzie mi to na sucho. Przyjd¹ po mnie... Wiem, o tym. Niewa¿ne - uzale¿nienie od hemoglobiny i tak by mnie wykoñczy³o. Wolê zgin¹æ od kuli ni¿ od choroby...”</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda">
		<text>PDA Wstrz¹sa</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1_descr">
		<text>Œciœle tajne. Rozkaz nr 562 g³ównego dowódcy odpowiedzialnego za bezpieczeñstwo obiektu nr 1, R. J. Dydenki.\nJednostka Zabezpieczenia Chemicznego nr 423: przenieœæ z sektora B103 do sektora A19 w celu przeprowadzenia testów polowych roztworu chemicznego Perin B3 w warunkach zbli¿onych do bojowych. Za przeprowadzenie testów odpowiada pu³kownik P. P. S³awin, dowódca jednostki. Podpu³kownik K. S. Wa³ow, zastêpca dowódcy jednostki, odpowiada za transport i bezpieczeñstwo.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2_descr">
		<text>Œciœle tajne. Rozkaz pu³kownika P. P. S³awina\nZgodnie z tym rozkazem cz³onkowie Jednostki Zabezpieczenia Chemicznego nr 423 maj¹ siê zapoznaæ z nastêpuj¹cymi informacjami:\n1. Klucze do pojemnika z roztworem chemicznym Perin B3 znajduj¹ siê w posiadaniu pu³kownika P. P. S³awina (klucz A) i podpu³kownika K. S. Wa³owa (klucz B).\n2. Porz¹dek konwoju zaczynaj¹c od przodu: Pojazd zastêpcy dowódcy jednostki, pojazd eskortuj¹cy nr 8, transporter opancerzony nr 1, pojazd transportowy nr 1, transporter opancerzony nr 3, pojazd eskortuj¹cy nr 2, pojazd dowódcy jednostki (P. P. S³awina).\nKopie rozkazu maj¹ zostaæ dostarczone podpu³kownikowi K. S. Wa³owowi i porucznikowi R. B. Nazarence.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_descr">
		<text>¯ó³ta magnetyczna karta wstêpu oznaczona X8.\nKarta nie mo¿e wpaœæ w cudze rêce, poniewa¿ dziêki niej mo¿na siê dostaæ do tajnego laboratorium.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda">
		<text>PDA pos³añca Su³tana</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda_descr">
		<text>Ostatnia wiadomoœæ wys³ana z tego PDA to nagranie g³osowe: „Su³tan, nieŸle da³em popaliæ temu miêczakowi! Teraz nie bêdzie ju¿ z nami zadziera³!"</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_descr">
		<text>To by³o kiedyœ ko³o pog³êbiarki. Teraz czêœciowo przekszta³ci³o siê w dziwny artefakt. Jego jedyne zauwa¿alne w³aœciwoœci to œwiecenie i lekka radioaktywnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_desc">
		<text>Przys³ano nastêpuj¹c¹ wiadomoœæ:\n„Uda³o mi siê za³atwiæ coœ w sprawie broni, ten chciwy ³ajdak sprzeda nam zapasy swojej frakcji. Wyjdzie ca³kiem tanio, ale musimy siê powlec do Jupitera.\nSêp.”</text>
	</string>
</string_table>
