<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Artefakt ten stanowi po³¹czenie kilku pustych w œrodku formacji organicznych. Emituje on gazow¹ substancjê, która neutralizuje radioaktywne cz¹steczki bez wyrz¹dzania szkód. Popyt na ten artefakt jest bardzo wysoki ze wzglêdu na jego efektywnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>B¹bel</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Czerwonawa formacja sprasowanych i skamienia³ych roœlin, gleby i szcz¹tków zwierz¹t. Mo¿e czêœciowo neutralizowaæ chemiczne trucizny. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>Kamienna krew</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Ten artefakt powstaje w strefach anomalii o wysokiej aktywnoœci termicznej. Aktywnie poch³ania ciep³o, pozostaj¹c zimnym w dotyku. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>Ten artefakt jest z³o¿ony z podobnego do granitu kamienia poddanego dzia³aniu olbrzymiej si³y grawitacyjnej, co spowodowa³o powstanie formacji krystalicznej, której nauka w chwili obecnej nie jest w stanie zrozumieæ. Zapewnia œredni¹ ochronê przed emisjami psionicznymi. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>Kamienny kwiat</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>Kryszta³</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>W sk³ad tego artefaktu wchodz¹ elementy elektrostatyczne, ale naukowcy nie odkryli jeszcze, jakie warunki s¹ niezbêdne dla jego powstania. Jest on popularny w Zonie - zarówno jej mieszkañcy, jak i goœcie ceni¹ jego w³aœciwoœci energetyzuj¹ce. U¿ywany zbyt d³ugo mo¿e doprowadziæ do wycieñczenia organizmu. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>Bateria</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Artefakt ten by³ uwa¿any za odpad pozbawiony u¿ytecznych w³aœciwoœci. Jednak niedawno naukowcy odkryli, ¿e jeœli ma sta³y kontakt z cia³em, silnie stymuluje uk³ad nerwowy. Emituje promieniowanie. </text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>Muszla</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Wiele z w³aœciwoœci tego artefaktu pozostaje tajemnic¹ dla naukowców. Wiadomo jednak, ¿e emisje wywo³ywane przez drgania w jego grubszej czêœci powoduj¹, ¿e krew w otwartych ranach krzepnie szybciej, tworz¹c ochronny strup. Jednym z najbardziej widocznych skutków dzia³ania tego artefaktu jest zwiêkszona szybkoœæ gojenia siê ran. Emituje promieniowanie. </text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>Korale mamy</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Ten elektrostatyczny artefakt jest potê¿nym poch³aniaczem elektrycznoœci, któr¹ nastêpnie roz³adowuje. B³ysk mo¿e chroniæ posiadacza przed pora¿eniem pr¹dem o napiêciu do 5000 woltów. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>B³ysk</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Ten unikalny artefakt elektrostatyczny rezonuje pod wp³ywem fal psionicznych. Stalkerzy potrafi¹ wyregulowaæ go w ten sposób, ¿e rezonans zachodzi w fazie przeciwnej do g³ównego Ÿród³a emisji, znacz¹co os³abiaj¹c efekty jej dzia³ania. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>Blask ksiê¿yca</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Ten jasno œwiec¹cy przedstawiciel rodziny artefaktów elektrostatycznych mo¿e ³agodziæ fluktuacje gêstoœci pola elektrycznego. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>Œwiecide³ko</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Ten przypominaj¹cy ludzkie oko artefakt znacz¹co przyspiesza metabolizm w³aœciciela, dziêki czemu rany goj¹ siê szybciej. Doœwiadczeni stalkerzy twierdz¹ tak¿e, ¿e Oko przynosi szczêœcie. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>Oko</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Ten artefakt powstaje w obszarach wysokiej aktywnoœci termicznej. Wytwarza on potê¿ne emisje podczerwieni, które wzmacniaj¹ procesy metaboliczne, lecz¹c rany na oczach u¿ytkownika. Poniewa¿ jest on bardzo rzadki, cechuje siê wysok¹ wartoœci¹. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>P³omieñ</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Chocia¿ Kula ognista jest artefaktem termicznym, mo¿na siê nim pos³ugiwaæ bez obawy o poparzenie. Jest on ceniony za zdolnoœæ utrzymywania na niewielkim obszarze sta³ej temperatury 24 stopni Celsjusza, bez wzglêdu na warunki panuj¹ce dooko³a. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>Kula ognista</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Kulebiak to stosunkowo rzadki artefakt, powstaj¹cy w miejscach silnie ska¿onych chemicznie. Jest on ceniony ze wzglêdu na mo¿liwoœæ leczenia dowolnych ran w ci¹gu sekund. Z nieznanych powodów naukowcy rozprzestrzeniaj¹ wœród stalkerów pog³oski, jakoby modyfikowa³ kod genetyczny w³aœciciela. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>Kulebiak</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>Œwietlik</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Artefakt powsta³y w wyniku interakcji du¿ej liczby pól grawitacyjnych. Artefakt ten wytwarza w³asne silne kierunkowe pole grawitacyjne, które sprawia, ¿e przedmioty w jego zasiêgu prawie nic nie wa¿¹. Poniewa¿ zmniejsza wagê niesionego ekwipunku, jest bardzo poszukiwany przez stalkerów. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>Z³ota rybka</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Grawi powstaje z metalicznych substancji wystawionych na d³ugotrwa³e dzia³anie grawitacji. Dziêki temu wytwarza pole antygrawitacyjne, którego wielu stalkerów u¿ywa w celu zmniejszenia wagi swojego ekwipunku. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>Grawi</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>Na pierwszy rzut oka artefakt ten przypomina Kulebiaka. Niektórzy uwa¿aj¹, ¿e jest to Kulebiak, którego w³aœciwoœci zosta³y wzmocnione poprzez wystawienie na dzia³anie potê¿nego pola elektrycznego. Dziêki swoim unikalnym w³aœciwoœciom mo¿e on znacz¹co zwiêkszyæ napiêcie miêœniowe posiadacza. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>Œnie¿ynka</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Ten artefakt grawitacyjny przyci¹ga i poch³ania radioaktywne cz¹stki, zmniejszaj¹c wp³yw promieniowania na organizm. Bardzo popularny w Zonie, jest tak¿e nieoficjalnie u¿ywany poza ni¹ do leczenia ostrej choroby popromiennej w szczególnych przypadkach.</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>Meduza</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Ten organiczny artefakt sk³ada siê ze zdeformowanej, zmutowanej tkanki zwierzêcej. Po umieszczeniu w ska¿onym chemicznie miejscu zmienia unosz¹ce siê w powietrzu chemikalia w œluzowaty p³yn. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>Kotlet</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Ten œwiec¹cy artefakt mo¿e tworzyæ miejscowe, kierunkowe pole niskiej grawitacji. Umieszczony w pobli¿u plecaka zmniejsza jego wagê. Powszechnie u¿ywany przez stalkerów, razem z podobnym artefaktem o nazwie Grawi, do zwiêkszania maksymalnego ³adunku. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>Gwiazda wieczorna</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Unikalny artefakt organiczny o równie unikalnych w³aœciwoœciach. W jakiœ sposób zwiêksza stopieñ regeneracji wszystkich rodzajów obra¿eñ, nie przyspieszaj¹c jednoczeœnie odk³adania siê substancji toksycznych. Z powodu jego dzia³ania i atrakcyjnego wygl¹du jest poszukiwany przez kolekcjonerów. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>Dusza</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Ten artefakt o dziwacznym kszta³cie pojawia siê w miejscach o zwiêkszonej aktywnoœci grawitacyjnej. Zachowuje siê jak g¹bka wch³aniaj¹ca promieniowanie. Dziêki temu artefakt zapewnia skuteczn¹ ochronê zarówno przed promieniowaniem z zewn¹trz, jak i przed radioaktywnymi cz¹stkami, które ju¿ znalaz³y siê w organizmie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>Skrêtak</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>Kompas</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Rzadki artefakt - minê³o kilka lat od ostatniego razu, kiedy znaleziono jeden z nich. Pozwala on zlokalizowaæ przerwy w polach anomalii. Uwa¿a siê, ¿e pozwala on w³aœcicielowi na przebycie nawet najbardziej skomplikowanych pól anomalii bez szkody. Niewiele osób wie jednak, jak siê z nim prawid³owo obchodziæ.</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart">
		<text>Serce Oazy</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart_descr">
		<text>Artefakt ten zosta³ znaleziony w samym sercu legendarnej Oazy. Wydaje siê, ¿e serce to skrystalizowana roœlina, która naby³a leczniczych w³aœciwoœci Oazy. W odró¿nieniu od niej, artefakt ten jest silnie radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>Œwietlik oddzia³uje z polami nieznanym nauce, znacz¹co przyspieszaj¹c regeneracjê tkanek i organów u istot ¿ywych, stabilizuj¹c przy tym procesy metaboliczne. Artefakt ten pozwala ciê¿ko rannemu stalkerowi wyzdrowieæ w ci¹gu dos³ownie kilku sekund. Niestety, Œwietlik jest bardzo rzadkim znaleziskiem. Emituje promieniowanie.</text>
	</string>
</string_table>
