<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mp_autostation">
		<text>Stacja pojazdów</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Dziwne miejsce. Ten cichy budynek z pewnoœci¹ ma swoje sekrety, ale stalkerzy odwiedzaj¹ go z innego powodu - dziêki du¿ej iloœci mo¿liwych do znalezienia artefaktów, podjête ryzyko mo¿e siê op³acaæ. Myœl szybko i dzia³aj zdecydowanie, a szczêœcie z pewnoœci¹ bêdzie ci sprzyjaæ.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Dziwne miejsce. Ten cichy budynek z pewnoœci¹ ma swoje sekrety, ale stalkerzy odwiedzaj¹ go z innego powodu - du¿ej iloœci mo¿liwych do znalezienia artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Sk³ad znajduj¹cy siê przy wejœciu do Zony. Znajduj¹ce siê w nim ci¹gniki, autobusy i ciê¿arówki nigdzie ju¿ nie pojad¹… Nie znaleziono tu jeszcze ¿adnych artefaktów, ale miejsce to jest popularne wœród bandytów, którzy poluj¹ na nowicjuszy dla ³upów. Kryj siê w budynkach i za pojazdami, uwa¿aj te¿ na wrogów na dachach!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Sk³ad znajduj¹cy siê przy wejœciu do Zony. Znajduj¹ce siê w nim ci¹gniki, autobusy i ciê¿arówki nigdzie ju¿ nie pojad¹…</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_large">
		<text>Opuszczony sk³ad i przylegaj¹cy do niego teren. Mo¿na tu znaleŸæ wyposa¿enie i zapasy, jeœli siê dobrze poszuka. Uwa¿aj na potê¿ne anomalie i snajperów na dachu sk³adu - to œwietny punkt obserwacyjny, z którego widaæ ka¿d¹ zbli¿aj¹c¹ siê osobê. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_short">
		<text>Opuszczony sk³ad i przylegaj¹cy do niego teren. Uwa¿aj na potê¿ne anomalie i wrogich snajperów.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Tajemnicze i fascynuj¹ce miejsce. Basen zosta³ zbudowany do eksperymentów na kimœ lub na czymœ, ale nie wiadomo dok³adnie, jak mia³y one wygl¹daæ. Nie ma tu prawie ¿adnych artefaktów, wiêc jedyne, co przyci¹ga tutaj stalkerów, to pozosta³oœci dziwnych linii monta¿owych i urz¹dzeñ. Uwa¿aj na dachy i pamiêtaj o wyj¹tkowo wysokim poziomie promieniowania w tym rejonie. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Tajemnicze i fascynuj¹ce miejsce. Basen ten zosta³ zbudowany do eksperymentów na kimœ lub na czymœ, ale nie wiadomo dok³adnie, jak mia³y one wygl¹daæ.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_large">
		<text>Ta niebezpieczna czêœæ Mrocznej Doliny sk³ada siê z d³ugiej ulicy i opuszczonego instytutu. Kto wie, jaka wiedza by³a w nim kiedyœ przekazywana? Jedyne, czego mo¿na nauczyæ siê tu dzisiaj, to sztuka przetrwania! Zwracaj te¿ uwagê na dachy...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_short">
		<text>Ta niebezpieczna czêœæ Mrocznej Doliny sk³ada siê z d³ugiej ulicy i opuszczonego instytutu…</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Ta posêpna, opuszczona fabryka jest miejscem spoczynku niezliczonych stalkerów. Goœci oczekuje na ka¿dym kroku chmara anomalii, co jednak nie powstrzymuje ich przed odwiedzinami - cenne artefakty stanowi¹ prawdziwy magnes. Uwa¿aj na promieniowanie!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Ta posêpna opuszczona fabryka jest miejscem spoczynku niezliczonych stalkerów. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_large">
		<text>Remiza stra¿acka, której ca³a za³oga zosta³a rzucona do ratowania CEJ w 1986 roku. Wie¿yczka jest doskona³ym punktem obserwacyjnym, pozwalaj¹cym mieæ na oku bli¿sze i dalsze otoczenie. Niewielu odwiedza górne piêtra budynków i piwnice, ale mo¿e to i dobrze. Od jakiegoœ czasu obecne w Zonie frakcje skacz¹ sobie do garde³, próbuj¹c opanowaæ t¹ strategiczn¹ pozycjê.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_short">
		<text>Remiza stra¿acka, której ca³a za³oga zosta³a rzucona do ratowania CEJ w 1986 roku. Stanowi doskona³¹ pozycjê taktyczn¹.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Czêœæ olbrzymiego wysypiska œmieci, gdzie po katastrofie w 1986 roku wyrzucono sterty odpadów radioaktywnych. Pe³na jest rozpadaj¹cych siê dŸwigów i ró¿nego sprzêtu. Inne atrakcje to stare, zniszczone budynki i wielki hangar. Bliskoœæ Kordonu i doœæ du¿a liczba artefaktów przyci¹ga stalkerów ¿¹dnych ³atwych ³upów.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Czêœæ olbrzymiego wysypiska œmieci, gdzie po katastrofie w 1986 roku wyrzucono sterty odpadów radioaktywnych.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_large">
		<text>Ma³a dzielnica tajemniczego miasta Limañsk - opuszczone bloki mieszkaniowe i niedokoñczony budynek miêdzy nimi. Po znalezieniu w tym miejscu kilku kosztownych artefaktów, wieœci b³yskawicznie rozprzestrzeni³y siê po ca³ej Zonie. Otwartych zosta³o kilka dróg do Limañska i od tego czasu strza³y nie cichn¹.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_short">
		<text>Ma³a dzielnica tajemniczego miasta Limañsk - opuszczone bloki mieszkaniowe i niedokoñczony budynek miêdzy nimi. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Zapomniana przez Boga i ludzi wieœ w g³êbi Zony. Ma³e, p³ytkie, rdzawe jeziorko i tuziny rozbitych pojazdów nape³niaj¹ ciê podœwiadomym strachem przed otaczaj¹c¹ rzeczywistoœci¹. Uwa¿aj na snajperów, ale pamiêtaj: Zona sprzyja odwa¿nym.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Zapomniana przez Boga i ludzi wieœ w g³êbi Zony. Ma³e, p³ytkie, rdzawe jeziorko i tuziny rozbitych pojazdów nape³niaj¹ ciê podœwiadomym strachem przed otaczaj¹c¹ rzeczywistoœci¹.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Opuszczona baza wojskowa z unieruchomionymi ciê¿arówkami i transporterami opancerzonymi oraz opuszczon¹ kwater¹ g³ówn¹ i barakami. Jej wygl¹d mo¿e myliæ: to prawdziwa kopalnia artefaktów, co oznacza, ¿e wróg mo¿e czaiæ siê za ka¿dym wêg³em.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Opuszczona baza wojskowa z unieruchomionymi ciê¿arówkami i transporterami opancerzonymi.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Ta stara wieœ to naprawdê z³owieszcze miejsce. Jeœli wystarczy ci odwagi, by tu przyjœæ, przygotuj siê na strza³ w g³owê na powitanie. Nie ma tu bezpiecznych miejsc, wiêc pamiêtaj o celowniku i t³umiku!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Ta stara wieœ to naprawdê z³owieszcze miejsce. Uda³o ci siê tu dotrzeæ, ale nie masz czasu na odpoczynek.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_large">
		<text>To nie basen - raczej krwawa ³aŸnia. Echa strza³ów, eksplozji i wrzasków umieraj¹cych wype³niaj¹ wy³o¿one kafelkami korytarze… Niewielu stalkerów wie, jak tu siê dostaæ, a jeszcze mniej wie, jak uciec.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_short">
		<text>To nie basen - raczej krwawa ³aŸnia. Echa strza³ów, eksplozji i wrzasków umieraj¹cych wype³niaj¹ wy³o¿one kafelkami korytarze.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Ma³a stacja kolejowa w pobli¿u fabryki Rostok.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Ma³a stacja kolejowa w pobli¿u fabryki Rostok, pe³na zardzewia³ych wagonów i lokomotyw, które zatrzyma³y siê na torach. Du¿a iloœæ artefaktów przyci¹ga odwa¿nych stalkerów ze wszystkich zak¹tków Zony.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_large">
		<text>Baza naprawcza w pobli¿u ma³ej wsi. Wszystkie dzia³aj¹ce pojazdy zosta³y zabrane do pomocy w zwalczaniu skutków katastrofy w Czarnobylu. Z czasem pozostawiony sprzêt zosta³ spl¹drowany w poszukiwaniu czêœci zamiennych. Obszar ten jest pe³en niebezpieczeñstw, takich jak zdradliwe bagna i ska¿one zaroœla, w których przy odrobinie szczêœcia mo¿na znaleŸæ coœ wartoœciowego.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_short">
		<text>Baza naprawcza w pobli¿u ma³ej wsi. Obszar ten jest pe³en niebezpieczeñstw, takich jak zdradliwe bagna i ska¿one zaroœla.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Sterty metalu rdzewiej¹ bezczynnie za betonowymi œcianami. Przed prze³omem wieków fabryka pracowa³a bez przerwy przy akompaniamencie socjalistycznych sloganów p³yn¹cych z g³oœników, ale zosta³a opuszczona dawno temu.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>Stara, opuszczona fabryka: sterty metalu za betonowymi œcianami to wszystko, co po niej pozosta³o.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_large">
		<text>Centrum sportowe w Prypeci, zlokalizowane w pobli¿u opuszczonej szko³y. Praktykuje siê tu dziœ inny rodzaj sportu ni¿ w 1986 roku, inni s¹ te¿ uczestnicy rozgrywek. Stalkerów przyci¹ga tu w¹tpliwa s³awa, ³upy i artefakty… niektórzy z nich zostaj¹ tutaj na zawsze.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_short">
		<text>Centrum sportowe w Prypeci, zlokalizowane w pobli¿u opuszczonej szko³y.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_large">
		<text>Bardzo dziwne miejsce. Wielu œmieje siê ze stalkerów, którzy twierdz¹, ¿e je widzieli. Mimo to istnieje ono w rzeczywistoœci. Anomalie grawitacyjne rozdar³y ziemiê, tworz¹c kosmiczny krajobraz. Nad obszarem dominuj¹ trzy wielkie wie¿e, resztki sprzêtu wojskowego i lataj¹ce wyspy wyrwane z ziemi.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_short">
		<text>Bardzo dziwne miejsce. Anomalie grawitacyjne rozdar³y ziemiê, tworz¹c kosmiczny krajobraz. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Zanim Powinnoœæ zajê³a ten teren, by³y to peryferia fabryki Rostok. To upiorne, ale pe³ne artefaktów miejsce. Ka¿dy pusty hangar lub magazyn jest pe³en œmiertelnych niebezpieczeñstw. Zachowaj czujnoœæ i obserwuj bia³¹ wie¿ê...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Zanim Powinnoœæ zajê³a ten teren, by³y to peryferia fabryki Rostok. To upiorne, ale pe³ne artefaktów miejsce.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pripyat_large">
		<text>Niewielu odwa¿a zapuœciæ siê do opuszczonego miasta Prypeæ, niegdyœ zamieszkiwanego przez pracowników CEJ. Pomimo tego na ulicach miasta duchów niedawno rozleg³y siê odg³osy walki, toczonej miêdzy kinem „Prometeusz”, przystani¹ i domami na ulicy Kurczatowej.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pripyat_short">
		<text>W czêœci Prypeci miêdzy kinem „Prometeusz”, przystani¹ i domami na ulicy Kurczatowej wybuch³y zaciek³e walki miêdzy kilkoma osobami, które dotar³y do opuszczonego miasta.</text>
	</string>
</string_table>
