<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a10_actor_agree_back_vano_duties_name">
		<text>D³ugi: zanieœ pieni¹dze bandytom</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_agree_back_vano_duties_text">
		<text>Wano jest winien bandytom pieni¹dze za kombinezon, ale nie mo¿e go sp³aciæ, bo odsetki rosn¹ zbyt szybko. Poprosi³ ciê o rozwi¹zanie tego problemu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_back_vano_duties_name">
		<text>D³ugi: wróæ do Wano</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_back_vano_duties_text">
		<text>Powiedz Wano, jak posz³a sp³ata jego d³ugu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_kill_all_bandit_name">
		<text>D³ugi: rozpraw siê z bandytami</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_kill_all_bandit_text">
		<text>Sp³ata d³ugów Wano przybra³a paskudny obrót. Zabij bandytów.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_get_reward_name">
		<text>Zak³adnik: odbierz nagrodê od przyjació³ Mitaja</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_get_reward_text">
		<text>Mitaj zosta³ uwolniony. Spotkaj siê w barze z jego przyjació³mi, aby odebraæ nagrodê.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_name">
		<text>Zak³adnik: uwolnij Mitaja</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_not_ready_name">
		<text>Zak³adnik: powiedz Grizliemu, ¿e jesteœ gotowy</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_not_ready_text">
		<text>Musisz porozmawiaæ z Grizlim, zanim spróbujesz uwolniæ zak³adnika.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_name">
		<text>Zak³adnik: uwolnij Mitaja si³¹</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_text">
		<text>Musisz zabiæ bandytów, aby uwolniæ stalkera zwanego Mitajem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_wait_name">
		<text>Zak³adnik: spotkaj siê ze stalkerami</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_wait_text">
		<text>Stalkerzy pomog¹ ci uwolniæ zak³adnika. Musisz spotkaæ siê z nimi w nocy, aby wspólnie zaatakowaæ bandytów.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_ransom_name">
		<text>Zak³adnik: uzgodnij zap³atê okupu za uwolnienie Mitaja</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_ransom_text">
		<text>Uzgodnij z dowódc¹ bandytów zap³atê okupu za uwolnienie stalkera zwanego Mitajem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_text">
		<text>Uwolnij stalkera zwanego Mitajem, który zosta³ wziêty na zak³adnika przez bandytów.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_guide_prisoner_name">
		<text>Zak³adnik: wyprowadŸ Mitaja z obozu bandytów</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_guide_prisoner_text">
		<text>Obóz bandytów jest zbyt niebezpieczny, ¿eby siê po nim krêciæ. Musisz odeskortowaæ Mitaja poza obóz.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_talk_with_prisoner_name">
		<text>Zak³adnik: porozmawiaj z Mitajem</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_talk_with_prisoner_text">
		<text>Mitaj jest wzglêdnie bezpieczny. Porozmawiaj z nim na temat planu dalszego dzia³ania.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_to_pripyat_tech_name">
		<text>Droga do Prypeci: porozmawiaj z technikiem na temat tunelu</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_to_pripyat_tech_text">
		<text>Znalezione przez ciebie dokumenty jasno stwierdzaj¹, ¿e pod fabryk¹ Jupiter znajduje siê podziemny tunel prowadz¹cy do Prypeci. W tunelu nie ma energii i jest on wype³niony gazem, a wejœcie zosta³o zablokowane. Musisz znaleŸæ technika, który potrafi w³¹czyæ generator i otworzyæ œluzê.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_at_text">
		<text>Modu³ pamiêci jest w rêkach eksperta. Musisz poczekaæ, a¿ zostanie odblokowany.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_name">
		<text>Samolot bezza³ogowy: odblokuj modu³ pamiêci</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_nitro_name">
		<text>Samolot bezza³ogowy: odbierz modu³ pamiêci od Azota</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_novikov_name">
		<text>Samolot bezza³ogowy: odbierz modu³ pamiêci od Nowikowa</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_repaired_by_nitro_text">
		<text>Azot odblokowa³ modu³ pamiêci. Odbierz go, ¿eby zobaczyæ, jakie informacje zawiera.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_repaired_by_novikov_text">
		<text>Nowikow odblokowa³ modu³ pamiêci. Odbierz go, ¿eby zobaczyæ, jakie informacje zawiera.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_started_text">
		<text>Uda³o ci siê ocaliæ modu³ pamiêci z samolotu bezza³ogowego. Musisz go odblokowaæ, ¿eby dostaæ siê do zawartych w nim informacji.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_wait_name">
		<text>Samolot bezza³ogowy: poczekaj, a¿ modu³ pamiêci zostanie odblokowany</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_art_name">
		<text>Oaza: znajdŸ dowód</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_art_text">
		<text>Oaza zosta³a odnaleziona i naprawdê ma lecznicze w³aœciwoœci. Musisz znaleŸæ jakiœ dowód, ¿eby dostarczyæ go naukowcom.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_artifact_back_name">
		<text>Oaza: zanieœ dowód naukowcom</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_artifact_back_text">
		<text>Oaza zosta³a odnaleziona i naprawdê ma lecznicze w³aœciwoœci. Musisz zabraæ znaleziony tam artefakt do naukowców jako dowód.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_name">
		<text>Oaza: sprawdŸ, czy legenda jest prawdziwa</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_text">
		<text>Oziorski, naukowiec z bunkra, poprosi³ ciê o odnalezienie Oazy, legendarnego miejsca w Zonie. Wed³ug plotek, powinny siê tam znajdowaæ jakieœ wody lecznicze, ale nikt tak naprawdê nie wie, czy ona istnieje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_agreed_to_go_name">
		<text>Kopaczi: idŸ z Wujkiem Jarem</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_agreed_to_go_text">
		<text>Wujek Jar potrzebuje pomocy w jakiejœ sprawie. IdŸ z nim do wioski Kopaczi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_destroy_mercs_name">
		<text>Kopaczi: zabij najemników</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_destroy_mercs_text">
		<text>Wygl¹da na to, ¿e Wujek Jar spodziewa³ siê przybycia najemników. Musisz ich zabiæ.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_following_yar_name">
		<text>Kopaczi: trzymaj siê blisko Wujka Jara</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_following_yar_text">
		<text>Wujek Jar poprosi³ ciê o trzymanie siê blisko niego i siedzenie cicho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_talk_to_yar_name">
		<text>Kopaczi: porozmawiaj z Wujkiem Jarem</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_talk_to_yar_text">
		<text>Najemnicy nie ¿yj¹. Musisz porozmawiaæ z Wujkiem Jarem, aby wyjaœni³, co siê sta³o.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_bring_art_back_name">
		<text>Okresowe emisje psioniczne: zabierz anormalny twór do naukowców</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_bring_art_back_text">
		<text>Zgodnie z umow¹, zabierz znalezion¹ próbkê do Hermana. Wygl¹da na to, ¿e ten przedmiot, czêœciowo przekszta³cony przez dzia³anie anomalii, jest Ÿród³em okresowych emisji psionicznych.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_get_art_name">
		<text>Okresowe emisje psioniczne: zbadaj Ÿród³o</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_get_art_text">
		<text>Zbadaj tunele w poszukiwaniu jakiegoœ tworu wykazuj¹cego anomaliê. Naukowcy wierz¹, ¿e okresowe pole psioniczne ma Ÿród³o, które prawdopodobnie przypomina artefakt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_join_squad_name">
		<text>Okresowe emisje psioniczne: spotkaj siê z dru¿yn¹ Topola</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_join_squad_text">
		<text>Dru¿yna Topola wybra³a siê do tunelu, w którym wystêpuj¹ okresowe emisje psioniczne. Musisz siê tam z nimi spotkaæ.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_meet_squad_name">
		<text>Okresowe emisje psioniczne: porozmawiaj z Topolem</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_meet_squad_text">
		<text>Do³¹cz do dru¿yny Topola id¹cej do tunelu, w którym wystêpuj¹ okresowe emisje psioniczne. Zgodnie z umow¹, stalkerzy bêd¹ ochraniaæ tunel, podczas gdy ty bêdziesz szukaæ tego, czego chc¹ naukowcy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_brought_all_text">
		<text>Musisz zabraæ wszystkie znalezione materia³y radiotechniczne do Azota.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_brought_some_text">
		<text>Azot potrzebuje materia³ów radiotechnicznych. Mo¿esz mu daæ to, co ju¿ masz, lub postaraæ siê znaleŸæ coœ jeszcze.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_name">
		<text>Sprzêt radiowy: znajdŸ materia³y dla Azota</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_text">
		<text>Azot potrzebuje materia³ów radiotechnicznych. Mówi, ¿e najlepiej poszukaæ ich w cementowni.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_01_name">
		<text>Kradzie¿: dowiedz siê, kto jest odpowiedzialny za kradzie¿</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_01_text">
		<text>Popytaj stalkerów w Janowie, czy nie widzieli kogoœ podejrzanego, kto móg³by ukraœæ coœ z prywatnej skrytki.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_02_name">
		<text>Kradzie¿: sprawdŸ na podstacji</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_02_text">
		<text>Musisz sprawdziæ podstacjê, poniewa¿ w tamt¹ stronê skierowa³ siê podejrzany stalker, który mo¿e byæ odpowiedzialny za kradzie¿.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_03_name">
		<text>Kradzie¿: zabierz swoje rzeczy</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_03_text">
		<text>Wszystkie przedmioty, które ukrad³ Sêk, powinny byæ w schowku w kana³ach za podstacj¹.</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_get_plant_name">
		<text>Nietypowa roœlina: zdob¹dŸ próbkê roœliny</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_get_plant_text">
		<text>Obszar pe³en nietypowej roœlinnoœci pojawi³ siê w pobli¿u krawêdzi kamienio³omów. Oziorski poprosi³ ciê o przyniesienie próbki roœlin do badañ.</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_have_plant_name">
		<text>Nietypowa roœlina: daj próbkê Oziorskiemu</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_have_plant_text">
		<text>Musisz zabraæ próbkê roœliny do Oziorskiego. W zamian Oziorski przekona Hermana, ¿eby da³ ci kombinezon naukowca.</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_kill_burers_name">
		<text>Polowanie: zabij niezidentyfikowane mutanty</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_kill_burers_text">
		<text>Grupa stalkerów napotka³a niezidentyfikowane mutanty w tunelach na pó³noc od fabryki Jupiter. Zbadaj ten teren i zabij mutanty.</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_take_reward_name">
		<text>Polowanie: odbierz od Trapera nagrodê za zabicie mutantów w tunelu</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_take_reward_text">
		<text>Mutanty w tunelu na pó³noc od fabryki Jupiter zosta³y zabite. Musisz poinformowaæ o tym Trapera i odebraæ swoj¹ nagrodê.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_1_name">
		<text>Hipoteza: umieœæ skaner w centrum osuwiska</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_1_text">
		<text>Umieœæ skaner w centrum osuwiska, aby sprawdziæ hipotezê Oziorskiego.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_2_name">
		<text>Hipoteza: poczekaj na zakoñczenie eksperymentu</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_2_text">
		<text>Skaner jest teraz aktywny i zacz¹³ rejestrowaæ obecnoœæ mutantów. Musisz poczekaæ na zebranie wystarczaj¹cej iloœci danych, by potwierdziæ lub obaliæ hipotezê.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_3_name">
		<text>Hipoteza: zabierz skaner</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_3_text">
		<text>Zebrano wystarczaj¹c¹ iloœæ danych, by potwierdziæ hipotezê Oziorskiego. Zabierz skaner.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_4_name">
		<text>Hipoteza: daj skaner Oziorskiemu</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_4_text">
		<text>Musisz daæ skaner Oziorskiemu. Zebrane dane powinny wystarczyæ, by potwierdziæ jego hipotezê.</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_kill_bloodsuckers_name">
		<text>Polowanie: zabij bagienne pijawki</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_kill_bloodsuckers_text">
		<text>Zaobserwowano grupê bagiennych pijawek na Mokrad³ach za cementowni¹. Miejscowi stalkerzy poprosili ciê o ich zabicie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_take_reward_name">
		<text>Polowanie: odbierz od Trapera nagrodê za zabicie pijawek</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_take_reward_text">
		<text>Bagienne pijawki s¹ martwe. Odbierz od Trapera nagrodê zaoferowan¹ przez miejscowych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_kill_chimera_name">
		<text>Nocne polowanie: zabij chimerê</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_kill_chimera_text">
		<text>Chimery s¹ drapie¿nikami nocnymi. Nikt nie wie, gdzie ta ma swoje dzienne legowisko. Musisz j¹ zabiæ w nocy, gdy wychodzi na polowanie niedaleko kompleksu wentylacyjnego.</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_tell_animalboy_about_chimera_name">
		<text>Nocne polowanie: powiedz Traperowi, ¿e chimera zosta³a zabita</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_tell_animalboy_about_chimera_text">
		<text>Mordercza chimera nie ¿yje, a ³owca Lis zosta³ pomszczony. Powiedz o tym Traperowi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_2_name">
		<text>Narzêdzia: przynieœ Azotowi narzêdzia</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_2_text">
		<text>Azot poprosi³ ciê o zdobycie dwóch zestawów narzêdzi: jednego podstawowego i jednego do precyzyjnej pracy. Technik zap³aci ci za narzêdzia i bêdzie w stanie wykonaæ bardziej zaawansowane modyfikacje broni i pancerzy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_3_name">
		<text>Narzêdzia: przynieœ Azotowi narzêdzia</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_3_text">
		<text>Azot poprosi³ ciê o zdobycie dwóch zestawów narzêdzi: jednego podstawowego i jednego do kalibracji. Technik zap³aci ci za narzêdzia i bêdzie w stanie wykonaæ bardziej zaawansowane modyfikacje broni i pancerzy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_name">
		<text>Narzêdzia: przynieœ Azotowi narzêdzia</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_text">
		<text>Azot poprosi³ ciê o zdobycie zestawu narzêdzi podstawowych. Technik zap³aci ci za narzêdzia i bêdzie w stanie wykonaæ bardziej zaawansowane modyfikacje broni i pancerzy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_3_name">
		<text>Narzêdzia: przynieœ Azotowi narzêdzia</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_3_text">
		<text>Azot poprosi³ ciê o zdobycie dwóch zestawów narzêdzi: jednego do precyzyjnej pracy i jednego do kalibracji. Technik zap³aci ci za narzêdzia i bêdzie w stanie wykonaæ bardziej zaawansowane modyfikacje broni i pancerzy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_name">
		<text>Narzêdzia: przynieœ Azotowi narzêdzia</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_text">
		<text>Azot poprosi³ ciê o zdobycie zestawu narzêdzi do precyzyjnej pracy. Technik zap³aci ci za narzêdzia i bêdzie w stanie wykonaæ bardziej zaawansowane modyfikacje broni i pancerzy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_3_name">
		<text>Narzêdzia: przynieœ Azotowi narzêdzia</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_3_text">
		<text>Azot poprosi³ ciê o zdobycie zestawu narzêdzi do kalibracji. Technik zap³aci ci za narzêdzia i bêdzie w stanie wykonaæ bardziej zaawansowane modyfikacje broni i pancerzy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_mechanic_toolkit_search_name">
		<text>Narzêdzia: przynieœ Azotowi narzêdzia</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_mechanic_toolkit_search_text">
		<text>Azot poprosi³ ciê o zdobycie trzech zestawów narzêdzi: jednego podstawowego, jednego do precyzyjnej pracy i jednego do kalibracji. Technik zap³aci ci za narzêdzia i bêdzie w stanie wykonaæ bardziej zaawansowane modyfikacje broni i pancerzy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_actor_outfit_name">
		<text>Prypeæ 1: znajdŸ kombinezon z aparatem tlenowym o zamkniêtym obiegu</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_actor_outfit_text">
		<text>Poniewa¿ tunel Prypeæ 1 zosta³ wype³niony dwutlenkiem wêgla wymieszanym z jak¹œ nieznan¹ substancj¹, bêdziesz potrzebowaæ kombinezonu z aparatem tlenowym o zamkniêtym obiegu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_guide_to_zulus_name">
		<text>Prypeæ 1: zaprowadŸ W³óczêgê do Zulusa</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_guide_to_zulus_text">
		<text>Musisz zaprowadziæ W³óczêgê do Zulusa i przedstawiæ go jako nowego cz³onka dru¿yny. Zulus mo¿e nie byæ zbyt przyjazny, je¿eli wojownik w mundurze Monolitu pojawi siê u niego samotnie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_name">
		<text>Prypeæ 1: porozmawiaj z W³óczêg¹ na temat kombinezonu ochronnego</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_text">
		<text>Tunel Prypeæ 1 zosta³ wype³niony dwutlenkiem wêgla wymieszanym z jak¹œ nieznan¹ substancj¹. Musisz poinformowaæ W³óczêgê, ¿e aby przez niego przejœæ, bêdzie potrzebowa³ kombinezonu z aparatem tlenowym o zamkniêtym obiegu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_gathering_name">
		<text>Prypeæ 1: zbierz ekipê na wyprawê do Prypeci</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_gathering_text">
		<text>Azot móg³by otworzyæ œluzê tunelu Prypeæ 1, ale nie zgadza siê pójœæ do fabryki Jupiter bez ochrony. Zaleci³ te¿, ¿eby zebraæ kilku ludzi na przeprawê przez tunel. Masz ju¿ Zulusa, który zasugerowa³, ¿eby nowych ludzi wysy³aæ bezpoœrednio do niego.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_zulus_talk_name">
		<text>Prypeæ 1: porozmawiaj z Zulusem na temat wyprawy do Prypeci</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_zulus_talk_text">
		<text>Azot móg³by otworzyæ œluzê tunelu Prypeæ 1, ale nie zgadza siê pójœæ do fabryki Jupiter bez ochrony. Zaleci³ te¿, ¿eby zebraæ kilku ludzi na przeprawê przez tunel. Zasugerowa³ ci rozmowê z Zulusem, który móg³by pomóc w sformowaniu dru¿yny.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_guide_to_zulus_name">
		<text>Prypeæ 1: zaprowadŸ Soko³owa do Zulusa</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_guide_to_zulus_text">
		<text>Soko³ow zgodzi³ siê pójœæ do Prypeci. Móg³by zabraæ ze sob¹ kombinezon naukowca, gdy bêdzie opuszcza³ bunkier. ZaprowadŸ go do Zulusa i przedstaw jako nowego cz³onka dru¿yny.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_name">
		<text>Prypeæ 1: porozmawiaj z Soko³owem na temat kombinezonu ochronnego</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_talk_to_scientist_name">
		<text>Prypeæ 1: porozmawiaj z Oziorskim na temat kombinezonu dla Soko³owa</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_talk_to_scientist_text">
		<text>Soko³ow zgodzi³ siê nosiæ kombinezon naukowca dla ochrony, ale Herman raczej nie da mu zabraæ ¿adnego z bunkra. Porozmawiaj z Oziorskim - jest sympatyczniejszy i ³atwiej siê z nim dogadaæ.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_tell_outfit_name">
		<text>Prypeæ 1: powiedz Soko³owowi o kombinezonie naukowca</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_tell_outfit_text">
		<text>Oziorski jest bardzo zadowolony z próbki roœlin. Poprosi³ ciê o przekazanie Soko³owowi, ¿e mo¿e odebraæ kombinezon naukowca od Hermana.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_text">
		<text>Tunel Prypeæ 1 zosta³ wype³niony dwutlenkiem wêgla wymieszanym z jak¹œ nieznan¹ substancj¹. Musisz poinformowaæ Soko³owa, ¿e aby przez niego przejœæ, bêdzie potrzebowa³ kombinezonu z aparatem tlenowym o zamkniêtym obiegu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_bring_money_name">
		<text>Prypeæ 1: zdob¹dŸ dla Wano pieni¹dze na kombinezon</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_bring_money_text">
		<text>Kombinezon, za który Wano by³ winien bandytom pieni¹dze, mia³ aparat tlenowy o zamkniêtym obiegu. Wano musia³ go zastawiæ, ¿eby sp³aciæ d³ug. Teraz potrzebuje 3000, ¿eby go z powrotem wykupiæ.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_guide_to_zulus_name">
		<text>Prypeæ 1: zaprowadŸ Wano do Zulusa</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_guide_to_zulus_text">
		<text>Wano jest chêtny, by pójœæ do Prypeci. ZaprowadŸ go do Zulusa i przedstaw jako nowego cz³onka dru¿yny. Wano mo¿e po drodze wykupiæ swój kombinezon.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_name">
		<text>Prypeæ 1: porozmawiaj z Wano na temat kombinezonu ochronnego</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_text">
		<text>Tunel Prypeæ 1 zosta³ wype³niony dwutlenkiem wêgla wymieszanym z jak¹œ nieznan¹ substancj¹. Musisz poinformowaæ Wano, ¿e aby przez niego przejœæ, bêdzie potrzebowa³ kombinezonu z aparatem tlenowym o zamkniêtym obiegu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_end_text">
		<text>Flint, znany te¿ jako Sroka, to podstêpny sukinsyn. Musisz go zdemaskowaæ przed stalkerami na Zatonie i przed innymi frakcjami. To bêdzie dla niego niez³a nauczka.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_first_text">
		<text>Flint wyraŸnie siê popisuje i gada o rzeczach, których nawet nie widzia³ na oczy. Dobrze by³oby ujawniæ jego oszustwa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_name">
		<text>Fa³szywe zas³ugi: rozpraw siê z Flintem</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_second_text">
		<text>Flint przyw³aszcza sobie zas³ugi innych. Trzeba go nauczyæ, ¿eby uwa¿a³ na to, co gada.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_third_text">
		<text>Szpanerstwo Flinta przekracza wszelkie wyobra¿enie - porozmawiaj z nim i wyjaœnij mu wszystko tak, ¿eby zrozumia³ o co chodzi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_accuse_flint_text">
		<text>Flint, znany te¿ jako Sroka, to podstêpny sukinsyn. Musisz go zdemaskowaæ przed stalkerami na Zatonie i przed innymi frakcjami - to bêdzie najlepsza zemsta.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_get_scanners_task_name">
		<text>Badania nad anomaliami: odbierz skanery od technika</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_get_scanners_task_text">
		<text>Odbierz skanery od Nowikowa. Herman chce zebraæ dane statystyczne na temat tworzenia siê artefaktów. ¯eby móg³ to zrobiæ, trzeba umieœciæ skanery w œrodku kilku anomalii.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_name">
		<text>Badania nad anomaliami: umieœæ skaner w anomalii</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_reward_name">
		<text>Badania nad anomaliami: odbierz swoj¹ nagrodê</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_reward_text">
		<text>Odbierz nagrodê obiecan¹ ci za umieszczenie skanerów w anomaliach. Teraz, gdy skanery s¹ ju¿ na miejscach, Herman mo¿e zacz¹æ zbieraæ dane na temat tworzenia siê artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_text">
		<text>Umieœæ skaner w œrodku anomalii. Herman chce zebraæ dane statystyczne na temat tworzenia siê artefaktów. ¯eby móg³ to zrobiæ, trzeba umieœciæ skanery w œrodku kilku anomalii.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_fuzz_kolobok_name">
		<text>Kontrakt z naukowcami: przynieœ Garriemu artefakt zwany Kulebiakem</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_fuzz_kolobok_text">
		<text>Garri potrzebuje artefaktu zwanego Kulebiakiem, aby wype³niæ swój kontrakt z naukowcami. Przynieœ mu ten artefakt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_mincer_meat_name">
		<text>Kontrakt z naukowcami: przynieœ Garriemu artefakt zwany Kotletem</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_mincer_meat_text">
		<text>Garri potrzebuje artefaktu zwanego Kotletem, aby wype³niæ swój kontrakt z naukowcami. Przynieœ mu ten artefakt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_contract_started_name">
		<text>Kontrakt z naukowcami: przynieœ Garriemu artefakty Kotlet i Kulebiak</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_contract_started_text">
		<text>Garriemu potrzebne s¹ dwa artefakty, Kotlet i Kulebiak, aby móg³ wype³niæ swój kontrakt z naukowcami. Przynieœ mu te artefakty.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_thanks_for_2_artifacts_name">
		<text>Kontrakt z naukowcami: dostarczono artefakty</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_thanks_for_2_artifacts_text">
		<text>Garri ma oba artefakty i jego kontrakt zosta³ wype³niony.</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_duty_founder_pda_name">
		<text>Historia Powinnoœci: przeka¿ PDA za³o¿yciela Powinnoœci zainteresowanym</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_duty_founder_pda_text">
		<text>Uda³o ci siê znaleŸæ PDA za³o¿yciela Powinnoœci, który zgin¹³ w anomalii. Zabierz go do kogoœ, kto by³by zainteresowany ostatnimi chwilami ¿ycia lidera frakcji.</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_spatial_bubble_name">
		<text>Aktywnoœæ anomalii: zbadaj teren u¿ywaj¹c ulepszonego detektora</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_spatial_bubble_text">
		<text>Skanery naukowców zarejestrowa³y nietypow¹ aktywnoœæ na pó³noc od bunkra. Zbadaj ten teren u¿ywaj¹c ulepszonego detektora.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_01_name">
		<text>Ochrona naukowców: znajdŸ wiarygodnych ludzi</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_01_text">
		<text>Bunkier naukowców jest niestrze¿ony. ZnajdŸ wiarygodnych ludzi do jego ochrony.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_02_name">
		<text>Ochrona naukowców: wróæ do Hermana po nagrodê</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_02_text">
		<text>Uda³o ci siê znaleŸæ stra¿ników do bunkra naukowców. Wróæ do Hermana po nale¿n¹ ci nagrodê.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_01_name">
		<text>Ostatnie zmiany: znajdŸ dokumenty w fabryce Jupiter</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_01_text">
		<text>Herman jest zainteresowany ostatnimi zmianami w fabryce Jupiter. ZnajdŸ dokumenty w czêœci administracyjnej zak³adu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_02_name">
		<text>Ostatnie zmiany: zanieœ dokumenty Hermanowi</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_02_text">
		<text>Znalezione dokumenty wskazuj¹, ¿e ca³a dokumentacja techniczna zosta³a przeniesiona poza fabrykê. To niewiele, ale Herman powinien siê o tym dowiedzieæ.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_03_name">
		<text>Ostatnie zmiany: zabierz dokumenty i PDA Czarnego do Hermana</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_03_text">
		<text>Podczas twojego szperania w dokumentach, najemnicy przypuœcili atak. Wed³ug PDA znalezionego przy Czarnym, ich liderze, zostali wys³ani, by uniemo¿liwiæ naukowcom poszukiwanie dokumentów. Znalezione dokumenty wskazuj¹, ¿e ca³a dokumentacja techniczna zosta³a przeniesiona poza fabrykê. Przeka¿ tê informacjê Hermanowi i poka¿ mu PDA Czarnego.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_help_name">
		<text>Ocaleni z Monolitu: zapytaj na stacji Janów o schronienie</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_help_text">
		<text>Grupa wojowników Monolitu uwolni³a siê spod uroku, którym by³a opêtana. Szukaj¹ teraz schronienia przed emisj¹ i mutantami. Musisz porozmawiaæ z mieszkañcami stacji Janów, by pozwolili dru¿ynie Monolitu ukryæ siê na niej.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_duty_text">
		<text>ZaprowadŸ ludzi Powinnoœci odpowiedzialnych za rekrutacjê do by³ej za³ogi Monolitu. Je¿eli wojownicy Monolitu wst¹pi¹ do Powinnoœci, bêd¹ mogli schroniæ siê na stacji Janów przed emisj¹ i mutantami.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_freedom_text">
		<text>ZaprowadŸ ludzi Wolnoœci, odpowiedzialnych za rekrutacjê, do by³ej za³ogi Monolitu. Je¿eli wojownicy Monolitu wst¹pi¹ do Wolnoœci, bêd¹ mogli schroniæ siê na stacji Janów przed emisj¹ i mutantami.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_name">
		<text>Ocaleni z Monolitu: zaprowadŸ na miejsce odpowiedzialnych za rekrutacjê</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_1_guard_name">
		<text>Badania nad anomaliami: ochraniaj stalkerów</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_1_guard_text">
		<text>Wygl¹da na to, ¿e wykonywanie pomiarów w anomalii przyci¹gnê³o mutanty. Musisz ochraniaæ stalkerów, dopóki nie zbior¹ wszystkich potrzebnych danych.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_2_guard_name">
		<text>Badania nad anomaliami: ochraniaj stalkerów</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_2_guard_text">
		<text>Wygl¹da na to, ¿e wykonywanie pomiarów w anomalii przyci¹gnê³o zombi z Kopaczi. Musisz ochraniaæ stalkerów, dopóki nie zbior¹ wszystkich potrzebnych danych.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_reward_name">
		<text>Badania nad anomaliami: porozmawiaj z Hermanem</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_reward_text">
		<text>Pomiary w anomalii zosta³y ukoñczone - poinformuj o tym naukowców i odbierz nagrodê.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_to_anomal_place_name">
		<text>Badania nad anomaliami: porozmawiaj ze stalkerami</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_to_anomal_place_text">
		<text>Porozmawiaj z dru¿yn¹ stalkerów odpowiedzialn¹ za pomiary - musicie zdecydowaæ, do której anomalii siê wybierzecie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_home_name">
		<text>Badania nad anomaliami: porozmawiaj ze stalkerami</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_home_text">
		<text>Wszystkie potrzebne pomiary zosta³y wykonane, mo¿esz wiêc razem z dru¿yn¹ wróciæ do bunkra naukowców.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_name">
		<text>Badania nad anomaliami: porozmawiaj ze stalkerami</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_text">
		<text>Pomiary w anomalii zosta³y wykonane. Porozmawiaj z dru¿yn¹, dok¹d siê teraz wybierzecie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_watch_topol_squad_six_name">
		<text>Badania nad anomaliami: ochraniaj stalkerów</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_watch_topol_squad_six_text">
		<text>Herman zaoferowa³ ci pracê, polegaj¹c¹ na ochronie stalkerów, gdy ci bêd¹ wykonywaæ pomiary w anomaliach.</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_name">
		<text>Ogoñcza 4: zbadaj miejsce katastrofy</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_name_2">
		<text>Ogoñcza 4: znajdŸ przyczynê spalenia siê elektroniki</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_text">
		<text>Zbadaj miejsce katastrofy Ogoñczy 4.</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_text_2">
		<text>Musisz znaleŸæ Ÿród³o silnego wy³adowania elektrycznego, które uderzy³o w œmig³owiec Ogoñcza 4.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_decrypting_name">
		<text>Ogoñcza 1: daj technikowi czarn¹ skrzynkê do odszyfrowania</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_decrypting_text">
		<text>Czarna skrzynka z Ogoñczy 1 przetrwa³a katastrofê. Musi zostaæ zabrana do technika, który j¹ zdeszyfruje, aby dostaæ siê do zawartych w niej informacji.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descrypted_after_3_name">
		<text>Ogoñcza 1: poczekaj na odszyfrowanie danych z czarnej skrzynki</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descrypted_after_3_text">
		<text>Azot zgodzi³ siê zdeszyfrowaæ czarn¹ skrzynkê. Powiedzia³, ¿e zajmie to oko³o trzech godzin. Musisz poczekaæ, a¿ skoñczy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_go_for_blackbox_descryption_name">
		<text>Ogoñcza 1: wróæ do Azota po informacje z czarnej skrzynki</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_go_for_blackbox_descryption_text">
		<text>Azot powinien ju¿ skoñczyæ deszyfracjê. Spotkaj siê z nim, aby otrzymaæ informacje z czarnej skrzynki.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_heli_1_crash_name">
		<text>Ogoñcza 1: zbadaj miejsce katastrofy</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_heli_1_crash_text">
		<text>Zbadaj miejsce katastrofy Ogoñczy 1.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_name">
		<text>Prypeæ 1: dostañ siê do Prypeci</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_text">
		<text>Musisz przejœæ tunelem Prypeæ 1 i dotrzeæ do wojskowego punktu ewakuacyjnego w Prypeci.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gases_check_chemistry_workshop_name">
		<text>Droga do Prypeci: zbadaj pracowniê chemiczn¹ w fabryce Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gases_check_chemistry_workshop_text">
		<text>W pracowni chemicznej powinny znajdowaæ siê informacje na temat wype³nienia tunelu Prypeæ 1 jakimœ rodzajem gazu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_corps_name">
		<text>Droga do Prypeci: zbadaj czêœæ administracyjn¹ fabryki Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_corps_text">
		<text>Przewodnik nie zna bezpiecznej drogi do Prypeci, ale zasugerowa³ ci, gdzie mo¿esz znaleŸæ informacje na temat podziemnych tuneli prowadz¹cych z fabryki Jupiter do miasta. Zacznij od czêœci administracyjnej.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_electrical_workshop_name">
		<text>Droga do Prypeci: zbadaj czêœæ laboratoryjn¹ fabryki Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_electrical_workshop_text">
		<text>Dokumenty znalezione w czêœci administracyjnej wspominaj¹ o przeniesieniu kompleksu produkcyjnego poza fabrykê. Informacje dotycz¹ce tej kwestii powinny znajdowaæ siê w czêœci laboratoryjnej.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_transport_workshop_name">
		<text>Droga do Prypeci: sprawdŸ œluzê transportow¹ tunelu Prypeæ 1</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_transport_workshop_text">
		<text>Wejœcie do tunelu znajduje siê za œluz¹ transportow¹. Zbadaj ten teren w poszukiwaniu jakichkolwiek informacji na temat tunelu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_archives_name">
		<text>Droga do Prypeci: zbadaj Departament 1 fabryki Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_archives_text">
		<text>Informacje na temat tunelu Prypeæ 1 powinny znajdowaæ siê w Departamencie 1. Mog¹ byæ one bardzo przydatne, wiêc spróbuj tam poszukaæ.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_delivery_department_name">
		<text>Droga do Prypeci: zbadaj dzia³ dostaw fabryki Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_delivery_department_text">
		<text>Wnioskuj¹c z notatki w laboratorium, przeniesienie mia³o zostaæ przeprowadzone przez dzia³ dostaw, wiêc sprawdŸ równie¿ tam.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_repair_workshop_name">
		<text>Droga do Prypeci: zbadaj warsztat naprawczy fabryki Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_repair_workshop_text">
		<text>W dziale dostaw znajdowa³y siê informacje na temat strat podczas transportu czegoœ, co nazywano obiektem 62. Wed³ug dokumentacji, za tê kwestiê by³ odpowiedzialny warsztat naprawczy - sprawdŸ tam.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_tell_stalker_guide_name">
		<text>Droga do Prypeci: porozmawiaj z przewodnikiem</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_tell_stalker_guide_text">
		<text>Z nagrania z czarnej skrzynki jednego ze œmig³owców wynika, ¿e jednostki wojskowe mia³y zgrupowaæ siê w punkcie ewakuacyjnym B28. Wed³ug map znalezionych w innym œmig³owcu bior¹cym udzia³ w misji, miejsce to znajduje siê w Prypeci. Musisz znaleŸæ sposób, by siê tam dostaæ - porozmawiaj o tym z przewodnikiem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_name">
		<text>Magazyn Powinnoœci: zabierz, co ci siê nale¿y</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_morgan_depot_task_name">
		<text>Magazyn Powinnoœci: spotkaj siê z Morganem</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_morgan_depot_task_text">
		<text>Handlarz Morgan zaoferowa³ ci dostêp do magazynu Powinnoœci w zamian za milczenie na temat jego interesu. Zgodnie z umow¹, masz siê z nim spotkaæ niedaleko kamienio³omów.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_gate_text">
		<text>Musisz otworzyæ bramê, aby przejœæ dalej.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_door_text">
		<text>Musisz otworzyæ drzwi, aby przejœæ dalej.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_hall_door_text">
		<text>Musisz aktywowaæ zasilanie w bramie, aby przejœæ dalej.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_control_text">
		<text>Musisz odblokowaæ bramê, aby przejœæ dalej. Prawdopodobnie mo¿na to zrobiæ w sterowni.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_name">
		<text>Grupa badawcza: wynajmij odpowiednich ludzi</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_text">
		<text>Cz³onkowie grupy badawczej pracuj¹cej dla naukowców zginêli. Musisz zatrudniæ nowych ludzi, aby kontynuowaæ badania.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_reward_name">
		<text>Grupa badawcza: wróæ do Hermana po nagrodê</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_reward_text">
		<text>Uda³o ci siê znaleŸæ odpowiednich ludzi do nowej grupy badawczej. Mo¿esz wróciæ do Hermana, aby odebraæ nagrodê.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_do_scientist_quest_name">
		<text>Prypeæ 1: wype³nij misjê Oziorskiego</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_do_scientist_quest_text">
		<text>Musisz wype³niæ misjê Oziorskiego dotycz¹c¹ nietypowej roœliny, aby zdobyæ kombinezon ochronny dla Soko³owa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_inside_text">
		<text>Azot potrzebuje materia³ów radiotechnicznych. Musisz je znaleŸæ w cementowni.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_and_senya_text">
		<text>To Flint pozwoli³ Drzazdze zgin¹æ w anomalii. Porozmawiaj z nim i dowiedz siê, dlaczego to zrobi³.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_revenge_senya_name">
		<text>Zemsta: pomœcij Drzazgê</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_revenge_senya_text">
		<text>Dowiedz siê, kto porzuci³ Drzazgê na œmieræ w anomalii, zabra³ artefakt i odszed³. Niestety, Drzazga nie zdo³a³ powiedzieæ, kto to by³. Wiadomo tylko, ¿e jest cz³onkiem Wolnoœci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_duty_text">
		<text>Podpu³kownik Szulga pozwoli³ ci zabraæ z magazynu Powinnoœci co tylko chcesz, o ile zdo³asz go odbiæ od oddzia³u Wolnoœci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_freedom_text">
		<text>Loki pozwoli³ ci braæ z magazynu Powinnoœci co tylko chcesz, dopóki jest on w posiadaniu wojowników Wolnoœci.</text>
	</string>
</string_table>
