<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
		<text>26. kwietnia 1986 roku o godzinie 1:23 reaktor bloku 4 w Czarnobylu uleg³ zniszczeniu wskutek szeregu eksplozji. Radioaktywna chmura przesz³a nad europejsk¹ czêœci¹ ZSRR, Europ¹ Wschodni¹, Skandynawi¹ i w koñcu dotar³a do Ameryki.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
		<text>Konsekwencje katastrofy okaza³y siê tak powa¿ne, i¿ rz¹d musia³ rozpocz¹æ ewakuacjê okolicznych miasteczek i wiosek.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
		<text>Wokó³ elektrowni utworzono Strefê Zamkniêt¹ o promieniu 30 km, aby powstrzymaæ mieszkañców przed powrotem na ska¿ony teren.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
		<text>Pomimo katastrofy elektrownia w Czarnobylu funkcjonuje nadal. Jej istnienie na niezamieszkanym terenie pozwoli³o Radzie Ministrów ZSRR za³o¿yæ w Strefie Zamkniêtej sieæ tajnych laboratoriów.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
		<text>11 czerwca 2006. W Strefie Zamkniêtej zap³onê³o oœlepiaj¹ce œwiat³o, rozœwietlaj¹c paruj¹ce chmury. Po chwili zupe³nej ciszy grom z jasnego nieba zatrz¹s³ ziemi¹. Wiêkszoœæ si³ rz¹dowych strzeg¹cych terenu zginê³a na miejscu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
		<text>Rok 2008. Naukowcy wci¹¿ nie s¹ w stanie wyjaœniæ, co zasz³o. Rzadkie ekspedycje do Zony zwykle koñcz¹ siê tragicznie, a ocalali opowiadaj¹ historie o zmutowanych zwierzêtach.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
		<text>Do roku 2010 na teren Zony trafi³o wed³ug ró¿nych Ÿróde³ od 100 do 300 nieznanych osób. Nazywaj¹ siê stalkerami i utrzymuj¹ siê ze zbierania tworów zwanych artefaktami, które sprzedaj¹ za znaczne pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
		<text>Rok 2011. Pomimo kordonu wojskowego, fenomen stalkerów roœnie w si³ê. Podró¿uj¹ oni g³ównie po obrze¿ach Zony i nie zapuszczaj¹ siê na nieznany teren w centrum. Nieliczne próby zapuszczenia siê w g³¹b Zony spe³z³y na niczym.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
		<text>Rok 2012. Stalker o imieniu Strie³ok rozwik³a³ tajemnicê Mózgozwêglacza, stworzonego przez ludzi emitera, który przez lata blokowa³ wejœcie do centrum Zony. Po jego wy³¹czeniu wszyscy stalkerzy ruszyli do Zony. Niektórzy z nadziej¹ znalezienia ¿y³y artefaktów, inni w poszukiwaniu Spe³niacza ¯yczeñ.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
		<text>Rz¹d postanowi³ uruchomiæ operacjê wojskow¹ na szerok¹ skalê. Operacja Tor Wodny mia³a polegaæ na wykorzystaniu map pól anomalii, pozwalaj¹cych na dotarcie do centrum Strefy. Pomimo drobiazgowych przygotowañ operacja skoñczy³a siê pora¿k¹ i ¿aden ze œmig³owców nie wróci³ do bazy.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
		<text>Major Diegtiariow, agent specjalny SBU, zostaje wys³any do Zony w celu zbadania znikniêcia œmig³owców.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
		<text>Przebrany za stalkera, wyposa¿ony w standardowy karabin, racje ¿ywnoœciowe na dwa tygodnie i radio, rozpoczyna podró¿ do centrum Zony.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
		<text>Rozmowy ze stalkerami okazuj¹ siê bezskuteczne… Nie maj¹ oni ¿adnych informacji lub te¿ nie chc¹ siê nimi podzieliæ…</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
		<text>Zona wykorzystuje ka¿d¹ okazjê, aby przypomnieæ majorowi, ¿e nie jest na wakacjach. Nie ma dnia, w którym nie zosta³by zaatakowany przez mutantów, lub, co gorsza, ludzi.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
		<text>Równie¿ próby komunikacji z kwater¹ g³ówn¹ okazuj¹ siê niebyt owocne: jedyne pewne informacje to wspó³rzêdne piêciu rozbitych helikopterów. W promieniu kilku kilometrów od CEJ radio przestaje dzia³aæ.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
		<text>Diegtiariow zostaje sam.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_1">
		<text>W nagrodê za przeprowadzenie œledztwa Diegtiariow otrzyma³ awans do stopnia pu³kownika oraz posadê koordynatora misji. Nie skorzysta³ z mo¿liwoœci pracy w kwaterze g³ównej i z³o¿y³ osobist¹ proœbê o przeniesienie do Zony w charakterze sta³ego obserwatora SBU.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_2">
		<text>Dostarczone przez Diegtiariowa informacje o powstawaniu urz¹dzeñ psionicznych zaalarmowa³y dowództwo SBU. Wszystkie dane o laboratoriach klasy X zosta³y usuniête z wojskowych archiwów i utajnione. Ca³y personel pracuj¹cy w Zonie otrzyma³ rozkaz nieujawniania informacji o badaniach pod ¿adnym pozorem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_3">
		<text>Na podstawie dokumentacji technicznej obiektu 62 wykonano kilka eksperymentalnych próbek. Po serii testów zadecydowano nie wdra¿aæ broni do masowego u¿ytku z uwagi na wysoki koszt amunicji. Mimo to, nale¿a³oby za³o¿yæ, i¿ dalsze badania nad karabinem Gaussa trwaj¹.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
		<text>Su³tan z gangiem opuœcili Skadowsk. Poczucie wzglêdnego bezpieczeñstwa wœród stalkerów doprowadzi³o do znacznego wzrostu liczby artefaktów sprzedawanych Brodaczowi. To z kolei prze³o¿y³o siê na rozkwit interesu, dziêki czemu cichy bar Skadowsk dorówna³ popularnoœci¹ lokalowi „100 Radów", chocia¿ mieœci siê prawie w centrum Zony.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
		<text>Skadowsk sta³ siê siedliskiem bandytów. Chocia¿ wszystkich stalkerów ob³o¿ono podatkiem, liczba awantur na statku znacznie spad³a po przyk³adnym wyrzuceniu kilku nieokrzesanych goœci za burtê na œmieræ w emisji. Nie chc¹c oddawaæ czêœci zarobków przestêpcom, Brodacz zebra³ oddzia³ stalkerów i wyruszy³ w niezbadane zak¹tki Zony. Su³tan niepodzielnie zapanowa³ nad Skadowskiem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
		<text>Skadowsk sta³ siê domem dla ka¿dego, kto by³ w stanie do niego dotrzeæ. Zaciek³y opór stalkerów nie powstrzyma³ rabusiów przed regularnymi i ostatecznie nieudanymi próbami zaprowadzenia swoich porz¹dków na statku. Pomimo trwaj¹cego konfliktu Skadowsk ¿yje w³asnym ¿yciem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
		<text>Niestety d³ugo to nie trwa³o. Pijawki z le¿a ko³o Skadowska znalaz³y sposób wdarcia siê na statek. Gdy zaczê³y atakowaæ nawet w bia³y dzieñ, postanowiono przypuœciæ atak na ich gniazdo. Niestety myœliwi nie zdo³ali wedrzeæ siê do tuneli. Nied³ugo potem kolejna fala pijawek wybi³a wszystkich mieszkañców statku.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
		<text>Po zniszczeniu legowiska pijawek nic ju¿ raczej nie zagrozi stanowi rzeczy na Skadowsku. Stary statek sta³ siê tymczasowym oœrodkiem stabilizacji w dynamicznie zmieniaj¹cym siê œwiecie zwanym Zon¹.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
		<text>Wolnoœæ zdo³a³a zaskarbiæ sobie zaufanie stalkerów ze stacji Janów. Powinnoœæ przypuœci³a szturm w próbie odzyskania straconych terenów, a nied³ugo potem podpu³kownik Szulga zgin¹³ w wymianie ognia. Oddzia³ Powinnoœci nigdy nie pogodzi³ siê ze strat¹ dowódcy i wkrótce siê rozpad³.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
		<text>Posi³ki i rosn¹ca popularnoœæ wœród stalkerów pozwoli³a Powinnoœci przepêdziæ si³y Wolnoœci ze stacji Janów. W wymianie ognia zgin¹³ Loki i resztka oddzia³u.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
		<text>Na stacji Janów dosz³o do zawarcia kruchego pokoju pomiêdzy si³ami Wolnoœci i Powinnoœci. Strudzeni niekoñcz¹cym siê konfliktem wojownicy obu frakcji zaczêli opuszczaæ oddzia³y i do³¹czaæ do wolnych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
		<text>Ekspedycja naukowa zorganizowana przez profesorów Hermana i Oziorskiego zakoñczy³a siê sukcesem. Dane, które zebrali, u³atwi³y rozwój prze³omowych leków i technologii. Dziêki ich odkryciu Ministerstwo Edukacji przeznaczy³o dodatkowe œrodki na badania w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
		<text>Profesorowie Herman i Oziorski zostali zmuszeni do zaniechania badañ w Zonie z powodu braku danych. Powróciwszy do œwiata zewnêtrznego obaj naukowcy zajêli siê prac¹ niezwi¹zan¹ z Zon¹.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
		<text>Opowieœci Garriego o starciach ¿o³nierzy z niebezpieczeñstwami Prypeci zachêci³y stalkerów do przeczesywania wymar³ego miasta. Pomimo ci¹g³ych ataków Monolitu zdo³ali przej¹æ dawny obóz wojskowy, po czym zaczêli urz¹dzaæ coraz dalsze wypady w g³¹b miasta.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
		<text>Opowieœci Garriego o losie wojskowego oddzia³u odstraszy³y stalkerów z Prypeci. Nieliczni, którzy zapuœcili siê w miasto, natknêli siê na niewyjaœnione zjawiska nadaj¹ce i tak wymar³emu miastu jeszcze bardziej ponury charakter.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_9">
		<text>Legenda Oazy przesta³a byæ legend¹. To¿samoœæ tych, którzy odkryli drogê do tej ukrytej anomalii, sta³a siê powszechnie poruszanym tematem wœród stalkerów. Mimo to liczba chêtnych do odnalezienia Oazy nie mala³a. Korzystali z tego faktu rabusie, którzy chêtnie zg³aszali siê na przewodników, by wyprowadzaæ stalkerów w pole i rabowaæ ich z dala od obozów.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_10">
		<text>Zorganizowane oddzia³y najemników wci¹¿ s¹ aktywne w Zonie. Agentom SBU ciê¿ko dalej ignorowaæ ich zainteresowanie tajnymi laboratoriami. Próby ustalenia to¿samoœci klienta, który wynaj¹³ najemników, spe³z³y na niczym.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
		<text>Obszar wokó³ stacji Janów wci¹¿ przyci¹ga coraz wiêcej stalkerów. Nieobecnoœæ agresywnych mutantów i obfitoœæ anomalii spowodowa³a, i¿ obszar ten coraz czêœciej nazywa siê „zag³êbiem artefaktów".</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
		<text>Obszar wokó³ stacji Janów zyska³ reputacjê jednego z najniebezpieczniejszych miejsc w Zonie. Z wypadów do niego wraca coraz mniej stalkerów, którzy czêsto gin¹ z r¹k mutantów niedaleko od obozu. Jednym z zaginionych jest Traper, który wyruszy³ na swoje ostatnie, jak siê okazuje, ³owy na chimerê.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
		<text>Zulus wróci³ do g³ównej bazy Powinnoœci w fabryce Rostok. Nikt nie wie o czym dyskutowa³ z dowódc¹, genera³em Woroninem, lecz kilka dni póŸniej zauwa¿ono go na czele wiêkszego oddzia³u zmierzaj¹cego do centrum Zony.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
		<text>Pog³oski o losie Zulusa dotar³y do dowódcy Powinnoœci, genera³a Woronina. Ten, wbrew powszechnym przypuszczeniom, postanowi³ poœmiertnie uhonorowaæ Zulusa Srebrn¹ Tarcz¹, najwy¿szym odznaczeniem w armii Powinnoœci.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
		<text>Wano wyruszy³ do kontrolowanych przez Wolnoœæ magazynów, gdzie jego radosna osobowoœæ i optymizm szybko da³y o sobie znaæ wœród tamtejszych ¿o³nierzy. W koñcu obj¹³ dowodzenie nad niewielk¹ grup¹ badaczy miejsc wystêpowania anomalii.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
		<text>Stalkerzy ze stacji Janów do tej pory wspominaj¹ Wano, jego umiejêtnoœci i lekkoœæ ducha. Wszyscy zgadzaj¹ siê co do jednego: z jego szczêœciem szukanie drogi do Prypeci by³o ogromnym b³êdem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
		<text>W Zonie pojawi³a siê nowa grupa. Jej cz³onkowie s¹ dobrze wyszkoleni, lecz ich cele pozostaj¹ tajemnic¹. Plotki g³osz¹, i¿ niegdyœ nale¿eli do Monolitu. Ich przywódca znany jest jako W³óczêga.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
		<text>Ma³o kto zauwa¿y³ znikniêcie W³óczêgi. Jego chêæ pomocy tym, którzy znaleŸli siê pod kontrol¹ Monolitu, zaprowadzi³a go prosto do grobu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
		<text>Porucznik Soko³ow dalej uczestniczy³ w misjach lotniczych nad Zon¹. W trakcie zwiadu nad Limañskiem jego œmig³owiec zestrzelili najemnicy. Dwa tygodnie póŸniej zosta³ uratowany przez patrol w pobli¿u Kordonu. Po miesi¹cu odszed³ z lotnictwa i rozpocz¹³ pracê w cywilnych liniach lotniczych.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
		<text>Lista poleg³ych w operacji Tor Wodny wzbogaci³a siê o jeszcze jedno nazwisko: „Porucznik O.N. Soko³ow. Poleg³y w s³u¿bie ojczyŸnie”.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_16">
		<text>Sowa nawi¹za³ kontakty z klientami poza Zon¹. Handluje informacjami oraz, jeœli wierzyæ plotkom, regularnie sk³ada raporty SBU.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_17">
		<text>W trakcie wyj¹tkowo silnej emisji grupa stalkerów musia³a szukaæ schronienia na starej barce Noego. Gdy póŸniej na statek napad³a horda mutantów stalkerzy zgodnie uznali, i¿ barka doskonale nadaje siê do obrony. Jeszcze bardziej zadziwiaj¹ca okaza³a siê sfora m³odych nibypsów, które sam Noe poprowadzi³ do walki.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
		<text>Poznawszy losy swoich przyjació³, Kardan porzuci³ marzenia o karierze stalkera. Przezwyciê¿y³ alkoholizm i przeniós³ siê do Janowa, gdzie za³o¿y³ warsztat na spó³kê z Azotem. Obaj mechanicy z ochot¹ spêdzaj¹ wolny czas na budowie pojazdu zdolnego do dzia³ania w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
		<text>Przezwyciê¿ywszy alkoholizm, Kardan opuœci³ Skadowsk. Wed³ug stalkerów poszed³ szukaæ swoich zaginionych przyjació³. Kilka dni póŸniej powróci³ ranny i napromieniowany. Gdy tylko jego rany siê zagoi³y po raz drugi i ostatni opuœci³ Zonê.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
		<text>Strie³ok przekaza³ informacje o swoim pobycie w Czarnobylu dowódcom SBU. Uzyskawszy nowe dane rz¹d utworzy³ Instytut Badañ nad Czarnobylsk¹ Stref¹ Anomalii. Strie³ok przyj¹³ stanowisko g³ównego konsultanta naukowego.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
		<text>Wiedza Strie³oka zaginê³a wraz z nim. Informacje zdobyte w Czarnobylu, które mog³yby pomóc w lepszym zrozumieniu Zony, na zawsze pozosta³y w jej granicach. Wygl¹da na to, ¿e Zona umie chroniæ swe tajemnice.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
		<text>Gdy pu³kownik Kowalski, dowódca grupy Ogoñczy, powróci³ z Zony, musia³ wyjaœniaæ przyczyny klêski operacji Tor Wodny. Po d³ugotrwa³ym dochodzeniu i nieudanej próbie obarczenia go odpowiedzialnoœci¹, pu³kownik zosta³ honorowo zwolniony ze s³u¿by.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
		<text>Pu³kownik Kowalski, dowódca grupy Ogoñczy, spocz¹³ nieopodal reszty swojego oddzia³u. Cia³a ¿o³nierzy poch³onê³a Zona, a o ich poœwiêceniu przypominaj¹ jedynie stare fotografie.</text>
	</string>
</string_table>
