<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>100 WSKAZÓWEK, JAK PRZETRWAÆ W ZONIE</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_16">
		<text>Strza³ w oko przeciwnika skutkuje jego natychmiastow¹ œmierci¹, niezale¿nie od poziomu jego pancerza.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_19">
		<text>AC-96/2 posiada unikatowy, dwustrza³owy tryb seryjny. W tym trybie oba pociski z serii trafiaj¹ dok³adnie w to samo miejsce.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_21">
		<text>Dwulufowe strzelby mog¹ wystrzeliæ z obu luf niemal jednoczeœnie.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_25">
		<text>Nie lekcewa¿ pistoletów. Moj¹ przyzwoit¹ si³ê ra¿enia i mog¹ byæ bardzo skuteczne przeciwko s³abo opancerzonym celom.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_32">
		<text>Karabiny snajperskie, z uwagi na p³askoœæ toru pocisku i celnoœæ, s¹ idealne do zabijania wrogów z du¿ej odleg³oœci. Nie s¹ jednak zbyt skuteczne na krótkim dystansie.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_33">
		<text>Strzelanie w ruchu charakteryzuje siê znacznie mniejsz¹ celnoœci¹ w porównaniu do strzelania ze stabilnej pozycji stoj¹cej lub podczas kucania.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_34">
		<text>W trudnych warunkach Zony zarówno broñ, jak i kombinezony ochronne szybko siê zu¿ywaj¹. Zu¿yte bronie s¹ mniej celne i mog¹ siê zacinaæ, a kombinezony daj¹ s³absz¹ ochronê.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_54">
		<text>Aby zrobiæ zrzut ekranu, wciœnij „$$ACTION_SCREENSHOT$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_9">
		<text>Artefakt lub nios¹cy go gracz pokazany jest na minimapie. Je¿eli artefakt jest daleko, strza³ka na minimapie wska¿e odpowiedni kierunek.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>AC-96/2 posiada unikatowy, dwustrza³owy tryb seryjny. W tym trybie oba pociski z serii trafiaj¹ dok³adnie w to samo miejsce.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>Dwulufowe strzelby mog¹ wystrzeliæ z obu luf niemal jednoczeœnie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>Nie lekcewa¿ pistoletów. Moj¹ przyzwoit¹ si³ê ra¿enia i mog¹ byæ bardzo skuteczne przeciwko s³abo opancerzonym celom.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>Karabiny snajperskie, z uwagi na p³askoœæ toru pocisku i celnoœæ, s¹ idealne do zabijania wrogów z du¿ej odleg³oœci. Nie s¹ jednak zbyt skuteczne na krótkie dystanse.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>W trudnych warunkach Zony zarówno broñ, jak i kombinezony ochronne szybko siê zu¿ywaj¹. Zu¿yte bronie s¹ mniej celne i mog¹ siê zacinaæ, a kombinezony daj¹ s³absz¹ ochronê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>Niektóre œrodki medyczne maj¹ wyj¹tkowe w³aœciwoœci. Na przyk³ad tabletki „Herkules" pozwalaj¹ ci przez jakiœ czas unieœæ wiêkszy ciê¿ar, podczas gdy blokery psioniczne wzmacniaj¹ odpornoœæ na emisje psioniczne.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>Aby zrobiæ zrzut ekranu, wciœnij „$$ACTION_SCREENSHOT$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Wskazówka #</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Wódka jest tani¹ alternatyw¹ dla leków przeciwpromiennych. To najprostszy sposób, by zredukowaæ wp³yw promieniowania na organizm.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Aby zobaczyæ szczegó³y na temat aktualnej misji, przytrzymaj „$$ACTION_SCORES$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Aby móc szukaæ artefaktów, potrzebujesz detektora. Najlepsze detektory czyni¹ szukanie ³atwiejszym i s¹ w stanie wykryæ wiêcej wartoœciowych artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Stalkerzy nie wpuszczaj¹ do swoich obozów ludzi z broni¹ w rêku. Aby schowaæ broñ, wciœnij odpowiedni klawisz („$$ACTION_WPN_1$$", „$$ACTION_WPN_2$$", „$$ACTION_WPN_3$$", „$$ACTION_WPN_4$$").</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Mo¿esz zlokalizowaæ granice anomalii, rzucaj¹c œrubami. Aby wyj¹æ œrubê, wciœnij „$$ACTION_WPN_6$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Jedzenie nie tylko zaspokaja g³ód, ale równie¿ nieznacznie poprawia zdrowie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Napoje energetyzuj¹ce tymczasowo przyœpieszaj¹ odzyskiwanie wytrzyma³oœci, co zwiêksza twoj¹ zdolnoœæ poruszania siê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Niska wytrzyma³oœæ mo¿e ciê unieruchomiæ i wystawiæ na atak wrogów w kluczowych momentach.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Mo¿esz monitorowaæ stan swojej widocznoœci dziêki wskaŸnikom ha³asu i wykrycia umieszczonym w lewym górnym rogu ekranu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Trzymanie detektora w jednej rêce nie uniemo¿liwia u¿ycia no¿a, pistoletu lub œruby za pomoc¹ drugiej rêki.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Niektóre œrodki medyczne zwiêkszaj¹ odpornoœæ organizmu na szkodliwe dzia³ania. U¿ywanie tych œrodków mo¿e ocaliæ ci ¿ycie podczas misji w okolicach, w których wystêpuj¹ anomalie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Mo¿esz wywo³aæ podrêczne menu dla przedmiotów w plecaku, umieszczaj¹c kursor myszy nad danym przedmiotem i klikaj¹c prawym przyciskiem myszy.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Pomimo swoich u¿ytecznych w³aœciwoœci, wiêkszoœæ artefaktów jest radioaktywna. Efekt ten mo¿na zniwelowaæ, u¿ywaj¹c artefaktów poch³aniaj¹cych promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Nó¿ jest nieskuteczny przeciwko wrogom wyposa¿onym w broñ paln¹. U¿ywaj go w zwarciu lub w celu dyskretnego wyeliminowania przeciwnika.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Ciê¿ar, który nosisz, obni¿a twoj¹ wytrzyma³oœæ. Zbyt du¿y ciê¿ar ograniczy twoj¹ mobilnoœæ, a kompletne przeci¹¿enie unieruchomi ciê zupe³nie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>U¿ycie detektora to jedyny pewny sposób na wykrycie obecnoœci artefaktów na obszarach anomalii.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>Wiêkszoœæ artefaktów jest niewidoczna podczas swoich wêdrówek po obszarach anomalii, dopóki nie wykryjesz ich za pomoc¹ detektora.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>Mutanty s¹ bardziej aktywne w nocy, co wyjaœnia, dlaczego stalkerzy wol¹ poczekaæ do œwitu z wyruszeniem do Zony.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>W przypadku silnego napromieniowania organizmu u¿yj leków przeciwpromiennych. Jeœli nie masz ¿adnych przy sobie, u¿yj apteczki, aby uporaæ siê z pierwszymi objawami, zanim dotrzesz do medyka.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>Wiêkszoœæ stalkerów mo¿e oprowadziæ ciê po okolicy, ale tylko doœwiadczeni przewodnicy s¹ w stanie bezpiecznie i szybko zaprowadziæ ciê w bardziej odleg³e miejsca. Jedni i drudzy ka¿¹ sobie s³ono p³aciæ za us³ugê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>Sprzedawanie artefaktów to nie jedyny sposób na zarobienie gotówki. Pozbywanie siê niepotrzebnego sprzêtu te¿ mo¿e przynieœæ zyski. Pamiêtaj, ¿e handlarze z regu³y nie s¹ zainteresowani powa¿nie uszkodzonymi przedmiotami.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>Aby zdemontowaæ t³umik, celownik lub podwieszany granatnik ze swojej broni, kliknij prawym przyciskiem myszy dan¹ broñ w swoim plecaku i wybierz odpowiednie polecenie z menu podrêcznego.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>Jeœli chcesz siê poruszaæ najciszej, jak to tylko mo¿liwe, wciœnij „$$ACTION_ACCEL$$" aby chodziæ lub „$$ACTION_CROUCH$$" aby kucn¹æ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>Strzelba to broñ na krótkie dystanse. Im dalej od ciebie znajduje siê przeciwnik, tym mniej jest skuteczna.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>Szukaj¹c schronienia przed ostrza³em z mniejszych broni, upewnij siê, ¿e chowasz siê za czymœ wytrzyma³ym. Deski i blacha, w przeciwieñstwie do betonowej œciany, nie zapewni¹ ci zbyt bezpiecznej kryjówki.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>Strza³y w g³owê zadaj¹ krytyczne obra¿enia i dla wiêkszoœci wrogów s¹ œmiertelne.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_45">
		<text>Ka¿dy rodzaj mutanta w Zonie ma w³asny styl walki. WeŸ to pod uwagê, a bêdziesz mieæ du¿o wiêksz¹ szansê na prze¿ycie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>Mo¿esz ustawiæ odleg³oœæ, na jak¹ rzucisz granat, przytrzymuj¹c „$$ACTION_WPN_ZOOM$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>Przeciwnicy mog¹ i bêd¹ u¿ywaæ granatów. Gdy zobaczysz symbol granatu, opuœæ natychmiast strefê wybuchu. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>Rozbieg przed skokiem pozwala na pokonanie du¿ych dziur i szczelin.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>Kluczowe wskaŸniki pokazuj¹ce zdrowie i wytrzyma³oœæ znajduj¹ siê w prawym dolnym rogu ekranu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>Zona ¿yje swoim w³asnym ¿yciem, co oznacza, ¿e zawsze istnieje ryzyko wpadniêcia na mutanty lub wrogich stalkerów w miejscach, które zosta³y ju¿ wyczyszczone. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>W Zonie zachowaj czujnoœæ i nie polegaj na nieaktualnych informacjach. Gdy powrócisz na zbadany wczeœniej obszar anomalii, mo¿e siê okazaæ, ¿e poprzednio sprawdzona œcie¿ka nie jest ju¿ dostêpna.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>Rozmowy ze zwyk³ymi stalkerami mog¹ dostarczyæ ci przydatnych informacji na temat nowych terenów i ostatnich wydarzeñ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>W obu przeznaczonych do tego miejscach mo¿esz umieœciæ któr¹kolwiek z broni. Pozwala to na stworzenie dogodnej kombinacji, na przyk³ad karabinu szturmowego ze strzelb¹ lub pistoletu z karabinem snajperskim.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>Ka¿dy handlarz, na jakiego natrafisz w ró¿nych obozach stalkerów, oferuje swój w³asny, unikalny towar. Na przyk³ad medycy na pewno bêd¹ mieli najlepszy wybór œrodków medycznych.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>Jeœli dotrzesz do obozu stalkerów z ran¹ lub zatruciem spowodowanym promieniowaniem, mo¿esz skorzystaæ z darmowej pomocy miejscowego medyka.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>Mo¿esz zostawiæ swoje rzeczy w prywatnym schowku w obozie, aby unikn¹æ noszenia ze sob¹ niepotrzebnego sprzêtu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>Jeœli musisz poczekaæ na konkretn¹ godzinê, mo¿esz zdrzemn¹æ siê w obozie, by zabiæ czas. ¯eby to zrobiæ, znajdŸ miejsce do spania, wciœnij „$$ACTION_USE$$" i wybierz, jak d³ugo chcesz spaæ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>Noktowizor w twoim he³mie mo¿e zostaæ ulepszony do wersji nowej generacji. Zwiêkszy to znacz¹co zasiêg jego dzia³ania.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>Gdy jesteœ w Zonie, zawsze miej przy sobie kilka zapasowych magazynków - na pewno siê przydadz¹.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>Pamiêtaj, ¿eby regularnie zapisywaæ stan gry - zapobiegnie to koniecznoœci przechodzenia w kó³ko tych samych fragmentów.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>Aby prawid³owo stosowaæ leki, warto znaæ ich dzia³anie. Zapoznaj siê z opisami leków, aby dowiedzieæ siê, jakie efekty powoduj¹. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>U¿yj granatów, aby zaatakowaæ przeciwników bêd¹cych w ukryciu. WeŸ pod uwagê promieñ ra¿enia granatu, aby nie zraniæ sojuszników.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>Aby wyrzuciæ przedmiot z plecaka, kliknij go prawym przyciskiem myszy i wybierz odpowiedni¹ czynnoœæ z menu podrêcznego.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>Mo¿esz u¿yæ specjalnego ustawienia w menu opcji, aby gra zapisywa³a siê automatycznie w kluczowych miejscach.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>Gdy wrócisz do obozu, napraw swój sprzêt, sprzedaj niepotrzebne ³upy i uzupe³nij zapasy amunicji i œrodków medycznych.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>Aby zmniejszyæ szkodliwe dzia³anie anomalii podczas wypraw do Zony, u¿ywaj kombinezonu ochronnego i artefaktów lub za¿yj odpowiednie leki.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>Oprócz broni i amunicji, przy cia³ach wrogów mo¿esz znaleŸæ wartoœciowe przedmioty, takie jak PDA z danymi.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>Artefakty to nie tylko wartoœciowy ³up. Poza tym, ¿e s¹ lekkie i drogie, czêsto maj¹ te¿ bardzo u¿yteczne w³aœciwoœci.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>Z uwagi na œrodowisko panuj¹ce w Zonie, wiele mutantów jest radioaktywnych. Zbli¿anie siê do nich bez odpowiedniej ochrony przed promieniowaniem jest bardzo niebezpieczne.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>Aby zatamowaæ krwotok, mo¿esz u¿yæ banda¿a, wojskowej apteczki lub barwinków. Jeœli szybko sobie z nim nie poradzisz, krwawienie mo¿e powa¿nie uszkodziæ twoje zdrowie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>Niektóre bronie pozwalaj¹ na zainstalowanie celownika o dalekim zasiêgu. Mo¿esz go regulowaæ za pomoc¹ kó³ka myszy.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>Przez niektóre miejsca nie mo¿na przejœæ nawet kucaj¹c. Aby przykucn¹æ najni¿ej, jak tylko siê da, wciœnij i przytrzymaj jednoczeœnie „$$ACTION_CROUCH$$" i „$$ACTION_ACCEL$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>Aby zmniejszyæ prawdopodobieñstwo trafienia przez przeciwnika, prowadŸ wymianê ognia wychylaj¹c siê zza rogu. W tym celu przytrzymaj „$$ACTION_LLOOKOUT$$" lub „$$ACTION_RLOOKOUT$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>Dziêki wbudowanemu mechanizmowi namierzania celu, twoja lornetka pozwala ci nie tylko lepiej siê przyjrzeæ daleko po³o¿onym obiektom, ale równie¿ zlokalizowaæ wrogów. Aby wyj¹æ lornetkê, wciœnij „$$ACTION_WPN_5$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>Aby w³¹czyæ lub wy³¹czyæ latarkê, wciœnij „$$ACTION_TORCH$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>Aby wyj¹æ œrubê, wciœnij „$$ACTION_WPN_6$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>Je¿eli masz noktowizor przy swoim he³mie, mo¿esz go w³¹czaæ i wy³¹czaæ wciskaj¹c „$$ACTION_NIGHT_VISION$$”.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>Wciœnij „$$ACTION_QUICK_USE_1$$", „$$ACTION_QUICK_USE_2$$", „$$ACTION_QUICK_USE_3$$", „$$ACTION_QUICK_USE_4$$", aby u¿yæ odpowiedniego przedmiotu ze swojego panelu szybkiego dostêpu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Leki nie zaczynaj¹ dzia³aæ natychmiastowo, a efekt dzia³ania niektórych z nich utrzymuje siê doœæ d³ugo.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>W twoim PDA przechowywana jest mapa, informacje na temat bie¿¹cych misji, prywatne statystyki oraz rejestr wiadomoœci. Aby otworzyæ PDA, wciœnij „$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>¯eby móc szukaæ artefaktów, musisz wyj¹æ detektor. Aby to zrobiæ, wciœnij „$$ACTION_SHOW_DETECTOR$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>Aby w³¹czyæ pauzê, wciœnij „$$ACTION_PAUSE$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_93">
		<text>Aby skorzystaæ z szybkiego zapisu, wciœnij „$$ACTION_QUICK_SAVE$$". Wciœnij „$$ACTION_QUICK_LOAD$$", aby szybko wczytaæ ostatni szybki zapis.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>Sprint to najszybszy sposób poruszania siê, ale równie¿ najbardziej mêcz¹cy. Wciœnij „$$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$”, aby pobiec sprintem.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>Strzelanie z celownikiem jest du¿o dok³adniejsze ni¿ strzelanie z biodra. Aby w³¹czyæ celownik, wciœnij „$$ACTION_WPN_ZOOM$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>Jeœli masz granatnik podwieszany, mo¿esz siê prze³¹czaæ pomiêdzy nim i standardowym trybem strza³u wciskaj¹c „$$ACTION_WPN_FUNC$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>Jeœli masz kilka rodzajów amunicji do u¿ywanej obecnie broni, mo¿esz prze³¹czaæ siê pomiêdzy nimi wciskaj¹c „$$ACTION_WPN_NEXT$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>Aby prze³adowaæ broñ, zanim magazynek bêdzie pusty, wciœnij „$$ACTION_WPN_RELOAD$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>Aby wyrzuciæ u¿ywan¹ obecnie broñ, wciœnij „$$ACTION_DROP$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Aby przeczekaæ emisjê, schroñ siê w solidnym budynku lub pod ziemi¹. Gdy emisja bêdzie siê zbli¿aæ, najbli¿sze schronienie bêdzie zaznaczone na twoim PDA.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Aby u¿yæ przedmiotu przy pomocy okienka szybkiego dostêpu, przeci¹gnij go ze swojego plecaka do jednego z okienek nad pojemnikami na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>Znak kropli krwi w prawym dolnym rogu ekranu informuje ciê o krwotoku i koniecznoœci jego zatamowania. Kolor znaku pokazuje, jak powa¿ny jest krwotok.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Symbol zagro¿enia promieniowaniem w prawym dolnym rogu ekranu ostrzega o napromieniowaniu organizmu. Gdy go zobaczysz, musisz za¿yæ leki przeciwpromienne. Kolor symbolu pokazuje, jak wysoki jest poziom napromieniowania.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>Przy pomocy filtrów mo¿esz ukrywaæ i wyœwietlaæ ró¿ne rodzaje oznaczeñ na swoim PDA. Przyciski filtrów znajduj¹ siê ponad map¹, pod nazw¹ bie¿¹cej misji.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>Artefakty zazwyczaj nie s¹ statyczne: maj¹ tendencjê do poruszania siê w obrêbie anomalii. Szalone próby pogoni za artefaktami w mgnieniu oka wpakuj¹ ciê na anomaliê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>Niektórzy stalkerzy mog¹ mieæ ci do zaoferowania informacje czy wyj¹tkowe towary. Mog¹ te¿ na przyk³ad zleciæ ci dostarczenie im konkretnych artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>Po emisji, na przeszukanych ju¿ wczeœniej obszarach anomalii mog¹ siê pojawiæ nowe artefakty.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>W ka¿dej chwili mo¿esz zmieniæ poziom trudnoœci gry w menu opcji.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Technicy w obozach stalkerów mog¹ ulepszyæ twoje bronie, kombinezony i he³my.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>Jeœli chcesz przetrwaæ, zawsze zwracaj uwagê na trzeszcz¹ce dŸwiêki wydawane przez twój licznik Geigera, które ostrzegaj¹ ciê przed promieniowaniem, oraz na sygna³y o zagro¿eniu ze strony anomalii, informuj¹ce, ¿e jesteœ blisko jednej z nich.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Twoje stosunki z ludŸmi bezpoœrednio wp³ywaj¹ na cenê oferowanych przez nich towarów i us³ug. Jeœli twoje stosunki s¹ z³e, nie licz na zni¿kê. Jeœli dogadujesz siê nieŸle, handlarz mo¿e nawet zaoferowaæ ci coœ specjalnego.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Mo¿esz roz³adowaæ znalezion¹ broñ w celu uzupe³nienia amunicji. Aby to zrobiæ, kliknij prawym przyciskiem myszy dan¹ broñ w swoim plecaku i wybierz odpowiedni¹ czynnoœæ z menu podrêcznego.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_1">
		<text>Zabijanie wrogów i zbieranie artefaktów przynosi ci punkty potrzebne, by awansowaæ na wy¿sz¹ rangê. Wraz ze wzrostem rangi, dostaniesz dostêp do nowych broni, pancerzy i wyposa¿enia.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_11">
		<text>Granatów dymnych u¿ywa siê, by ukraœæ artefakt lub ukryæ siê przed wrogiem.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_13">
		<text>Lewa czêœæ menu handlu zawiera piêæ zak³adek. Od góry do do³u: pistolety, broñ podstawowa, amunicja, pancerze oraz œrodki medyczne wraz z dodatkowym wyposa¿eniem. Po wybraniu ¿¹danej zak³adki zobaczysz przedmioty dostêpne przy twojej randze.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_14">
		<text>Prawa czêœæ menu handlu zawiera cztery okienka szybkiego kupowania. Wciœniêcie ikonki dyskietki zapisuje aktualny zestaw. Mo¿na go wczytaæ, wciskaj¹c odpowiedni numer. W czwartym okienku automatycznie zapisywany jest ostatnio zakupiony zestaw.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_15">
		<text>Jeœli masz wiêcej ni¿ jedn¹ broñ, mo¿esz prze³¹czaæ siê miêdzy nimi, wciskaj¹c na przemian „$$ACTION_WPN_2$$" albo „$$ACTION_WPN_3$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_17">
		<text>Aby aktywowaæ artefakt w celu utworzenia anomalii, wyci¹gnij go, wciskaj¹c „$$ACTION_ARTEFACT$$" i przytrzymuj¹c „$$ACTION_WPN_FIRE$$". Powsta³a anomalia jest niebezpieczna zarówno dla przeciwników, jak i dla gracza, który j¹ stworzy³.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_18">
		<text>Kombinezon naukowca pomo¿e ci przetrwaæ w anomaliach i obszarach radioaktywnych.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_2">
		<text>POLOWANIE NA ARTEFAKTY: Aby wygraæ, musisz przynieœæ do swojej bazy okreœlon¹ liczbê artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_20">
		<text>Aby zdemontowaæ t³umik, celownik lub podwieszany granatnik ze swojej broni, kliknij prawym przyciskiem myszy dan¹ broñ w swoim plecaku i wybierz odpowiednie polecenie z menu podrêcznego.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_22">
		<text>Jeœli chcesz siê poruszaæ najciszej, jak to tylko mo¿liwe, wciœnij „$$ACTION_ACCEL$$" aby chodziæ lub „$$ACTION_CROUCH$$" aby kucn¹æ.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_23">
		<text>Strzelba to broñ na krótkie dystanse. Im dalej od ciebie znajduje siê przeciwnik, tym mniej jest skuteczna.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_24">
		<text>Szukaj¹c schronienia przed ostrza³em, upewnij siê, ¿e chowasz siê za czymœ wytrzyma³ym. Deski i blacha, w przeciwieñstwie do betonowej œciany, nie zapewni¹ ci zbyt bezpiecznej kryjówki.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_26">
		<text>Strza³y w g³owê zadaj¹ krytyczne obra¿enia i dla wiêkszoœci wrogów s¹ œmiertelne.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_27">
		<text>Szybkie poruszanie, skakanie i rany znacz¹co obni¿aj¹ twoj¹ wytrzyma³oœæ.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_28">
		<text>Mo¿esz ustawiæ odleg³oœæ, na jak¹ rzucisz granat, przytrzymuj¹c „$$ACTION_WPN_ZOOM$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_29">
		<text>Przeciwnicy mog¹ i bêd¹ u¿ywaæ granatów. Gdy zobaczysz symbol granatu, opuœæ natychmiast potencjaln¹ strefê wybuchu.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_3">
		<text>WSZYSCY PRZECIWKO WSZYSTKIM: Aby wygraæ, musisz zdobyæ najwiêksz¹ liczbê punktów za zabicia.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_30">
		<text>Rozbieg przed skokiem pozwala na pokonanie du¿ych dziur i szczelin.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_31">
		<text>Kluczowe wskaŸniki pokazuj¹ce zdrowie i wytrzyma³oœæ znajduj¹ siê w prawym dolnym rogu ekranu.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_35">
		<text>Minimapa pokazuje, z której strony znajduje siê artefakt. Je¿eli strza³ka wskazuje w górê, artefakt znajduje siê nad twoja obecn¹ pozycj¹. Je¿eli strza³ka wskazuje w dó³, znajduje siê on poni¿ej twojej obecnej pozycji.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_36">
		<text>Mo¿esz zabieraæ plecaki swoich przeciwników, aby zdobyæ dodatkow¹ gotówkê. Nadwy¿kê sprzêtu mo¿esz sprzedaæ w bazie.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_37">
		<text>Musisz za wszelk¹ cenê ochraniaæ cz³onka swojej dru¿yny, który niesie artefakt.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_38">
		<text>U¿yj granatów, aby zaatakowaæ przeciwników bêd¹cych w ukryciu. WeŸ pod uwagê promieñ ra¿enia granatu, aby nie zraniæ swoich sojuszników.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_39">
		<text>Mo¿esz komunikowaæ siê z dru¿yn¹ przy pomocy wiadomoœci g³osowych. Aby wejœæ do menu wiadomoœci g³osowych, wciœnij „$$ACTION_SPEECH_MENU_0$$" lub „$$ACTION_SPEECH_MENU_1$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_4">
		<text>GRA DRU¯YNOWA: Aby wygraæ, twoja dru¿yna musi zdobyæ wiêcej punktów za zabicia ni¿ dru¿yna przeciwna.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_40">
		<text>G³osowanie mo¿na rozpocz¹æ wciskaj¹c „$$ACTION_VOTE_BEGIN$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_41">
		<text>Aby zobaczyæ wyniki gry, wciœnij „$$ACTION_SCORES$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_42">
		<text>Aby odrodziæ siê po œmierci, wciœnij „$$ACTION_JUMP$$", gdy skoñczy siê czas oczekiwania.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_43">
		<text>Aby otworzyæ menu handlu, wciœnij „$$ACTION_BUY_MENU$$" w czasie pobytu w bazie.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_44">
		<text>Rozmowê ze wszystkimi mo¿na rozpocz¹æ wciskaj¹c „$$ACTION_CHAT$$". Aby prowadziæ rozmowê tekstow¹ tylko ze swoj¹ dru¿yn¹, wciœnij „$$ACTION_CHAT_TEAM$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_45">
		<text>Sprint to najszybszy sposób poruszania siê, ale równie¿ najbardziej mêcz¹cy. Wciœnij „$$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$”, aby pobiec sprintem.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_46">
		<text>Strzelanie z celownikiem jest du¿o dok³adniejsze ni¿ strzelanie z biodra. Aby w³¹czyæ celownik, wciœnij „$$ACTION_WPN_ZOOM$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_47">
		<text>Jeœli masz granatnik podwieszany, mo¿esz prze³¹czaæ siê pomiêdzy nim i standardowym trybem strza³u, wciskaj¹c „$$ACTION_WPN_FUNC$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_48">
		<text>Jeœli masz kilka rodzajów amunicji do u¿ywanej obecnie broni, mo¿esz siê prze³¹czaæ pomiêdzy nimi, wciskaj¹c „$$ACTION_WPN_NEXT$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_49">
		<text>Aby prze³adowaæ broñ, zanim magazynek bêdzie pusty, wciœnij „$$ACTION_WPN_RELOAD$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_5">
		<text>ZDOBYCIE ARTEFAKTU: Aby wygraæ, musisz przynieœæ do swojej bazy okreœlon¹ liczbê artefaktów nale¿¹cych do wroga.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_50">
		<text>Aby wyrzuciæ u¿ywan¹ obecnie broñ, wciœnij „$$ACTION_DROP$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_51">
		<text>Aby zajrzeæ do plecaka, wciœnij „$$ACTION_INVENTORY$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_52">
		<text>Wiêkszoœæ broni ma kilka trybów strza³u. Aby prze³¹czaæ siê miêdzy trybami strza³u, wciœnij „$$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$" lub „$$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_53">
		<text>Przez niektóre miejsca nie da siê przecisn¹æ nawet w pozycji kucniêtej. Aby przykucn¹æ najni¿ej, jak tylko siê da, wciœnij i przytrzymaj jednoczeœnie „$$ACTION_CROUCH$$" i „$$ACTION_ACCEL$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_55">
		<text>Aby wyjrzeæ zza rogu, wciœnij „$$ACTION_LLOOKOUT$$" lub „$$ACTION_RLOOKOUT$$". Podczas wygl¹dania zza rogu nie mo¿esz strzelaæ.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_6">
		<text>ZDOBYCIE ARTEFAKTU: Aby zwróciæ skradziony artefakt do bazy, musisz zabiæ nios¹cego go przeciwnika, a nastêpnie podnieœæ przedmiot, wciskaj¹c „$$ACTION_USE$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_7">
		<text>POLOWANIE NA ARTEFAKTY: Mo¿esz zniszczyæ artefakt aktywuj¹c go. Aby to zrobiæ, wyci¹gnij artefakt wciskaj¹c „$$ACTION_ARTEFACT$$" i przytrzymaj „$$ACTION_WPN_FIRE$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_8">
		<text>Gdy niesiesz artefakt, nie mo¿esz biec.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>Aby zajrzeæ do plecaka, wciœnij „$$ACTION_INVENTORY$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>Aby naprawiæ przedmiot, musisz znaleŸæ technika i klikn¹æ przycisk naprawy po wybraniu przedmiotu na ekranie modyfikacji. Mo¿esz te¿ klikn¹æ dany przedmiot prawym przyciskiem myszy w tym samym oknie i wybraæ odpowiednie polecenie z menu podrêcznego.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>Wiêkszoœæ broni ma kilka domyœlnych trybów strza³u. Mo¿esz kupowaæ modyfikacje, aby dodawaæ nastêpne. Aby prze³¹czyæ siê miêdzy trybami strza³u, wciœnij „$$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$" lub „$$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>P³askoœæ toru pocisku wp³ywa na trajektoriê, a obs³uga warunkuje czas, potrzebny aby broñ powróci³a do pierwotnej pozycji po oddaniu strza³u.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Niektóre kombinezony maj¹ wbudowane he³my. U¿ywaj¹c takiego kombinezonu nie mo¿na korzystaæ z innych he³mów.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>Ka¿da broñ ma niepowtarzalne w³aœciwoœci - celnoœæ, obs³ugê, obra¿enia i szybkostrzelnoœæ, co umo¿liwia ci wybór najbardziej odpowiedniego modelu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>Celnoœæ strza³u podczas ruchu wyraŸnie spada. Stañ lub przykucnij, aby j¹ zwiêkszyæ.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_10">
		<text>Napój energetyzuj¹cy tymczasowo przyœpiesza regeneracjê wytrzyma³oœci, co pozwala ci d³u¿ej biec.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_12">
		<text>W trybie „Wszyscy przeciwko wszystkim” masz nieograniczon¹ iloœæ amunicji.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Jednym z najczêstszych zagro¿eñ w Zonie jest promieniowanie. Silne napromieniowanie doprowadzi do pogorszenia zdrowia i, jeœli nie bêdzie odpowiednio leczone, mo¿e byæ œmiertelne.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Wyruszaj¹c na d³ugie wyprawy weŸ ze sob¹ coœ do jedzenia. Jeœli mocno zg³odniejesz, wp³ynie to bardzo negatywnie na odzyskiwanie wytrzyma³oœci.</text>
	</string>
</string_table>
