<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_achievement_10_descr">
		<text>Tvùj nepøítel se musí cítit opravdu poníenì, kdy se nechal u desetkrát po sobì zabít, ani by mezitím zabil tebe! Ty to však nedìláš z krutosti - chceš mu jen dát pøíleitost k procvièování.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_name">
		<text>Ještì musíš dozrát</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_descr">
		<text>Smrt ti kráèí v patách! Dokáeš zabít dvì mouchy jednou ranou... obì je prostøelit Gaussovou puškou.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_name">
		<text>Špíz</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_descr">
		<text>Tvùj klidnı a vypoèítavı pøístup je zhoubou nepøátel. Povedlo se ti zasáhnout dva cíle, kadı jednou patronou z dvouhlavòové brokovnice. A to vše bìhem jen nìkolika vteøin!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_name">
		<text>Dvì rány, dvì tìla</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_descr">
		<text>Víš všechno, co musí správnı stalker umìt. Proto jsi taky první stalkerovskou legendou!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_name">
		<text>Spoleèenskı šplhoun</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_descr">
		<text>Dobıvat se dovnitø exoskeletu noem? Ano, tvım koníèkem je stanovovat si obtíné cíle a potom je pøekonávat.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_name">
		<text>Otvírák na konzervy</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_descr">
		<text>Mysleli si, e u tì dostali, ale jak šerednì se jen mılili! Povedlo se ti oddìlat jich pìt v øadì, pøestoe u ti smrt šlapala na paty.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_name">
		<text>Nezmar</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_descr">
		<text>To ale byla adrenalinová jízda! Umíš zasypat nepøátele smrští kulek - pìt záøezù v pìti vteøinách. Neuvìøitelné!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_name">
		<text>Nespoutanı hnìv</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_descr">
		<text>No teda! Máš úchvatnou mušku! Bez jediného úmrtí se to podaøilo støelit dva nepøátele do oka.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_name">
		<text>Trefa do bílého</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_descr">
		<text>Jen a se schovávají za rohy, jen a si nastraují léèky, tebe to nezastaví. Dokáeš sundat pohybující se cíl, klidnì i bez míøení!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_name">
		<text>Bleskové reflexy</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_descr">
		<text>Mùe si utíkat, jak se mu zachce. Tvoje vıstøely ho nakonec doenou.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_name">
		<text>Zastavte bìce</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_descr">
		<text>Povedlo se ti bez zemøení oddìlat dvacet pøátel v øadì! Tomu se øíká krvavá lázeò!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_name">
		<text>Masakr</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_descr">
		<text>Ano, byli sice tøi, a ano, mìli odstøelovaèské pušky. Ale ne, tvım schopnostem se vyrovnat nedokázali.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_name">
		<text>Ostrostøelec</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_descr">
		<text>Barbarské metody jsou dobré leda tak pro nepøátele. Ty dokáeš s pøehledem vyhrát a nevystøelit u toho jedinou ránu.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_name">
		<text>Posel míru</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_descr">
		<text>Skuteènému odstøelovaèi nedìlá vzdálenost problém. Dovedeš trefit cíl o velikosti mince na 120 metrù.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_name">
		<text>Smrtící pøesnost</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_descr">
		<text>Nepøítel tì sice nakonec dostal, ale ten odjištìnı granát ho pak docela pøekvapil!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_name">
		<text>Tu máš nìco na památku</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_descr">
		<text>Povradili ti kámoše a tvou pomstu si objektivnì zaslouili. Mrtvoly tøí nepøátel za tøi mrtvé kamarády - hezky spravedlivì.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_name">
		<text>Mstitel</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_descr">
		<text>Pro svého kamaráda jsi jako stránı andìl! U dvakrát díky tobì unikl smrti, kdy nesl artefakt.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_name">
		<text>Cherubín</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_descr">
		<text>Povedlo se ti pøece jenom získat pár bodù a tím zachránit nejen svou èest, ale i èest celého vašeho tımu.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_name">
		<text>Zachránce cti</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_descr">
		<text>Copak opravdu víš, kde a kdy se pøíští artefakt objeví? Tak èi onak, povedlo se ti ho zvednout pouhıch pár vteøin po objevení.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_name">
		<text>Stalkerovská intuice</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_descr">
		<text>To byla ale klika - odrovnat nepøítele poslední kulkou v zásobníku! No hlavnì e to se nakonec povedlo.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_name">
		<text>Šastlivec</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_descr">
		<text>Máš na úètì osm nepøátel v øadì. Laka je nastavena vysoko - teï a ukáou, co v nich je.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_name">
		<text>Èerná listina</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_descr">
		<text>Díky tvé opatrnosti a obezøetnosti tì nikdo nedokázal zabít. Podaøilo se ti celou hru zùstat naivu a zároveò získat pøes patnáct bodù.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_name">
		<text>Paranoik</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_descr">
		<text>Nestojíš o nevyádanou pozornost, a tak za všech okolností pouíváš tlumiè. Proè nepøíteli prozrazovat, z které strany pøilétne smrt?</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_name">
		<text>Tichá smrt</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_descr">
		<text>Znáš jednoduchı zpùsob jak zlikvidovat nepøátele - jednoduše jít a získat dvakrát víc bodù ne kdokoliv z nich.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_name">
		<text>Drtivá pøevaha</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_descr">
		<text>Tvùj smìlı plán na neprodlené získání artefaktu se shledal s úspìchem! Povedlo se ti zabodovat v prvních tøech minutách hry.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_name">
		<text>Blitzkrieg</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_descr">
		<text>Vaši nepøátelé si k vıhøe ani nepøièichli, vyhráli jste na plné èáøe a oni nezískali ani jedinı artefakt. Takhle vypadá tımová spolupráce!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_name">
		<text>Kanár</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_descr">
		<text>Na špièce kadé kategorie figurovala tatá osoba - ty! Nejvíc záøezù, nejvíc získanıch artefaktù a nejménì úmrtí. Jen tak dál!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_name">
		<text>Všestrannost</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_descr">
		<text>Tvé zruènosti s noem se nikdo nevyrovná! Vykucháním tøí nepøátel bìhem dvaceti vteøin se ti podaøilo dokázat, e správnı zabiják nepotøebuje støelnı prach.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_name">
		<text>Bìs</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_descr">
		<text>Kadá, by sebelepší zbroj má nìkde skulinku. A ty víš, jak tuhle skulinku najít - prostì nepøítele støelíš do oka!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_name">
		<text>Achillova pata</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_descr">
		<text>Z nepøátelskıch kulek si nic nedìláš! Prostì jimi bez poskvrnky projdeš a pak to nepøíteli spoèítáš!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_name">
		<text>Rychlejší ne vıstøel</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_descr">
		<text>Jsi ochoten zkoumat nejnovìjší dìní v Zónì. Posunul jsi naše znalosti o Zónì o kus dál tím, e jsi našel nové anomální útvary, které vìda doposud neznala.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_name">
		<text>Prùzkumník</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_hint">
		<text>Stalkeøi si tì teï váí více.\nJako ocenìní tvıch èinù ti v osobní schránce ve stanici Janov nechali nìjakou munici.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_descr">
		<text>Nesnaíš se vyhıbat nebezpeènım mutantùm, místo toho je zabíjíš a vedeš si v tom dobøe. Dobøí lovci se mezi stalkery tìší velké úctì.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_name">
		<text>Lovec mutantù</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_hint">
		<text>Stalkeøi si tì teï váí více.\nJako projev uznání ti v osobní schránce ve Skadovsku zanechali zdravotnickı materiál.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_descr">
		<text>Odhalil jsi záhadu mizejicích stalkerù ve Skadovsku: na vinì tentokrát nebyli mutanti, ale mnohem zákeønìjší nepøítel – èlovìk. Tvá úspìšná honba za pravdou ti vydobyla respekt mezi stalkery.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_name">
		<text>Detektiv</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_hint">
		<text>Stalkeøi si tì teï víc váí.\nPoádali obchodníka Hejkala, aby ti poskytl slevu.\nFousáè ti od nynìjška nabídne za artefakty tu nejlepší monou cenu.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_descr">
		<text>Ukázal jsi banditùm a jejich veliteli Sultánovi, kdo je tady šéfem, a ostatní stalkeøi si tì za to oblíbili. Ve Skadovsku budeš vdy vítán.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_name">
		<text>Jeden z nás</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_hint">
		<text>Vydobyl sis respekt banditù.\nObchodník Hejkal ti ze strachu, e by mohl bıt tvım dalším terèem, poskytl slevu.\nFousáè ti dle dohody bude odvádìt èást svého zisku.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_descr">
		<text>Pomohl jsi Sultánovi pøelstít stalkery a pøevzít kontrolu nad Fousáèovımi obchody. V Zatonu jsi teï obávanou a respektovanou osobností.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_name">
		<text>Šéf</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_hint">
		<text>Stalkeøi se rozhodli, e Strakáèovu koøist, kterou získal díky lím a podvodùm, pøedají nìkomu, kdo si ji zaslouí. Najdeš ji ve své osobní schránce v Janovì.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_descr">
		<text>Pøedal jsi toho bídáka spravedlnosti. Strakáè podvedl a oklamal mnoho stalkerù a teï dostal, co si zaslouil.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_name">
		<text>Posel spravedlnosti</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_hint">
		<text>Stalkeøi si tì teï váí více.\nBanditi se tì budou snait dostat, kdykoliv vstoupíš do Zóny.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_descr">
		<text>Našel jsi všechny typy artefaktù, které vızkumníci Zóny znají. Tím sis vydobyl respekt stalkerù a pozornost ze strany banditù.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_name">
		<text>Hledaè artefaktù</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_hint">
		<text>Kardan dokáe provést jedineèné úpravy, namontováním hydraulickıch servomotorovıch posilovaèù ti umoní rychlı pohyb v exoskeletu.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_descr">
		<text>Kardan teï má všechny nástroje, které by mohl potøebovat. To mu umoní provádìt nová a sloitìjší vylepšení.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_name">
		<text>Machr pøes zbranì</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_hint">
		<text>Nitrák ovládá unikátní úpravy taktické pøilby: dokáe pøidat infraèervenı skener schopnı detekovat lidské bytosti ve tvém okolí.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_descr">
		<text>Nitrák má všechny nástroje, o kterıch by technik Zóny mohl snít. Nyní mùe provádìt hi-tech úpravy.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_name">
		<text>Hi-tech profík</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_hint">
		<text>Díky své zkušenosti se ti daøí nacházet vzácné artefakty èastìji.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_descr">
		<text>Teoreticky ve støedu Zóny nezùstala ádná oblast, kterou bys ještì nenavštívil. Byl jsi témìø u všech místních anomálií.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_name">
		<text>Ostøílenı stalker</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_hint">
		<text>Tvé vùdcovské schopnosti zvyšují šance tımu na pøeití.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_descr">
		<text>Mìl jsi na starost tımovou práci, proto jsi poskládal velkou druinu a dokázal ji dobøe vést.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_name">
		<text>Vùdce</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_hint">
		<text>Svoboda, Povinnost, volní stalkeøi a dokonce i banditi ji poznali tvé vyjednávací schopnosti a díky tomu si tì váí.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_descr">
		<text>Problémy dokáeš øešit bez krve. Kdo potøebuje hrubou sílu, kdy stejnì dobøe mùe poslouit i pár dobøe volenıch slov? Pøesto by sis mìl dávat pozor na lidi, kteøí nejdøív støílejí a a pak se ptají.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_name">
		<text>Diplomat</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_descr">
		<text>S vìdci jsi strávil tolik èasu, e tì lidé èasto povaují za vìdeckého pracovníka. V bunkrech vìdcù tì povaují za jednoho ze svıch.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_name">
		<text>Vìdeckı pracovník</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_hint">
		<text>Tvé vztahy s Povinností se zlepšily. Pokud se dostaneš do problémù, bojovníci Povinnosti se ti pokusí pomoci.\nNitrák, technik se vztahy k Povinnosti, ti nabídl slevu.\nTvé vztahy se Svobodou upadly.\nHavajan, obchodník upøednostòující Svobodu, teï za své zboí bude chtít více.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_descr">
		<text>Nìkolikrát jsi Povinnosti pomohl a díky tomu sis vydobyl uznání bojovníkù Povinnosti i jejich pøátel. Pamatuj však na to, e v Zónì neijí jen pøíznivci Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_name">
		<text>Pøítel Povinnosti</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_hint">
		<text>\nTvé vztaky se Svobodou se zlepšily. Pokud se dostaneš do potíí, bojovníci Svobody se ti pokusí pomoci.\nHavajan, obchodník se vztahem ke Svobodì, ti nabídl slevu.\nTvé vztahy s Povinností se zhoršily.\nNitrák, technik upøednostòující Povinnost, teï za své sluby bude chtít více.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_descr">
		<text>Nìkolikrát jsi Svobodì pomohl a díky tomu sis vydobyl uznání bojovníkù Svobody i jejich pøátel. Pamatuj však na to, e v Zónì neijí jen pøíznivci Svobody.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_name">
		<text>Pøítel Svobody</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_hint">
		<text>Stalkeøi v Janovì oceòují rovnováhu sil mezi Povinností a Svobodou, díky èemu ti technici i obchodníci poskytli slevu.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_descr">
		<text>Nepøiklonil ses k ádné z frakcí a vdy vystupuješ jako svobodnı stalker. Nenadìlal sis ádné nepøátele, ale nemáš ani pøátele.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_name">
		<text>Nezaujatı</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_hint">
		<text>Obchodníci ti nabízejí vzácnìjší a draší zboí.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_descr">
		<text>Aèkoliv víš, co znamená bıt švorc, v souèasné dobì si v oblastí financí nevedeš špatnì. Spíš naopak, tvoje bohatství je znaèné a obchodníci si zákazníkù tvého postavení velice cení.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_name">
		<text>Solventní klient</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_hint">
		<text>Poté, co jsi získal poznámky, našel Støelec novı dùvod ít a dosáhnout svého cíle, a to stojí, co to stojí.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_descr">
		<text>Tvá prozíravost se vyplatila: po nalezení poznámek ve skrıších Støelcovıch skupin sis je nechal, dokud jsi nenašel jejich právoplatného majitele.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_name">
		<text>Stráce tajemství</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_descr">
		<text>Díky uití anabolickıch pilulek jsi dokázal pøeít emisi, ani by ses pøed ní skryl. Úèinky této události na tvou psychiku nejsou jasné, ale v hlavì máš podivné ticho. Zdá se, e u nedokáeš slyšet konstantní proud myšlenek.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_name">
		<text>Poznamenán Zónou</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_hint">
		<text>Obchodník Hejkal ti nabídl slevu za to, e jsi jeho nejlepším informátorem a partnerem.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_descr">
		<text>Kdykoliv se ti do rukou dostanou nìjaké informace, dokáeš najít jejich správného kupce. Pøi prodeji informací tìm, kdo je potøebují, samozøejmì myslíš hlavnì na sebe.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_name">
		<text>Pøekupník informací</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_hint">
		<text>Tvé vztahy se stalkery se zlepšily. Pokud se dostaneš do potíí, stalkeøi se ti pokusí pomoci.\nZdravotníci stalkerù souhlasili s tím, e ti své zboí budou prodávat za nákupní ceny.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_descr">
		<text>Kdykoliv se stalkeøi dostanou do problémù, jsi pøipraven jim pomoci. Aèkoliv jejich frakce není pøíliš jednotná, v neoficiálním bratrstvu stalkerù od nynìjška máš své pøátele, kteøí ti pomohou nejen v boji.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_name">
		<text>Pøítel stalkerù</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_hint">
		<text>Díky øadì novıch informací dokázali profesoøi Hermann a Ozerskij vynalézt novı, experimentální lék na bázi antibiotik.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_hint">
		<text>Jsi-li pøi zdraví, mùeš pøeít emisi i bez pouití léèiv.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_hint">
		<text>Profesoru Hermannovi pøipadáš natolik uiteènı, e ti nabídl zdravotnické potøeby a vıbavu, které jsou obvykle urèeny jen pro osádku bunkru.\nNovikov si na tebe tak zvykl, e u po tobì nechce peníze za modifikaèní práce, staèí mu jen peníze na souèástky.</text>
	</string>
</string_table>
