<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_0">
		<text>Ha! To je nauèí! Díky za pomoc, brácho. Nebejt tebe, ty hazlové by si mì po chvilce podali jak malou holèièku. Tak nakonec jsi pøece jenom dobrej stalker... Sorry, e jsem se pøedtím tak rozpálil. Mìl jsi mi øíct rovnou, e jsi od Sluby bezpeènosti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_1">
		<text>Nic se nestalo. Vrátíme se do vojenského tábora, tam bude bezpeènìji.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_11">
		<text>Jo. Poøád to bude lepší, ne se toulat sami kolem Pripjati.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_111">
		<text>Tak jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_112">
		<text>Musím si tu ještì nìco zaøídit, take bì napøed. Tábor je v budovì prádelny.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_2">
		<text>Mìl bych u jít.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_0">
		<text>Poèkej... vezmi si tohle. Nejspolehlivìjší kulomet v Zónì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_1">
		<text>Proè, ty u ho nepotøebuješ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_11">
		<text>Poøád mám u sebe nìco, èím se dá odehnat pár mutantù. Navíc jsem se rozhodl, e se vrátím. Garik mì doprovodí do Jupitera. Tobì se prostì bude hodit víc. Ber a uívej moudøe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_111">
		<text>Hodnì štìstí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_2">
		<text>Díky, je to skvìlá zbraò.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_21">
		<text>Ha! Není skvìlá, je nejlepší v Zónì! Nechal jsem si ji upravit, take je teï trošku tìká, ale vezmi si to takhle - s takovım kanónem v náruèí nepotøebuješ pøed nikım utíkat. A se probìhne nepøítel!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_211">
		<text>Mìj se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_3">
		<text>Supr!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b301_about_zulus_0">
		<text>Nevíš, kam šel Zulu?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b301_about_zulus_1">
		<text>Pryè. Chtìl po mnì, abych ho zavedl k Jupiteru. Nedaleko továrny jsme se rozdìlili. Neøekl mi, kam mìl namíøeno dál.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_0">
		<text>Poèkej... chci se s tebou podìlit o jeden nepøíjemnej záitek... Pár oldákù mì poprosilo, abych je zavedl do Pripjati. Nejdøív si mì získali tuènou sumièkou, ale brzo jsem si uvìdomil, e jsem se dostal do sraèek... Ani na vteøinu mì nepustili z oèí a dokonce mi hrozili zbranìma. Nakonec se mi povedlo utéct, kdy jsme byli tìsnì pøed Pripjatí, ale oni se urèitì jen tak nevypaøili. Nìkde tam budou, dávej si bacha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_1">
		<text>Neslyšel jsi náhodou, o èem si ti oldáci povídali?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_11">
		<text>Útrky, jo. Urèitì neplánovali, e mì nechají naivu, a tak se svımi plány vùbec netajili. Bavili se hlavnì o tom, jak se sejdou se zástupcema svıho klienta, kteøí jim pak mìli ukázat nìjakou vìc a vysvìtlit, co bude jejich úkolem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_111">
		<text>Kde se má ta schùzka konat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_1111">
		<text>Kousek odsud, na dvoøe pøed bytovkama.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_2">
		<text>Díky za informaci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_0">
		<text>Mluvil jsi o oldácích. Neslyšel jsi, o èem si povídali?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_1">
		<text>Útrky, jo. Urèitì neplánovali, e mì nechají naivu, a tak se svımi plány vùbec netajili. Bavili se hlavnì o zástupcích svıho klienta, kteøí jim pak mìli ukázat nìjakou vìc a vysvìtlit, co bude jejich úkolem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_11">
		<text>Kde se má ta schùzka konat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_111">
		<text>Kousek odsud, na dvoøe pøed bytovkama.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_0">
		<text>Zaøídil jsem ti u vìdcù oblek. Zastav se kvùli nìmu za Hermannem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_1">
		<text>Dobrá... kde se potom sejdeme?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_11">
		<text>U Zuluse doma, poblí Janova.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_111">
		<text>Tam je ale plno stalkerù! Co kdybys mì tam radši zavedl? Protoe kdy tam pøijdu sám, mám zadìláno na prùser. Kdy se mnou pùjdeš ty, nebudou støílet, protoe tebe znají.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_point_0">
		<text>Ke kterému evakuaènímu bodu jsi šel?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_point_1">
		<text>Promiò, ale to je tajná informace, kterou ti nemùu øíct.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_0">
		<text>Pojïme za tím Zulusem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_1">
		<text>Dobøe. Ale nejdøív se stavíme u Hermanna pro ten vìdeckı oblek.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_11">
		<text>Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_2">
		<text>Šel bych rád, ale venku zrovna zuøí emise. Nepoèkáme chvíli?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_jupiter_0">
		<text>Jak ses sem dostal?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_jupiter_1">
		<text>Náš vrtulník se zøítil pøímo na Jupiter a propadl støechou do montání haly. Pøeil jsem jenom já - podaøilo se mi utéct z Jupiteru a odejít k nejblišímu evakuaènímu bodu, jenome tam nikdo nebyl. Pak jsem potkal Garika a ten mì zavedl do bunkru.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_need_outfit_0">
		<text>Jestli chceš do Pripjati, budeš potøebovat oblek s uzavøenım rozvodem kyslíku.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_occupation_0">
		<text>Co tady dìláš?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_occupation_1">
		<text>Mám rozkaz pokraèovat v evakuaènímu bodu, jenome Zóna je pøíliš nebezpeèná. Jsem pilot, ne vısadkáø! Proto èekám tady v marnı nadìji, e si mì tu po skonèení operace vyzvednou.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_group_0">
		<text>Dávám dohromady lidi, co se mnou pùjdou do Pripjati. Pøidáš se k nám?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_group_1">
		<text>Do Pripjati? A víš ty co, moná e i jo... Tøeba pár našich chlapù pøeilo a dostalo se a tam. Navíc jeden evakuaèní bod je i v Pripjati, take to mám vlastnì pøi cestì. Sám bych se tam nikdy nedostal, ale s tvım drustvem jsem ochoten se o to pokusit.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_ready_0">
		<text>Mùeme vyrazit?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_ready_1">
		<text>Dá se to tak øíct.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_11">
		<text>Ahoj, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_12">
		<text>Zdravím.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_13">
		<text>Ahoj.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_14">
		<text>Zdravím, majore.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_where_from_0">
		<text>Kde jsi pøišel k té vojenské uniformì?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_where_from_1">
		<text>Haha... no, teï u asi mùu prozradit, e popadaly vojenskı vrtulníky, protoe to stejnì kadej ví. Jsem poruèík Sokolov, kopilot právì jednoho z tìch vrtulníkù.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_0">
		<text>Ohlednì té hlídky...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_1">
		<text>Jeho signál pøichází ze starého obchodu s potravinami, ale nehlásí se... Moná jen ztratil vysílaèku... Nikdo si teï nemùe bıt jistı. Musíme ho najít...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_11">
		<text>Díky, plukovníku! Myslím, e to zvládnu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_0">
		<text>Ohlednì té hlídky...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_1">
		<text>No... Za všechno mùe ten kontrolor... On je hlavním dùvodem toho, co se stalo prùzkumnému tımu. Postaral se o to, aby se chlapi navzájem postøíleli... Tyhle nestvùry patøí v rámci Zóny k tìm horším a navíc jsme nebyli trénováni na boj s nimi. Kontrolor nás naprosto pøekvapil a u zase jsme ztratili mue...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_11">
		<text>Alespoò, e ten kontrolor u to má za sebou.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_111">
		<text>Doufám, e se teï situace trochu uklidní... Jsem vdìènı za vaši pomoc, majore. Myslím, e bìhem mise jste ztratil spoustu munice... Zajdìte za poruèíkem Kirilovem a poádejte ho, aby vám vydal potøebné vybavení.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_1111">
		<text>Díky, plukovníku!</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_12">
		<text>Bez obav, plukovníku... S tím mutantem si poradím.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_0">
		<text>Mùu znát více informací o této misi?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_11">
		<text>Kdo je to?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_1_0">
		<text>Pokud brzy nenajdeme zdroj rušení, nezbyde nám nic jiného ne zemøít. První vìtší útok Monolitu naši armádu rozdrtí... A z operace se stane naprosté fiasko...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_1_1">
		<text>Pokusím se najít ten zdroj co nejdøíve.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_2_0">
		<text>Tak co, majore? Našel jste ten zdroj rušení?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_2_1">
		<text>Ne, poøád na tom dìlám...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_about_merc_start_0">
		<text>Garik mi øekl o incidentu se oldáky...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_about_merc_start_1">
		<text>Jo, taky mi o tom øíkal... Po svém útìku Garik pøišel sem, protoe se bál, e za ním jdou. Naštìstí pro nìj i pro nás ho oldáci nesledovali... Sledujeme místo, na kterém se oldáci a zákazníkovi lidi mají setkat, ale nic se nedìje... Zajímalo by mì, co mají oldáci v plánu...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_0">
		<text>Zjistil jsem, e oldáci pátrají po tajné laborataøi v Pripjati.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1">
		<text>Tajná laboratoø tady v Pripjati? Jak jste na to pøišel?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11">
		<text>Díky zápisníku jednoho oldáka ze Zatonu. Potvrzuje to i pøíbìh, kterı mi vyprávìl Strejda Jar.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111">
		<text>Hm... Víte ještì nìco?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111">
		<text>Hledají hlavní laboratoø. Bìhem mého pátrání jsem našel její souøadnice.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111">
		<text>Pokud je to opravdu tak, znamená to, e kromì zombií a fanatikù máme dalšího protivníka... Musíme se rozhodnout, co teï budeme dìlat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111111">
		<text>Musím setkání pozorovat, a pokud to bude moné, zlikvidovat zástupce klienta. Tím se postaráme o to, e na chvíli se do laboratoøe X8 nikdo nedostane.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111111">
		<text>Zní to jako slušnı plán, ale takhle se nikdy nedozvíme, kdo všechno o laboratoøi ví. Alespoò se postaráme o to, e se do ní nedostanou oldáci. oldáci však zareagujou rychle a budou nebezpeèní. Pokud to pùjde, zkuste vyøídit obì strany. Øeknu poruèíku Kirilovi, aby šel s vámi.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111112">
		<text>Poèkejte, moná bychom si mìli vybrat jinı cíl.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111111121">
		<text>Vyberte si, kterı z cílù bude tím hlavním.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111112">
		<text>Musíme zlikvidovat velitele oldákù. Pokud se nám to podaøí, jednotka bez velitele u pro nás nebude pøedstavovat takovı problém.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111121">
		<text>Vypadá to jako dobré øešení, ale poslíèek pravdìpodobnì uteèe a pøedá informace o laboratoøích nìkomu jinému, take se do ní oldáci nakonec stejnì dostanou. Pokuste se zneškodnit obì osoby. Øeknu poruèíku Kirilovi, aby šel s vámi.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111113">
		<text>Na tohle nemám èas.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_12">
		<text>Díky zápisníku jednoho oldáka ze Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_13">
		<text>Díky pøíbìhu, kterı mi vyprávìl Strejda Jar, stalker ze stanice Janov.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_0">
		<text>Ohlednì oldákù...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_1">
		<text>Skvìlá práce, oba cíle byly zlikvidovány. Teï u se nám oldáci nebudou plést do cesty a v laboratoøích snad budeme mít klid. Zbraò si mùete nechat a tady pro ni máte i nìjakou tu munici.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_2">
		<text>Teï, kdy je velitel mrtvı, nám oldáci nebudou dìlat potíe. Ale zákazníkovi lidé se z toho dostali a mohli by se objevit v laboratoøích, take buïte na pozoru... Mùete si nechat zbraò a tady pro ni máte i nìjakou munici.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_3">
		<text>Dobøe. Teï, kdy jste zabil osobu, která vìdìla o umístìní laboratoøe, by ji oldáci nemìli najít. Ale pochybuju o tom, e teï opustí Pripja, take pro nás budou poøád pøedstavovat hrozbu. Buïte opatrnı... Mùete si nechat zbraò a tady pro ni máte i nìjakou munici.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_4">
		<text>Take jste si na poslední chvíli vybral jinı cíl? No, moná to bylo dobré rozhodnutí. Teï, kdy je velitel mrtvı, nám oldáci nebudou dìlat potíe. Ale zákazníkovi lidé se z toho dostali a mohli by se objevit v laboratoøích, take buïte na pozoru... Mùete si nechat zbraò a tady pro ni máte i nìjakou munici.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_5">
		<text>Take jste si na poslední chvíli vybral jinı cíl? No, moná to bylo dobré rozhodnutí. Teï, kdy jste zabil osobu, která vìdìla o umístìní laboratoøe, by ji oldáci nemìli najít. Ale pochybuju o tom, e teï opustí Pripja, take pro nás budou poøád pøedstavovat hrozbu. Buïte opatrnı... Mùete si nechat zbraò a tady pro ni máte i nìjakou munici.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_6">
		<text>Tak tohle moc nevyšlo. Velitel oldákù je naivu, stejnì jako zákazníkùv èlovìk. Teï o nás oldáci ví a budou nám hrozit stejnì jako jednotky Monolitu. Navíc u znají polohu laboratoøe, take je jen otázkou èasu, ne se tam objeví. Buïte opatrnı... Mùete si nechat zbraò a tady pro ni máte i nìjakou munici.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_0">
		<text>Pøipravte své vojáky, plukovníku. Jsem pøipraven vyrazit.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_1">
		<text>OK. Kryjte Støelce, majore. My se o sebe dokáeme postarat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_11">
		<text>Take... Mezi námi, vy se Støelcem máte nejvìtší zkušenosti v Zónì. Rozdíl je v tom, e zatímco o Støelcovıch zkušenostech se jenom povídá, o tìch vašich  u jsme se dávno pøesvìdèili. Tím chci øíct, e na vás spoléhám, majore. Dávejte na Støelce pozor – u nás moc nezbıvá.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_12">
		<text>Jednotka je pøipravena vyrazit. Èekáme jen na vás, majore.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_after_scene_dialog_0">
		<text>Zdá se, e všichni ti šílenci jsou mrtví. Seber tu zbraò, a odsud mùem co nejdøív zmizet.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_after_scene_dialog_1">
		<text>To dává smysl.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_0">
		<text>Jsem pøipraven, jdeme.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_1">
		<text>OK. Tım je pøipraven.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_11">
		<text>Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_2">
		<text>Musíme poèkat. Nechci, aby mi emise vzala chlapy.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_0">
		<text>Jsem kapitán Tarasov. Vy jste moná major, ale velitelem jsem tady já, a to znamená, e o mıch rozkazech se nediskutuje. Závisí na tom ivot kadého chlapa v tımu. Plán je následující: dostaneme se na pozici v západní oblasti nemocnice a poèkáme, a se objeví jednotky Monolitu. Musíme pracovat rychle, abychom na sebe nepøitáhli zbyteènou pozornost.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_1">
		<text>Rozumím, jdeme.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_11">
		<text>OK. Tım je pøipraven.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_111">
		<text>Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_12">
		<text>Musíme poèkat. Nechci, aby mi emise vzala chlapy.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_2">
		<text>Poèkejte, kapitáne. Ještì nejsem pøipraven.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_0">
		<text>Nìco nového v oblasti rušení?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_1">
		<text>Identifikoval jsem nìkolik zdrojù, z nich jeden je docela blízko. Pokud ho znièíme, moná se budeme moci spojit s velitelstvím.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_2">
		<text>Vypátral jsem souøadnice zdroje rušení. Musí to bıt nìjakı druh speciálního vysokofrekvenèního nebo dokonce mikrovlnného vysílaèe.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_3">
		<text>Zaøízení, které jsi znièil, opravdu bylo zdrojem rušení. Pravdìpodobnì je jich více, ale spojení s velitelstvím u jsme navázali.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_0">
		<text>Øekni mi o signálu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_1">
		<text>Signál se neustále objevuje a zase mizí, ale pokadé je blí základnì.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_11">
		<text>To je ono?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_111">
		<text>Ne tak docela. Zajímavé je to, e signál je pøenášen na frekvencích, které se pro rádiovou komunikaci prakticky nepouívají.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_12">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_b35_about_merc_0">
		<text>Vezmi si tuhle zbraò a munici. Teï si mùeš odpoèinout. Budu sledovat situaci z druhé strany a jakmile se nìkdo objeví, dám ti vìdìt.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_b35_about_merc_1">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_11">
		<text>Zdravím. Jsem poruèík Kirillov. Jsem zodpovìdnı za údrbu zbraní a munièní sklad.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_111">
		<text>Máš nìjaké náboje?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_1111">
		<text>Jo, nedávno jsme se vkradli do skladištì Monolitu, které bylo plné munice pro všechny typy zbraní, které mùeš sehnat v Zónì... Zajímalo by mì, jak tam všechny ty zbranì dostali... Myslím, e jim je musí prodávat nìkdo z pohranièní stráe...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_112">
		<text>Take mùeš taky opravovat mé zbranì?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_1121">
		<text>Jasnì. Jsme vyškolení k opravování všech typù zbraní.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_113">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_12">
		<text>Zdravím.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_13">
		<text>Proè mì tak bolí hlava?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_14">
		<text>Tak, je tady okamik pravdy. Jsem zvìdavı, jestli se odsud dostaneme nebo ne...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_0">
		<text>Potøebuju munici.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_1">
		<text>ádnı problém. Co pøesnì potøebuješ?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_11">
		<text>Náboje pro pistoli 9x18...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_111">
		<text>Tady máš... Ještì nìco?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_112">
		<text>Tady máš...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_12">
		<text>Náboje pro pistoli 9x19...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_13">
		<text>Náboje pro pistoli .45...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_14">
		<text>Náboje do brokovnice...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_15">
		<text>Náboje pro útoènou pušku 5.45x39...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_16">
		<text>Náboje pro útoènou pušku 5.56x45...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_17">
		<text>Náboje pro útoènou pušku 9x39...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_18">
		<text>Náboje pro odstøelovací pušku...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_19">
		<text>Náboje do kulometu 7.52x64...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_2">
		<text>Víc nemùu vydat, majore... Plukovník vydal rozkaz k šetøení municí.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_20">
		<text>OK, to je dobrı.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_0">
		<text>Potøebuju granáty.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_1">
		<text>ádnı problém. Jakého typu?</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_11">
		<text>Ruèní granáty...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_111">
		<text>Tady máš...</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_12">
		<text>Munici do odpalovaèe VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_13">
		<text>Munici do odpalovaèe M209.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_14">
		<text>Víš co? Já u pùjdu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_2">
		<text>Víc nemùu vydat, majore... Plukovník vydal rozkaz k ponechání munice.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_0">
		<text>Potøebuju lékaøskou pomoc.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_1">
		<text>Vdy jsem pøipraven pomoci. Podívám se na to...</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_111">
		<text>Jsi zdravı jako øípa.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_rescued_0">
		<text>Jak se cítíš po tom, co se stalo?</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_rescued_1">
		<text>U jsem v poøádku... Po událostech v mateøské školce jsem byl v šoku, ale jakmile se objevila emise, docela rychle jsem se z nìj probral...</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_12">
		<text>Zdravím.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_13">
		<text>Nejdùleitìjší je dostat se k vrtulníkùm.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_0">
		<text>Potøebuju lékaøské vybavení.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_1">
		<text>Podíváme se, co bych tady pro tebe mìl. Tady, vezmi si tohle...</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_2">
		<text>Promiò, ale u mi toho moc nezbylo, víc ti dát nemùu...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_0">
		<text>Sledovali jsme rádiovı signál.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_1">
		<text>Jo. Kontaktoval jsem stalkera zvaného Prùvodce. Øekl, jak se na toto místo dostat podzemními tunely.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_11">
		<text>Kdo je Prùvodce?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_111">
		<text>Je to ijící legenda, o které se øíká, e tì v rámci Zóny mùe dovést kamkoliv... Ti chlapi z armády mìli štìstí, e ho potkali, protoe bez nìj by neili dlouho.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_12">
		<text>Jak víš, e tady byla armáda?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_121">
		<text>Prùvodce mi o tom øekl. Je jeden z tìch, kteøí sem pøivedli Kovalského a jeho jednotku.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_base_13">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_information_0">
		<text>Jaké informace chceš vládì pøedat?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_information_1">
		<text>Je toho hodnì... Jsem si jistı, e moje informace by mohly bıt zneuity ke znièení Zóny. Myslel jsem, e to udìlám sám... Ale ukázalo se, e to není tak jednoduché. Lidé, kteøí s tím zaèali, u nejsou u moci... A se odsud dostaneme, všechno ti vysvìtlím.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_0">
		<text>Co jsi v Sarkofágu vidìl?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_1">
		<text>Všechno je to podvod... Kámen splnìnıch pøání je pouhı podvod, zaøízení, které zastiòuje tvou mysl. A lidi, kteøí za tím stojí, se skrıvají nìkde jinde...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_11">
		<text>Víš, kdo za tím je?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_111">
		<text>Moná jo, moná ne... U nevím, èemu mám vìøit... Navíc jsem zjistil víc, ne po mnì vùbec chtìli.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_about_station_12">
		<text>Dobrá, necháme toho.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_dialog_11">
		<text>Øeknu všechno, co vím. Ovšem jen v pøípadì, e se moje informace dostanou ke správnım lidem.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_0">
		<text>Na cestì sem jsem našel skrıš tvého tımu...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_1">
		<text>Zajímalo by mì, jak jsi to dokázal... Uvnitø by mìly bıt nìjaké záznamy, našel jsi je?</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_11">
		<text>Jo, našel jsem tøi poznámky.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_111">
		<text>Díky... Duch a Tesák byli mımi kamarády... Spoleènì jsme se dostali pøes Vypalovaèe a dostali se do CNPP. Oba bohuel zemøeli. Po našem návratu jsme se rozdìlili – já jsem byl zranìn a zùstal s Doktorem v bainách. Pak u jsem je nevidìl... O nìco pozdìji jsem zjistil, e Tesáka zabili oldáci a Duch zemøel, protoe dùvìøoval vìdcùm... Ale to je minulost... Teï u vím, co musím udìlat, aby pøátelé neumírali zbyteènì.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_12">
		<text>Jo, tady je tvá zpráva pro Ducha.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_121">
		<text>Díky... Duch byl mım kamarádem... Spoleènì s Duchem a Tesákem jsme se dostali pøes Vypalovaèe a dostali se do CNPP. Oba bohuel zemøeli. Po našem návratu jsme se rozdìlili – já jsem byl zranìn a zùstal s Doktorem v bainách. Pak u jsem je nevidìl... O nìco pozdìji jsem zjistil, e Tesáka zabili oldáci a Duch zemøel, protoe dùvìøoval vìdcùm...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_13">
		<text>Jo, tady je zpráva Tesáka urèená pro tebe.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_131">
		<text>Díky... Tesák byl mım kamarádem... Spoleènì s Duchem a Tesákem jsme se dostali pøes Vypalovaèe a dostali se do CNPP. Oba bohuel zemøeli. Po našem návratu jsme se rozdìlili – já jsem byl zranìn a zùstal s Doktorem v bainách. Pak u jsem je nevidìl... O nìco pozdìji jsem zjistil, e Tesáka zabili oldáci a Duch zemøel, protoe dùvìøoval vìdcùm...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_14">
		<text>Jo, tady je tvá zpráva pro Fanga.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_141">
		<text>Díky... Tesák byl mım kamarádem... Spoleènì s Duchem a Tesákem jsme se dostali pøes Vypalovaèe a dostali se do CNPP. Oba bohuel zemøeli. Po našem návratu jsme se rozdìlili – já jsem byl zranìn a zùstal s Doktorem v bainách. Pak u jsem je nevidìl... O nìco pozdìji jsem zjistil, e Tesáka zabili oldáci a Duch zemøel, protoe dùvìøoval vìdcùm...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_15">
		<text>Jo, tady je tvá zpráva pro Ducha a Tesákova zpráva pro tebe.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_151">
		<text>Díky... Duch a Tesák byli mımi kamarády... Spoleènì jsme se dostali pøes Vypalovaèe a dostali se do CNPP. Oba bohuel zemøeli. Po našem návratu jsme se rozdìlili – já jsem byl zranìn a zùstal s Doktorem v bainách. Pak u jsem je nevidìl... O nìco pozdìji jsem zjistil, e Tesáka zabili oldáci a Duch zemøel, protoe dùvìøoval vìdcùm...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_16">
		<text>Jo, tady je tvá zpráva pro Ducha a další pro Tesáka.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_161">
		<text>Díky... Duch a Tesák byli mımi kamarády... Spoleènì jsme se dostali pøes Vypalovaèe a dostali se do CNPP. Oba bohuel zemøeli. Po našem návratu jsme se rozdìlili – já jsem byl zranìn a zùstal s Doktorem v bainách. Pak u jsem je nevidìl... O nìco pozdìji jsem zjistil, e Tesáka zabili oldáci a Duch zemøel, protoe dùvìøoval vìdcùm...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_17">
		<text>Jo, tady je tvá zpráva pro Tesáka a jeho zpráva pro tebe.</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_171">
		<text>Díky... Tesák byl mım kamarádem... Spoleènì s Duchem a Tesákem jsme se dostali pøes Vypalovaèe a dostali se do CNPP. Oba bohuel zemøeli. Po našem návratu jsme se rozdìlili – já jsem byl zranìn a zùstal s Doktorem v bainách. Pak u jsem je nevidìl... O nìco pozdìji jsem zjistil, e Tesáka zabili oldáci a Duch zemøel, protoe dùvìøoval vìdcùm...</text>
	</string>
	<string id="pri_b305_strelok_note_18">
		<text>Ano, ale bohuel je sebou nemám.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_2">
		<text>Podívám se na to... To je hrùza, majore... Hele, lékaøskımi testy pro vesmírnı program bys asi prošel, ale kondici máš jinak pøíšernou! Hehe!</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_21">
		<text>Pojïte, majore. Lidi z Monolitu nebudou èekat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_0">
		<text>Majore, ztratil se nám jeden hlídaè - není na svém místì. Podle signálu se teï nachází v obchodu, ale na volání neodpovídá. Kdo ví, co se tam semlelo, tøeba se zhroutil. Poøád ještì tak úplnì nevydejchal ten pád vrtulníku. Mohl byste to tam skoèit provìøit?</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_1">
		<text>S radostí.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_2">
		<text>Nemùu nic slíbit.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_military_colonel_a20_find_recon_squd_dialog_0">
		<text>Majore, musíme najít naše prùzkumníky.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_1">
		<text>Vezmete si útoèné drustvo a vyrazíte k objektu A17 - kapitán Tarasov vás tam zavede. Vaším cílem budou dvì nemocnièní køídla propojená chodbou. Západní køídlo momentálnì drí bojovníci Monolitu. Vy pùjdete do druhého køídla a nastraíte na nì léèku. Pušku budou mít nejspíš u sebe, urèitì s ní bude bojovat ten nejvìtší pošuk.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_111">
		<text>To bude nejspíš velitel. Chlapi ho vidìli, jak ostatním bojovníkùm dává kázání. Doslova! Dávejte si pozor, nevíme, co od nìj mùeme oèekávat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_12">
		<text>Rozumím, plukovníku.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_0">
		<text>Dobrı den. Já jsem plukovník Kovalskij, velitel této jednotky.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_1">
		<text>Major Dìgtarev, SBU. Mám prošetøit okolnosti, za jakıch došlo k selhání Operace Prùplav.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_11">
		<text>Aha. V tom pøípadì poslouchejte, Majore. Operace Prùplav šla do kytek, a stejnì tak i naše vrtulníky. Pùlka mıch chlapù zaøvala a navíc se nemùeme spojit s velitelstvím. I já bych moc rád vìdìl, proè se operace posrala.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_111">
		<text>Nápady?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_1111">
		<text>Napadá mì jedinì to, e nám nìkdo ty vrtulníky sestøelil. A to pomocí extrémnì vıkonnıch zbraní, o kterıch prakticky nic nevíme. Jednu takovou zbraò pouíval Monolit pøi prvním útoku na Èernobyl. Rád bych jeden kousek dostal do rukou, abych se na nìj mohl podívat. Jestli nám chcete pomoct, pùjdeme pøepadnout drustvo Monolitu, které jednu takovou zbraò má. Naše útoèná skupina u jen èeká na povel k zahájení operace. Co øíkáte?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_11111">
		<text>Souhlasím, ale jen za podmínky, e mi sdìlíte všechny zjištìné informace. A e mi ponecháte naprostou svobodu jednání.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_0">
		<text>Mám informace o té záhadné zbrani, té Gaussovì pušce.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_1">
		<text>Já zírám! Jak funguje? Dají se s ní sestøelovat vrtulníky?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_11">
		<text>Teoreticky ano, ale po kulkách by ve vrtulníku zùstaly prùstøely. Jenome ádné tam nebyly.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_111">
		<text>Krucinál... to jsme tedy v koncích. Nic jiného mì nenapadá. Teï nám nezbıvá ne sedìt na zadku uprostøed téhle zpropadené Zóny a èekat, ne si nás pøijdou vyzvednout. No... dost u bylo naøíkání. Soustøeïme se na vìci, které teï dokáeme ovlivnit. Díky vám víme, e vyèkávání v úkrytu nás pøed urychlenımi kulkami neuchrání, a to se cení. Musím vám podìkovat, majore. Kdyby se objevilo nìco nového, ozvu se vám.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_12">
		<text>Teoreticky ano, ale Rejnoci 4 a 5 se zøítili kvùli selhání elektroniky. To urychlené støely nedokáou.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_0">
		<text>Jak pokraèuje operace?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_1">
		<text>Zabili rotného Morozova. Bojovníci Monolitu nás nalákali do pasti tím, e obìtovali pár vlastních lidí.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_11">
		<text>Hajzlové! O našem plánu ale vìdìt nemohli... Take jsme pøišli o odstøelovaèe. Povedl se aspoò cíl operace?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_2">
		<text>Máme pár ztrát. Bojovníci Monolitu nás nalákali do pasti tím, e obìtovali pár vlastních lidí.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_21">
		<text>Hajzlové! O našem plánu ale vìdìt nemohli... Take jsme pøišli o pár chlapù. Povedl se aspoò cíl operace?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_3">
		<text>Celé drustvo zaøvalo. Bojovníci Monolitu nás nalákali do pasti tím, e obìtovali pár vlastních lidí.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_31">
		<text>Hajzlové! O našem plánu ale vìdìt nemohli... Take jsme pøišli o Tarasova a jeho chlapy. Povedl se aspoò cíl operace?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_4">
		<text>Zbraò mám u sebe. Bohuel byla v boji poškozena.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_41">
		<text>Nemùeme tedy urèit, zda s její pomocí sestøelili ty vrtulníky, nebo ne. Poslouchejte, Majore: vím, e máte mezi stalkery dobré kontakty. Je moné, e s touto zbraní se u nìkdo setkal. Urèitì se mezi nimi najde i nìjakı technik. Co kdybyste si s ním promluvil?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_411">
		<text>Fajn.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_4111">
		<text>Dobrá... a mimochodem. Z Jupiteru k nám pøišel další stalker. Jestli chcete, stavte se za ním na slovíèko.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_5">
		<text>Pracuje se na tom.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_51">
		<text>Aha. Majore, my tu zbraò potøebujeme. Urèitì chápete, jak je to dùleité.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_got_gauss_511">
		<text>Hmm.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_note_0">
		<text>Tu tvojí zprávu jsem našel na Volchovì. Tu máš.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_note_1">
		<text>Poslouchej... nebo radši nic. Stejnì by nakonec nikdo z vás nedorazil. Kdybys tu v okolí náhodou spatøil nìjakı vojáky, dej mi vìdìt, jasnı? Pøedem dík.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_freezer_0">
		<text>Majore... díky bohu! Jsem zachránìn!</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_freezer_1">
		<text>Jak jste se sem dostal?</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_freezer_11">
		<text>Ehm... moc si toho nepamatuju. Mìl jsem tak nahnáno, e jsem nedokázal poøádnì pøemıšlet. Ani nevím, co mì tak vydìsilo. Prostì jsem cítil potøebu se schovat, tak jsem vzal nohy na ramena. Pamatuju si ulice, zatáèky... skonèil jsem tady. Dveøe byly zamèené zvenku, myslel jsem, e tu umøu. Jak jste mì našel? A nebo víte co... pojïme nejdøív pryè, vrátíme se na základnu. Bìhá mi tady mráz po zádech.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_freezer_111">
		<text>Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_11">
		<text>Zdravím. Potøebujete ošetøit? Nejsem sice doktor, ale kdy je nejhùø, dokáu vytahovat kulky i zaívat rány.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_0">
		<text>Sháním informace.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1">
		<text>Ptejte se.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11">
		<text>Ještì k Operaci Prùplav...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111">
		<text>Co je s ní?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1111">
		<text>Nestalo se nìco podivuhodného, kdy ještì vrtulníky byly ve vzduchu?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11111">
		<text>Dokud ještì spoøádanì letìly, tak nic. Dreli jsme se plánu mise - odstartovali jsme 90 minut pøed emisí, aktivovali jsme ochranné systémy a pustili jsme autopilota. Letìli jsme nejkratší bezpeènou trasou, kterou jsme vypoèítali podle mapy anomálií. Sice jsme nevidìli ani metr pøed sebe, ale to nemìlo nièemu vadit, protoe jsme vybrali dost širokı koridor. Podle plánu jsme k elektrárnì mìli doletìt pøesnì za dvanáct a pùl minuty. Po devíti minutách jsme ale ztratili spojení s Rejnokem 4, naèe zaèaly ostatní vrtulníky padat jako hrušky.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111111">
		<text>Mìl bych ještì pár otázek ohlednì té operace...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112">
		<text>Co všechno víte o tìch vrtulnících?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121">
		<text>Nic moc. Rejnok 2 a 4 jsou úplnou záhadou. Nemám ponìtí, kam spadly ani co se stalo s chlapama na palubì. Informace o ostatních vrtulnících máme jen od chlapù, co to pøeili, take neèekejte, e si z nich sestavíte objektivní pøedstavu. Mìli jsme dùleitìjší vìci na práci.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111211">
		<text>Povìzte mi o Rejnoku 1.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121111">
		<text>Jak jste se dostali a sem?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111211111">
		<text>Kousek od minového pole jsme potkali jednoho stalkera. Asi slyšel, jak vybuchují miny. Divnej typ... øíkal si Prùvodce. Na nic se neptal a rovnou se nabídl, e nás zavede do Pripjati. To odpovídalo našim plánùm, take jsme souhlasili. Pro jistotu jsme si na nìj dávali bacha, ale všechno šlo hladce. A do mìsta nepronesl ani slovo a jakmile jsme dorazili na místo, prostì bez varování zmizel. Rozkázal jsem chlapùm, aby ho nehledali.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111212">
		<text>Povìzte mi o Rejnoku 3.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112121">
		<text>Kapitán Tarasov tvrdí, e selhaly oba rotory. Museli pak pøistát na kopci nedaleko pozice B2. Mìli štìstí a pøistáli celkem mìkce, ale technik nemìl èas poøádnì se podívat po pøíèinì závady, protoe na nì zaútoèili snorkové. Zaøvali tam tøi chlapi. Ostatní si øekli, e se tam radši nebudou zdrovat, spojili se s Rejnokem 5 a vydali se za jeho posádkou. Cestou se zapletli do pøestøelky s po zuby ozbrojenım nepøátelskım drustvem, ale nakonec z ní vyvázli bez dalších ztrát.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121211">
		<text>Jak se dostali do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111212111">
		<text>Posádky Rejnokù 3 a 5 se setkaly nedaleko míst dopadu poblí jakési øíèní bárky. V hlášení mi pak uvedli, e tam il nìjakı totální pošuk: kdy se ho mí mui pokusili zadret, on se pokusil zadret je! Vùbec mu nevadilo, e šel sám proti jedenácti chlapùm. Kdy se to urovnalo, ukázalo se, e jim ho poslala prozøetelnost sama, protoe se s ním dohodli a on pak celé drustvo zavedl témìø nezranìné a do Pripjati. Jediná nehoda se pøihodila poruèíku Stecenkovi, kterı cestou pøišel v gravitaèní anomálii o nìkolik prstù na noze.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111213">
		<text>Povìzte mi o Rejnoku 5.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112131">
		<text>Rejnoku 5 vypadla elektronika, a tak se zaboøil rovnou do bainy. Náraz pøeilo jen pár muù. Ti si z vrtulníku vytahali vlastní vıstroj a pøi té pøíleitost se spojili s Rejnokem 3. Jejich velicí dùstojník, major Neborskij, zemøel cestou na místo setkání. Chudák, kousek od radarové stanice ho dostal snork... Ostatní vyvázli bez vìtších problémù. Dalšího chlapa, rotmistra Batjaje - ten patøil k odstøelovaèùm - ztratili, kdy dorazili do Pripjati a zapletli se do pøestøelky s vojáky Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121311">
		<text>Jak se do té Pripjati dostali?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111213111">
		<text>Posádky Rejnokù 3 a 5 se setkaly nedaleko míst dopadu poblí jakési øíèní bárky. V hlášení mi pak uvedli, e tam il nìjakı totální pošuk: kdy se ho mí mui pokusili zadret, on se pokusil zadret je! Vùbec mu nevadilo, e šel sám proti jedenácti chlapùm. Kdy se to urovnalo, ukázalo se, e jim ho poslala prozøetelnost sama, protoe se s ním dohodli a on pak celé drustvo zavedl témìø nezranìné a do Pripjati. Jediná nehoda se pøihodila poruèíku Stecenkovi, kterı cestou pøišel v gravitaèní anomálii o nìkolik prstù na noze.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11122">
		<text>Nic moc. Rejnok 2 je pro mì úplnou záhadou. Nemám ponìtí, kam spadl ani co se stalo s chlapama na palubì. O Rejnoku 4 byste toho dokonce mìl vìdìt víc ne já. Z toho vrtulníku pøeil jenom poruèík Sokolov - sám jste sem s ním pøišel. Informace o ostatních vrtulnících máme jen od chlapù, co to pøeili, take neèekejte, e si z nich sestavíte objektivní pøedstavu. Mìli jsme dùleitìjší vìci na práci.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11123">
		<text>Nic moc. Rejnok 2 je pro mì úplnou záhadou. Nemám ponìtí, kam spadl ani co se stalo s chlapama na palubì. Na Rejnoka 4 se mùete osobnì poptat u poruèíka Sokolova. Je jedinı z celé posádky, kdo vyvázl a dostal se a do Pripjati. Informace o ostatních vrtulnících máme jen od chlapù, co to pøeili, take neèekejte, e si z nich sestavíte objektivní pøedstavu. Mìli jsme dùleitìjší vìci na práci.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1113">
		<text>Zajímá mì ještì pár dalších informací.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1114">
		<text>Nemám dalších otázek.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12">
		<text>Jak vypadá situace v Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_121">
		<text>Na hovno jako vdycky. Pripja je zamoøená smìsicí fanatikù z Monolitu a zombíkù. Emise pøicházejí jedna po druhé a èlovìk se musí poøád mít na pozoru pøed mutanty a anomáliemi... vítejte v pekle.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1211">
		<text>Kde berete vızbroj a zásoby?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_13">
		<text>Povídejte mi o Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_131">
		<text>Jsou to praví a nefalšovaní fanatici. Nevím, co je tak ere, ale ze všeho nejradši by se poøád s nìkım støíleli. Navíc nikdy neustoupí, ani kdyby stáli proti ohromné pøesile a silnìjším zbraním. Taková kurá se tady èasto nevidí. Mám dojem, e jim z Èernobylu prùbìnì chodí nové a nové posily. Svinì zasranı, u jsem kvùli nim pøišel o spoustu dobrıch chlapù...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1311">
		<text>Zkoušeli jste nìkteré vyslıchat?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_13111">
		<text>ádnı efekt. První problém je, e bojují a do smrti. Nakonec se chlapcùm podaøilo jednoho omráèit granátem a zajmout ho ivého, ale stejnì to nebylo k nièemu. Na chvilku jsme z nìj spustili oèi a on zaèal bušit hlavou do zdi, a mu nakonec lebka praskla jako vajíèko.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_14">
		<text>Co budete dìlat teï?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_141">
		<text>Øekl bych, e Operaci Prùplav budeme muset odvolat. e sem poslali vás, tím se to jenom potvrzuje. Mám v úmyslu bránit základnu, dokud pro nás nepošlou vrtulníky. Pøišel jsem s nìkolika potenciálními daty evakuace.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1411">
		<text>Nepošlou ádné vrtulníky, dokud nezjistíme, proè se zøítili všichni Rejnoci.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_14111">
		<text>Take tak je to... no, pìšky se odsud beztak nedostaneme. Tohle peklo se táhne od nevidím do nevidím a Zóna je navíc plná stalkerù, kteøí nás nemají zrovna v lásce. Co znamená, e nejlepším øešením bude zahájit vlastní vyšetøování, a pokud mono pøi nìm nenatáhnout brka. Majore, máme spoleènı cíl.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_15">
		<text>Teï ne.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_start_0">
		<text>Poslouchám, majore.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12111">
		<text>Jediná naše vızbroj je ta, kterou jsme si sami pøinesli. No, vlastnì se nám i povedlo pobrat trochu vìcí po Monolitu, pøevánì munici. Pøesto toho máme málo, a tak radši všechno vydávám na pøídìl. To platí i pro jídlo - máme jenom vlastní zásoby a pár konzerv ze skladištì Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12112">
		<text>Jediná naše vızbroj je ta, kterou jsme si sami pøinesli. No, vlastnì se nám i povedlo pobrat trochu vìcí po Monolitu, pøevánì munici. Pøesto toho máme málo, a tak radši všechno vydávám na pøídìl. Co se potravin tıèe, tam je situace prakticky stejná, jen s tím rozdílem, e jsem uzavøel dohodu s Garikem. Od nám nosí konzervy, já ho nechávám pøespávat na základnì a pøivírám oèi, kdy vyráí hledat artefakty. Stejnì nemáme moc na vıbìr.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_11">
		<text>Pomstili jsme naše chlapy... Zaøiï si, co potøebuješ, a padáme vodsaï. Nechci se tu zdrovat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_12">
		<text>Nebudeme tady vysedávat, e ne? Chci se co nejdøív vrátit na základnu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_111">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_11">
		<text>To je ta divná vìc! K èemu jim je asi dobrá? No nic, kašlem na to. Zaøiï si, co potøebuješ, a padáme zpátky na základnu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_12">
		<text>Hotovej? Navrhuju vrátit se zpátky na základnu a poøádnì si nacpat nácka...</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_111">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Jak se vede?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Na hovno. Je sice super bejt zase mezi vlastníma, ale maèkat se s bandou lidí v jednı díøe není vùbec ádnı ùo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_acquaintance_after_jorney_0">
		<text>Vás jsem tu ještì nevidìl. Jste tu novı?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_acquaintance_after_jorney_1">
		<text>Jo. Poruèík Sokolov, druhı pilot Rejnoka 4.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_about_journey_0">
		<text>Jak jste se sem dostal?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_about_journey_1">
		<text>Pøivedl mì stalker jménem Garik. Hledal cestu do Pripjati, tak jsem se ho zeptal, jestli bych nemohl jít s ním. Na mou duši, byla to poøádná štreka! Šatnou náhodou jsme hned za pøedmìstí Pripjati narazili na naše prùzkumníky.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_helicopter_0">
		<text>Co se stalo s Rejnokem 4?</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_helicopter_1">
		<text>Co já vim? Mám z tı vìci takovej divnej pocit. To si tak letíme spokojenì na autopilota, všechny pøístroje v poøádku... a najednou se snaíme pilotovat létající kus šrotu, kterımu odešla všechna elektronika. S kolegou pilotem jsme se snaili pøistát na rovnı ploše, ale nevyšlo to. Sekli jsme sebou pøímo do hlavní tovární linky v Jupiteru, hezky støechou dovnitø... pøeil jsem jenom já.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_outfit_0">
		<text>Potøebuju zbroj.</text>
	</string>
	<string id="pri_a22_army_signaller_supply_outfit_1">
		<text>Dobøe. Nejdøív si vezmi tuhle helmu... tak a teï vestu. Doufám, e je to tvoje velikost, protoe ádnou jinou momentálnì nemám. Je záplatovaná, ale mìla by vydret.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_111111">
		<text>Zajisté, majore. V této situaci stejnì nemám pøíliš na vıbìr. A mimochodem, stavte se u poruèíka Kirilova. Vydá vám nìjakou vızbroj.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_9">
		<text>Ještì k tìm vrtulníkùm...</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_91">
		<text>Poslouchám</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_14">
		<text>Ty vole, to je hustı... U vidím, jak u mì Kirilov škemrá o aspirin.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_21">
		<text>Èekání je vdycky to nejhorší. Èlovìka ubíjí víc ne cokoliv jiného.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_1111">
		<text>Dobrá, majore, chlapi jsou pøipraveni. Jestli potøebujete doplnit vızbroj, skoète za Rogovcem a Kirilovem. A budete pøipraven, dejte vìdìt.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_11111">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_11">
		<text>Pohyb.</text>
	</string>
	<string id="pri_a15_sokolov_need_outfit_1">
		<text>No tak v tom pøípadì budu potøebovat prvotøídní ochrannej oblek, nìco jako mají vìdci. Jenome pøemluvit Hermanna, aby mi jeden vydal, nebude snadnı. Cosi mi øíká, e by mì radši vidìl bìhat nahatıho po okrajích Zóny, ne aby mì trpìl ve vlastním bunkru... Co kdyby ses ale zeptal Ozerskeho? Ten je pøíjemnìjší a moná by mi jednu kombinézu pøenechal. </text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_second_0">
		<text>Nue, majore?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_111">
		<text>[pokraèovat...]</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_11">
		<text>[pokraèovat...]</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112111">
		<text>Byl jsem na palubì. Jakmile se zøítil Rejnok 4, rozeslal jsem ostatním souøadnice evakuaèního bodu v Pripjati - myslel jsem, e k elektrárnì snadno dojdeme pìšky. Hned v zápìtí náš vrtulník schytal zásah a já ucítil, jak se nìco pálí - vznítil se nám motor. Pilotùm se nás podaøilo navést na pøistávací plochu u Jupiteru, ale pøi nárazu oba zahynuli. Potom rotnı Sliaèin vylítl do luftu, a tak jsme zjistili, e pøíchodové cesty k pøistávacím plochám jsou dùkladnì zaminované. Dalšího mue, byl to nadporuèík, jsme ztratili v Pripjati, kdy jsme s Monolitem bojovali o tuhle budovu.</text>
	</string>
</string_table>
