<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_111">
		<text>Potøebuju mluvit se Spodkem. Jde o Váòùv dluh.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1111">
		<text>Tak bì dál.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11111">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_112">
		<text>Jen se tak procházím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1121">
		<text>Tohle není ádná promenáda, vole. Vypadni do pøírody.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_0">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást vìci z osobní skøíòky?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_1">
		<text>Ne, ale já mám teï jinı starosti. Tys pøišel o pár hmotnıch statkù, ale já bych mohl pøijít o ivot...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_2">
		<text>Krádee, faleš... Ty vole, kam to ten svìt spìje? Nikoho jsem nezahlídl, ale a u do udìlal kdokoliv, touhle dobou bude dávno za humnama.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_0">
		<text>Pojïme za Zulusem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_1">
		<text>Jasan. Cestou bysme se mìli stavit u Havajce a vykoupit od nìj moji zbroj.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_11">
		<text>Pojïme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_2">
		<text>Já bych moc rád, ale nerad bych prakticky nahatej napochodoval do emise. Poèkáme ještì chvíli.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_0">
		<text>Jestli se chceme dostat do Pripjati, potøebujeme obleky s uzavøenım rozvodem kyslíku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_1">
		<text>Ty vole, to je jak naschvál! Pøesnì takovej oblek jsem mìl... ty si mùeš zavøít ksicht do tı svı pece a budeš dejchat v pohodì, jene já ten oblek støelil Havajcovi. Teï u ho zpátky nekoupím, potøeboval bych pìt litrù a jsem švorc.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_0">
		<text>Mùeme ho koupit z mıch penìz.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_1">
		<text>Jako e jen tak? Dìláš si prdel?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_11">
		<text>Na, tady máš pìt tisíc.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_111">
		<text>Teï jsi mi vánì zachránil kejhák, kamaráde! Teï s tebou pùjdu klidnì i do pekel!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_12">
		<text>Rád bych za nìj zaplatil, ale pìt tisíc nemám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_121">
		<text>Moc si to nevyèítej, to se stane kadımu. Vìø mi, já to znám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_13">
		<text>Budu nad tím uvaovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_131">
		<text>No jasnì... vdy jsou to tvoje prachy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_2">
		<text>A ty mi ty prachy dáš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_0">
		<text>Organizuju vıpravu do Pripjati. Pùjdeš se mnou?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_1">
		<text>Tys mi pomohl, kamaráde, tak teï já pomùu tobì.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_2">
		<text>Rád bych, brácho, ale nemùu vocaï odejít, kdy mám na krku ten dluh. Nebylo by to správnı, nehledì na to, e kdybysme je pak cestou potkali, odstøelili by mì jak prašivıho psa. Tìm hadùm je jedno, koho zabijou...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_0">
		<text>Tak co, pøipraven vyrazit do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_1">
		<text>Pøipraven, nahaven a tak dále!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_11">
		<text>Pojï dál. Co mi chceš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_12">
		<text>Dluh jsi zaplatil, teï mi zmiz z oèí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_0">
		<text>Byli to namyšlení hazjlové. Zaslouili si umøít.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_0">
		<text>Ty peníze jsem zaplatil, take teï u nic nedluíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_1">
		<text>Ty vole, fakt dík! To ti nikdy nezapomenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_0">
		<text>Zrovna slavnì ne, musel jsem jim splatit i úroky.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_1">
		<text>To je zlı... ale po mnì by chtìli ještì víc, to mi vìø. Kadopádnì díky za pomoc! Tohle ti nikdy nezapomenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_0">
		<text>Zatím jsem tam nebyl.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_1">
		<text>Pospìš si, ne zaènou chtít ještì víc.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_0">
		<text>Stavil jsem se za nimi, ale chtìjí kromì dluhu splatit i úroky.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_1">
		<text>To se jako posrali, nebo co? Vdy jsem sotva dal dohromady tu pùvodní sumu... co kdybys je pøesvìdèil, aby ty úroky smazali? Budeš k tomu potøebovat poøádnou zbraò. Násilí je to jedinı, co respektujou.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_0">
		<text>Jak to bylo s tím dluhem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1">
		<text>Nó... mìl jsem starej oblek, kterej u se zaèínal prošoupávat, tak jsem si øekl, e si koupím novej. A jako na potvoru nìkdo zrovinka prodával zbrusu novou nádheru. Mìla uzavøenej rozvod kyslíku a tak všechno... jenome a jsem poèítal svı prachy zleva, zprava, poøád jsem jich mìl málo. V tu chvíli se ke mnì Spodek, to je ten prodavaè, nakloní a øíká: „Klid, Váòo. Zbytek mi zaplatíš pozdìjš.“ A já si øíkám: „To je ale milej chlap.“ A pak víš.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11">
		<text>A pak co?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111">
		<text>Prodal jsem mu svùj oblek, pobral jsem všechny prachy a jdu za nim. Spodek na to: „Paráda, Váòo, ale co bude s úrokama?“ Øíkam si: „Jo, dyk má pravdu... ještì mu musim splatit úroky...“ Nìkde jsem splašil ještì další prachy a donesl jsem mu je. Sotva mu je dám, povídá: „Zatímco jsi byl pryè, nahromadily se tu další úroky, Váòo.“ Jenome ty úroky rostou rak rychle, e je nestíhám dohnat! Novej oblek jsem musel zastavit a zbranì taky...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111">
		<text>Tak co teï?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111">
		<text>Chci mu zaplatit tìma prachama, co jsem si vydìlal. Spodek si potrpí na svojí povìst... jene se bojím. Nemohl bys za nim zajít radši ty a dát mu ty prachy za mì?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111111">
		<text>S radostí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111111">
		<text>Ale jedna taková drobnost... A za nim pùjdeš, pøiprav si na oèi poøádnej kvér, nebo tak nìco. Uka jim, e s tebou by si nemìli zahrávat, a moná k tobì budou mít i respekt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111111">
		<text>Já to nìjak zvládnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111112">
		<text>Teï na to nemám èas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1112">
		<text>To by staèilo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_2">
		<text>Take... mohl bys skoèit za Spodkem a splatit mùj dluh?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_11">
		<text>Dobøe, dobøe, nestøílej! Hned ti zaplatím... ech, promiò. Myslel jsem, e jsi nìkdo jinej.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_12">
		<text>Jak jsi dopadl u banditù?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_13">
		<text>Nazdar, èéèe. Jsem rád, e ses vrátil!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_14">
		<text>Hej!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_11">
		<text>Máme návštìvu... Òákej stalker chce hodit pokec se Šišákem. Copak, pøinášíš dary, nebo jsi tu kvùli kšeftùm? Šup, šup, vymáèkni se, kamaráde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_12">
		<text>Neèekal bych, e se vrátíš... tak co mi neseš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_13">
		<text>Co ještì chceš probrat, stalkere?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_0">
		<text>Co potøebuješ? U tì nebaví pobíhat po Zónì s napakovanıma kapsama? Tak od toho ti mùeme odpomoct.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_1">
		<text>Chci mluvit s tvım šéfem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_11">
		<text>Hele, vole, na tyhle píèovinky nemám èas. Zmiz mi z oèí, pronto! Padej, nebo tì trochu popoenu brokovnicí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_111">
		<text>Dobøe, dobøe, u jdu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_2">
		<text>Jde mi o toho stalkera, co jste zajali. Chci mluvit s vaším šéfem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_21">
		<text>Hmm... tak to bì dál. Ale ne abys na nás nìco zkoušel, nebo si tì zpacifikujeme. Jdi pøímo za nosem a pak projdi tou mezerou mezi kontajnerama. Pobrals to?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_211">
		<text>Jo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_3">
		<text>Jen jsem tak šel kolem. U zas mizím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_4">
		<text>Jde mi o toho stalkera, co jste zajali. Chci mluvit s vaším šéfem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_0">
		<text>Co ještì chceš? Odprejskni!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_1">
		<text>OK...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_0">
		<text>Hele, ty hazlíku, snaíš se mì urazit, nebo co? Pøinesl sis pytel penìz, abys mohl zacvakat za svıho kámoše, a mnì nedáš ani rubl za bezpeènej prùchod? To je od tebe ale ošklivı. Rozumíme si?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1">
		<text>O jaké èástce mluvíme? Nezapomeò, e se ještì potøebuju dostat na základnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11">
		<text>Ha, ty jsi vánì vtipnej! Tady nejsme v ádnım bordelu, vole, nemáme rozepsanej ceník slueb... Vobra kapsy, debile!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_111">
		<text>Dobøe, ber.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11111">
		<text>U odcházím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_112">
		<text>Coe? To mi jako chceš sebrat všechen lup? Ani nápad!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_2">
		<text>Vıkupné jsem zaplatil. Dál není o èem se bavit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_11">
		<text>Fajn, stalkere, my máme odpracováno. Zas abysme šli.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_111">
		<text>Díky, chlapi! Zatím se mìjte.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_112">
		<text>Poèkejte! Mùou se tu skrıvat ještì další banditi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_12">
		<text>To abychom šli, ne? Páprda to nepøeil, ale nemùeš øíct, e bychom se nesnaili...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_13">
		<text>Poèkejte, ještì není po všem!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_131">
		<text>Pochopil!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Pojï se mnou do Pripjati.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Ne, radši bych tu mìl zùstat a dohlídnout, aby se Mitjaj nedostal do ádnıho prùseru.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_11">
		<text>Hej, stalkere! Tisícerı díky za to, jaks vysekal Mitjaje ven! U jsme zaèali sestavovat vlastní drustvo... Tu máš, vezmi si tohle jako vıraz našich díkù.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_12">
		<text>Hej, stalkere! Tisícerı díky za to, jaks vysekal Mitjaje ven! Jsi fakt zvíøe, takhle odrovnat všechny bandity bez cizí pomoci... Tu máš, vezmi si tohle jako vıraz našich díkù.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_13">
		<text>Hej, stalkere! Tisícerı díky za to, jaks vysekal Mitjaje ven! Osobnì jsem neèekal, e zaplacení vıkupnıho fakt zabere... Urèitì by se ti teï hodily prachy, tak si vezmi tyhle. Jako vıraz díkù.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_14">
		<text>Hej, stalkere! Tisícerı díky za to, jaks vysekal Mitjaje ven! Mìl jsem naprostou pravdu, banditùm èlovìk nesmí ustoupit ani o píï! Musíš si na nì poøádnì dupnout... a na to jsi ty jako stvoøenej. Na, vezmi si tohle. Kadej dostal svùj podíl, take toho moc nezbylo, ale jsme ti fakt vdìènı.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_15">
		<text>Jak to dopadlo s tím vıkupnım?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_151">
		<text>Poøád na tom pracuju.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_16">
		<text>Tak jak je? Kdy si koneènì došlápneš na ty bandity?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_161">
		<text>U brzo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_17">
		<text>To sis to rozmyslel, nebo jsou ti banditi pøíliš tvrdej oøíšek? Nenech se vystresovat, pracuj si klidnì svım tempem, ale moc to neprotahuj. Nechceme, aby jim došla trpìlivost a oni Mitjaje popravili.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_171">
		<text>Já to nìjak vymyslím. Všechno bude fajn.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_18">
		<text>S profíkem tvıho kalibru je radost spolupracovat, stalkere!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_19">
		<text>Kurva, pøišli jsme o dobrıho chlapa... Chudák Mitjaj... Nedokázali jsme ho zachránit, to jsme teda kámoši!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_191">
		<text>Co nadìláš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Pojï se mnou do Pripjati.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Jedinı dùvod, proè jsem se chodil, bylo, aby si kluci mìli s kım pokecat. Radši zùstanu s nimi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_11">
		<text>Hele, díky za Mitjaje... Právì jsme se tam chystali zanést vıkupné. Nakonec to ale dopadlo fakt dobøe, to se ti nedá upøít...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_12">
		<text>Hele, díky za Mitjaje... Jak se ti je povedlo pøesvìdèit? Èlovìèe, od tebe bych se mohl uèit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_13">
		<text>Hele, díky za Mitjaje... No nemìl jsem pravdu? Vyjednávání je klíèem k úspìchu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_14">
		<text>Hele, díky za Mitjaje... poøád si myslím, e vyjednávání by bylo lepší, ale takhle to nakonec taky nedopadlo špatnì. A to je hlavní.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_15">
		<text>Vypadni. Teï na tebe nemám náladu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_151">
		<text>Dobøe, hlavnì klid.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_16">
		<text>Nazdar, profíku!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_17">
		<text>Nebohı Mitjaj... byl poøád ještì mladı tele... celej ivot mìl pøed sebou.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_171">
		<text>Co nadìláš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_0">
		<text>Paráda, tak jsme tu všichni. Grizzly u mi o tobì povìdìl. Plán je jednoduchej - hoši se rozestoupìj na stanovištích v oblouku kolem cíle a já ze svı pozice odstøelím hlídaèe. To je signál k zahájení útoku. Nezapomeò, kde máš ostatní, a pak u jen dìlej, co uznáš za vhodnı. Na místì u si urèitì vymyslíš vlastní postup... Pøipraven?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_1">
		<text>Budu na to myslet. Pojïme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_2">
		<text>Ještì si to rozmyslím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_0">
		<text>Nechtìl by ses se mnou projít do Pripjati, Mitjaji?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_0">
		<text>Vìdci verbují pár novıch lidí. Jak by se ti líbilo pro nì pracovat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_1">
		<text>O jakou práci jde?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_11">
		<text>Hlídání jejich bunkru.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_111">
		<text>Èlovìèe, radši ne. To dobrodrùo s banditama mi staèilo. Teï se chvíli budu válet na prdeli a vydejchávat to.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_12">
		<text>Chodil bys k anomáliím a dìlal mìøení.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_121">
		<text>Hmm... to zní zajímavì. Pro vìdce u jsem párkrát dìlal... a e jseš to ty, tak jo. Jdu do toho. Vezmu Grizzlyho a Torbu a vyrazíme k bunkru.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_0">
		<text>Povìz mi, jak tì zajali.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_1">
		<text>Ani se neptej! Moje vlastní blbost. Banditi mì pøedtím varovali, jene já na nì kašlal... Zaèali po mnì chtít vıpalnı, jakoe podíl na koøisti, ale já si øekl: Vdy Zóna nikomu nepatøí, tak co bych jim platil?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_111">
		<text>Øekli jsme jim s klukama, a si vylíou, víš co, a skoro u se zdálo, e nám to prošlo. Ale banditi jsou kurvy vynalízavı, a tak si na nás poèíhali. Nevím, co mì to napadlo za kokotinu jít hledat artefakty na vlastní pìst, kadopádnì na mì vyskoèili a svázali mi ruce døív, ne jsem stihl vùbec sáhnout po bouchaèce. Tak nìjak se to stalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_11">
		<text>Díky, es za mì zaplatil vıkupnı! To ti nezapomenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_12">
		<text>Díky za záchranu, stalkere. To ti nezapomenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_13">
		<text>Díky, es mi pomohl splatit vıkupnı!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_14">
		<text>Díky, es mì pomohl vysvobodit!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_15">
		<text>Díky za pomoc, stalkere... A se vrátíš, mí kamarádi se ti urèitì nìjak odvdìèej. Co kdybysme šli na základnu spolu? Bude to tak rychlejší.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_151">
		<text>Tak pojï.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_152">
		<text>Bì napøed, já se stavím pozdìji. Ještì si tu potøebuju nìco vyøídit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_11">
		<text>Ty vole, u jsem se bál, e tam zaøvu... Fakt Grizzly s Tobrou najali tolik lidí? Svatá krávo! Takovou megapøestøelku jsem jaktìiv nevidìl! Nemohli bysme u radši jít pryè?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_111">
		<text>Poèkej ještì. Mùou se tu potulovat další bandité.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_112">
		<text>Jasnì, jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_12">
		<text>Ty vole, u jsem myslel, e moje dny jsou seètenı... Já zírám, takhle pokosit všechny bandity úplnì sám! Jsi fakt hustej! Tohle mi nikdo nikdy neuvìøí... Tak co, pùjdeme u pryè?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_121">
		<text>Poèkej ještì. Poøád tu mohl nìkdo zùstat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_122">
		<text>Jo. Mizíme odsud.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_11">
		<text>Díky, stalkere! Pojïme rychle pryè, ne si to banditi rozmyslej.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_111">
		<text>Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_21">
		<text>Musíme odsud vypadnout! Rychle!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_0">
		<text>Nesmíme pøistoupit na poadavky banditù. Problém si ádá násilnı øešení!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_1">
		<text>Moje slova! Znám pár tıpkù, co nám ochotnì pomùou... a tobì taky zaplatíme, jestli nemáš nic proti tımovı akci.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_0">
		<text>Mùu jít s vámi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_1">
		<text>Bezva! Znám partièku stalkerù, kterı slouili v policejní zásahovı jednotce. Setkáš se s nimi na dohodnutım místì v jednu hodinu v noci. Budou na tebe èekat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_11">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_0">
		<text>Torba má pravdu. Nemá smysl vyprovokovat jatka, kdy mají zajatce. Musíme vyjednávat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_1">
		<text>Hmm, moná e máte pravdu. Prùser je v tom, e kdy se tam ukáu já s Torbou, banditi nás nebudou chtít nechat odejít, protoe nepøistoupili na jejich hru. Øíkali, e a nás pøíštì uvidìj, rozpáøou nás jak prasata. Ale kdybys nám dìlal prostøedníka...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_0">
		<text>S radostí poslouím. Dejte mi ten artefakt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_1">
		<text>Buï opatrnej.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_11">
		<text>Já to zvládnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_0">
		<text>Takhle bysme se mohli hádat donekoneèna. Úspìch závisí na tom, kdo bude udávat tón. Já to s tìma hajzlama vyøídím sám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_1">
		<text>Fíha, tak to jsem neèekal. Pøeju hodnì štìstí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_11">
		<text>Co nevidìt se vrátím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_wait_dialog_0">
		<text>Souhlas. Ale potøebuju se pøedem pøipravit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11">
		<text>Stalkere, nechtìl bys našeho kámoše Mitjaje vysekat z prùseru?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111">
		<text>Co se stalo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_1111">
		<text>Mitjaj si to pìknì zavaøil. Banditi si na nás zaèali vyskakoval a doadovali se, abysme jim dávali podíl ze všech artefaktù, co najdeme. Øekli jsme jim, a si škubnou, protoe stalkeøi pøece nejsou nièí kurvy... Jene oni pak toho chudáka pøepadli, kdy vyrazil lovit na vlastní pìst. Teï ho drej a chtìj za nìj vıkupnı.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11111">
		<text>Co budete dìlat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111111">
		<text>Torba navrhuje, abysme jim jako vıkupnı dali nìjakej artefakt... ale já øíkám, a si naserou! Pøece nebudou stalkeøi posluhovat banditùm... ten artefakt bychom mìli prodat, za ty prachy najmout poøádnou bandu a vzít bandity útokem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_112">
		<text>Ještì se k tomu vrátíme pozdìji.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_12">
		<text>Tak co, pùjdeš s náma zachránit Mitjaje? Torba si furt myslí, e bysme tìm banditùm mìli zaplatit artefaktem. A já poøád trvám na to, abychom je pomlátili. Jene k tomu bychom museli artefakt prodat a najmout za nìj pár chlapù... zatím jsme se ještì nerozhodli.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_13">
		<text>Pøipraven? Dáme ti artefakt, ty pùjdeš a vykoupíš s nim Mitjaje. Potkáme se pak v baru.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_15">
		<text>U jsi byl u tìch banditù?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_151">
		<text>Ještì ne, zatím se rozehøívám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_152">
		<text>Jo, ale nijak to nedopadlo. Stavím se, a budu vìdìt, na èem jsme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>Nedávno jsem byl v Oáze a našel jsem tam artefakt. Nemìl bys o nìj zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>Ha. Tahej si za nos nìkoho jinıho, mladej! O Oáze jsem toho slyšel leccos, ale zatim jsem nepotkal NIKOHO, kdo tam doopravdy byl. Nic ve zlım, ale nìjak ti to nebaštím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Mám dokumenty z Jupiteru.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Jo, vezmi si je všechny.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Jo, vezmi si ten pøíkaz k evakuaci.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Jo, vezmi si zápisy ze schùzí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Jo, vezmi si rozpis zásilek.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Jo, vezmi si tu zprávu ze staré opravny.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Snad jindy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást vìci z osobní skøíòky?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Moji lidi ne, o tom nepochybuju. Tøeba to byl nìkdo ze Svobody. Kdybysme celej Janov øídili my, nic takovıho by se tu stát nemohlo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_0">
		<text>Øekni mi nìco o Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1">
		<text>A co pøesnì tì zajímá?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1111">
		<text>Co tu vlastnì dìláte?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11111">
		<text>To samı, co všude jinde. Chráníme stalkery pøed všemonou havìtí. Sám si vidìl, kolik se tady motá mutantù. A nejsou to ádnı roztomilı štìòata jako ty z Kordonu, kdepak! Tak napøíklad já jsem vèera v noci na vlastní oèi vidìl chiméru. U se stmívalo, tak jsem se za ní nehnal... A to vıèet problémù u mutantù nekonèí. Musíme taky prozkoumat opuštìnı laboratoøe a posbírat tam rùznı dùkazy døív, ne se k nim dostanou ty magoøi ze Svobody.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112">
		<text>Co tì pøivádí do støedu Zóny?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121">
		<text>Dìláš si prdel? Co sem pøivádí tebe? Kdy budu hádat, tak bych øekl, e jsme tu oba ze stejnıch dùvodù. Støed Zóny byl vdycky záhadnım a nedostupnım místem. Doufali jsme, e tu najdeme odpovìdi na všechny svı otázky. Oba jsme chtìli zjistit, jak Zóna vznikla a jak se naopak dá znièit. A proto jakmile jsme se doslechli, e nìkdo zrušil Vypalovaè mozkù, sbalili jsme se a vyrazili ke støedu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211">
		<text>A co jsi zjistil?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112111">
		<text>Hromadu vìcí, ale jsou tajnı. Mùu ti leda naznaèit, e Zóna skrıvá víc, ne se na první pohled zdá. Pár našincù má za to, e Zóna je jako rakovinnej nádor a e se musí za kadou cenu znièit. Já jsem ale leccos vidìl a jsem toho názoru, e Zóna je velikánskej ivej organismus a my jsme takovı bakterie, co se na nìm pøiivujou. Ani kdybysme dali dohromady armády všech státù z celı planety, nedokázali bychom Zónu znièit. Proto musíme bejt chytøejší, najít pøíèinu, proè Zóna existuje, a odstranit tu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121111">
		<text>Co kdy pøíèinu Zóny odstranit nedokáete?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211111">
		<text>No, tak v takovım pøípadì budeme muset vymyslet nìco jinıho. Ale poøád máme nadìji. Musíme se soustøedit na své povinnosti a zùstat optimistiètí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1113">
		<text>Jak ses dostal k Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11131">
		<text>To je nudnej pøíbìh, ve kterım nefiguruje ádnı hrdinství. Jakmile se Zóna objevila, øekli jsme si spolu s mım kámošem Leòou, e se na ni zajdeme podívat. V tı dobì jsem dìlal armádního dùstojníka a Leòa pracoval pro tajnou slubu. Mlíko u huby nám teda rozhodnì neteklo, ale i tak jsme se nechali pìknì zøídit. Nìkolik hodin jsme se plahoèili špínou a vlastní krví, ne nás našla Povinnost. Já pøeil, Leòa ne. V Zónì jsem nemìl ádnı kamarády, a tak u jsem zùstal u Povinnosti. U od zaèátku mám proti Zónì jistı vıhrady.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1114">
		<text>Jak vycházíte se Svobodou?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11141">
		<text>Oficiálnì spolu válèíme, nicménì ivot ve støedu Zóny se øídí vlastními pravidly. Tady je jenom málo bezpeènıch míst a ani Svoboda, ani Povinnost nemá k dispozici dost muù. Jakej teda má smysl se mezi sebou zabíjet? Proto tu platí nevyøèenı pravidlo, e se navzájem nebudeme plést do cesty. Mimo Janov ale tohle pravidlo neplatí: tam zuøí skuteèná válka.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1115">
		<text>Jako bych nic neøekl.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11151">
		<text>Ehm... dobøe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Chtìl bych prohodit pár slov o Pazourkovi. Je ze Svobody.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Lidi ze Svobody jsou mi ukradenı. Hlavnì kdy se nám nemotají do cesty.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Pazourek, rovnì známı jako Strakáè, vypekl pár stalkerù ze Zatonu, štípl jim koøist a vytratil se.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>No a? Vùbec mì to nepøekvapuje, tihle hajzlové ze Svobody jsou schopní všeho.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Ještì nìco - v lomu jsem potkal jednoho stalkera. Ještì ne umøel, stihl mi øíct, e ho Pazourek nechal vìzet v anomálii, sebral jeho vìci a zdrhnul.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Á, tak takovıhle svinstvo mu stalkeøi jen tak nezapomenou... ani ve Svobodì ne. Díky za echo. Však mi u ho vhodnì vyuijeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>U na nìj mám dost špíny. Vdy ten kretén je tak vymatlanej, e se tím dokonce otevøenì chlubí!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Tímhle Svobodì pìknì podryjeme povìst. Díky za info. Však mi u ho vhodnì vyuijeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>Kašli na to.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>No jak myslíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>Mám PDA vašeho zásobovacího dùstojníka Morgana.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Souhlas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Budu nad tím uvaovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>Jasnì</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Tak se na nìj podívejme... take ten parchant nás šulil a zastøešoval se naším jménem, hmm? Kdyby se to dostalo ven, naše dobrá povìst je v hajzlu. Co bys øekl na to, e od tebe to PDA vykoupím? Nebudu škudlit, co bys øekl na 4 000?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_1">
		<text>To je ovšem vánì obvinìní. Uka mi to PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_11">
		<text>Tady je.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_111">
		<text>Lhal bych, kdybych tvrdil, e jsem ho nepodezíral... teï mu to ale mùu øíct do oèí. Díky, stalkere! Doufám, e o tomto rozhovoru se nikdo nikdy nedoslechne. Mám pro tebe drobnou odmìnu - koneckoncù jsi Povinnosti zachránil povìst. </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_12">
		<text>Zatím bych si ho rád nechal.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_2">
		<text>A další... velmi zajímavé... pøidám si to do sloek.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_21">
		<text>Tu máš.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_211">
		<text>Díky! Drobná odmìna za tvoje starosti...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_22">
		<text>Rád bych si ho nechal na památku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Potkal jsem pár chlapù, co by se chtìli pøidat k Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Schopní mui jsou u nás vdycky vítáni. Øekni jim, a se staví za mnou. Nìjak se domluvíme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Akorát taková drobnost... jsou to bıvalí èlenové Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Jak to myslíš, „bıvalí“ èlenové? Podle mıch zkušeností se lidi z Monolitu dìlí jenom do dvou skupin: aktivní èlenové a mrtví èlenové. O „bıvalıch“ slyším poprvı.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Patrnì je nìkdo myšlenkovì ovládal. Nepamatují si toti nic, co se jim pøihodilo od chvíle, kdy vyrazili smìr elektrárna Èernobyl. Teï u vùbec nejsou nepøátelští, akorát poøád nevìdí, co si poèít.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Tak jestli u nejsou nepøátelští, to rád slyším. Mohl bych jim sehnat nìjakou jednoduchou práci, kterou zvládne i pošuk, a poèkat, ne si to dají v hlavì do poøádku. Jene jsem poøád trochu na vákách... zaruèíš se mi za nì?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111111">
		<text>Jistì, dùvìøuju jim.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111111">
		<text>Hmm... jenome já nedùvìøuju tobì... zatím. Nezlob se.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111112">
		<text>Dobøe, ale pamatuj, e jestli nìco poserou, zodpovídáš se mi za nì. V první øadì si ale pøiznejme, e sami se do Janova nedostanou. Vezmeš si teda partu mıch chlapù a zavedeš je k tìm Monoliákùm. Oni si je proklepnou a jestli bude všechno v cajku, pøijmeme je do Povinnosti. Dej vìdìt, a budeš chtít vyrazit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111112">
		<text>Ne, pøíliš jim nevìøím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Do naší frakce nepøijímáme jen tak kohokoliv.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Já mùu jít. Zavedu vaše lidi k tomu drustvu Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Dobrá. Pošlu s tebou dva chlapy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>Fajn.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Nechme to na pozdìji. Ještì nìco mám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Poèkej! Ty si dìlej, co chceš, ale já nehodlám svı chlapce vystavovat emisi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>Našel jsem PDA zakladatele Povinnosti. Máš o nìj zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>To se na to povídejme... tak takhle se to odehrálo... ostatní by to ale vìdìt nemuseli. Bude nejlíp, kdy tohle PDA u nikdo nikdy neuvidí. Jen a legenda o zakladateli Povinnosti zùstane hezky taková, jak je. Prodáš mi to PDA?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Vezmi si ho.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Díky. Tady máš odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Zváím tvou nabídku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_0">
		<text>Vezmi si to zakladatelovo PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_1">
		<text>Díky! Hodnì jsi mi tím pomohl. Tady máš odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Potøebuju pár bojovníkù, co by byli ochotni pracovat pro vìdce. Nemáš nìjaké?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Vìdcùm vdycky rádi pomùeme. Co potøebují?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Shání nìkoho, kdo by jim bránil bunkr.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Dobrá, pošlu tam pár klukù.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Dobrá, pošlu tam pár klukù.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Rád bych pomohl, ale vìdci u zamìstnávají Svobodu. Kdybychom tam poslali naše drustvo, jenom bychom dál pøilévali olej do ji tak divokého ohnì.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_0">
		<text>Chtìl bych vyrazit do Pripjati. Nedal bys mi pro tuhle misi pár støelcù?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_1">
		<text>Máme nedostatek lidí i na vlastní mise! Promluv si s Chodcem - vypadá, jako kdyby se v Povinnosti necítil dvakrát nejlíp, take se od tebe moná nechá ukecat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_2">
		<text>Máme nedostatek lidí i na vlastní mise! Pøece nikoho nepošlu na beznadìjnou vıpravu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_11">
		<text>Mluv rychle, vypadni ještì rychleji. Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_12">
		<text>Poslouchám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_13">
		<text>Rád tì vidím ivıho.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Mám dokumenty z Jupiteru.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Pochybuju, e by v nich bylo nìco zajímavıho. Fabrika byla vykradená dávno pøedtím, ne se k ní dostali stalkeøi. I kdy... hmm, tohle jsou ucházející data. Poslyš, rád bych to nìkomu ukázal. Prodal bys mi to?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Jo, vezmi si je všechny.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Jo, vezmi si ten pøíkaz k evakuaci.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Jo, vezmi si zápisy ze schùzí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Jo, vezmi si rozpis zásilek.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Jo, vezmi si tu zprávu ze staré opravny.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Snad jindy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást vìci z osobní skøíòky?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Nejsem ádnej hlídaè, co by ti mìl hlídat skøíòku! Mí chlapi ti urèitì nic neštípli. Tak nízko by se nesníili.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Povìz mi nìco o Svobodì.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>To by bylo dlouhı vyprávìní. Co chceš slyšet?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>Co tu vlastnì dìláte?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>Dáváme pozor, aby rùznı papaláši netutlali ádnı informace pøed poctivım lidem. Víš, jak vìci chodìj - jakmile se objeví nìjaká nová laboratoø nebo tajnı dokumenty, kterı by mohly osvìtlit taje Zóny, okamitì se zorganizuje vojenskej vısadek, kterej všechno do posledního smítka vyluxuje. Existuje jedinej zpùsob, jak nìco zjistit - bejt tam první.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>Co tì pøivedlo do støedu Zóny?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>No, kluci si to tady chtìli trochu prohlídnout. Ha, dìlám si srandu. Tady se otevírá pøíleitost najít vìci, kterı svìt ještì nikdy nevidìl. Nepáchla jsem zatím ani armáda ani stalkeøi, take na kadım rohu se dá potkat nìco novıho.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>Našli u jste nìco?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>Pár zamèenıch dveøí a nìkolik divnejch novejch artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>Jak ses dostal ke Svobodì?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Kamarádil jsem se s vùdcema Svobody ještì v dobách, kdy ádná Zóna neexistovala. Tenkrát to ještì nebejvali vùdci, ale regulérní hipíci! Kdy jsem se pak vypravil do Zóny na lov artefaktù a narazil jsem na známı tváøe, øekl jsem si, proè se nepøidat k nìkomu, koho aspoò znám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>Co si myslíš o Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>Jsou to hovada, to si myslím. Co jim to pøelítlo pøes nos, e chtìjí Zónu znièit? Vdy neere ádnı neobnovitelnı suroviny, nerozrùstá se, nic... Mohli bysme se tu v klidu vyvalit a studovat Zónu a do skonání vìkù. Pomysli na to, kolik úasnıch vìdeckıch prùlomù tady ještì èeká. Napøíklad po celou historii lidstva jsme nedokázali pochopit, jak mùe fungovat nìco jako antigravitace. A v Zónì se ti antigravitaèní pøístroje povalujou jen tak po zemi! Vykouøit odsud Povinnost nadobro by bylo super, ale ké by to bylo tak jednoduchı. Mimochodem, nenech se zmást tím, jak spolu tady v Janovì vycházíme. Ve skuteènosti jsme ve válce... akorát, e Janov jsme prohlásili za neutrální území. Víš, jak to funguje.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>No nic, kašli na to.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>Nic se nestalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Chtìl jsem se poptat na jednoho z tvıch stalkerù.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Fakt? Tak si poslu. Doufám, e nechceš na nikoho bonzovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Tvùj stalker Pazourek vystupuje v Zatonu pod jménem Strakáè. Shánìjí se po nìm stalkeøi za to, e je vypekl a oškubal o tvrdì vydøenı lup.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>A to èekáš, e ti to zbaštím?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Jenom si poslechni, co se vykládá v baru. Nejdøív podvedl ty stalkery a teï vám le do oèí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Hele, klid. Zavolám Fousáèovi a uvidím, co a jak. Jestli mi nekecáš, vyøídím si to s Pazourkem po Svobodovsku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Hmm... já jsem se divil, kde ten artefakt splašil tak rychle. To znamená, e pùlka jeho historky byly totální bláboly. Hodím øeè s klukama. Jestli mi nekecáš, vyøídíme si to s Pazourkem po Svobodovsku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>Tak dík.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Souhlas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Budu o tom uvaovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Ber.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>Dobrá.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Potkal jsem skupinu bojovníkù, kteøí se chtìjí pøidat ke Svobodì.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Vıbornì, novı tváøe vdycky vítáme. Jestli jsou dost dobrı, mùou se pøidat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Je v tom ale drobnı háèek - døív patøili k Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Drobnej háèek? Na èleny Monolitu se nejradši dívám skrz puškohled. Jinej kontakt nepøipadá v úvahu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Tihle jsou neškodní. Ukázalo se, e jim asi nìkdo ovládal myšlenky. Nemapatují si nic, co se jim pøihodilo od chvíle, kdy odešli do Èernobylu. A netuší, co teï mají dìlat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Sorry, ale tomu se mi nechce vìøit. Co kdy mi zámìrnì leš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11112">
		<text>No, moná by neškodilo si s nima promluvit a zjistit, co jsou zaè. Pošlu s tebou pár mıch klukù. Omrknou je a jestli všechno dopadne oukej, nabereme ty tvı Monoliáky do Svobody.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Co kdyby sis nasral? Vánì se mi snaíš nakukat, abysme do Svobody pøijímali takovou verbe?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Pøišel jsem ohlednì tìch èlenù Monolitu, co je máte naverbovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Chlapi mùou vrazit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>Dobøe, tak a jdou za mnou.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>A za chvíli.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Poèkáme chvilku. Emise nejsou zdravı.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>Našel jsem PDA zakladatele Povinnosti. Mìl bys zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>No, pokud na nìm je nìco uiteènıho... No ty vole, to mi poser záda! Poøád Zónu zaplavujou tou svojí prašivou propagandou, ale jak se zdá, jejich minulost je ve skuteènosti plná sraèek. Poslyš, moc rád bych si tohle PDA dùkladnì proèetl. Dobøe ti za nìj zaplatím.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Vezmi si ho.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Díkes. Tady máš prachy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Nechám si to projít hlavou.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_0">
		<text>Vezmi si to PDA zakladatele Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_1">
		<text>Díkes. Tady máš prachy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Vìdci potøebují naverbovat pár lidí. Nemohl bys jim nìkoho poslat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_1">
		<text>To záleí, o jakou práci jde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Potøebujou, aby jim nìkdo hlídal bunkr.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Jasnì, pošlu tam pár klukù.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Jasnì, pošlu tam pár klukù.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Milerád bych pomohl, ale pro vìdce u fachá Povinnost. Máme jich plnı zuby u tady z Janova, take zdvoøile odmítneme. Díky.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_0">
		<text>Jdu do Pripjati. Nedal bys mi s sebou nìjaké drustvo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_1">
		<text>Zeptej se toho novıho rekruta - Chodce. Necítí se tu spokojenì, take moná líp pochodí s tebou.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_2">
		<text>Mít nìkoho, koho bych mohl postrádat, tak klidnì. Ale nemám, sorry. Máme tu dost vlastních starostí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>Tak co mi povíš?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>Kvùli èemu jsi pøišel?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_13">
		<text>Rád tì vidím, èéèe! Ve Svobodì se o tobì povídají samı dobrı vìci. Co pro tebe mùu udìlat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_0">
		<text>V eleznièním tunelu jsem našel divnı pøedmìt. Nemáš o nìj zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_1">
		<text>Hmm, ne. Je to šmejd. Vypadá to jak artefakt, ale nemá to ádnı úèinky. Obvykle tyhle hebly pøenecháváme vìdcùm.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>V Zatonu jsem našel divnı pøedmìt. Nemáš o nìj zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Co si s tím jako mám poèít? Já se prakticky nezajímám ani o normální artefakty, rozumíš... Uka to vìdcùm, ty za podobnı nesmysly dobøe platìj.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>Sháním lidi, co by byli ochotní hlídat vìdcùm bunkr. Nevíš o nìkom?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>Neseeneš nikoho lepšího ne Svobodu. Pøípadnì by ses mohl zkusit dohodnout se stalkerama, ale tìm se èasto nedá vìøit, ani co by se za nehet vešlo. Kdy tì podrazej, kde je potom najdeš? A rozhodnì bych nedoporuèoval obrátit na Povinnost. Ti fanatici jsou dobrı leda tak na kosení mutantù a tím to hasne.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>Sháním lidi, kteøí by provádìli mìøení pro vìdce. Znáš nìkoho?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>Jasòaèka! Skoè za Lokim, ten ti urèitì pomùe. Tady by ses mohl domluvit s nìkym z øad stalkerù, ale tìm se obèas nedá moc vìøit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_0">
		<text>Nìkdo mi vykradl skøíòku. Nevíš, kdo to mohl bıt?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_1">
		<text>Ty vole, kam tohle místo spìje? Pochybuju, e to byl nìkdo z Povinnosti, protoe ta má se svıch øadách zjednanej pøísnej poøádek. Moc pøísnej na mùj vkus. Ve Svobodì tvojí veteš zas nikdo nepotøebuje, tudí vina padá na stalkery.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Nedávno jsem potkal drustvo Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Fíha, já na vlastní oèi ádnı nevidìl! I kdy chlapi mi zas vyprávìli nejeden pøíbìh, ze kterıho stydla krev v ilách. Ty Monoliáci jsou prej totální magoøi. Nedali se asi snadno, co?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Já jsem s nimi nebojoval, jsou úplnì mírumilovní. Povídali mi, e se cítí, jako kdyby jim nìkdo stáhl pásku z oèí a oni koneènì mohli ovládat své konèetiny. Vùbec netuší, co teï mají dìlat, tak se jim snaím najít místo v nìjaké frakci nebo jiné uplatnìní.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Teda, to je mi novina. No, stalkeøi nepøicházejí v úvahu, protoe ti by je po pøedchozích zkušenostech s Monolitem asi rovnou odpráskli... Zkus se zeptat Lokiho. Kdy se navleèou do uniforem Svobody, nikdo jim nezkøiví ani vlásek.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_0">
		<text>Koho by mohly zajímat pravdivé informace o zakladateli Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_1">
		<text>To vánì nevím. Hodnì záleí, nakolik se tyhle pravdivı informace lišej od oficiálního postoje Povinnosti. Uka je Lokimu, ten ti to poví na rovinu. </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>Mám u sebe PDA zásobovacího dùstojníka Povinnosti. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Ani za zlatı prase. Všechen jeho sortiment si dokáu obstarat odjinud za mnohem menší ceny. A tìko tam bude nìco jinıho, co by mì zaujalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_0">
		<text>Kdo by se mnou chtìl vyrazit do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_1">
		<text>Do Pripjati? No páni! Mám chu všechno tu zabalit a zvednout plachty, ale fakt mám fùru práce...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_2">
		<text>Do Pripjati? No páni! Popros Lokiho o pár lidí. Férovıho chlapa jako ty urèitì neodmítne.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>Pøišel sis odfrknout? Pití nemám nic extra, ale místo je to tu pøíjemnı a pøátelskı!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>Mám tu všecièko, co si kdy mùeš pøát! Co sháníš? Dal by sis nìco na zub, potøebuješ svlait hrdlo, chtìl by sis trochu zastøílet?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_0">
		<text>Sháním lidi, co by byli ochotní hlídat vìdcùm bunkr. Nevíš o nìkom?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_1">
		<text>Zeptej se stalkerù. Urèitì jsou celí haví, a zase budou moct udìlat nìco pro vìdátory. Tím by vlastnì získali oficiální povolení k pobytu v Zónì.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_0">
		<text>Sháním lidi, kteøí by provádìli mìøení pro vìdce. Znáš nìkoho?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_1">
		<text>Radil bych ti, abys to nesvìøoval nezkušenım stalkerùm. Za prvé nic nenajdou a za druhé by se jim taky mohlo nìco ztratit... jestli mi rozumíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Potkal jsem jedno drustvo Monolitu a rád bych se tì na nìco zeptal.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Abych pravdu øekl, kdykoliv potkám nìkoho, kdo narazil na bojovníky Monolitu, v polovinì pøípadù má skvìlı odvìtrávací systém a ádnı puls. Ty oproti tomu vypadáš celkem ivì. Na co e ses to chtìl zeptat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Tohle drustvo je úplnì jiné. Mluvili se mnou, nemusel jsem s nimi bojovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Nekecej!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Nekecám. Líèili mi, e se cítí, jako kdyby jim právì spadla páska z oèí. Nevìdìli, co mají dìlat, a ptali se mì na radu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>V tom pøípadì bych jim radil, aby se vyhıbali stalkerùm, protoe ti mají moc dobrou pamì a rozhodnì je nenechají jen tak ít. Moná by jim pomohlo, kdybys jim sehnal místo v jedné z frakcí. Ovšem nevím, jestli od toho Svoboda s Povinností nedají ruce pryè.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_0">
		<text>Mám PDA s informacemi o zakladateli Povinnosti. Nemìl bys o nìj zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_1">
		<text>V drbech já nejedu, a to si pamatuj. Jestli chceš prodávat informace, obra se na Hejkala. Ten se v nich doslova rochní. Ale pøihlédneme-li k tomu, o jaké informace jde, moná by o nì mìli zájem i Loki nebo Šulga.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>Sehnal jsem PDA zásobovacího dùstojníka Povinnosti. Chceš ho?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Cosi mi øíká, e to PDA by mi mohlo zaøídit potíe s Povinností, a o ty nestojím. Zkus to radši u Hejkala.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>Potøebuju zdravotníka.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>Tak se na to podívejme...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>Hned je to lepší.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_0">
		<text>Kdo by chtìl vyrazit do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_1">
		<text>Promluv si s tím stalkerem Vanem. Je to rovnej a férovej chlap a to mu zadìlává na nejeden problém.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_2">
		<text>U nás ádné šílence nemáme, kamaráde, budeš se muset poptat jinde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>Sháníš léèiva, nebo sis jen pøišel pokecat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Nìkdo mi ukradl vìci ze skøíòky. Nevíš, kdo to mohl bıt?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_12">
		<text>Víš, jak se ten stalker jmenuje?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_121">
		<text>Je tady relativnì novı... Jak se jen krucinál jmenoval? e by Hejl? Ne, poèkat, zaèínalo to na P... Bylo to nìco mrtvého... Pahejl! To je ono! Jmenuje se Pahejl!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11">
		<text>Jak válíš, kámo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_111">
		<text>Zdar. Potøebuju s tebou projednat cosi dùleitého.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1111">
		<text>Paráda. Tak to se nejdøív napijeme! Pøece musíme k dùleitım vìcem pøistupovat serióznì!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11111">
		<text>Dobøe, nalej mi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11112">
		<text>Ne, na chlast nìjak nemám chu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12">
		<text>Tak voèeme sis to chtìl pokecat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_121">
		<text>Chystám se vyrazit do Prijpati podzemním tunelem, co vede zpod Jupiteru. Nitrák mi prı dokáe otevøít vchod.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1211">
		<text>Hmm... jít do Pripjati podzemím. Parádní nápad. To si zaslouí zapít!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12111">
		<text>Na zdraví.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13">
		<text>Kurva, ta píše. Doufám, e na tu vıpravu nechceš jít sám, e ne? Kdepak, to by nešlo... Pùjdu tam s tebou... a budeme potøebovat další spoleènost! Èlovìk nikdy neví, kdy se mu bude hodit pár dùvìryhodnejch kámošù.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_131">
		<text>Nitrák mi doporuèil, abych si sestavil drustvo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1311">
		<text>Jo, to je suprovej nápad... To abysme si pøipili na zdar mise!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13111">
		<text>A do dna!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_132">
		<text>Hele, ale zvládnul bych i to sám, abys vìdìl... tak tøeba v Zatonu jsem úplnì bez pomoci vyèistil hnízdo upírù... staèilo pár vhodnì narafièenıch kanystrù. </text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1321">
		<text>Páni. Respekt, vole. Pøipijeme si na to, abysme poøád mìli po ruce òákej ten kanystr!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13211">
		<text>Ámen!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_133">
		<text>Dùvìryhodnıch, jo? Tady je tolik šmejdù, a to bolí. V Zatonu jsem potkal obchodníka, ale ukázalo se, e je od Povinnosti...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1331">
		<text>No neke? Tak Povinnost nám hnije zevnitø, jo? Kam to ten svìt dospìl? Hele, radši to spláchneme, abys to pustil z hlavy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13311">
		<text>Moudrá slova. Na zdraví!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14">
		<text>Hmm... dobrá, e jo? Drustvo je fajnovej nápad, ale k tomu musíme bejt ještì aspoò tøi. Napadá tì ještì nìkdo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_141">
		<text>Seenu ještì pár lidí... Taky nesmíme zapomenout na obleky s uzavøenım rozvodem kyslíku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1411">
		<text>Jasnì, bezpeènost pøedevším... Co mi pøipomíná: o mì nemìj péèi... protoe oblek mám parádní. Musíme je ale obstarat ostatním a to nebude prdel. Takovı obleky èlovìk nevidí zrovna dennì. Tak na zdárnı hledání!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14111">
		<text>Na hledání!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_142">
		<text>Znáš toho podivína, co si øíká Noe? Zamknul se na øíèní bárce se spoustou vıbavy... Uvítání si pøedstavuje tak, e po tobì zaène pálit z brokovnice.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1421">
		<text>Jo, toho jsem u òákou dobu nevidìl. Kdysi jsme dìlali spolu. Byl to skvìlej støelec... je fakt ostuda, e to s nim šlo takhle z kopce. Pøipijeme si na nìj a jeho duševní zdraví!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14211">
		<text>Na Noema!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_143">
		<text>Onehdá jsem v Janovì potkal Vana. Zadluil se banditùm a nedokázal to splatit... No tak jsem mu vypomohl.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1431">
		<text>Super, kdy se k nám pøidá, cesta nám urèitì uteèe rychlejc! A navíc nám mùe dìlat mezka! Na Vana!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14311">
		<text>Mluvíš mi z duše, kamaráde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_144">
		<text>U vìdcù v bunkru pøebıvá nìjakı voják... nemá nic lepšího na práci, tak by tøeba souhlasil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1441">
		<text>Jo, zoldát by se hodil. Pøipijeme si na to, aby se k nám pøidal!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14411">
		<text>Tak.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_145">
		<text>Teï nebudeš vìøit vlastním uším. Nedávno jsem pomohl lidem z Monolitu... Koneènì jim toti vypadly ty klíny z hlavy a oni najednou nevìdìli, co si mají sami poèít. Tak jsem jim pomohl a teï si válejí šunky v Janovì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1451">
		<text>Hmm... ta vodka ti nìjak rychle nalezla do hlavy, ha ha! Ale co, alkohol v malıch dávkách neškodí v libovolnım mnoství.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14511">
		<text>Svatá pravda.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15">
		<text>Tak. To by mìli bejt všichni. Teï je hlavní, abysme v tom podzemí nezabloudili.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_151">
		<text>Bez obav, sehnal jsem plány.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1511">
		<text>Paráda. Pøipijeme si znova na zdar naší vıpravy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15111">
		<text>Nazdar!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_152">
		<text>Bez obav, kamaráde... Onehdá jsem našel Oázu. Správnì, tu Oázu, do kterı se nikdo nemohl dostat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1521">
		<text>Kurva, ty si teda zálesák. S tebou se dostaneme do Pripjati, ani se nestihneme rozkoukat. Na zdraví!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15211">
		<text>Na zdraví!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_21">
		<text>Zdravíèko.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_0">
		<text>Myslím, e u máme dost lidí. Mùeme jít.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_1">
		<text>Fakticky? Další pár rukou by neuškodil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_11">
		<text>Fakticky. Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_12">
		<text>Máš pravdu. Zkusím najít pár dalších lidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_2">
		<text>Sláva! Vyráíme, panstvo!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_21">
		<text>Pojïte!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_3">
		<text>Støelci jsou jakoe fajn, ale nezapomnìl jsi na ochranu? Hehe, tak jsem to nemyslel... Chci øíct, e potøebuješ oblek s uzavøenım rozvodem kyslíku. Tvojí mrtvolu nikam tahat nehodlám - u tak se s kvérem a municí døu jako mezek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_31">
		<text>Jasnì, zbroj mám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_4">
		<text>Pøeèkáme to tady. Emise škodí zdraví!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_0">
		<text>Kde by se dali najít bojovníci do party?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_1">
		<text>Poptej se kolem Jupitera... Chlapùm, co zùstali na Zatonu, se do Pripjati urèitì chtít nebude. Potøebujeme borce, kterı tady nic nedrí... Musejí se ochotnì pøidat k nìèemu, co je - pøiznejme si to - dost zoufalá akce. Nepamatuješ se, e bys nìkoho takovıho potkal? Tøeba je ti kdosi dlunej nebo znáš nìkoho, kdo se ještì neusadil...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_2">
		<text>U máme dost lidí. Zas to nemusíme pøehánìt a sestavovat celı batalion. Taktika malıch drustev, znáš to.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_0">
		<text>Co si myslíš o Chodci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_1">
		<text>Typové z Monolitu bejvaj dost fanatickı, ukrutnı bojovníci... Ale v bejvalejch èlenech se u tak nevyznám. Tulák vypadá zvenèí klidnì, ale zdání mùe klamat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_11">
		<text>Supr! Zbroj Monolitu. Kdes ji proboha splašil?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_111">
		<text>Mìli akci dva v jednom. Tohle je Tulák, bıvalı èlen Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_1111">
		<text>To jsem netušil, e existujou „bejvalí“ Monoliáci. No, co u. Uvidíme, jak se bude tváøit, a pùjde do tuhıho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_0">
		<text>Jak ti pøipadá Sokolov?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_11">
		<text>Ten borec nosí interesantní oblek, jakoe vìdeckej a tak. Podobnej kousek jsem nevidìl aspoò nìkolik let.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_111">
		<text>To je Sokolov, kopilot z havarovaného vojenského vrtulníku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_1111">
		<text>Podle toho, jak se nese, jsem poznal, e nebude ádnej vìdec. Dobrej voják se vdycky hodí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_0">
		<text>Jak dlouho se znáš s Vanem?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_1">
		<text>Párkrát jsme zakalili v baru. Je to prej èestnej, optimistickej a vùbec dobrej stalker... Ale nechá si cokoliv nabulíkovat a to je v Zónì fatální chyba.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_start_11">
		<text>Take Váòo do toho jde s náma, jo? Bezva, aspoò máme nìkoho, kdo potáhne bágly. Haha, neboj, kámo. To jsem øekl jenom z prdele.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást vìci z osobní skøíòky?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Tebe nìkdo okradl? To nasere. Nevím, co ti na to mám øíct. Nikoho podezøelıho jsem tu nezahlídl... ale kdybych nìco zjistil, urèitì ti dám vìdìt. Nikdo na základnì nestojíme o hady.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_0">
		<text>Slyšel jsem, e se tu nedávno støílelo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_1">
		<text>Jo, to jsem byl já. Nìkolik idiotù si øeklo, e zachlastají na vìi. Jenome se tam pohádali, nebo já nevím co, zaèali po sobì hulákat a vùbec. Vystøelil jsem do vzduchu pár ran ze starıho dobrıho kulometu a oni odtáhli k rozvodnì. Tak skonèilo setkání dementù, hehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_0">
		<text>Rozhodl jsem se, e vám dám ten artefakt z Oázy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_1">
		<text>Moudrá volba. Podej mi ho, prosím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_11">
		<text>Tady je.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_111">
		<text>Úchvatné! Musíme ten div okamitì prostudovat... A mimochodem, dìkuji ti za tvé sluby. Tady máš mzdu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_0">
		<text>Nepotøebujete s nìèím pomoct?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1">
		<text>Ne, dìkuji. U pro nás pracuje jedno drustvo stalkerù. Aèkoliv... existuje taková teorie, pøesnìji øeèeno spíš legenda... slyšel jsi nìkdy o Oáze?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1111">
		<text>Zkusím tu Oázu najít.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1112">
		<text>Nezlobte se, ale teï mám kopu jinıch starostí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_12">
		<text>Ne, neslyšel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_121">
		<text>Pak tedy poslouchej. Mluví o ní mnoho lidí, ovšem zøejmì nikdo ji doopravdy nevidìl. Funguje podobnì jako léèivé prameny. Kdy do ní vejdeš, zacelí se ti rány a znovu nabudeš energii. Mezi stalkery koluje spousta historek, jedna neuvìøitelnìjší ne druhá... Nìkdo tvrdí, e Oázu spatøil ve snu, avšak já se jako vìdec musím ptát: „Jak jsi poznal, e to byla Oáza?“ Jestli tì to zaujalo, zkus ji najít... Nemùu ti sice slíbit ádnou tuènou odmìnu, nicménì jestli Oáza opravdu existuje, její objev by popohnal naše vızkumy mílovımi kroky vpøed.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_0">
		<text>Našel jsem Oázu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1">
		<text>Skuteènì? Ona vánì existuje? Nemìj mì prosím za skeptika, ale pøinesl jsi s sebou nìjakı dùkaz?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11">
		<text>Ano. Našel jsem cosi, co pøipomíná artefakt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111">
		<text>Podej mi to, rychle!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1111">
		<text>Tu máte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11111">
		<text>Úchvatné! Musíme ten div okamitì prostudovat... A mimochodem, dìkuji ti za tvé sluby. Tady máš mzdu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1112">
		<text>Kdepak. Mùe se mi to ještì hodit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11121">
		<text>To je od tebe ale nadmíru sobecké. Navíc i nebezpeèné. Neznáme pøesné vlastnosti tohoto artefaktu. Co si poèneš, kdy po probuzení zjistíš, e jsi pøestal cítit nohy? Nebo e ti zelená kùe? Ujišuji tì, e nejlepší místo pro takovéto objekty je v rukou vìdcù. Alespoò se snaíme chránit pøed jejich úèinky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111211">
		<text>Na mì tyhle vıhrùky nezaberou. Artefakt si nechávám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111212">
		<text>No dobøe, vezmìte si ho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12">
		<text>Nepøinesl.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_121">
		<text>Vùbec nic? A co mám podle tebe zkoumat? Víš, èím se vìdci liší od ostatních lidí? Pøece tím, e my trváme na tom, aby byla kadá teorie podloena fakty! Potøebuji dùkaz!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1211">
		<text>Dobøe, vrátím se tam.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1212">
		<text>Tahle práce mì u tak stála dost èasu. Teï se nemùu vracet.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12121">
		<text>Jestli tì nezajímá nabízenı plat, tak pomysli na všechny ty monosti, které by Oáza otevøela medicínì! Pokud se nepletu, samá podstava Oázy je anomální... je jedním z mnoha projevù Zóny. Je-li tomu tak doopravdy, jde o vùbec první anomálii s léèivımi úèinky!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>Co tì sem pøivádí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_12">
		<text>Potkal jsi ty oldáky, kteøí nás brání?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_13">
		<text>Je pøíjemné opìt se shledat s jinou inteligentní bytostí. Jak ti mohu pomoci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_14">
		<text>Vìøil bys tomu? Nìkdo pøímo pøed naším bunkrem pozabíjel oldáky, kteøí nás mìli hlídat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_0">
		<text>Hermanne, víš nìco o Oáze?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_1">
		<text>Oáze? Che! To je èistá a neøedìná le! Lidi rádi vìøí v univerzální všelék, a tak si vymıšlejí takovéto pohádky. Vìøte mi, Oáza není nic jiného ne vıplod nìèí nevybouøené fantasie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_11">
		<text>Mluví o ní hodnì lidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_111">
		<text>Podezøele hodnì. Ale nikdo z nich tam osobnì nebyl. Já se drím vìdeckého pøístupu: dokud se o nìèem nedokáe, e to existuje, neexistuje to.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_12">
		<text>Take vımysl... chápu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_0">
		<text>Dobrá, jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_1">
		<text>Bezva. Vrátíme se døív, ne bys øekl „upír“. Ha!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_11">
		<text>To se uvidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_2">
		<text>Bezva... poèkáme, ne pøejde ta emise, a potom vyrazíme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_11">
		<text>Pøeju pìknej den, stalkere. Jsem nìjakej Strejda Jar... Asi budeš zmoenej z cesty, co? Kdy u jsi tady, dej si nìco k zakousnutí. Ukázal ses tu v pravou chvíli - potøeboval bych s nìèím píchnout. Ve svım vìku u si nìco sám neobstarám. Jó, to za mlada...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_12">
		<text>Co, u jsi svìí? Nemáš chu na procházku? Pøece pomùeš starımu dìdkovi...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_13">
		<text>Jak jde ivot? Den ode dne vypadáš líp.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_0">
		<text>O jakou práci jde?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_1">
		<text>Je to jednoduchı jako facka. Stavíme se spolu v Kopaèi, to je kousek vocaï. Zbytek pochopíš, a tam budeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_0">
		<text>Proè ti nepomùou kámoši ze Svobody?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_1">
		<text>Nechci je s tím zatìovat. Tohle zvládneme sami ve dvou, no problemo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_0">
		<text>Nešel bys se mnou do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_1">
		<text>Kdepak... jó, bejt tak mladší... pamatuju, e jsem chodíval na Sibiø a zpátky. Dneska podnikám jen kratší vılety. Asi u na mì leze stáøí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_0">
		<text>Mìj se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_1">
		<text>Poèkej. Jestli máš namíøeno do Janova, co kdybychom šli spolu? Kdy má èlovìk spoleènost, cesta líp utíká...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_11">
		<text>Díky, ale radši pùjdu sám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_12">
		<text>Tak na Janov!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_start_11">
		<text>Dík, es pomohl starımu dìdkovi. Vezmi si tohle. A jestli máš nìjakej dotaz, ptej se. Pokusim se odpovìdìt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_0">
		<text>Proè sis nenechal pomoct od Svobody?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_1">
		<text>Jakej má smysl znepøátelit oldáky a Svobodu? Jednu válku u na krku máme a ta nám staèí. Jde o mojí osobní záleitost, tak proè je do toho tahat, ne?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_0">
		<text>Co se tu vlastnì stalo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_1">
		<text>Pár kluèinù mì pøišlo zabít... Byl jsem zrovna zalezlej v køoví a vìnoval jsem se bohulibı èinnosti, kdy se objevila partièka oldákù. Jejich velitel vanil do svıho PDA cosi o ústøední laboratoøi v Pripjati, naléhavej rozkaz, a kdesi cosi... Já debil pak šlápl na vìtvièku a upozornil jsem je na sebe. Popadl jsem pušku a vzal jsem nohy na ramena, ale od tı doby mì pronásleduje pocit, e si pro mì nakonec pøijdou. Taková cena se dneska platí za odposlouchávání.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_11">
		<text>Hlavní je, aby ses nièím nenechal vyvést z míry. Buï tiše a pojï za mnou... Kdy budeme jako myšky a nebudeme se hejbat, všechno pùjde jako po másle.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_111">
		<text>Chápu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_0">
		<text>Musíme odsud vypadnout. Vysvìtlím pozdìji.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_1">
		<text>Jasnì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_0">
		<text>Sestavuju partu, která se mnou pùjde do Pripjati. Nechceš se pøidat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_1">
		<text>Zní to lákavì, ale ne, díky. Vìdci slíbili, e mi seenou povolenku k pobytu v Zónì a navíc neplatìj špatnì. Nezlob se, ale radši zùstanu tady.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_0">
		<text>Mùeme vyrazit na mìøení anomálií?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_1">
		<text>My mùeme kdykoliv, hlavnì kdy nás budeš krejt. K jakı anomálii jdeme?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_11">
		<text>Pùjdeme na Blata.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_12">
		<text>Vezmeme to kolem Kopaèi k Popelišti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_13">
		<text>Poèkej, zèistajasna jsem si to rozmyslel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2">
		<text>Co o to, my jsme pøipravenı. Ale radši bysme mìli poèkat,ne pøejde ta emise.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_21">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_0">
		<text>Máme namìøeno, pojïte pryè.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_1">
		<text>Mnì se to tu taky nezamlouvá. Kam dál?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_11">
		<text>Na Blata.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_12">
		<text>Vezmeme to kolem Kopaèi k Popelišti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_13">
		<text>K vìdcùm do bunkru</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_14">
		<text>Poèkejte, pøemıšlím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_0">
		<text>Mùeme se u vrátit k bunkru?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_1">
		<text>Staèí jenom øíct.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_11">
		<text>V tom pøípadì jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_12">
		<text>Dobøe, jenom mi dej ještì vteøinku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_0">
		<text>Mìl bych pár otázek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1">
		<text>Ptej se. Jsem jedno velkı ucho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1110">
		<text>To je zatím všechno.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111">
		<text>Jak pokraèujete s misí pro vìdce?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11111">
		<text>Aha, ty myslíš ten tunel... Je v nìm cosi divnıho, nìjakej cizí artefakt nebo tak nìco. Celı to místo je strašnì divnı. Nejdøív jsem byl úplnì v klidu a najednou slyším hlasy v hlavì... Navíc se to tam hemilo tarbíkama, ale o ty nemìj obavy. S tìma si snadno poradíme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111111">
		<text>Vy u jste tam byli?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111111">
		<text>Jo, ale nešli jsme daleko. Chtìli jsme namìøit nìco pro Hermanna, kdy najednou se odkudsi vyvalilo stádo tarbíkù. Vrátili jsme je zpátky a vìdci se zaèali nad našima mìøeníma tak rozplıvat, a jsem myslel, e se úplnì rozteèou. Teï po nás chtìjí, abysme prohledali celej tunel odshora a dolù, ale já dovnitø nelezu! Bì si tam sám, my tì akorát budeme krejt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111112">
		<text>No jasnì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112">
		<text>Nìjak si poradíme, s mìøením u máme zkušenosti. </text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121">
		<text>Odkud máte zkušenosti s mìøením?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111211">
		<text>Upøímnì - mìøení je jenom honosnı slovo pro obyèejnej kuøinec. Mìøili jsme akorát jednou - anomální pole psí-energie v tom zasranım tunelu. Jakmile jsme tenkrát zapnuli pøístroje, z kadı díry se na nás vyvalili tarbíci. Palcát od tama jen tak tak vyváznul v jednom kuse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112111">
		<text>Nepøišlo vám to zvláštní?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121111">
		<text>Ne, proè by mìlo? Zóna nemá ráda hluk, take tohle je úplnì normální. Jednou mi to vysvìtloval Ozerskij, mùeš si to u nìj sám ovìøit. Zeptej se ho na všechno, tøeba ví nìco dalšího, ale pøed náma to tají.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112112">
		<text>Rozumím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111122">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112">
		<text>Co øíkáš na ty lidi, kteøí ijí v tom bunkru?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121">
		<text>Povím ti, to je teda povedená partièka. Dva vìdci - Hermann, to je tam hlavní kápo, a Ozerskij. Zamìstnávají Novikova, kterej se stará o techniku, a Garika jako prùvodce. No a pak ještì nás - najali si nás teprv nedávno, abysme pro nì provádìli mìøení a dìlali jinı vìdátorskı nesmysle. Jo a Garik do bunkru pøed pár dnama pøivlekl nìkoho od armády. To u budou všichni.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111211">
		<text>Povìz mi nìco o Hermannovi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112111">
		<text>Hermann tomu všemu šéfuje. Dìlával profesora v nìjakım institutu, nejspíš tajnım... Expedici zorganizoval právì on a nechal si sem dopravit bunkr jen krátce po tom, co nìkdo vypnul Vypalovaè mozkù. To on taky naverboval nás a Garika. Platí dobøe a dokonce slíbil, e nám seene oficiální povolení ke vstupu do Zóny.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121111">
		<text>Chci se zeptat ještì na nìco dalšího.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111212">
		<text>Povìz mi nìco o Ozerském.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112121">
		<text>Solidní, pøíjemnej chlap a zároveò pravá ruka velkıho papaláše. Èas od èasu si od nìj Hermann nechává radit. Nic víc o nìm ale nevím. My se vìtšinou domlouváme s Hermannem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111213">
		<text>Povìz mi nìco o Novikovi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112131">
		<text>Ty vole, to je snad Einstein na dovolenı. Kdykoliv je potøeba nainstalovat nìjakou serepetièku, ví pøesnì, co dìlat. Sotva bys našel nìkoho lepšího ne jeho. Nevím, odkud se tady vzal, ale poznáš na nìm, e v Zónì není ádnı máslo. Ví o ní víc ne kdokoliv z nás.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111214">
		<text>Povìz mi nìco o Garikovi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112141">
		<text>Garik je skvìlej chlap. Byl jeden z vùbec prvních lidí, co sem pøišli. Vykládal mi, e pøišel úplnì ve stejnou chvíli, kdy tady vysazovali vìdce, a tak se k nim rovnou pøidal. Poslední dobou se zaèíná nudit, protoe vysedávání na prdeli u ho nebere. Jenome nemùe odejít, dokud mu neskonèí smlouva. Jestli tì zajímají podrobnosti, stav se za ním.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111215">
		<text>Povìz mi o tom vojákovi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112151">
		<text>Che. Garik ho našel, jak utíkal pøed tlupou zombíkù. Mìl kliku, e natrefil zrovna na Garika, protoe kdokoliv jinej by ho od pohledu oddìlal. Od tı doby nevychází u bunkru a já se mu vùbec nevidím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111216">
		<text>Co tu dìlají ti oldáci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112161">
		<text>Ti zavšivení hrdloøezové tu hlídají bunkr. Ukázali se tu pøed pár dnama, prohodili pár slov s Hermannem a u tu zùstali. Z Hermanna mám dojem, e z nich taky nemá velkou radost... Jejich velitel si øíká Špína a je to neopakovatelná osobnost.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116">
		<text>Povìz mi nìco o tìchto konèinách.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11161">
		<text>No, nedaleko odsud je opuštìná vojenská základna... severnì od ní najdeš vesnièku Kopaèi. Kdy od ní pùjdeš na vıchod, dojdeš na vlakovı nádraí, kde se usadili stalkeøi. Jo a na trati zùstal vìzet starej vlak... ale vìø mi, k nìmu není radno se pøibliovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111611">
		<text>Øekni mi nìco o té vojenské základnì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116111">
		<text>Ale co bych ti povídal... veškerı cennosti u jsou dávno rozkradenı, take dneska tam nezbıvá snad nic s vıjimkou mutantù a zombíkù. Taky tam mívali malej bunkr - akorát dost velkej na to, abys v nìm pøeèkal emisi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111612">
		<text>Øekni mi nìco o té vesnici.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116121">
		<text>No, vesnice je trochu silnı slovo - zùstalo tam jen pár hald. V šestaosmdesátım zavalili domy zemí, aby z nich neutíkalo záøení. Dneska tam nikdo nechodí, protoe to místo je nezdravı a navíc tam není nic cennıho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111613">
		<text>Øekni mi nìco o tom nádraí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111614">
		<text>Nemohl bys mi øíct nìco blišího o tom vlaku?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_116131">
		<text>No, jestli jsi na janovskım nádraí ještì nebyl, rozhodnì stojí za návštìvu. Mùeš tam do sebe kopnout pár kouskù, pokecat se stalkerama... plus je to jedinı bezpeènı místo široko daleko, kdy pominu náš bunkr.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_0">
		<text>Koukám, e máš novou vızbroj.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_1">
		<text>A jakou! Ode dneška jsme oficiálnì známí jako vìdeckej vızkumnej tım Jiskra! Ale nemysli si, e teï kdy se z nás stali vìdci, jsme na tebe zapomnìli. Haha! Obrátil jsem se na „kolegy“ , dlouze jsme o tobì diskutovali a dospìli jsme k závìru... e sis zaslouil tuhle srandu, kamaráde! A nìkdy nabìhneš do anomálie nebo a tì zaskoèí emise, chraò Bùh, vzpomeò si na nás a pošli nám dìkovnı psaní. Rádi si ho pøeèteme, to mi vìø!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_11">
		<text>Nazdar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_12">
		<text>Zdravím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_13">
		<text>Mùeme vyrazit, nebo mám ještì chvíli poèkat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_14">
		<text>U jsem myslel, e v tìch tunelech zùstanu jako tupá zombie! Jak se mùu svımu zachránci odvdìèit?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_15">
		<text>Nechtìl by sis trochu protáhnout nohy?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_16">
		<text>Zdar, brácho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_17">
		<text>To ti nezapomeneme. Máš to u nás.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_18">
		<text>Cosi mi øíká, e tady jsme skonèili a e bysme mìli co nejrychlejc vypadnout.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_0">
		<text>Tak co mi o tom tunelu povíš?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_1">
		<text>Není tu vùbec ádnej prach, ani jedinı smítko. Hermann tvrdí, e je to kvùli tı Tesle, ale mnì se tomu nechce vìøit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_2">
		<text>Zeptej se šéfa. Já nevim, co ti smím øíct a co si mám naopak nechat pro sebe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_0">
		<text>Co jste našli, kdy jste mìøili to psí pole?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_1">
		<text>Všiml jsem si, e na zemi byly stopy. Vypadaly jako lidskı, ale jakej magor by se tady promenádoval bos?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_2">
		<text>Nejdøív se ti zamotá hlava a pak se všechno kolem tebe zaène tak podivnì kroutit. To dìlá to zasranı psi pole. Dokáeš si to pøedstavit?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_0">
		<text>Tak co jsi našel pod zemí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_1">
		<text>Nic moc, jenom pár mrtvıch tarbíkù.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_2">
		<text>Cha... ne e by jich kdekoliv jinde v Zónì byl nedostatek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_0">
		<text>Není ti nic?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_1">
		<text>Jsem v poøádku, ale jen díky tobì! Jako podìkování ti pošlu jedny souøadnice. Najdeš na nich pár vìci, klidnì si je všechny vezmi. Není toho moc, ale dávám ti to od srdce.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_0">
		<text>Jak ti je?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_1">
		<text>Ty vole, fakt dík! Díky tobì jsem... nevím, co na to øíct. Tady máš souøadnice od naší skrıše. Abys vìdìl, e nejsem nevdìèník.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_0">
		<text>iješ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_1">
		<text>Díky, tohle ti nezapomenu. Na, tohle jsou souøadnice od naší skrıše. Zaslouíš si je.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_0">
		<text>Mozek funguje?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_1">
		<text>Ty vole, co já vidìl, kdy jsem byl... Celej ivot si to ponesu s sebou.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_0">
		<text>Take zpátky do bunkru?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_1">
		<text>Si piš!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_11">
		<text>Tak pojïte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_12">
		<text>Jdi napøed, já tì doenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_0">
		<text>Jsou tví lidi pøipraveni? Mùeme vyrazit k tunelu?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1">
		<text>Staèí øíct.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_11">
		<text>Øíkám. Tak jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_12">
		<text>Poèkejte ještì chvíli.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_13">
		<text>Pùjdu sám. Potkáme se na místì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_14">
		<text>Pùjdu sám. Potkáme se na místì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_141">
		<text>Ne. Nevìøíme ti a èas jsou peníze. Buï pùjdeš s náma, nebo zùstáváme tady.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1411">
		<text>V tom pøípadì pùjdeme spoleènì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1412">
		<text>V tom pøípadì si ještì poèkejte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_2">
		<text>Ani nápad... bìhem emise ven nelezu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_0">
		<text>Tak jsme tady.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_1">
		<text>Dáme se do toho?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_11">
		<text>No rozhodnì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_12">
		<text>Dej mi chvíli, ne se rozkoukám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11">
		<text>Co po mì kurva chceš?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_111">
		<text>Nic, jenom tak procházím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_1111">
		<text>Tak pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11111">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11112">
		<text>Zklidni hormon, debile.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_112">
		<text>Do toho ti nic není!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11">
		<text>Ech...ahoj...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_111">
		<text>Èipera mi vylíèil, jaká jsi úlisná svinì. Musel u jsi obrat nejednoho stalkera...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1111">
		<text>Co to meleš? Nikdá jsem nic takovıho neprovedl! Èipera to nemá v hlavì v poøádku!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_112">
		<text>Co jsi o mì povìdìl banditùm? Jak to, e na mì èekali v pøístavu pod jeøábem?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1121">
		<text>Musel sis mì s nìkım splést. S banditama já se nepaktuju!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_113">
		<text>Èipera mi o tobì povídal... radím ti, abys mi tu bouchaèku dal dobrovolnì. Obìma nám to usnadníš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1131">
		<text>Co ti to nakecal? Nemám u sebe nic cizího!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11312">
		<text>Bì se vyvìtrat, kamaráde...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21">
		<text>Pomoz mi, brácho. Potøebuju lékárnièku!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211">
		<text>Nejdøív mi prozraï, kam jsi schoval moje vìci!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111">
		<text>Je mi to fakt líto, ale potøeboval jsem prachy... Všechno ti povím, hlavnì mi pomoz! Slibuju, e u se to nebude opakovat! Polepšil jsem se!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21111">
		<text>Tak dobøe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211111">
		<text>Díky, kámo! Ty krámy jsem ukryl do svı skrıše ve stokách. Kus za rozvodnou.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111111">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21112">
		<text>Nevìøím ti. ádnou lékárnièku nedostaneš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_212">
		<text>Tu máš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_213">
		<text>Nic nebude.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_31">
		<text>Díkes. Neèekal jsem, e mi pomùeš...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_0">
		<text>Koho bych mohl najmout na ochranu vìdcù?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_1">
		<text>Povinnost, koho jiného? Koneckoncù, právì Povinnost má nejlepší bojovníky v celı Zónì! Stráe s tìkıma zbranìma - hmm?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_2">
		<text>Nezamìstnávají u náhodou Svobodu? V tom pøípadì fakt nevím. Chtìl jsem ti navrhnout Povinnost, ale ta s nima zrovna nevychází.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_0">
		<text>Vìdci potøebují provést pár mìøení. Kdo by se na to dal najmout?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_1">
		<text>Zeptej se Šulgy. Ne e by jeho chlapi byli zrovna vıkvìt inteligence, ale pár rozumnıch hochù se tam najde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_2">
		<text>Poøád ještì platí Svobodì za ochranu? Jestli jo, ani se nepokoušej najímat Povinnost... A tím jsem prakticky vyèerpal všechny rady.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_0">
		<text>Sotva jsme se dostali k podchodu, vıtah pøestal fungovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_1">
		<text>Ha, jeli jste toti na poslední fungující generátor. A ten byl navíc záloní. Bylo štìstí, e jsem ho vùbec nahodil. Pak odvedl svou práci a chcípnul. Mìl bys bejt rád, e vám to nevypnulo v pùlce cesty. Ten vıtah nemìl ádnej nouzovej vıchod!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást vìci z osobní skøíòky?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Co já vím, sakra! K tomu ti mùu akorát øíct, e kdyby v Janovì šéfoval Šulga, nikdy by se to stát nemohlo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_0">
		<text>Dokáeš se vlámat do ocelového kontejneru?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_1">
		<text>Hele, nejsem ádnej kasaø. Na kovy mì neuije... Ale a tì bude trápit elektronika, staèí zavolat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Skupinka bezproblémovıch èlenù Monolitu hledá novı domov. Kdo by jim mohl pomoct?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Dìláš si srandu? Ti lidi jsou prej zvíøata... No, stalkeøi je rozhodnì neuvítají s otevøenou náruèí. Nejspíš by ses mìl obrátit na Šulgu. Kdy podplukovník rozhodne, e se mùou pøidat k Povinnosti, nikdo se jich ani nedotkne. Moná by se pro nì našla i nìjaká práce.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_0">
		<text>Dokáeš rozšifrovat èernou skøíòku?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_1">
		<text>Mrknu se na to... tak tohle bude fuška. Potrvá mi to odhadem tøi hodiny a pøijde tì to draho. Nejdøív to vyøeším a pak se domluvíme na podrobnostech. Bì zatím nìkam pryè, a se mùu soustøedit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_2">
		<text>Mrknu se na to... tak tohle bude fuška. Potrvá mi to odhadem tøi hodiny a pøijde tì to draho. Nejdøív to vyøeším a pak se domluvíme na podrobnostech. Mohl bys mi mezitím sehnat potøebnı souèástky? Vydìláš si pár babek a navíc ti dám slevu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_11">
		<text>Co zas? Ještì poøád na tom dìlám. Krucinál, ta èerná skøíòka je zlej sen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12">
		<text>U jsem si s tou skøíòkou poradil. Ale byla to sviòská práce, to mi vìø...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121">
		<text>Co jsem dluen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1210">
		<text>Minimálnì tøi tácy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12101">
		<text>Tu máš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12102">
		<text>Tolik nemám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121021">
		<text>No, kdybys mi sehnal pár souèástek, dám ti slevu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121022">
		<text>Dìkuji, pøijïte zas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12103">
		<text>To mi pøipadá dost drahé. Ještì si to rozmyslím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1211">
		<text>Dám ti slevu. Staèí mi 2850,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1212">
		<text>Dám ti slevu. Staèí mi 2700,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1213">
		<text>Dám ti slevu. Staèí mi 2550,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1214">
		<text>Dám ti slevu. Staèí mi 2400,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1215">
		<text>Dám ti slevu. Staèí mi 2250,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1216">
		<text>Dám ti velkou slevu. Staèí mi 2100,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1217">
		<text>Dám ti slevu. Staèí mi 1950,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1218">
		<text>Dám ti slevu. Staèí mi 1800,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1219">
		<text>Udìlám ti jedineènou cenu. Pouhıch 1650,-.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_13">
		<text>He he, samozøejmì nevím, co s tou nahrávkou hodláš dìlat, ale doufám, e ti to za takovou pálku stojí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_131">
		<text>To nech na mnì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_14">
		<text>Poøád na tı èernı skøíòce makám... Co kdybys byl uiteènej a pøinesl mi ty souèástky?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_1">
		<text>Myslíš Seòka? Kdy jsem se jednou vracel pøes Zaton, nasáèkoval se ke mnì a u se mnou zùstal... Je to profesionální orala s letitıma zkušenostma... cha! Pøíleitostnì mi dìlá poslíèka.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_0">
		<text>Koho by mohly zajímat informace o zakladateli Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_1">
		<text>Šulgu, jak jinak... Povinnost si na svı dìjiny potrpí. Víš, co se øíká: peèlivì studuj historii, protoe se opakuje v kruzích. Nejdùleitìjší je, aby se tyhle informace nedostaly do pracek Svobody, protoe ta by je bezpochyby pøekroutila k obrazu svımu. Ne kvùli nepøejícnosti, ale kvùli slabı pamìti...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_0">
		<text>Pøinesl jsem ti to náøadí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_1">
		<text>Supr... a kterı pro mì máš?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_11">
		<text>To na základní práce.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_111">
		<text>Paráda! Teï u potøebuju jenom náøadí na jemnou práci a kalibrování.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_12">
		<text>To na jemnou práci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_121">
		<text>Paráda! Teï u potøebuju jenom náøadí na základní práce a kalibrování.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_13">
		<text>To na kalibrování.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_131">
		<text>Paráda! Teï u potøebuju jenom náøadí na základní práce a taky nìco na jemnìjší prácièky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Zatím ádné.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_141">
		<text>Bezva! U jenom kalibraèní náøadí a mám vystaráno.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_151">
		<text>Bezva! U jenom náøadí na jemnou práci a mám vystaráno.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_161">
		<text>Bezva! U jenom náøadí na základní práce a mám vystaráno.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_171">
		<text>No sakra! Kdes to všechno splašil?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_0">
		<text>Kdybys potøeboval náøadí, mùu ti ho sehnat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_1">
		<text>To bys byl moc hodnej. V tuhle chvíli si pøipadám jak v dobì kamennı. Jedinej rozdíl je v tom, e místo šamanskı hole mám pájeèku... kdybych mìl poøádnı náøadí, mohl bych se pustit i do kvalitních vylepšení. A pro tebe by z toho urèitì taky nìco káplo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_11">
		<text>Dobøe, podívám se po nìm.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_12">
		<text>Rozmyslel jsem si to.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_3">
		<text>Dobrej nápad. Já budu moct dìlat vylepšení a ty si pøivydìláš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_0">
		<text>Mám PDA toho obchodníka z Povinnosti. Kdo by o nìj mohl mít zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_1">
		<text>Obchodníka z Povinnosti? Nekecej... Dej to PDA Šulgovi, on u si to nìjak poøeší. Ale Svobodì ani muk, kapišto? Staèí, kdy se dozvìdìj o jedinım kreténovi, a zneuijou to k pošpinìní celı frakce.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_0">
		<text>Našel jsem pár dokumentù. Popisuje se v nich cesta do Pripjati.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_1">
		<text>Tak uka... jo, jo, aha... Take kdy to shrnu, existuje podzemní prùchod nadepsanej Pripja 1, kterej se táhne pod celou Pripjatí. Z jednoho konce vyúsuje zamèenou pøepákou v pøepravním oddìlení Jupiteru. No to mì poser! Podle textu se zdá, e ten podchod uzamkli, napustili plynem a odstøihli od nìj proud. Mohl bych se pokusit nahodit starej generátor a deaktivovat zámek. Jenome...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_3">
		<text>Jenome já do Jupiteru nevlezu bez ochrannıho odìvu. Tobì bych doporuèoval, abys ani nepomyslel na to, e bys do toho podzemí mohl jít sám. Budeš si s sebou muset vzít aspoò pár kámošù. Všichni budete potøebovat obleky s uzavøenımi rozvody kyslíku, protoe jinak tam dole nepøeijete ani pár vteøin... Poslouchej, ve vìi nedaleko odsud bydlí tıpek jménem Zulus. Zkus se s ním domluvit. Jestli mu padneš do oka, mohl by ti pomoct se sestavováním drustva.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_0">
		<text>Mluvil jsi o materiálech...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_1">
		<text>Jo, jasnì. Tady je skoro nemonı sehnat materiály, kterı potøebuju k práci s rádiovou technikou. Spotøeboval u jsem všechno, co jsem dokázal vyhrabat, a další zásoby tady nikdo nerozváí, protoe víc penìz se dá vydìlat prodejem zbraní... Slyšel jsem ale, e moná nìco zùstalo na cementárnì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_0">
		<text>Mám ty materiály, vezmi si je. Prohledal jsem celou cementárnu odshora dolù!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_1">
		<text>No teda, ty mì udivuješ! Povìsím si sem lísteèek: odteï mi, coby mùj oblíbenec, neplatíš za práci na opravách ani vylepšeních!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_0">
		<text>Povedlo se mi najít pár tìch materiálù. Tady je máš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_1">
		<text>Páni! Právì sis zaslouil tunu slev, kamaráde!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_0">
		<text>Zkusím ti ty materiály sehnat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_1">
		<text>To by bylo skvìlı! Kdybys našel nìco jako kalafunu nebo kondenzátory, pøines mi to... byl bych sakra vdìènej i za trochu textolitu. Nemùu ti naslibovat hory penìz, ale rozhodnì u mì dostaneš slevu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_0">
		<text>K èemu ty materiály potøebuješ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_1">
		<text>Pracuju sice s bouchaèkama a jinou vıstrojí... Èlovìk si musí nìjak vydìlávat na chleba, he he...  Ale v srdci jsem radioamatér. Znáš ten pocit, kdy seskládáš rùznı souèástky dohromady a ono to zaène fungovat? Vzpomínám si, jak jsem jednou smontoval rušièku. Byla vánì uiteèná, zapínal jsem jí vdycky, kdy jsem nemohl usnout kvùli hlášením z baru.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_0">
		<text>Co by dìlaly souèástky k rádiu v cementárnì?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_1">
		<text>Cementárna je jenom taková pøezdívka... cement se tam pøestal vyrábìt dávno pøed havárií Èernobylu. Vyházeli odtamtud, co se dalo, a ve vyklizenıch halách zaèali montovat elektrickı spotøebièe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_0">
		<text>V Jupiteru jsem našel pár dokumentù. Chceš se na nì mrknout?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_1">
		<text>Tak... nevidím nic zajímavıho. Samı úøednickı bláboly.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_2">
		<text>Hmm... sem tam se najde nìjaká zajímavost, ale nedokáu z toho nic vyèíst. Potøebovali bychom kompletní informace. Zajdi se podívat na místa, o kterıch se tam píše.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_11">
		<text>U bych fakt potøeboval òákı materiály. Vdy takhle se nedá pracovat! ... Á, nazdar. Co si pøeješ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_12">
		<text>Zdravím! Sháníš se po technikovi? Nemám tady sice skoro ádnı materiály, ale poøád ti dovedu spravit vybavení a provést pár základních vylepšení.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_13">
		<text>Tak hele, poslouchej. Napadlo mì, e... všechny materiály, kterı bych potøeboval, jsou urèitì v cementárnì a akorát tam chytají prach. Kdykoliv na to pomyslím, mám chu vyskoèit z kùe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_14">
		<text>Zdar! Rozbilo se ti nìco, nebo sis našetøil pár chechtákù na vylepšení? Nezapomeò, e u mì máš doivotní slevu!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_15">
		<text>Zdravíèko, kamaráde. Jak ti mùu pomoct? Nezapomeò, e ti vdycky udìlám krásnou cenu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_0">
		<text>Umìl bys odblokovat pamìovı modul?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_1">
		<text>Snad jo... ještì nikdy jsem to nezkoušel, take budu potøebovat aspoò tøi hoïky. Ale milerád se o to pokusím. Kdy to vezmu kol a kolem, udìlám ti dobrou cenu. Pouhou tisícovku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_11">
		<text>Rád si poèkám, take si plácneme!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_111">
		<text>Super! Hned se dám to práce a ty si zatím odpoèiò. Dám ti vìdìt, a skonèím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_12">
		<text>Tolik u sebe nemám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_121">
		<text>No kdyby sis to rozmyslel, tak se vra. Ale za míò penìz ti to neudìlám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_13">
		<text>Ještì si to rozmyslím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_2">
		<text>Øíkal jsem ti, e na to budu potøebovat tak tøi hodiny. Tisícovka je dobrá cena. Bejt tebou, tak to beru.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Povedlo se odblokovat ten modul?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_1">
		<text>Ne, poøád na tom dìlám. Nemìj strach, jakmile skonèím, dám ti vìdìt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Copak? Tys ten modul nedostal? Posílal jsem Seòku, aby ti ho donesl - asi jste se museli minout cestou. Ale o nic jsi nepøišel. Kdy pominu údaje o hloubce zeminy a hustotì vegetaèního pokryvu, byly tam u jenom souøadnice tøí vysílaèù. Pøepošlu ti je na PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_0">
		<text>Zkoušel jsi ty chiméry najít?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_1">
		<text>Ta zranìná vyrazila k Zatonu. Gontova skupinka jí je v patách... ale prej e by jim neuškodilo, kdyby s nima šel i zkušenej lovec. Kdybys jim skoèil píchnout, urèitì bych se ti nìjak odvdìèil... Ta druhá, teda ta, co zabila Lišáka... no, tak tu jsem ztratil. Doèista se vypaøila. Chudák Lišák, byl to dobrej chlap... Asi u se na nìm ale podepisovalo stáøí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_2">
		<text>No, s tou zranìnou ses vypoøádal ty. Ta druhá, teda ta, co zabila Lišáka... no, tak tu jsem ztratil. Doèista se vypaøila. Chudák Lišák, byl to dobrej chlap... Asi u se na nìm ale podepisovalo stáøí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_0">
		<text>Èím se ivíš?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_1">
		<text>Jsem lovec a donedávna jsem ještì lovil mutanty, kteøí by mohli ohroovat stalkery. Dneska u jenom pøijímám rozkazy a pøedávám je mladším lovcùm. Taky je cvièím a uèím je taktiky lovu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_0">
		<text>Povìz mi nìco o lovu mutantù.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1">
		<text>Na kadıho mutanta se musí trochu jinak. Jedna taktika platí na bjurery a poltergeisty, úplnì jiná platí na kontrolory. A chiméry jsou úplnì speciální pøíklad.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1111">
		<text>Povìz mi nìco o bjurerech.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11111">
		<text>Takovej bjurer útoèí pomocí gravitace... kdy se k nim pøiblííš, odpálkuje tì a kdy jsi od nìho dost daleko, zaène po tobì házet vìci. Ideální je dret si ho tak na støední vzdálenost a hlavnì nezastavovat, leda bys mìl abnormální touhu dostat nìèím tìkım po palici. Dávej si pozor a zbyteènì se neueò! Bjureøi dokáou soustøedit gravitaèní impulsy a s jejich pomocí ti zkusí vyrvat zbraò z ruky. Kdy budeš zesláblej, nemusel bys ji udret.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1112">
		<text>Povìz mi nìco o poltergeistech.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11121">
		<text>Existujou dva typy poltergeistù. Ten první po nepøíteli vrhá pomocí gravitace pøedmìty,oproti tomu ten druhej pracuje s ohnìm a snaí se svı obìti upálit zaiva. Nezkušení lovci se kolem nich snaej klièkovat a vyhejbat se jejich útokùm... Fígl ale spoèívá v tom, e poltergeisti vidí a slyší trochu jinak, ne jsme zvyklí. Oni se toti orientujou pomocí gravitaèního pole a cítí, kdykoliv se v nìm nìjaká vìc pohybuje.  Kdy tohle víš, mùeš to vyuít ve svùj prospìch. Zkušenej lovec, jakmile uvidí poltergeista, okamitì ztuhne. Vystøelí a zase ztuhne. Vystøelí, ztuhne... a tak dál a do haleluja.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1114">
		<text>Povìz mi nìco o kontrolorech.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11141">
		<text>Kontroloøi proti tobì pouijou tvojí vlastní hlavu. A budeš nìjakıho lovit, je podstatnı neustále se krıt. Kdy tì nevidí, nedokáe ti toti napadnout myšlenky. Navíc jsou celkem pomalí, take a pùjde do tuhıho, nasaï granáty.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1115">
		<text>Povìz mi nìco o chimérách.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11151">
		<text>To jsou velmi nebezpeèní noèní dravci. Pod rouškou temnoty se tì pokusí dostat za prdel a potom na tebe hupsnou zezadu. Proto kdy víš, e po vás jde chiméra, neustále se otáèej a krej záda svım kámošùm.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1116">
		<text>Povìz mi nìco o pseudoobrech.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11161">
		<text>Nejtìší vìc na lovu pseudoobrù je prostì je zabít. Ty bestie dokáou schytat nehoráznı mnoství ran, ani by je to jakkoliv rozhodilo! Napadá mì snad jen to, e na blízko se proti nim vyplatí brokovnice. Hlavnì pamatuj, e pseudoobr dokáe jedinou ranou urvat ze zemì cokoliv, co není zalitı betonem. Útoè vdycky z vrchu... a pohlídej si, abys stál na nìèem, co se nedá tak snadno rozbít.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1117">
		<text>Ale nic, kašli na to.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_0">
		<text>Proè u nechodíš lovit?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_1">
		<text>U stárnu, èlovìèe. Pøesnì kvùli tomu umøel i Lišák... to byl mùj parák a kámoš. Spoleènì jsme skolili nejednu potvoru, bok po boku. Pak jsme jednou v Zatonu narazili na dvì chiméry, co je zvíøe, kterı v Zónì u osmnáct mìsícù nikdo nevidìl. Jedna strhla Lišáka k zemi døív, ne jsem vùbec stihl vytasit brokovnici. Kdy jsem pak tu druhou zranil, obì utekly... doufám, e za tohle pøijdou do pekla!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_0">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást vìci z osobní skøíòky?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_1">
		<text>Hmm... to fakt netuším... Mezi lovcema se nám takovı vìci nestávají. Zato kdy nìkoho poøádnì nasereš, mùeš zjistit, e zaèíná šetøit municí zrovna ve chvíli, kdy ti na záda dejchá krveiznivej upír.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_1">
		<text>Zoufalá doba si ádá zoufalı opatøení... Soudì podle toho, co vím o upírech, øekl bych, e nìkolik z nich nebylo doma, protoe zrovna lovili. Ale kdy teï nemají ádnej bezpeènej pelech, kam by se mohli vrátit, u by stalkery nemìli otravovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_0">
		<text>Nemìl bys ještì nìjakou práci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_1">
		<text>Jistì. Pøed pár dny se skupinka stalkerù vydala do tunelù severnì od fabriky a narazila tam na doupì mutantù. Všichni mìli tak nahnáno, e mi ani nedokázali popsat, co za mutanty to bylo. Pravda ale je, e dva stalkeøi se odtamtud u iví nedostali. Kdy se vrátili zpátky do Janova, všichni zaèali vyšilovat a vyhlásili odmìnu 5000 rublù pro kohokoliv, kdo se sebere a to doupì vyèistí. Je to ale nebezpeèná práce, tak se rozhodni sám. Pùjdeš do toho?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_11">
		<text>Pùjdu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_111">
		<text>Jsi stateènej chlap. Hodnì štìstí, budeš ho potøebovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_12">
		<text>Zatím ne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_121">
		<text>Nedivím se ti. Pochybuju, e by si vùbec nìkdo troufl na celı hnízdo mutantù.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_2">
		<text>Tu samou, co pøedtím. Blíe nespecifikovaní mutanti v tunelech severnì od Jupiteru. Odmìna 5000. Tak nakonec do toho pùjdeš?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_3">
		<text>Stalkeøi se momentálnì obávají tìch mutantù, co se uhnízdili v tunelech.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_0">
		<text>Ti mutanti z tunelù byli zmutovaní trpaslíci. Teï jsou to mrtví zmutovaní trpaslíci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_1">
		<text>Hádal bych, e šlo o bjurery. To by vysvìtlovalo, proè si z toho v Janovì všichni nasrali do gatí... No ale jestli u je stejnì po nich, zaslouíš si odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_2">
		<text>Hádal bych, e šlo o bjurery. Ty, co nedávno odrovnali dva stalkery. To by vysvìtlovalo, proè na jejich hlavy lidi z Janova vypsali odmìnu... No ale jestli u je stejnì po nich, zaslouíš si odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_0">
		<text>Mùu se pustit do té chiméry.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_1">
		<text>Vıbornì. Ten lovec, co tu sviòu zahlídl, se s ní potkal za setmìní. Mìla namíøeno k ventilaènímu komplexu. Chiméry jsou noèní, teritoriální dravci, take je pravdìpodobnı, e zrovna šla na svı lovištì... Doporuèoval bych ti poèkat, ne padne tma, a pak jí hledat právì tam. Na druhou stranu je pravda, e ve tmì jsou chiméry aktivnìjší. Dávej si bacha a lovu zdar!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_0">
		<text>Chiméra to má za sebou.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_1">
		<text>Dìkuju... dìkuju! Pomstil jsi Lišáka a já si koneènì mùu spokojenì vydechnout. Vezmi si tyhle prachy, zaslouíš si je. Jo a ještì nìco... tady máš mojí brokovnici. Tys mi daroval nìco mnohem dùleitìjšího - po dlouhı dobì klid.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Jsem Pastièkáø. Ty se mi pøedstavovat nemusíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>Co tì sem pøivádí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_13">
		<text>Dík, e ses stavil. Sháním spolehlivıho, zkušenıho lovce a v Janovì sotva seenu nìkoho lepšího ne tebe. Nemùu tu chiméru nechat znovu utéct. Ne po tom všem, co se stalo... Dám ti za to všechny svı úspory: 10 000 rublù. Chci ale, aby sis dál poøádnì záleet. Musíme pomstít Lišáka!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_14">
		<text>Na kolenou tì prosím, abys tu chiméru oddìlal. Jestli ti je jedno, e ta bestie suuje Janov, udìlej to aspoò pro peníze... 10 000 je solidní mìní.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_15">
		<text>Jak to vypadá s tou chimérou? Èas hraje proti nám, kdykoliv se mùe sebrat a odejít do novıch loviš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_16">
		<text>Rád tì vidím! Co novıho?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_0">
		<text>Nemáš pro mì nìjakou práci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_1">
		<text>Ale jasnì... Na Blatech za cementárnou byla spatøena skupina bainnıch upírù. Prozatím se zdá, e nevycházejí z bainy. Ale místní stalkeøi by se chtìli ujistit, e odtama u nikdy nevylezou... jestli mi rozumíš. Odmìna za celou skupinu jsou 3 000. Co na to øíkáš?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_11">
		<text>Jdu do toho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_111">
		<text>Super. Šastnej lov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_12">
		<text>Teï ne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_121">
		<text>Tvoje volba... Dokud si tu práci nevezmou jiní lovci, poøád si to ještì mùeš rozmyslet.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_2">
		<text>Poøád tu samou... myslím tu skupinu upírù na Blatech za cementárnou. Odmìna 3000. Jdeš do toho?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_3">
		<text>V tuhle chvíli nemám nic jinıho ne ty upíry na Blatech.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_0">
		<text>Pobil jsem ty upíry z bain.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_1">
		<text>Koneènì si stalkeøi trochu vydechnou. Tady máš dohodnutou odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_2">
		<text>Bezva. Zdejší stalkeøi budou mít radost, e se zbavili neádoucích sousedù. Dokonce se pro tebe sloili na odmìnu, pøesnì to jsou 3000. Tu máš, vezmi si je.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_0">
		<text>Zabili jsme s Gontou tu zatonskou chiméru.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_1">
		<text>Tisíceré díky. Èím míò se tu tìch bestií toulá, tím líp pro nás pro všechny. Kdybys tak ještì mohl vystopovat tu druhou...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_2">
		<text>Díky, es vyøídil i tu druhou potvoru. Je uklidòující vìdìt, e u chiméry nemùou pøipravit o ivot dalšího stalkera.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_0">
		<text>Vysvìtli mi, jak jsi zabil toho kontrolora.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_1">
		<text>Poslouchej a uè se, kamaráde, poslouchej a uè se... jdu si takhle do svı skrıše, abych si vyzvedl pár vìcí, a najednou zmerèím, e pøímo na ní si vysedává kontrolor. Popadnu teda kovovej poklop, kterej se válel na zemi, a kryju si s ním hlavu, zatímco se plíím k tı potvoøe. Ne se stihl probrat a rozkoukat, u jsem mu do hlavy vyprázdnil polovièku zásobníku. On se nasere a pokusí se mi ovládnout myšlenky, ale já ho pøetáhnu pabou pušky a tím ho koneènì dorazím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_0">
		<text>Vyprávìj mi o tìch artefaktech v lomu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1">
		<text>Cha! Nevím, co bych ti povídal, protoe teï v lomu zùstalo leda tak velkı hovno. Nemá smysl hledat anomálie tam, kam u se díval Pazourek, to pøece kadej ví.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11">
		<text>Take jsi to byl ty, kdo nechal v lomu kámoše umøít v anomálii?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111">
		<text>Coe?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11111">
		<text>Nic mi nedokáeš. A hlavnì meleš píèoviny... tvoje slovo proti slovu èlena Svobody. Tady nepochodíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111111">
		<text>To se ještì uvidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1112">
		<text>Ne, nic.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_12">
		<text>Díky, mìj se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_0">
		<text>Vyprávìj mi o tìch upírech ze Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1">
		<text>Kdy jsem byl v Zatonu, upíøi tam stalkerùm pekelnì znepøíjemòovali ivot. Stalkeøi je rubali ve dne v noci, ale k nièemu to nevedlo. Rozhodl jsem se, e jim taky píchnu, a tak jsem popadl svojí broknu a nabìhl jsem pøímo do hnízda tìch sviní. Staèila krátká veselka a zatonskej problém s upírama byl vyøešen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_11">
		<text>Vsadil bych se, e ani nevíš, kde to hnízdo bylo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_111">
		<text>Vodpal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_112">
		<text>Co tu zas chceš! Bì si valit sraèky do hlavy nìkomu jinımu!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_113">
		<text>Mìl by ses jít provìtrat, kámo. Tvoje slovo proti slovu èlena Svobody. Tady nepochodíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1131">
		<text>To se ještì uvidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_12">
		<text>Díky, mìj se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_0">
		<text>Mùeš mi povìdìt ten pøíbìh o zkratce do Jupiteru?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1">
		<text>Asi takhle... prùvodce døív chodil ze Zatonu pøíšernou zacházkou. Já jsem si øekl, e pùjdu rovnì... a tak jsem šel. Voèekoval jsem pár míst a ne bys øekl švec, mìl jsem najitou cestu mezi anomáliema. Svı info jsem pak prodal prùvodci a on teï všechny vodí mou cestou.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_11">
		<text>Co kdybysme se Navigátora zeptali, od koho ty mapy koupil?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_111">
		<text>Vodpal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_112">
		<text>Co tu zas chceš! Bì si valit sraèky do hlavy nìkomu jinımu!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_113">
		<text>Dokáeš mi velkı kulovı! Tvoje slovo proti slovu èlena Svobody. Tady nepochodíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1131">
		<text>To se ještì uvidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_12">
		<text>Díky, mìj se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_0">
		<text>Povìz mi o tom vıletu do Oázy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1">
		<text>Byl jsem první èlovìk, co kdy vidìl Oázu. Neni tam jedinej mutant ani anomálka - jenom klídeèek a pohodièka, totální relax. Artefaktù jak nasráno, staèí si jenom napìchovat kapsy a vyrazit k domovu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_11">
		<text>To jsou vásty! Já jsem v Oáze byl a vypadá to tam úplnì jinak!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_111">
		<text>Vodpal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_112">
		<text>Co tu zas chceš! Bì si valit sraèky do hlavy nìkomu jinımu!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_113">
		<text>Hele, nepièuj. Tvoje slovo proti slovu èlena Svobody. Tady nepochodíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1131">
		<text>To se ještì uvidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_12">
		<text>Díky, mìj se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_0">
		<text>Povídej mi, jak jsi pracoval pro vìdce.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1">
		<text>To jsem se takhle jednou zastavil v bunkru. Byli ze mì radostí bez sebe a povídají: „Pazourku, tebe nám pøináší samo nebe!“ Nakonec z nich vylezlo, e jenom potøebujou nastrkat pøístroje do nìkolika anomálií. Já na to: „Simvás, to je hraèka!“ Udìlal jsem všechno, pøesnì jak si pøáli. Nejtìší na tom bylo vymlátit z tìch brejlounù slíbenı prachy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_11">
		<text>Pøestaò si pøisvojovat cizí zásluhy! To jsem byl já, ne ty!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_111">
		<text>Vodpal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_112">
		<text>Co tu zas chceš! Bì si valit sraèky do hlavy nìkomu jinımu!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_113">
		<text>Kecy... nemùeš nic dokázat. Tvoje slovo proti slovu èlena Svobody. Tady nepochodíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1131">
		<text>To se ještì uvidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_12">
		<text>Díky, mìj se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_11">
		<text>Zdráves. Taky sis pøišel poslechnout o mejch záitkách?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_21">
		<text>Chceš se na nìco zeptat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_31">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_0">
		<text>Ty vole... kurva... já umírám...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1">
		<text>Tady máš lékárnièku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_11">
		<text>Díky, kámo... ale to nepomùe... Poslouchej... Pøišel jsem s chlapem se Svobody... našli jsme artefakt... cestou zpátky jsem vlezl do plynovı anomálie... Kdyby mi pomohl, mohl jsem to pøeít... ale... on sebral artefakt a mì nechal leet... Tvrdil, e bìí pro pomoc... Najdi ho... Chci, aby všichni vìdìli... e se mu nedá vìøit...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111111">
		<text>Najdu ho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111112">
		<text>Pochybuju, e bych mu nìco mohl dokázat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_2">
		<text>Chytni mì kolem ramen, odvedu tì k doktorovi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_3">
		<text>Stane se. Sbohem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_0">
		<text>Nìco tu pro tebe mám...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_11">
		<text>Mám masovou kulièku. Tady je.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_111">
		<text>Díky. Vìdci platí dobøe, ale mì víc zajímá povolenka.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_112">
		<text>Tisícerı díky, kamaráde! Teï koneènì mùu vyrazit do Pripjati. Teï u jenom vymyslet, kudy se tam dostanu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_12">
		<text>Koblíek. Tady ho máš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_121">
		<text>Díky. Vìdci platí dobøe, ale mì víc zajímá povolenka.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_122">
		<text>Tisícerı díky, kamaráde! Teï koneènì mùu vyrazit do Pripjati. Teï u jenom vymyslet, kudy se tam dostanu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_13">
		<text>Tady máš masovou kulièku a koblíek. Ber.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_131">
		<text>Tisícerı díky, kamaráde! Teï koneènì mùu vyrazit do Pripjati. Teï u jenom vymyslet, kudy se tam dostanu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_14">
		<text>Nic.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_0">
		<text>Nenudíš se tady?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_0">
		<text>Zmínil ses o své smlouvì...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1">
		<text>No, upsal jsem se, e budu pro vìdce dìlat všelijakı práce, v domnìní, e to bude snadnı. Bohuel jsem si u nevšiml, e smlouva vyprší teprve ve chvíli, kdy bude všechna práce hotová. Vìdci mi slíbili, e mi na konci dají oficiální povolení k pobytu v Zónì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_111">
		<text>Splnil jsem kadièkou zasranou poloku smlouvy a na jedinou drobnost. Musím najít všechny existující chemickı anomálie. Kdo mìl tušit, e se tady v okolí nedají sehnat Fláky masa ani Koblíky? Mít tak tyhle dva artefakty, u dávno jsem mohl mašírovat na Pripja. Ale já je nemám!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1111">
		<text>Tøeba bych ti s tìmi artefakty mohl pomoct.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1112">
		<text>Škoda.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_2">
		<text>Jasnì... Masová kulièka a Koblíek. Pripja volá!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_0">
		<text>Co je na Pripjati tak zvláštního?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_1">
		<text>Nikdo neví, jak se tam dostat. Mysli na to, e jsme v Zónì, take to nemùeš jen tak støihnout vzdušnou èarou. Povídá se, e je to hotová studnice pokladù. Vùbec kolem Pripjati koluje tolik historek, e se tam chci podívat u jenom kvùli tomu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_0">
		<text>Dávám dohromady lidi, co se mnou pùjdou do Pripjati. Pøidáš se k nám?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_1">
		<text>Abych pravdu øekl, taky u jsem uvaoval, e bych tam vyrazil. Ale chtìl bych jít sám. Nic ve zlım... jsem prostì zvyklej pracovat na vlastní pìst.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_2">
		<text>Cha! Shodou okolností se tam taky co nevidìt chystám... Ale chtìl bych jít sám. Nic ve zlım... jsem prostì zvyklej pracovat na vlastní pìst.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_11">
		<text>Vítej v paláci nudy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_12">
		<text>Ty vole, jak já bych chtìl do Pripjati!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_13">
		<text>Staèí jenom vymyslet, kudy se do Pripjati dostanu, a budu tam rychle jako vítr!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_14">
		<text>Tady je fajn. Pøesnì takhle se má ivot ít!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_15">
		<text>Je tu bezpeèno, to se nedá upøít. Ale ké by tu nebyla taková nuda!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_volunteer_0">
		<text>S tìmi artefakty bych ti mohl pomoct.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_0">
		<text>Opravdu znáš cestu do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_1">
		<text>Neznám. Ale to mìsto je plnı artefaktù a já u tam nìjakou cestu najdu. Jsem pøece prùzkumník jako ádnej jinej... Byl jsem jeden z prvních, co našli cestu k Jupiteru. Ale ze zásady pracuju sólo. Nemám èas krejt záda nìkomu dalšímu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_0">
		<text>Zavedeš mì do Jupiteru?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_1">
		<text>Jasan. Mùeme vyrazit?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_11">
		<text>Jo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_12">
		<text>Ještì ne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_2">
		<text>Ne bìhem emise.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_0">
		<text>Zavedeš mì do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_1">
		<text>Za 5000 bych si dal øíct. Mám to tam rád!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_11">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_12">
		<text>Ne, díky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_121">
		<text>Jak myslíš, tvoje volba.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_13">
		<text>Nemám u sebe dost hotovosti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_2">
		<text>Za 5000 bych si dal øíct. Jenom poèkej, ne se pøeene ta emise.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_0">
		<text>Mùeš mì zavést do Zatonu?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_1">
		<text>Kdepak - tam je dìsná nuda. Zeptej se támhle Navigátora, ten se stará o bezpeènı, ale únavnı zakázky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_2">
		<text>No... já tì mùu zavést do Janova a za 3000 navíc domluvím s Navigátorem, aby tì vzal do Zatonu. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_21">
		<text>Souhlas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_22">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_221">
		<text>Tvoje rozhodnutí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_23">
		<text>Nemám dost hotovosti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_3">
		<text>No... já tì mùu zavést do Janova a za 1000 navíc domluvím s Navigátorem, aby tì vzal do Zatonu. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_4">
		<text>Kdepak - tam je dìsná nuda. Ale támhleten chlápek, to je Navigátor, ten se stará o bezpeènı, únavnı zakázky. A se pøeene emise, zeptej se ho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_5">
		<text>No... já tì mùu zavést do Janova a za 3000 navíc domluvím s Navigátorem, aby tì vzal do Zatonu. Jen co se pøeene emise, samozøejmì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_6">
		<text>No... já tì mùu zavést do Janova a za 1000 navíc domluvím s Navigátorem, aby tì vzal do Zatonu. Jen co se pøeene emise, samozøejmì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_11">
		<text>Prej e jsi pøišel tunelama? Já taky pøicházím od Jupiteru - našel jsem tam podzemní cestu. Kdybys potøeboval, mùu tì vzít zpátky zadarmo. Ochotnì udìlám všechno, co je v mıch silách, abych pomohl... ehm... úøadùm.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_12">
		<text>Nazdar, kamaráde! Slyšel jsem, e jsi pøišel tunelama? Já taky našel podzemní cestu. Kdybys potøeboval, mùu tì vzít zpátky zadarmo. Ochotnì udìlám všechno, co je v mıch silám, abych pomohl... ehm... úøadùm.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_13">
		<text>Zdravíèko, kamaráde! Slyšel jsem, e jsi pøišel tunelama? Nebudeš tomu vìøit, ale mnì se povedlo vyvléct se ze smlouvy a zároveò dostat to povolení... Jakmile jsem byl volnej, vyrazil jsem semka a našel tu podzemní cestu. Kdybys potøeboval, mùu tì vzít zpátky zadarmo. Ochotnì udìlám všechno, co je v mıch silám, abych pomohl... ehm... úøadùm.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_14">
		<text>Nazdar, kamaráde! Slyšel jsem, e jsi pøišel tunelama? Já taky našel podzemní cestu. Kdybys potøeboval, mùu tì vzít zpátky zadarmo. Ochotnì udìlám všechno, co je v mıch silám, abych pomohl... ehm... úøadùm. Mimochodem, dík, es mi pomohl dokonèit tu dohodu s vìdcema. Trochu jsem pohledal a našel jsem tohle – tu máš. Však ty u to nìjak vyuiješ.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_0">
		<text>Topole, proè vìdeckı bunkr nebráníte vy?</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_1">
		<text>Naší prací je pøece mìøit anomálie a nabírat vzorky. Teï u jsou z nás prakticky vìdci. A navíc... ne e bych mìl nìco proti tı práci jako takovı, ale rozhodnì se nechci zaplést s tìma novıma nepøátelema armády. Byl bych nerad, kdyby mi nìjakej oldák prohnal hlavou kulku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_11">
		<text>Vlezl jsi na špatnı místo, kamaráde! Vypadni døív, ne zaène bejt i špatnej èas!</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_12">
		<text>Chceš nás nasrat, nebo co? Táhni vocaï, ne jednu schytáš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_13">
		<text>Kliï se, vole. Jestli nechceš, abysme byli zlí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_0">
		<text>Co budete dìlat teï?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_1">
		<text>Co nevidìt se vracíme do Janova. Pojï s náma, jestli chceš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_11">
		<text>Mám to po cestì. Pøidám se k vám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_12">
		<text>Ne, to by byla zacházka.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_squad_start_dialog_0">
		<text>Ještì e jsi je k nám pøivedl. Sami od sebe by dlouho nepøeili.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_start_dialog_0">
		<text>Díky, e pomáháš nám v Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_0">
		<text>Co budete dìlat teï?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_1">
		<text>Co nevidìt se vracíme do Janova. Pojï s náma, jestli chceš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_11">
		<text>Mám to po cestì. Pøidám se k vám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_12">
		<text>Ne, to by byla zacházka.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_squad_start_dialog_0">
		<text>Èlovìèe, udìlal jsi správnou vìc. Ty chlapy jsi dostal z prùseru a nám si sehnal novou krev. Respekt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_start_dialog_0">
		<text>Díky, e pomáháš nám ve Svobodì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást vìci z osobní skøíòky?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_1">
		<text>To netuším - tady se motá spousta lidí. Mohl by ses optat Kostihoje, ten tu zná skoro kadıho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_0">
		<text>Pùjdeme za Zulusem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_1">
		<text>Dobøe. Doufám, e nezaène støílet, a uvidí moji starou zbroj! Musíme ji po cestì vyzvednout... a vrátit tu, kterou mám zrovna na sobì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_11">
		<text>Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_2">
		<text>Poèkej. Emise neprospívají zdraví... chvilku poèkáme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_0">
		<text>Co se stalo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1">
		<text>No... nepamatujeme si, odkud jsme se tu vzali. Vím jenom, e jsme patøili k Monolitu... Cítili jsme palèivou touhu jít a do samotnıho støedu Zóny. Tam se toti nachází Monolit - meteorit z cizí planety, kterej na Zemi pøinesl zárodky cizího ivota... Pamatuju si, jak jsme spoleènì dorazili k Èernobylu... A pak u je to jedno velkı okno... Vybavuju si jenom jasnı svìtlo... mráz a v morku kostí... a èistej hlas... Všechno bylo tak dokonalı. Nevzpomínám si ale, co mi ten hlas pøikázal... Nìkolik let ivota, a jen tak se mi vypaøily. S klukama je to úplnì stejnı... Teï nevíme, co máme dìlat. Minimálnì potøebujeme místo, kde se mùeme schovat pøed emisema a mutantama. Nenapadá tì, kde bychom byli v bezpeèí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_11">
		<text>Kousek odsud mají stalkeøi základnu. Mùu vám to ukázat na mapì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_111">
		<text>To nebude dobrej nápad... U kdy jsme šli k Èernobylu, lidi se na nás dívali skrz prsty... a cosi mi øíká, e potom jsme dokonce zabíjeli stalkery. Víš, jak teï všichni nesnášejí naši frakci? Urèitì zaènou od pohledu støílet... Nemohl bys nám pomoct? Nemohl bys všem stalkerùm v táboøe vyøídit, e u nejsme ádní zabijáci? Nemohl bys s nimi promluvit a zaøídit, aby nás pøijali?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1111">
		<text>S radostí. Promluvím si s nimi, a zase pøijdu na základnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1112">
		<text>Je mi líto, s tím vám nepomùu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_0">
		<text>S èím byste potøebovali pomoct?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_1">
		<text>Potøebujeme místo, kde se mùeme schovat pøed emisema a mutantama. Nenapadá tì, kde bychom byli v bezpeèí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_11">
		<text>Zeptám se lidí v Janovì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_12">
		<text>Je mi líto, s tím vám nepomùu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_0">
		<text>Jestli se chceš dostat a do Pripjati, potøebuješ oblek s uzavøenım rozvodem kyslíku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_1">
		<text>To není problém. Schoval jsem si svoji starou zbroj z Monolitu a ta má pøesnì tohle. Problém je, e se v ní nesmím v Janovì moc ukazovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_0">
		<text>Dávám dohromady lidi, co se mnou pùjdou do Pripjati. Pøidáš se k nám?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_1">
		<text>Rád bych... fakt dìsnì rád bych zjistil, co se nám tam tenkrát pøihodilo. Ale teï nemùu. Nemùu tu pøece nechat svı kluky samotnı a oni s náma nepùjdou. U tam si prošli peklem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_2">
		<text>Ano, pùjdu s tebou. Chci koneènì zjistit, co se nám to pøihodilo. Doufám, e v Pripjati na tu otázku najdu i odpovìï. Jenom musím dát vìdìt Lokimu, snad nebude mít nic proti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_3">
		<text>Ano, pùjdu s tebou. Chci koneènì zjistit, co se nám to pøihodilo. Doufám, e v Pripjati na tu otázku najdu i odpovìï. Jenom musím dát vìdìt Šulgovi, snad nebude mít nic proti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_0">
		<text>Mùeme jít?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_1">
		<text>Mùeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_11">
		<text>Ahoj, stalkere. Mùeš nám píchnout?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_12">
		<text>Ahoj. U jsi zjistil, jestli se mùeme ukázat na té základnì?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_121">
		<text>Ne, pracuje se na tom.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_1211">
		<text>Pospìš si. Nikdy nevíš, co se tu mùe stát.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_13">
		<text>Ahoj. Díky za pomoc.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_14">
		<text>Ahoj.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_0">
		<text>Jak se vede?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_1">
		<text>Vede se fajn, drustvo je v poøádku. Jen bych opravdu rád vìdìl, co se nám to pøihodilo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_0">
		<text>Co tu vyvádìjí oldáci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_1">
		<text>Na to se bì zeptat Hermanna. O správní záleitosti laboratoøe se stará on. Pokud se nepletu, Hermann se s tìmi oldáky dohodl, e nám budou hlídat laboratoø. Pøesnìjší podrobnosti té dohody ale neznám. Musím však podotknout, e se ji pøi nìkolika pøíleitostech projevili bıt schopnımi bojovníky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_0">
		<text>Co tu dìláte?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1">
		<text>To mìla bıt øeènická otázka? Provádíme vızkumy. Zajímá tì snad nìco konkrétního?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1111">
		<text>Co je cílem tìch vašich vızkumù?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11111">
		<text>Nemáme ádnı jasnì stanovenı cíl. Dalo by se øíct, e jsme takovı vìdeckı pøedvoj. Snaíme se odhalit korelaci mezi jistımi jevy, formulujeme hypotézy a poté se je pokoušíme potvrdit èi vyvrátit. Nìkteré naše hypotézy nemají ádné praktické vyuití.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1112">
		<text>Co víš o Zónì?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11121">
		<text>V tomto stádiu se mohu jedinì dohadovat... Osobnì vìøím, e Zóna vznikla dùsledkem pùsobení jakési nové síly. Elektromagnetická pole, fyzická síla ani emise by nedokázaly pozmìnit biosféru tak rychle. Samozøejmì e èást mutací lze vysvìtlit radioaktivním záøení... ale pozor! Aby bìné prase zmutovalo ve flaksu, potøebovalo by stovky, ne-li tisíce let! V Zónì došlo k rozsáhlım mutacím v øádu pouhıch rokù. Skoro jako kdyby nìkdo pøímım zásahem mìnil genetickou informaci jednotlivıch zvíøat. Sotva na to pomyslím, zaèíná mi bìhat mráz po zádech.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1113">
		<text>Jak dlouho jste v Zónì?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11131">
		<text>Ani ne tıden. Stálo nás to obrovskou námahu, ne jsme pøekonali byrokratické obstrukce a zorganizovali expedici. Nebıt Hermanna, mohli jsme ještì stále postávat na hranicích Zóny, zatímco stalkeøi by z ní drancovaly nedocenitelné pøedmìty.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1114">
		<text>To mi prozatím staèí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_0">
		<text>Ozerskij, proè si mì Hermann najal, abych hlídal vaše mìøièské drustvo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_1">
		<text>Byl to mùj nápad. Hermann nechápal, k èemu je to dobré, ale já ho pøesvìdèil. Bìhem vızkumu jsem pøišel na to, e naše vysokofrekvenèní mìøící pøístroje, které pouíváme v anomálních polích, vyvolávají ve zmutovanıch tvorech zvıšenou agresivitu a zároveò je provokují k vyšší aktivitì. Jednoduše øeèeno, mutanti zaènou hledat koøist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_0">
		<text>Ozerskij, mám pro tebe pár novinek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1">
		<text>Ano? Poslouchám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11">
		<text>Mìl jsi pravdu. Zatímco jsme provádìli mìøení, mutanti nám nedali ani na chvilièku pokoj. Jakmile jsme ale vypnuli pøístroje, uklidnili se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_111">
		<text>Coe? Jestli... jestli je má hypotéza pravdivá, je vysoce pravdìpodobné, e zmutovaná zvíøata, která získala schopnost napojit se na informaèní kanály, mohou telepaticky pøijímat signály z vnìjšího prostøedí... umìlé signály... V takovém pøípadì... nejsou ty abnormální podobnosti mezi mutacemi a charakteristickımi zmìnami v bunìèné struktuøe... vùbec náhodné!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1111">
		<text>Nemohl bys to trochu rozvést? A snait se tentokrát mluvit srozumitelnì?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11111">
		<text>Ne! To byly èistì jen domnìnky. Ach, jsem tak nevychovanı! Upøímnì dìkuji za to, jak jsi nám pomohl ve vızkumu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_0">
		<text>Co mám udìlat, abys Hermannovi øekl o ten oblek?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_1">
		<text>Na hranicích lomu se objevila oblast, ve které se uchytila doposud neznámá anomální rostlina. Vzorek této rostliny bych opravdu moc rád získal do rukou, ovšem stalkeøi se k tomu místu odmítají by pøiblíit. Mít tak jednu z tìch rostlin, mohl bych profesoru Hermannovi nabídnout, aby tì odmìnil jedním rezervním oblekem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_11">
		<text>Tak já ti tu kytku najdu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_111">
		<text>Vıbornì. Posílám ti do PDA souøadnice té anomálie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_12">
		<text>Snad jindy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_121">
		<text>Stav se, a si to rozmyslíš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_0">
		<text>Tady je ta kytka, co jste ji chtìl. Mùu u dostat ten oblek?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_1">
		<text>Skvìlé. Sokolov se mezi øeèí zmínil, e ten oblek má bıt pro nìj. Ale to nevadí. Ukáu Hermannovi tu rostlinu a on urèitì bude souhlasit, abychom vám ten oblek dali. Vyøid Sokolovovi, a si ho tu vyzvedne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_0">
		<text>Mohl bych vám sehnat nové stráe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_1">
		<text>To by od tebe bylo velmi laskavé. Domluv se prosím ještì s Hermannem. Spadá do do jeho pole pùsobnosti.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Chtìl bych si nechat pøemìøit svou odolnosti proti psí-záøení.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Che, a to tì Hermann posílá za mnou? Dobrá, vysvìtlím to pokud mono polopatì. Mám-li správnì zmìøit tvou odolnosti pøed psí-záøením, potøeboval bych kvalitní vızkumnou laboratoø a léta bádání. Vybavení, které mám po ruce tady, by se dalo popsat jako pár zaprasenıch zkumavek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_11">
		<text>Take to nepùjde?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_111">
		<text>Ne tak rychle. Tady nehovoøíme o úplné analıze. Pro naše úèely postaèí, kdy nìjakım zpùsobem zmìøíme odolnost tvıch neuronù pøed vlnami psí. To zvládneme i základní zkouškou. Take... zdá se, e hlavu máš v poøádku. Tím chci øíct, e se dokáeš pohybovat i v relativnì vysokıch hladinách psí- záøení, ani bys ztratil vìdomí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_0">
		<text>Jak znìla ta hypotéza o zvıšené agresivitì mutantù?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_1">
		<text>Na to mám dvì teorie. Podle té první mùe bıt zvıšená agresivita mutantù zpùsobena vniknutím vìtší skupiny lidí na jejich území a v takovém pøípadì jde o chování zcela bìnì se vyskytující u nezmutovanıch druhù vèetnì lidí. Druhá teorie tvrdí, e mutanti dokáou nìjakım zpùsobem zachytit aktivní záøení vydávané našimi pøístroji. Ta druhá teorie je samozøejmì mnohem zajímavìjší.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_11">
		<text>Jak by se to dalo ovìøit?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_111">
		<text>Mohli bychom aktivovat mìøící pøístroje v oblasti, kde dosud nebyla zaznamenána ádná aktivita mutantù. A abychom navíc minimalizovali efekt mnoha narušitelù, mìl by experiment provádìt maximálnì jeden èlovìk.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_0">
		<text>Pøinesl jsem ten skener.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_1">
		<text>Jaké namìøil vısledky?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_11">
		<text>Nevím, co z té mašinky dostanete, ale vìøím, e to potvrdí vaši hypotézu. Jakmile jsem skener aktivoval, neuplynulo ani pìt minut a u se po mnì sápali snorkové.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_111">
		<text>Pøesnì, jak jsem si myslel. Z nìjakého dùvodu se vdycky potvrzují zejména ty nepøíznivé teorie. Tak èi onak, hlavní je, e jsi to vyzkoušel. Teï musíme dbát na to, aby kadé drustvo, které pošleme nìco namìøit, bylo vyzbrojeno a pøipraveno na tuhı boj.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_0">
		<text>Zkusím potvrdit nebo vyvrátit tu vaši hypotézu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_1">
		<text>Tìší mì, e na svìtì stále ještì ijí lidé, kteøí jsou ochotní podstoupit velké obìti ve jménu vìdy. Nejlepší místo k provedení experimentu bude ten zával na jiním konci lomu. Ta oblast je plná gravitaèních anomálií, jim se mutanti bìnì snaí vyhnout. Dám ti zaøízení, které v sobì má zabudovanı detektor mutantù. A experiment vykonáš a to zaøízení mi vrátíš, budu si moci snadno prohlédnout, jaké dopady mìlo záøení na agresivitu mutantù. Jsi pøipraven?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_11">
		<text>Jo, jdu na to.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_12">
		<text>Zatím ještì ne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_0">
		<text>Nedal by se u vás sehnat vìdeckı oblek?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_1">
		<text>To by bylo proti pøedpisùm. Musíme si vést podrobnı rozpis veškerého inventáøe. Ale jak znám Hermanna, urèitì objednal víc kusù, ne kolik vyuijeme. Myslím, e za jistıch okolností by se nechal pøesvìdèit, aby se s jením oblekem rozlouèil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_0">
		<text>Nepotøebujete najít nìjaké artefakty?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_1">
		<text>Ne, je mi líto. U jsme pøestali posílat náhodné lidi na lov artefaktù. Podepsali jsme smlouvu se zkušenım lovcem artefaktù. Ten nám vdycky obstará vše, co potøebujeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_0">
		<text>Mohl bych vám sehnat nové stráné.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_1">
		<text>To by bylo vıteèné. V Zónì nikdy není klid... Promluv si o tom s Hermannem, on je tady šéf.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_0">
		<text>Máš mi vydat skener pro prùzkum anomálií.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_1">
		<text>Tu máš. Tøi, pøesnì jak øekl Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_2">
		<text>Tu máš. Ještì ti dám dva, pøesnì jak Hermann chtìl.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_0">
		<text>Jak si mùu obstarat vìdeckı oblek?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_1">
		<text>O náš inventáø se stará Hermann. Ale nemusíš se ani chodit ptát, nic z nìj nevymámíš. Zkus si místo toho promluvit s Ozerskım. Ten je na jednu stranu víc laxní, na druhou stranu dokáe Hermannovi promluvit do duše.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>Co tì sem pøivádí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_12">
		<text>Poslyš, kam se podìli ti oldáci? Myslím ty, kteøí vás bránili.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_13">
		<text>Jak jde ivot?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_14">
		<text>Hele, nìkdo vám postøílel ty oldáky, co vás mìli hlídat. Sám jsem je sice nemìl zrovna v lásce, ale tohle zachází pøíliš daleko...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_15">
		<text>CS-3a, paráda! Moc dobrá zbroj. Pøipomíná mi starı zlatı èasy...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_0">
		<text>Dokáeš odblokovat pamìovı modul?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_1">
		<text>Mrknu se na to... bez problému. Tohle u jsem párkrát dìlal. Nepotrvá to déle ne hodinku. Budu za to chtít... hmm... 2000. Platí?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_11">
		<text>Platí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_111">
		<text>Dobrá. Dám ti vìdìt, a to odblokuji.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_12">
		<text>Tolik penìz nemám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_121">
		<text>Hmm... no, kdy tak víš, kde mì najít. Pochybuji, e nìkdo odvede lepší práci ne já.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_13">
		<text>Ještì si to rozmyslím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_2">
		<text>Jak jsem øíkal. Udìlám ti to do hodinky za 2000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Tak co, odemkl jsi ten pamìovı modul?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_1">
		<text>To ještì nebyla hodina. Øíkal jsem, e a skonèím, tak se ti ozvu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Ano, tady je. Mùeš si z nìho vytáhnout informace.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>Našel jsem zvláštní poloartefakt. Chceš se na nìj podívat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Zajisté. Kde jsi k nìmu pøišel?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_11">
		<text>V Zatonu, na opuštìném øíèním rypadle.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1111">
		<text>Platí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1112">
		<text>Ne, díky. Seenu si jiného kupce.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_0">
		<text>Co tu vyvádìjí ti oldáci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_1">
		<text>Uzavøeli jsme s nimi smlouvu o obranì naší mobilní laboratoøe. Abych pøedešel dalším otázkám, dodám, e jsme nemìli jinou monost ne najmout je. Kvùli jisté pøísnì tajné vojenské operaci nemohlo vedení pøidìlit naší akci dostateènou ochranku. Kdy se k tomu pøiète skuteènost, e stalkeøi zaèali znenadání hromadnì šílet kvùli artefaktùm, nemìli jsme na vıbìr a museli jsme najmout oldáky, aby laboratoø byla v bezpeèí. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_0">
		<text>Èím se tu zabıváte?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1">
		<text>Zkoumáme rozlièné jevy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1111">
		<text>Co je cílem toho vašeho vızkumu?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11111">
		<text>Provádíme základní vızkum. Jinımi slovy, nepøišli jsme zkoušet nové modely kombinéz, testovat nové léky ani nic takového. Pokoušíme se najít logická vysvìtlení jevù, s nimi se v Zónì setkáváme. Kdyby se nám podaøilo zjistit pravdu o alespoò deseti procentech zdejších jevù, otøáslo by to celosvìtovou scénou vìdy a vızkumu. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1112">
		<text>Co víš o Zónì?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11121">
		<text>Abych byl upøímnı, jen máloco. Zaèínáme teprv chápat mechanismy pohánìjící jevy, s nimi se setkáváme. Od pochopení Zóny jako celku nás bohuel stále dìlí nekoneèná propast. Vše se navíc ještì komplikuje tím, e Zóna se prùbìnì mìní. Teï nemám na mysli, kdy se sem tam objeví nová anomálie, kdepak. Mluvím o závanìjších zmìnách, takovıch, které lidské oko nevidí. Jedním z pøíkladù je slábnutí magnetického pole. Nejsmutnìjší na tom všem je, e vùbec netušíme, k èemu to všechno smìøuje. Nezbıvá nám nic jiného ne sedìt a èekat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1113">
		<text>Jak dlouho u jste v Zónì?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11131">
		<text>Dlouho ne, zhruba tıden. Ale musím zmínit, e u døív jsem párkrát navštívil Sacharovu laboratoø. Dodnes lituju, e se nám nepodaøilo odstartovat tuto expedici døíve. Vysvìtloval jsem lidem na ministerstvu školství, e musíme mít neustále pøipraveny dvì mobilní laboratoøe k okamitému nasazení... oni jen tak kıvali tìmi svımi sádelnatımi bradami a tím to haslo! Kvùli nim jsme témìø propásli nejvìtší pøíleitost, jakou nám Zóna dosud nabídla!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1114">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_0">
		<text>Hlásily ty skenery, které jsem poloil do anomálií, nìjaké údaje?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_2">
		<text>Jaká anomálie tì konkrétnì zajímá?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_21">
		<text>Ta u parkovištì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_211">
		<text>Ano, pøístroje hlásí, e v té anomálii se nacházejí artefakty.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_212">
		<text>V té anomálii bohuel ádné artefakty nejsou.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_22">
		<text>Betonová vana</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_23">
		<text>Asfalt</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_24">
		<text>Blata</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_25">
		<text>Popelištì</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_26">
		<text>To zatím vše.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1">
		<text>Jsem jedno velké ucho.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11">
		<text>Nedávné události nás jasnì varovaly, e náš vızkumnı tım stále není dostateènì pøipraven na práci v terénu. Oproti tomu tobì se povedlo zlikvidovat toho kontrolora i bez cizí pomoci! Docela mì udivuješ.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111">
		<text>Kam tím míøíš?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1111">
		<text>Míøím k tomu, e je od nás naprosto logické, kdy se takového schopného experta, jako jsi ty, pokusíme najmout. Naše vızkumná skupina by tvou pomoc bezpochyby uila. Potøebujeme provést rùzná mìøení, rozmístit skenery...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11111">
		<text>Pokraèuj...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111111">
		<text>Snaím se hledat korelace mezi emisemi a utváøením novıch anomálií èi artefaktù. Mám takovou teorii, e podle mnoství a kvality vytvoøenıch artefaktù se dá spolehlivì pøedpovìdìt pøíští emise. Abych však mohl provést potøebné vıpoèty, potøebuji nasbírat statistické údaje. Staèilo by jenom rozmístit skenery do nìkolika anomálií rùzného typu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11112">
		<text>Je mi líto, nemám zájem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111121">
		<text>To je škoda. Pomohlo by to vìdì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_2">
		<text>Dobrá, tak já vám pomùu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_21">
		<text>Vıteènì! Skenery si vyzvedni u Novikova a pak je rozmísti do anomálií, které jsem ti vyznaèil ve tvém PDA. A budeš hotov, vra se zpátky za mnou. Chci s tebou prodiskutovat ještì jinou záleitost, je se tıká mìøení a skenerù.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_3">
		<text>Nechám si to projít hlavou a pak se vrátím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_0">
		<text>Rozmístil jsem ty skenery do anomálií.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_1">
		<text>Vıbornì! U mi pøicházejí první vısledky. Nemùu se doèkat na další emisi. Poskytne nám potøebné statistické vzorky...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_1">
		<text>To zní velmi zajímavì!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_11">
		<text>Kdy jsem pøišel blí a vytáhl jsem váš detektor, vìci kolem mì se zaèaly divnì kroutit, skoro jako kdyby se vše stlaèovalo. Po krátké prodlevì se ve vzduchu zhmotnila tìla mrtvıch stalkerù! A pak to pøestalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_111">
		<text>To je k nevíøe! Je zøejmé, e tyto údaje jsou k uzoufání sporé a e se z nich nedá nic odvodit na jistotu, ale pøesto tvoje vyprávìní zapíšu do záznamù. Budeme té anomálii øíkat prostorová bublina!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_0">
		<text>Koukám, e máte nové stráné.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_1">
		<text>Ano, jsou velmi milí. Cítíme se pod jejich ochranou velmi bezpeènì. Díky za pomoc, tady máš odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_0">
		<text>Podívej se na tyhle dokumenty.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_1">
		<text>Hned se mrknu... Nebudu se ptát, kde jsi k nim pøišel, ale jsou k neuvìøení! Hned si je zkopíruji. A mimochodem, vezmi si tuto skromnou odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_0">
		<text>Kam se podìli strání?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1">
		<text>Já nevím, prostì zmizeli!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11">
		<text>Mám v Zónì dost známıch. Tøeba bych vám mohl najít náhradu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_111">
		<text>To by bylo bájeèné! Vımìnou za práci jim poskytneme plnou vìdeckou podporu a nejnovìjší technologické vıdobytky! A ani vy nepøijdete zkrátka!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1111">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11111">
		<text>U se nemùu doèkat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1112">
		<text>Rozmyslel jsem si to.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11121">
		<text>To mì mrzí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_12">
		<text>Stane se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_121">
		<text>Ještì nìco?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_2">
		<text>Zabili nám stráe! Zastøelili je pøímo pøed naším bunkrem!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_0">
		<text>V Jupiteru jsem našel pár dokumentù. Chtìl by ses na nì podívat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_1">
		<text>Jsou zajímavé, ale nic uiteèného. I tak ale díky za snahu. Kdybys našel ještì nìco dalšího, pøines mi to.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_11">
		<text>Kdy jsem se shánìl po dokumentech, pøepadli mì oldáci. Tohle je PDA jejich velitele.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_111">
		<text>Páni a já myslel, e nás tu mìli chránit! Tohle budu muset oznámit nadøízenım. Mockrát ti dìkuji, mladíku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_2">
		<text>Bohuel neobsahují ádné uiteèné informace.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_1">
		<text>Jedna vìc by tu byla: potøebujeme se dozvìdìt, jaké technologie se v Jupiteru vyvíjely naposledy. Nutnì sháním technickou dokumentaci právì k tìmto technologiím. Mìly by se dát najít v administrativní èásti továrny... pravdìpodobnì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_11">
		<text>Podívám se po nic a pøinesu vše, co najdu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_12">
		<text>Ne, s tímhle vám nemùu pomoct.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_0">
		<text>Pøinesl jsem z Jupiteru ty dokumenty.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_1">
		<text>Jsou zajímavé, ale nic uiteèného. I tak ale díky za snahu. Kdybys našel ještì nìco dalšího, pøines mi to.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_11">
		<text>Kdy jsem se shánìl po dokumentech, pøepadli mì oldáci. Tohle je PDA jejich velitele.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_111">
		<text>Páni a já myslel, e nás tu mìli chránit! Tohle budu muset oznámit nadøízenım. Mockrát ti dìkuji, mladíku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_11">
		<text>Zkusím tu anomálii najít.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_12">
		<text>Nemìl jsem èas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_0">
		<text>Pøišel jsem si promluvit o své spoluúèasti na vızkumu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1">
		<text>Vím, e budu mluvit za všechny, kdy øeknu, e by nás ohromnì potìšilo, kdyby ses opìt propùjèil do slueb vìdy. O co bys mìl zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11">
		<text>Rád bych vám pomohl s mìøeními.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_112">
		<text>Opravdu si nám pøeješ pomáhat pøi ostrém terénním mìøení?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1121">
		<text>Jistì, rád pomùu. Co mám udìlat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1122">
		<text>Ne, ještì si to musím rozmyslet.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12">
		<text>Øíkal jsi nìco o rozmísování skenerù.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_121">
		<text>Snaím se hledat korelace mezi emisemi a utváøením novıch anomálií èi artefaktù. Mám takovou teorii, e podle mnoství a kvality vytvoøenıch artefaktù se dá spolehlivì pøedpovìdìt pøíští emise. Abych však mohl provést potøebné vıpoèty, potøebuji nasbírat statistické údaje. Staèilo by jenom rozmístit skenery doprostøed nìkolika anomálií rùzného typu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1211">
		<text>Dobrá, pomùu vám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12111">
		<text>Vıteènì! Skenery si vyzvedni u Novikova a pak je rozmísti do anomálií, které jsem ti vyznaèil ve tvém PDA. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1212">
		<text>Rozmyslím si to a ještì se vrátím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_122">
		<text>Skenery u nám posílají informace z anomálií. Nezbıvá ne si hezky poèkat na vısledky. Mezitím bys mohl rozmístit ještì pár skenerù, jestli se ti chce. Dodateèné informace se nikdy neztratí. Za odmìnu bychom tì mohli informovat, kdy se v té které anomálii objeví novı artefakt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1221">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12211">
		<text>Vıteènì! Skenery si vyzvedni u Novikova a pak je rozmísti do anomálií, které jsem ti vyznaèil ve tvém PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1222">
		<text>Rozmyslím si to a ještì se vrátím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_131">
		<text>Bohuel máme pravidlo, které nám zakazuje pøidìlovat tée osobì více ne jednu práci najednou. Nezlob se, ale musíme jej dodrovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_0">
		<text>Vyšla vám ta mìøení, které provedlo vaše terénní drustvo, zatímco já jsem ho bránil?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_31">
		<text>Chtìl jsem ještì dodat, e jste pøi mìøení pøilákali pozornost nemála mutantù a zombií. Všechny je odrazit, to muselo stát spoustu èasu a energie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_311">
		<text>Hmm, a ty myslíš, e je pøilákaly ty skenery? Zajímavé. No v tom pøípadì jsi nám i ty potvrdil Ozerského hypotézu, e mutanti se dokáí telepaticky napojit na rùzná pole. Moná by stálo za to zeptat se ho na podrobnosti. Tady máš platbu za odvedenou práci. Zaslouíš si to!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_312">
		<text>Hmm, a ty myslíš, e je pøilákaly ty skenery? Zajímavé. No v tom pøípadì jsi nám i ty potvrdil Ozerského hypotézu, e mutanti se dokáí telepaticky napojit na rùzná pole. Mìl bys mu o tom povìdìt... S tìmi stalkery mì to mrzí. Vyhradíme èást svıch skrovnıch zdrojù, abychom mohli jejich rodinám zaplatil nìjaké odškodné. Zbytek si vezmi ty jako platbu za odvedenou práci. Dìkuji!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_0">
		<text>Je šance, e bych mohl dostat vìdeckı oblek?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_1">
		<text>Ne! Máme pøísnì omezenı poèet kombinéz a já je nemùu jen tak rozdávat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>Co jste mi chtìl øíct?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_12">
		<text>Nevidìl jsi náhodou ty lidi, kteøí mají na starost støeení našeho bunkru?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_13">
		<text>Pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_14">
		<text>Nebudeš tomu vìøit, ale nìkdo nám pozabíjel stráné, a to pøímo pøed bunkrem!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_0">
		<text>Potøebujete pomoc?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1">
		<text>Momentálnì bychom potøebovali nasbírat novı typ vzorkù. Samy o sobì nemají ádné anomální úèinky, ale kdy na nich provedeme vhodné experimenty, mohli bychom dospìt k fascinujícím vısledkùm!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11">
		<text>Pokraèuj...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111">
		<text>Zestruèni to a øekni, co mám udìlat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111">
		<text>Dobøe... Stalkeøi, co našli to psí-pole, se domnívají, e se v nìm nachází hnízdo mutantù. Já jim to tak docela nevìøím... vdy v souvislém psí-poli nedokáe pøeít ádnı mutant s vıjimkou kontrolora! Nicménì nemìj strach, o mutanty se postarají naši hoši. Tebe potøebujeme, protoe pravidelnı kontakt s psí-poli otupil tvou náchylnost k jejich úèinkùm. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111111">
		<text>Take si to shròme: chceš po mnì, abych vlezl do neprozkoumaného psí-pole a pøinesl odtamtud vzorek nìèeho, co tam vùbec nemusí bıt, a jestli to tam vùbec je, tak nikdo neví, jak to vypadá?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111111">
		<text>Pøesnì tak! Tato mise je klíèová pro celou vìdu a zejména pro náš tım. Tvá pomoc by byla k nezaplacení. Jestli jsi na pochybách, zastav se u Ozerského. Provede na tobì potøebné analızy a urèí, nakolik jsi odolnı vùèi psí-záøení. Mohl by ses taky poptat našich stalkerù a ti u ti všechno vysvìtlí. Tak co, podáš pomocnou ruku vìdì?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111111">
		<text>Ano.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111112">
		<text>Ty to ještì nevíš? Vaši stalkeøi jsou mrtví.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_2">
		<text>Vzhledem k tomu, e jsi se minule v tom tunelu vùbec neukázal, bude velmi tìké pøesvìdèit tım, aby s tebou znovu spolupracoval.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_21">
		<text>To byl omyl.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_211">
		<text>Já ti vìøím, ale náš tım pro sbìr vzorkù se skládá z pozoruhodnıch lidí - nemìl bys je takhle vypékat. Ještì jednou si s nimi promluvím a snad je i pøesvìdèím, aby ti dali druhou šanci. Ale tentokrát mì nezklamej, na ty vzorky èekám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_3">
		<text>Odpus, ale musím tì odmítnout. Tvoje vıbava je naprosto nevhodná pro pobyt v souvislém psí-poli. Èekala by tì tam rychlá a bolestivá smrt, jí nehodlám mít na svìdomí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_0">
		<text>Mám ten vzorek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_1">
		<text>Opravdu? Uka mi ho, u se nemùu doèkat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_11">
		<text>Mám ten vzorek. Taky se ukázalo, e v tunelu il kontrolor. Pokusil se ovládnout vaše drustvo a málem se mu to povedlo. Naštìstí jsem ho stihl vèas zabít.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_111">
		<text>Jsi neuvìøitelnı! Zabil jsi kontrolora  a zachránil jsi stalkery pøed psychickım útokem. Kdybych to nemìl potvrzeno, nechtìlo by se mi tomu vìøit! Tohle je neopakovatelná zkušenost a fantastickı vzorek. Tvùj pøínos vìdì je vskutku obdivuhodnı. Dìkuji ti sám za sebe, za celı náš tım i za vìdce z celého svìta!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_12">
		<text>Bohuel nás pøepadl kontrolor a musel jsem bránit v první øadì sebe. Kontrolor to nepøeil, ale stalkeøi taky ne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_121">
		<text>Tak kontrolor, povídáš? Jak hrozné, kdo by to byl tušil? Ztráta tìch stateènıch hochù mì rmoutí... Byli to oddaní sluebníci vìdy. I kdy to technicky nebyli vìdci, udìlali toho pro vìdu víc ne lecjakı vysokoškolskı profesor! Dìkuji ti a prosím pøijmi tuto skromnou odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_13">
		<text>Bohuel nás pøepadl kontrolor. Sotva jsem vyvázl s holou kùí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_0">
		<text>Co tu vyvádìjí ti oldáci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_1">
		<text>Pletou se pod nohy. Ale to je jen mùj osobní názor. Ze zaèátku se jen nabízeli, e sem tam nìco opraví nebo pøipevní... Vèera však prolomili poslední zábrany studu a zaèali se nás vyptávat, jak fungují naše pøístroje. Nedokáu pochopit, jak jim to pomùe pøi obranì bunkru.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_0">
		<text>Jaké vybavení dokáeš zlepšovat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_1">
		<text>Jak jistì vidíš, toto je vìdecká laboratoø... nemáme tu ádnı kevlar ani náhradní díly zbraní. Co ovšem mùu, to je opravit ti zbroj nebo ji vylepšit jedním ze svıch osobních vynálezù. Jak bys asi èekal, mám tu spoustu pøebyteèného vìdeckého náèiní.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_2">
		<text>Díky tobì a tomu vzorku, kterı jsi nám pøinesl z psí-pole, dokázal Ozerskij sestrojit zaøízení, které lidi uchrání pøed emisemi. Já jsem pak jeho vynálezu dal praktickou podobu. Mùu ti jej namontovat do obleku, jestli chceš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_3">
		<text>Nue, kromì obvyklıch vylepšení ti mùu nabídnout úpravy pro filtrování kyslíku a ochranu pøed psí-záøením. Koneckoncù, právì ty jsi nám tuhle technologii pomohl vytvoøit... Ozerskij a Hermann jsou šastní jako blechy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_4">
		<text>Nue, kromì obvyklıch vylepšení ti mùu nabídnout úpravy pro izolaci a ochranu pøed psí-záøením. Koneckoncù, právì ty jsi nám tuhle technologii pomohl vytvoøit... Ozerskij a Hermann jsou štastní jako blechy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_5">
		<text>Nabízím plnou škálu modifikací: izolaci, filtrování a ochranu pøed psí-záøením. V obleku, kterı bude mít všechny tøi tyto modifikace, mùeš vejít do jakékoliv anomálie... a s trochou štìstí na druhé stranì opìt vyjít. Mimochodem, díky, es Hermannovi pomohl s vızkumem. Nebıt toho, ani jedno z tìchto vylepšení bych ti teï nenabízel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_0">
		<text>Povìz mi nìco o bunkru.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1">
		<text>Hmm. A co bys rád slyšel?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1111">
		<text>Èemu se laboratoø vìnuje?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11111">
		<text>Vsadím se, e na to by ti neodpovìdìli ani Hermann s Ozerskım. Nevykládej si to tak, e by nic nezkoumali... to oni zas jo. Ale vısledky jsou zatím mizivé. Na druhou stranu, proè si nezajdeš promluvit s Ozerskım? Na základì jeho teorií se mi povedlo vymyslet pár úctyhodnıch vylepšení pro obleky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1112">
		<text>Co víš o Zónì?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11121">
		<text>Nic vìdìckého, ale zato s ní mám spoustu praktickıch zkušeností. Jediné vìci, které tu mají reálnou cenu, jsou ty, které zvyšují šanci na pøeití. Zónì je ukradené, jestli jsi bandita nebo stalker, co sbírá artefakty, aby doma nakrmil sedm hladovıch krkù. V Zónì pøeije jen ten, kdo se nejlíp pøizpùsobí zdejším podmínkám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1113">
		<text>Jak dlouho u jsi v Zónì?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11131">
		<text>U to bude nìjakı pátek. Nejdøív jsem lovil artefakty jako všichni ostatní, ale postupnì se mi zhoršovalo zdraví, a jsem si uvìdomil, e u tak dál nemùu. Naštìstí mám trochu pod èepicí, take najít práci nebyl problém. Asi tak rok jsem strávil ve frakci tvoøené bıvalımi vìdci. Byli to milí lidé. škoda, e pomøeli ve slepé honièce za mlhavımi cíli... Potom jsem se nìjakou dobu potuloval Zónou a nakonec jsem zaèal pracovat pro vìdce. Zatím nièeho nelituju.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1114">
		<text>Nic víc vìdìt nepotøebuju.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Chystám se vyrazit do souvislého psí-pole. Nemìl bys pro mì nìjaké rady?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Co bych ti øekl? O teorii polí informaèní energie jsi urèitì ještì neslyšel, co? Mùu tì ujistit, e krátkodobé vystavení psí-poli není nebezpeèné... alespoò ne pro zdraví. Ale a tam budeš, mìl by sis pøesto dávat dobrı pozor. Kdo psí-pole podcení, skonèí jako zombie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>Dokáeš se vlámat do ocelového kontejneru?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>To není nic pro mì. Nemám na to správné vybavení. A navíc je to v rozporu se zdravotními a bezpeènostními pøedpisy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_0">
		<text>Dokáeš rozšifrovat èernou skøíòku?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_1">
		<text>Dokáu, ale neudìlám to. Takové vìci jsem dìlával døív... a nelíbilo se mi to. Zbyteènı opruz. Vìdci mi dávají práce víc ne dost.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_0">
		<text>Co je na CS-3a tak zvláštního?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_1">
		<text>Kromì toho, e jsem ho navrhoval já? Je to jeden z nejlepších oblekù v Zónì. Proto ho máš teï na sobì, nebo ne? Je lehkı, mobilní a jeho základem je kvalitní vojenská neprùstøelná vesta. Ochranu pøed anomáliemi jsem si tam pøidal sám... Je škoda, e jsme tenkrát mìli nedostatek materiálù... Ale co jiného bys èekal uprostøed bainy... Staèila by ale sem tam nìjaká ta záplata a máš z toho poøádnı, moderní oblek... Teï mám po ruce spoustu kvalitního vybavení, take by s tím nemìl bıt ádnı problém.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_0">
		<text>Pracuješ pro Hejkala?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_1">
		<text>Ne. Jen onehdá mi pomáhal cosi sehnat... slubièka za protislubu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_0">
		<text>Hejkal chtìl, abych ti donesl detektory. Tak tady je máš.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_1">
		<text>Vıbornì. Provedu s nimi pár mìøení a pak je Hejkalovi pošlu zpátky po prùvodcích... cokoliv jiného si mezi sebou vyøešte sami.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_0">
		<text>Aha! Tak to ty jsi prodával zbranì banditùm ze Zatonu!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_1">
		<text>Psst... jsi blbej, mluvit o tom tady? Nikdy jsme se nevidìli, jasnı?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_11">
		<text>Jasnı.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_12">
		<text>Co kdybych o tom tvım vedlejšáku povìdìl veliteli?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_121">
		<text>A co mu jako øekneš? Vdy na mì nic nemáš. Sám si mi pomáhal zbavit se svìdkù. Nemáš ani jedinej dùkaz a kdy mì nepodloenì obviníš ze špinavosti, jenom ze sebe udìláš idiota.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_0">
		<text>U jednoho mrtvıho oldáka jsem našel PDA s objednávkou na moji hlavu. Ty jsi byl zákazník.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_1">
		<text>U tì mám plnı zuby... Hele, dej mi to PDA a já ti za nìj dám vynikající zbraò, kterou pouívají vıhradnì elitní jednotky Povinnosti. Co øíkáš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_12">
		<text>Fajn, dej mi tu bouchaèku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_13">
		<text>Nech si ji. Nestojím o cetky od zrádnı krysy!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_0">
		<text>Mám další PDA se smlouvou na moji hlavu. A opìt jsi zákazníkem ty.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1">
		<text>Krucinál... oldáci zasranı... nedá se jim vìøit, ani co by se za nehet vešlo. Poslouchej, musíme s tím skoncovat. Udìláme to takhle. oldáci se o tebe pøestanou zajímat a ty u mi dáš pokoj. Abych ti vynahradil ztráty, zavedu tì do tajnıho skladištì Povinnosti, kde si mùeš nabrat tolik zbraní, kolik jen uneseš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_11">
		<text>Fajn, to se mi líbí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_111">
		<text>Dobrá, sejdeme se tam. Skrıš je kousek od lomu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_12">
		<text>Nikam nejdu. Musíš mi to zboí vysolit hezky tady na místì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_121">
		<text>Ale já u sebe nic nemám! Tak blbej zase nejsem! Buï se sejdeme u skrıše, nebo dostaneš kulovı.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1211">
		<text>Ne, díky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_13">
		<text>Nestojím o cetky od zrádnı krysy!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_0">
		<text>Chci opustit Zónu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_1">
		<text>Opravdu? Není cesty zpìt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_11">
		<text>Urèitì. Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_12">
		<text>I kdy... Zatím zùstanu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Podívám se na to... No, tvoje játra jsou vìtší, ne bych èekal, ale to je riziko povolání, e? Ale jinak jsi zdravı jako øípa.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116141">
		<text>Kdyby to nevzplálo, všechno by bylo v poøádku. Teï to ale nahání strach. Bì se podívat sám... Ale pochybuju, e se ti to bude líbit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1112">
		<text>OK, tvoje volba.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text>"Bıvalí" bojovníci Monolitu? No, je to na tobì... Mùeš se za nì zaruèit?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text>"Bıvalí" bojovníci Monolitu? Ne, díky. To poslední, co teï potøebuju, je naštvaná banda fanatikù.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_2">
		<text>Ha, hodnı chlapec. </text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_14">
		<text>Pøinesl jsem artefakt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_141">
		<text>Jasnì, kterı?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_15">
		<text>Nemám artefakt takové ceny.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1411">
		<text>Plamen</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1412">
		<text>Zlatá rybka</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1413">
		<text>Svìtluška</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1414">
		<text>Vloèka</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1415">
		<text>Hm... Zatím nic.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_151">
		<text>No, já u jsem všechno øekl. Teï je øada na tobì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_break_dialog_0">
		<text>Mìj se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_4">
		<text>Samozøejmì! Støídavé psí-pole ještì musíme prozkoumat a èím døíve to udìláme, tím lépe. Nìco by mì ale zajímalo. Jsi si jistı, e je tenhle pokus bezpeènı? Opravdu tì potøebujeme, abychom získali testovací vzorek. Tak co, chceš pomoci vìdì?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_0">
		<text>Moná se mi podaøí najít pár odborníkù, kteøí by se mohli pøipojit ke tvé vızkumné skupinì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_1">
		<text>Opravdu? Takovou pomoc bych urèitì pøivítal a øekl bych, e by byla odmìnìna.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_11">
		<text>Dobøe. Seenu pár kvalitních lidí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_12">
		<text>Ještì o tom popøemıšlím.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_14">
		<text>Tady máš. V tom tunelu jsem narazil na dozorce. Pak jsem ho zabil.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_141">
		<text>Úasné! Zabil jsi dozorce a získal to, co potøebujeme... Kdybych to nevidìl na vlastní kùi, neuvìøil bych ti! Skvìlá zkušenost a fantastickı vzorek. Tvé pøispìní vìdì jistì nebude zapomenuto. Rád bych ti za sebe i za všechny ostatní vìdce podìkoval, jsme ti opravdu vdìèní!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_15">
		<text>Tady máš. V tom tunelu jsem narazil na dozorce. Ven jsem se dostal jen o vlásek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_151">
		<text>Dozorce? To je otøesné, ale kdo to mohl tušit? Dùleité je, e jsi nám pøinesl ten vzorek a pozoruhodnım zpùsobem tak pøispìl vìdì. Dìkuji a pøijmi prosím tuto malou odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_0">
		<text>Jak se ti líbí nová vızkumná skupina?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_1">
		<text>Jo, jde to. Zdá se, e jde o schopné mladé lidi. Pøijmi tuto odmìnu, prosím. Oceòujeme tvé schopnosti v oblasti, ehm, lidskıch zdrojù.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_31">
		<text>Jak to jde, kámo? Jasnì, jsem rád, e tì vidím, ale nevadilo by mi, kdybych ještì chvilku zùstal sám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_0">
		<text>Pøišel jsem kvùli zajatému stalkerovi. Chci ho vykoupit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1">
		<text>A já chci respekt pro bandity a naše pravidla, ale zároveò nechci dìlat další zbyteèné problémy... 15 000 nebo vhodnı artefakt bude pro tentokrát staèit... Nejsem køivák, nevezmu si víc, ne mi dluí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_11">
		<text>Tady jsou peníze.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_111">
		<text>OK... Váím si toho, co dìláš. Vem si toho bídáka a stalkerùm vyøiï, e pøíštì to bude horší.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_12">
		<text>Tolik penìz sebou nemám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_121">
		<text>Jasnì, nemáš na to. Chceš ještì nìco?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_13">
		<text>Momentálnì nic vhodného nemám. Vrátím se pozdìji.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Podívám se na to... No, nejde o nic strategicky dùleitého, ale mohlo by se to hodit. Koupím všechno, dám ti 500 za dokument. Platí?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Podívám se na to... Svatá prostoto... Tyhle informace by poškodily povìst Povinnosti... a hodnì! Koupím je za 4000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_111">
		<text>Zajímavé. No, koupil bych je od tebe za 2000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_2">
		<text>Jo, ale cena je poøád stejná: 2000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_114">
		<text>OK, mìj se.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111121">
		<text>To je strašné! Co se jim proboha mohlo stát? Hmm... Moná mutanti. Musím se zeptat Ozerského, jaká monstra by to mohla bıt... Hmm. Poøád ale musíme prozkoumat psí-pole. Tento úkol je pro vìdu i pro náš tım zcela zásadní. Opravdu potøebujeme, abys nám pomohl získat vzorek. Pokud máš nìjaké pochyby, zajdi za Ozerskım. Provede potøebné analızy, pomocí kterıch zjistí tvou odolnost vùèi psí-záøení. Tak co, chceš pomoci vìdì?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111112">
		<text>Budu o tom uvaovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111">
		<text>Náš vızkumnı tım, sloenı z místních stalkerù, nedávno objevil opravdu neobvyklé psionické pole. Podle našich teorií a provedenıch mìøení má toto pole pøerušovanou povahu, psí paprsky nevyzaøuje stále.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_113">
		<text>Náš vızkumnı tım je bohuel mrtvı a dokud nenajdeme náhradu, nemùeme provádìt ádná mìøení.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_0">
		<text>Vydr... Byl bys tak hodnı a na chvíli mi vìnoval pozornost?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_0">
		<text>Jaké jsou vısledky prùzkumu anomálií?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_0">
		<text>Máš pro mì nìjakou práci?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11">
		<text>Slyšel jsem o tom.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_111">
		<text>Bohuel jsem Hermanna zatím nedokázal pøesvìdèit, aby vybavil pátrací tım... Uznávám, e øeèi o tomhle zjevení si vzájemnì odporují, ale nìco mi øíká, e Oáza existuje. Jen málokdy mì moje intuice zradí, take pokud ji dokáeš najít a pøinést mi o ní dùkaz, budu ti opravdu vdìènı.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1113">
		<text>Poohlédl bych se po tom, ale v Oáze u jsem byl.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11131">
		<text>Hm... Ehm... Myslím, e jsem vás pøeslechl. Co jste to øíkal?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_0">
		<text>Pøicházím splatit Váòùv dluh.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1">
		<text>Jo, vzpomínám si na nìj, pùjèoval jsem mu solidní balík. I s úrokama to dìlá sedm litrù.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1111">
		<text>Tady to je.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11111">
		<text>Vyøiï Váòovi, e jsme si kvit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_111111">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1112">
		<text>Tolik u sebe nemám.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11121">
		<text>Tak se vra, a budeš mít.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1113">
		<text>O úrocích nepadlo ani slovo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11131">
		<text>O co se to snaíš? Copak jsem debil, abych pùjèoval prachy bez úrokù? Chci sedm litrù a pøes to vlak nejede.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1114">
		<text>Neunáhluj se. Hele, tady mám bouchaèku a nebojím se ji pouít... k èemu ti budou úroky, kdy budeš pod zemí?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11141">
		<text>Fajn, fajn, uklidni se, šéfe! Urèitì se nìjak dohodneme. Zapla mi pìt litrù a mùeme ten dluh smazat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11142">
		<text>Ha... pro mì za mì si tu vzduchovku tøeba narvi do prdele. Øíkám sedm litrù i s úrokama. Šmytec.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1115">
		<text>Nezapomínáš na nìco? Mám tu bouchaèku.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1116">
		<text>Zastøelím tì klidnì i zadarmo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1117">
		<text>Budu nad tím uvaovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_2">
		<text>Sedm litrù i s úrokama.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_1">
		<text>Teï se nechci pouštìt do ádnıch velkıch kšeftù. Potøebuju se dát do kupy... Moná se dokonce vrátím domù... vyseru se na artefakty a najdu si práci... Akorát se mi nechce opouštìt Grizzlyho... ani Torbu. Docela jsme se sblíili, jeden druhımu pomáháme a tak... No nevim, tøeba bude staèit, kdy si na chvíli vydechnu a srovnám si vìci v hlavì...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_2">
		<text>Teï se nechci pouštìt do ádnıch velkıch kšeftù. Budu tu pomáhat vìdcùm a mezitím se dám do kupy. Moná se dokonce vrátím domù... najdu si práci nìkde venku... No, já nevím. Tøeba se jenom potøebuju uklidnit a srovnat si vìci v hlavì.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_14">
		<text>Tak co, jdeme zachránit Mitjaje? Nebude ti vadit, kdy sebou vezmu pár najatıch chlapù, e ne?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>Mám u sebe PDA toho kupce z Povinnosti - Morgana. Máš zájem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_0">
		<text>Dostal jsem se k PDA, které dokazuje Morganovo spolèení se oldáky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_12">
		<text>Moná si ho nakonec nechám.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11211">
		<text>Já vìdìl, e v tobì nakonec pøevládne touha pomoci vìdì a vykonat nìco dobrého pro svìt! Tak poslouchej, plán zní takhle.  O mìøení se postará vızkumná skupina stalkerù. Tvım úkolem bude dìlat jim doprovod, to znamená chránit je a provádìt je pøes obtínı terén. Hodnì štìstí. Stalkeøi na tebe u èekají venku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_11">
		<text>Zdravíèko, stalkere. Udivuje tì, e tady potkáváš takového staøíka? He, he. Pøišel jsem, protoe u jsem potøeboval zmìnit prostøedí. Teï opravuju techniku a sem tam i lidi...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_12">
		<text>Tak mi povìz: mùu pro tebe nìco udìlat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_0">
		<text>Jak ses dostal do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_1">
		<text>Garik mì sem zavedl. Stalkeøi se sem plánovali vydat u drahnou dobu, jenom se nechtìli pouštìt do oplítaèek s armádou. Jakmile ale Garik nahlásil, e armáda se zdekovala, neváhal jsem. Aneb jak strejda Jar vyrazil do svìta! Ha ha!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_0">
		<text>Potøebuji ošetøit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_1">
		<text>Podívám se ti na to...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_111">
		<text>Hotovo, mìl bys to pøeít. Kdyby se ti rána zanítila, a ti ji nìkdo pochèije. Prej to pomáhá.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_2">
		<text>Vdy si zdravej jako rybka! Netahej mì za nos...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Vítej v mé skromné chıši pozemskıch radostí. Hledáš zábavu, potìchu, nebo obojí?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1111">
		<text>Chlapi o mì poøád øíkají, e jsem pøíliš hodnej, nìco jako pohádkovej dìdeèek. Take si va tıhle situace... pøíštì u tak mírnej nebudu. A teï koukej vypadnout, hajzle!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111113">
		<text>Tady u jsem byl. Banditi jsou dávno mrtví.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111131">
		<text>Páni, ty jseš hustej! Fakt e dík! Na, vem si tyhle prachy. Pùvodnì jsem s nima mìl splatit dluhy, ale takhle je aspoò dostane nìkdo, kdo si je zaslouí.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_1">
		<text>Páni, ty jseš hustej! Fakt e dík! Na, vem si tyhle prachy. Pùvodnì jsem s nima mìl splatit dluhy, ale takhle je aspoò dostane nìkdo, kdo si je zaslouí.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_1">
		<text>Naše skenery zaznamenaly podivnou aktivitu severnì odsud. Podle namìøenıch dat soudíme, e tamìjší anomální formace zaèíná bıt nestabilní. Víc u vám toho bohuel nedokáu povìdìt. Potøebovali bychom provést mìøení pøímo v terénu... Pøedem ale mùu øíct, e bìnımi stalkerskımi detektory tu anomálii nezaznamenáte. Budete potøebovat náš vynález Svarog.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_2">
		<text>Skenery stále hlásí nestabilní anomální aktivitu severnì odsud. Jestli máš nìco kvalitnìjšího ne bìnı stalkerovskı skener - tøeba Svarog - mohl bys skoèit provést pár terénních mìøení.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_1">
		<text>Zatím jenom z anomální oblasti v bainách. Nicménì i pøesto pro ní u Novikov našel praktické vyuití. Díky za spolupráci. Tìšíme se na další várku vısledkù.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_2">
		<text>Zatím jenom z anomální oblasti za Kopaèi. Nicménì i pøesto pro ní u Novikov našel praktické vyuití. Díky za spolupráci. Tìšíme se na další várku vısledkù.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_3">
		<text>Jistìe, dostal jsem kompletní vısledky. Abych pravdu øekl, objem tìch dat byl tak ohromnı, e nám potrvá celé tıdny, ne-li mìsíce, ne je všechny zpracujeme. Nicménì i pøesto pro tu anomálii u Novikov našel praktické vyuití. Díky za spolupráci. Tìšíme se na další várku vısledkù.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Ne, nic takového se tady nestalo. I kdy... hmm, nedávno jsem vlastnì jednoho podezøelého chlapíka zahlédl. Šel jsem se ven projít a na zpáteèní cestì jsem potkal stalkera, kterı pøicházel od Janova. Jakmile se dostal na doslech, zaèal se na mì bezdùvodnì utrhovat. Øíkal, e ví, kde bydlím, a tak dále. Jednoduše jsem ho ignoroval, myslel jsem, e je prostì jen opilı. Ale kdy tak nad tím uvauji, zdá se mi to takové podezøelé.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_11">
		<text>Kam odešel?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_111">
		<text>Na severovıchod. Pozdìji jsem z toho smìru zaslechl vıstøely, ale to je v tìchto konèinách normální. Zeptej se Zuluse, ten celé dny vysedává na vìi, tak tøeba nìco zahlédl.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_112">
		<text>Severovıchodnì. Asi šel na zastávku. </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_13">
		<text>Jasnì.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_15">
		<text>Jak je, kámo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Jak to jde?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Není to zlı. Ne e by to bylo vyloenì snadnı, ale my se odsud dostaneme. Spoleènì dokáeme cokoliv!</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Jak se vede?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Já ti nevím... necítím se tu dobøe. Jako kdyby mì nìco pošuchovalo o dùm dál. Moná brzo odejdu... a neprotestuj.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_0">
		<text>Vyèistil jsem upíøí pelech v Zatonu. Dùkladnì.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_11">
		<text>[pokraèovat...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>[pokraèovat...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_11">
		<text>[pokraèovat...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_11">
		<text>[pokraèovat...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Sháním lidi, co by provádìli mìøení anomálií.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Potøeboval bych udìlat pár mìøení okolo anomálií.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_0">
		<text>Kdo je ten spící fešák?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_1">
		<text>U jsi našel ten artefakt?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_1">
		<text>Jasná páka! Tady beztak není nic na práci... a dáma se nedá hrát donekoneèna. Tohle není Pripja... ty vole, ké u bych tu zasranou smlouvu mìl odmakanou, hned bych tam šel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_2">
		<text>[pokraèovat...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Mùeš se podívat do lomu -  tam zaøval Tøíska. Jeho poslední slova byla, e mu Pazourek zèóroval koøist a nechal ho chcípnout v anomálii.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1111">
		<text>Jmenoval se Tøíska. Vbìhnul do plynovı anomálie a popadnul tam artefakt. Ještì ne umøel, stihl mi to všechno popsat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Nehodlám se tì vyptávat, odkud to máš. Vezmu to pøímoèaøe: to PDA od tebe vykoupím za ètyøi tisíce. U dlouho jsem se chtìl dozvìdìt, co náš zásobovací dùstojník vyvádí, kdy není ve slubì...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Tak se na to podíváme... ten hajzl zasranej! Nejene jim prodává naše zbranì, on dokonce Svobodì pøedal i celej sklad! Krucinál. Budu muset sestavit uvítací vıbor a zaskoèit za ním na návštìvu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Tak se na to podíváme... já nevìøím vlastním oèím! O skladišti u jsme vìdìli, a dokonce jsme se tam chtìli skoèit podívat, ale o tom poplachu jsem fakt netušil. Proè? Protoe ten èurák mi neøekl ani pùl slova. Poèkej chvíli, pùjdu varovat chlapy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Z èisté zvìdavosti ti dám ètyøi tisíce.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_1">
		<text>No, ádnej ostrostøelec sice není, ale s puškou trochu zacházet umí. Nikdy se ale nepøestane šklebit, jako kdyby neral nic jinıho ne citrony.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_0">
		<text>U staré chladící vìe jsem našel divnou anomálii.</text>
	</string>
</string_table>
