<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_0">
		<text>V rıpací stanici se nacházel zvláštní artefakt. Tady je.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_1">
		<text>Zajímavé, poloartefakt... Tady jsou tvoje peníze. Za dobøe vykonanou práci dobøe platím... Zdá se, e ses toho dost nauèil. A budeš potøebovat práci, pøijï za mnou. Èasto dostávám objednávky na urèité artefakty a odmìna je opravdu lákavá.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_0">
		<text>Máš pro mì nìjakou práci?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_1">
		<text>Nìco bych tady mìl... Stalkeøi minulou noc zpozorovali v rıpací stanici zvláštní druh záøe... I na tuhle oblast byla moc divná. Nechtìl by ses tam porozhlédnout?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_11">
		<text>Urèitì.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_111">
		<text>Dávej tam na sebe pozor. To místo je zamoøeno radiací. Nezapomeò na svoje léky, pozdìji mi za nì podìkuješ.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_12">
		<text>Teï ne.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_2">
		<text>Veškeré úkoly, které jsem si na dnešní den naplánoval, jsem zvládl.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_0">
		<text>Vezmi tento poloartefakt.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_1">
		<text>Tady je tvoje odmìna. Za dobøe vykonanou práci dobøe platím... Zdá se, e ses toho dost nauèil. A budeš potøebovat práci, pøijï za mnou. Èasto dostávám objednávky na urèité artefakty a odmìna je opravdu lákavá.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_0">
		<text>V rıpací stanici jsem našel zvláštní artefakt. Chceš se podívat?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_1">
		<text>Zajímavé, poloartefakt... Dovol mi ulehèit ti od nìj. 3000 se mi zdá jako dobrá cena.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_0">
		<text>Všiml jsem si, e ti nìkdo pøinesl artefakt, kterı jsem našel.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_1">
		<text>Promiò, ale do toho se nenechám zatáhnout. Moje pravidla jsou jednoduchá – dodej zboí a dostaneš peníze. Dobøe víš, jak to v Zónì funguje – mìj oèi otevøené, jednej rychle a nevìø nikomu. Ale pokud hledáš stálou práci, jsi na správném místì. Èasto dostávám objednávky na urèité artefakty a odmìna je opravdu lákavá.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_0">
		<text>Které artefakty potøebuješ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_11">
		<text>Seenu Gravi.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_112">
		<text>Skvìlé! To byla rychlost! Tady máš svou odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_12">
		<text>Seenu Oko.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_13">
		<text>Seenu Bublinu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_14">
		<text>Seenu Skoøápku.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_15">
		<text>Seenu Zlatou rybku.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_16">
		<text>Seenu Plamen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_17">
		<text>Seenu Svìtlušku.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_18">
		<text>Seenu Vloèku.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_19">
		<text>Mùu ti prodat Gravi.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_2">
		<text>Dìje se nìco divného. Chlapi pøijmou zakázku a pak zmizí... Zaèínám mít problémy, asi budu muset zavøít krám.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_20">
		<text>Mùu ti prodat Oko.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_21">
		<text>Mùu ti prodat Bublinu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_22">
		<text>Mùu ti prodat Skoøápku.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_23">
		<text>Mùu ti prodat Zlatou rybku.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_24">
		<text>Mùu ti prodat Plamen.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_25">
		<text>Mùu ti prodat Svìtlušku.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_26">
		<text>Mùu ti prodat Vloèku.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_27">
		<text>Jasnì. Vrátím se o nìco pozdìji.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_3">
		<text>Oba tımy, které pro mì pracovaly, zmizely... Rozhodl jsem se, e od nynìjška nebudu pøijímat ádné další objednávky.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_0">
		<text>Práce je hotová.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_1">
		<text>Skvìle! Tady máš svou odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_2">
		<text>Tady máš. Není to mnoho, ale lepší ne nic.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_0">
		<text>Øekni mi o objednávkách artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>Koho bych mohl najmout na ochranu vìdcù?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>Moje chlapy – Spartaka a jeho tım. Nìco u mají za sebou. Nìkteøí pøed pøíchodem do Zóny pracovali jako hlídaèi a vìø tomu nebo ne, nìkteøí dokonce patøili ke speciálním policejním útvarùm. Ti chlapi ví, jak se zachází se spouští... Pokud budou k dispozici, poskytnou ti dobrou ochranu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_2">
		<text>Jindy bych pro tebe  mìl jeden tip, ale vzhledem k posledním událostem... Spartakus a jeho tımu u zkrátka není, a odpoèívají v pokoji.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>Koho bych mohl najmout kvùli provedení nìkolika mìøení pro vìdce?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>Znáš Gontu a jeho chlapy? Mimo loveckou sezónu jsou … ehm … jsou rádi za jakoukoliv práci. Zvláš kdy kvùli ní nemusí støílet. Jejich myšlení by se dalo popsat slovy "kdy cítím, e mì zaèínají svrbìt prsty, jdu lovit.“</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_2">
		<text>V tomhle ti nepomùu. Doporuèil bych ti Gontùv tım, ale u dlouho jsem o nich neslyšel.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_0">
		<text>Øekni mi, jak se tady ije.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1">
		<text>To je na dlouho. Zkus se zeptat na nìco konkrétního a moná ti na to odpovím.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1111">
		<text>Co tady stalkeøi dìlají?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11111">
		<text>Ptej se sám sebe, kámo. Vycházejí ze Skadovsku, aby prozkoumali terén, hledali artefakty a zastøíleli si na všechno a na všechny, kdo je pøi tom ruší. Pøicházejí zpátky do Skadovsku, aby se opili a pobili... a odpoèinuli si pøed dalšími nájezdy. Ale kdy se objeví emise, všechno je jinak. Pak si všichni spoleènì sedneme a vzpomínáme na ty, kteøí se nestihli ukrıt...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1112">
		<text>Co ene stalkery dovnitø Zóny?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11121">
		<text>Vtipná otázka. Nìkteøí se tam snaili najít další Klondike artefaktù. Nìkteøí byli pøivábeni legendami o Oáze. Jiní hledali Plniè pøání. A pak tady máme klasické lidské potøeby jako chamtivost a zvìdavost... Kadı má svùj dùvod. Jsem si jistı, e ty taky...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1113">
		<text>Jak to, e jsi zrovna tady?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11131">
		<text>Pøišel jsem s Tetøevem, jakmile byl vypnut Vypalovaè. Ale tohle asi poslouchat nechceš, e? Jedu hlavnì v artefaktech. Tretek u je venku dost a bohatší zákazníci poadují vzácnìjší vìci. Proto jsem se rozhodl zakotvit v táboøe stalkerù, kde se dají najít opravdu cenné vìcièky. Hele, kdy se stalker vrátí se svou koøistí, co opravdu potøebuje? Chladivı kov v rukou a trochu toho lidského kontaktu. A to všechno Skadovsk mùe nabídnout.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1114">
		<text>Co si myslíš o banditech?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11141">
		<text>No, vìc se má takhle. Na palubì Skadovsku proti nim nic nemám, pokud se ovšem chovají jako lidi. Nakonec, vìtšinou tady nepotkáváš úplné pitomce. Nìkteøí z nich jsou vlastnì bıvalí stalkeøi. Kdo ví, nìkteøí z tìch bídákù se moná rozhodnou, e bude lepší nechat své køivácké práce ne chytnout kulku do hlavy... ivot je plnı pøekvapení.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1115">
		<text>Ne, v pohodì. Kašli na to.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11151">
		<text>Kdy øíkáš...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_army_0">
		<text>Øekni mi, objevila se tady armáda?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_army_1">
		<text>Zamysli se. Co by mariòáci dìlali v našem táboøe? Vìø mi, kdy ti øeknu, e se tomuhle místu radši vyhıbají. Pøíliš mnoho místních si ještì ivì pamatuje, jak se v Kordonu plazili blátem, zatímco na nì vojáci pálili ze svıch kulometù...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_0">
		<text>Povìz mi nìco o Kompasu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_1">
		<text>Tenhle artefakt je opravdová legenda. Øíká se, e nemá ádné škodlivé vedlejší úèinky, a pokud ho umíš vyuít, mùe tì vyvést z anomálie. Teï ti je asi jasné, proè o nìj zákazníci mají takovı zájem. Pøed pár dny mi nìkdo øíkal, e Noe o tom nìco ví. Je to stalker, kterı bydlí na jih odsud.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_11">
		<text>Dobrá, zajdu za Noem.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_12">
		<text>Budu nad tím uvaovat.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_2">
		<text>Legendární artefakt, jak u jsem ti døív øekl. Øíká se, e stalker zvanı Noe by o nìm mohl nìco vìdìt. Bydlí jinì odsud.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_0">
		<text>Nedaleko Janova jsem narazil na zvláštní artefakt. Máš o nìj zájem?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_1">
		<text>Uka to... Rozhodnì to je zajímavá vìcièka, ale nemyslím si, e bych to nìkomu prodal. Doporuèuju, abys zamíøil zpátky do Janova a ukázal to vìdcùm. Tyhle divné hovadiny jim dokáou rozproudit krev v ilách.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_0">
		<text>Hejkal øíká, e neplníš svou èást dohody.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_1">
		<text>Mìli jsme naprosto jasnou dohodu: já dostanu detektory, vyuiju je pro mìøení pole a on dostane èást ziskù. U jsem mu zaplatil za dva detektory, take ty podmínky dodruju. To je všechno, co naše dohoda s Hejkalem obsahuje. Pokud pro nìj pracuješ, mùeš mu vzít tøetí detektor – nekoupím ho.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_11">
		<text>Take co bych mìl øíct Hejkalovi?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_2">
		<text>Budi.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_3">
		<text>Kdybych byl tebou, s Hejkalem bych nejednal. Pokud si chceš slušnì vydìlat, mùu ti pro zaèátek dát pár rad ohlednì hledání artefaktù. Dvì, tøi nebo ètyøi hodiny – dost na to, abys vìdìl víc ne ostatní. A pokud budeš mít zájem, mìl bych tady navíc jednu speciální objednávku. Co nejdøív potøebuju sehnat artefakt jménem Kompas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_0">
		<text>Sultán dokázal sebrat Kompas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_1">
		<text>Ten hajzl se s tím nepárá... dobrá, nevadí. Zkus si zase promluvit s Noem. Zaèíná se mluvit o tom, e ta vìcièka by mohla bıt... uiteèná.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_0">
		<text>Našel jsem Kompas. Tady je.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_1">
		<text>Kámo, zachránil jsi mi ivot! Koneènì mám tuhle ádanou vìcièku u sebe. Øíká se, e Sultán chtìl pøevzít nadvládu nad mım obchodem. Asi bude naštvanı, ale dobøe mu tak, zaslouí si to. Tady máš – rozhodnì sis to zaslouil.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_0">
		<text>Odmítám pro tebe hledat Kompas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_1">
		<text>Škoda. Jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_0">
		<text>Sultán tì pozdravuje. Mimochodem, všechny tvoje obchodní zdroje byly odøíznuty.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_1">
		<text>Teï u je jasné, kdo za tím vším stojí... No, Skadovsk neopustím. Take asi nemám jinou monost ne pracovat pro tebe a Sultána. Dostane svou èást ziskù a ty si budeš kadı den chodit pro tu svou. Peníze tady budou èekat.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_0">
		<text>Dej mi mùj podíl.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_1">
		<text>Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_2">
		<text>Jdeš brzy. Ještì ádné prachy nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_0">
		<text>Myslíš, e by Èipera mohl jet v kradeném zboí?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_1">
		<text>O tom pochybuju... Podle toho, co o nìm vím, tyhle èerné obchody nechává na ostatních. Poctiví obchodníci si jeho jména a povìsti váí. Abych to shrnul, nikdy jsem neslyšel, e by o nìm nìkdo øekl nìco špatného.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_0">
		<text>Hledám Pahejla. Nevíš, kde bych ho našel?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_1">
		<text>Kdy jsem ho vidìl naposled, vycházel z baru. Pokud si dobøe vzpomínám, v baru se bavil o tom, e pùjde k jeøábùm v docích. Tam by ses po nìm mohl podívat.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_0">
		<text>Nìkdo se chystá okrást skupinu stalkerù. Vèetnì našich chlapù.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1">
		<text>Páni. Nestaèí, e banditù pøibıvá jako králíkù, to se ještì budeme mlátit mezi sebou?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11">
		<text>Chtìli po mnì, abych v noci zaútoèil na tábor u Ševèenka.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_111">
		<text>Svinì... Vlastnì by bylo hezké, kdybys jejich nabídku pøijal. Víš, kam míøím? Pak bych mohl øíct svım chlapcùm, aby našim hostùm pøichystali pøíjemné pøivítání.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1111">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11111">
		<text>OK, zajdi za tìmi blbci a já o tom zatím øeknu chlapùm.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1112">
		<text>Promiò, jsi v tom sám.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>Mám tady artefakt z Oázy. Máš o nìj zájem?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>Srdce Oázy? Ne, myslím, e ti ho nechám. Lidi øíkají rùzné vìci... Mùou to bıt jen povìry, ale radši se od toho budu dret dál. Myslím, e neudìláš chybu, kdy ho pøedáš vìdcùm. Ti artefakt prostudují a pomohou nám pochopit, jak ovlivòuje lidi. </text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Jsi tady novı? To je v poøádku, brzy zapadneš... Víš, Zóna je tvrdı uèitel. Jsem Fousáè, místní barman. Pokud budeš mít nìjaké otázky, zastav se.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_21">
		<text>Do toho.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_31">
		<text>Co bys øekl na to, vydìlat si nìjaké peníze hledáním artefaktù?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_32">
		<text>Jak si stojí stav mé objednávky? Pamatuj: rychlejší stalker si vydìlá víc...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_33">
		<text>Jdeš pozdì, ten artefakt u mi nìkdo pøinesl. Ale pokud jsi úkol dokonèil, poøád ti za to zaplatím. Jen ne tolik.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_41">
		<text>Nìco se zrovna objevilo. Øíká se, e banditi se chystají nakoupit spoustu zbraní. Naši chlapi je chtìjí sledovat a transakci pøekazit. Ocenili bychom jakoukoliv pomoc.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_51">
		<text>Tak co?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_0">
		<text>Co oldáci pohledávají v továrnì na zpracování odpadu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_1">
		<text>Radši se od toho místa dr dál. Není to tvoje starost.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_0">
		<text>Baví tì pracovat pro vìdce?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_1">
		<text>Docela jo. Jsem rád, e sis ze všech lidí vybral nás. Jsme ta nejlepší moná ochrana, jakou vìdci mohli dostat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_0">
		<text>Dávám dohromady tım na cestu do Pripjati. Pøipojíš se k nám?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_1">
		<text>Ne. Musím dávat pozor na vìdce... Ale mùeš si promluvit se Sokolovem – myslím, e do Pripjati chtìl jít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_2">
		<text>Ne. Musím dávat pozor na vìdce... Proto tady vlastnì jsme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_3">
		<text>Ehm... Ne, moje místo je teï tady.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Chtìl bys pracovat pro vìdce?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_1">
		<text>To záleí... Co je to za práci?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Hlídání jejich bunkru.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Jasnì, a díky za nabídku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Provádìní mìøení v anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Tenhle typ práce není nic pro nás. Radši se zeptej stalkerù.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Poslouchej, stalkere. U teï mì mùj prázdnı aludek ubíjí a tvoje remcání to ještì zhoršuje...</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_0">
		<text>Mohl bych ti pøinést nìco k jídlu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_1">
		<text>Hah! Dobrá, udìlej to. Maso v plechovce, klobásy a chleba... Šest kusù z kadého. Pøines toho dost, protoe jsme hladoví jako vlci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_0">
		<text>Slyšel jsem, e by tady mohlo bıt nìjaké náøadí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_1">
		<text>Jak to mám sakra vìdìt? Ale byl bych rád, kdybys tady pøestal pobíhat jak splašenı. U tak tady máme tolik práce, e nemáme koho poslat pro jídlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_2">
		<text>Jak to mám sakra vìdìt? Ale klidnì se v tomhle harampádí hrabej. Moná najdeš, co potøebuješ.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_0">
		<text>Tady je to jídlo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_1">
		<text>Wow, u jsem ztrácel nadìji... Díky. Teï si s chlapy udìláme dobrı obìd. Tak cos chtìl? Pohrabat se v harampádí? Klidnì se do toho pus. Moná najdeš, co potøebuješ. Ale pøestaò tady mávat tou svou pistolkou!</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_2">
		<text>Wow, u jsem ztrácel nadìji... Díky. Teï si s chlapy udìláme dobrı obìd. Poslyš, pokud si to tady chceš prohlédnout... Jen do toho. Ale pøestaò tady mávat tou svou pistolkou.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_11">
		<text>Tady nejsi vítán. Tenhle tábor patøí nám a ty tady nemáš co pohledávat. Moji chlapi jsou i bez tebe a pøíliš hladoví a nervózní...</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_12">
		<text>Vypadni, protoe moji chlapi jsou tak hladoví, e u neovládají prsty na spouštích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_21">
		<text>Hele, stalkere... Jde o nìco dùleitého? Pokud ne, práce mám dost.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_0">
		<text>Jsem pøipraven na lov.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_1">
		<text>Dobrá. Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_11">
		<text>Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_2">
		<text>Ještì nenadešel správnı èas. Vra se ve tøi ráno.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_21">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_3">
		<text>My taky... Ale díky té emisi teï chiméra rozhodnì nebude spát. Myslím, e to musíme zkusit jindy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_11">
		<text>Gonta je mrtvı. Jak se to jen mohlo stát... Nejdeš náhodou do Janova? Mìl by tam bıt Pastièkáø, Gontùv pøítel. Mohl bys mu vyøídit, e chiméra je mrtvá? Já teï asi pùjdu domù.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_111">
		<text>Mìj se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_12">
		<text>Vypadni odsud. Gonta zemøel i kvùli tobì... Co teï budeme dìlat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_121">
		<text>Mìj se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_0">
		<text>Øekni mi nìco o sobì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_1">
		<text>Øíkají mi Gonta a jsem velitel loveckého tımu. Likvidujeme mutanty za peníze. Mùeme je chytat i ivé, buï pro vìdecké úèely nebo pro lidi, kteøí si chtìjí poøídit exotického mazlíèka... jak øíkával Pastièkáø: "Kadá ivá potvora si zaslouí svou vlastní kulku..."</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_0">
		<text>Povìz mi nìco o lovení mutantù.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1">
		<text>Hele, nejsem nejzkušenìjším lovcem, ale vím toho docela dost o zvíøatech pohybujících se ve skupinách. O flaksách, kancích, slepıch psech, pseudopsech, snorcích, tarbících... Dokonce vím nìco málo i o upírech.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1111">
		<text>Øekni mi o flaksách a kancích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11111">
		<text>Dobrá. Flaksy jsou nejneškodnìjší ze všech mutantù. Snaí se stalkerùm vyhıbat, ale pokud na nì zaútoèíš, brání se. Pokud ale mezi flaksami pobíhá kanec, smrdí z toho prùser. Tøi metráky vzteku nejsou nic, s èím by sis chtìl zahrávat. Pokud na tebe zaútoèí, sna se uhnout... Vyuij jejich setrvaènosti. Taková hromada masa asi nebude ádná baletka, e? Uskoè do strany a pak tu potvoru zasypej sprškou støel.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1112">
		<text>Øekni mi nìco o slepıch psech a pseudopsech.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11121">
		<text>Samotné psovité šelmy nejsou tak nebezpeènì, ale pokud jsou v tlupì, není to ádná sranda. Útoèí, jen pokud jsou hladové... problém je v tom, e jsou hladové skoro poøád. Pokud proti tobì stojí celá smeèka, zkus si s nimi poradit z nìjakého vyvıšeného místa, jinak tì prostì pøeválcujou. Zvláš pokud mezi nimi jsou dospìlí pseudopsi. Nejsou o moc násilnìjší ne slepí psi, ale jsou mnohem mazanìjší a nebezpeènìjší... Pokud se ocitneš uprostøed smeèky, pak si pamatuj, e na tebe útoèí slepí psi. Pseudopes vìtšinou stojí stranou a útoèí jen obèas... Sna se ho najít, protoe jakmile ho zabiješ, slepí psi uteèou.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1113">
		<text>Øekni mi nìco o snorcích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11131">
		<text>Pozùstatky lidí... Samotáøskı snork pro zkušeného lovce nepøedstavuje takovı problém. Poèkáš, a na tebe skoèí a ve vzduchu ho zasypeš sprškou støel. Ale kdy jich je víc... Jakmile uhıbáš jejich skokùm, nezbıvá ti ne do nich sypat jednu støelu za druhou. Moc dobøe to ví a proto útoèí spoleènì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1114">
		<text>Øekni mi o tarbících.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11141">
		<text>Noèní mùra kadého lovce... To nejhorší, co mùeš udìlat, je dát na jejich velikost a podcenit je. Jsou neuvìøitelnì rychlí, pohotoví a vdy se pohybujou ve skupinách. A ucítíš, jak do tebe bodají desítky malıch tesákù, je na èase pøestat je ignorovat a zaèít støílet... A to je právì problém – zasáhnout je není jen tak. Proto všem lovcùm radím, aby u sebe poøád mìli nabitou brokovnici.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1115">
		<text>Øekni mi nìco o upírech.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11151">
		<text>Upíøi jsou sami o sobì zkušenımi lovci v perfektním pøestrojení. Kdy se maskují, jsou skoro neviditelní. Pokud chceš ulovit upíra, musíš ho pøekvapit. Lépe ho spatøíš, kdy se pohybuje... Pamatuj na to, e upír se bude snait pøikrást za tebe a omotat ti chapadla kolem krku. Fakt to není nic pøíjemného, chlape... Pokud budeš mít smùlu a vbìhneš do skupinky upírù, dávej si pozor na záda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1116">
		<text>OK, nech to bıt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_0">
		<text>Pokud Strakáèe uvidím, urèitì ti dám vìdìt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_1">
		<text>Postarám se, aby to stálo za to... Servu z nìj všechnu kùi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_0">
		<text>Co ti Strakáè vlastnì provedl?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_1">
		<text>Jednou ke mnì pøišel a øíkal, e kvùli kontrolorovi nemùe získat svou koøist. Mému tımu tenkrát chybìl jeden chlap. Náš stopaø Danila byl pryè, protoe se snail stopovat upíry a k jejich hnízdu. Tak jsme se rozhodli, e Strakáèovi pomùeme získat jeho koøist a vzali jsme ho na lov. Jeho jedinım úkolem bylo hlídat v okolí doupìte, jestli se neobjeví chiméra...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_11">
		<text>A co se stalo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_111">
		<text>Co se stalo? Ta svinì utekla se svou i s naší koøistí. Kdy se chiméra objevila, nebylo to pøíjemné pøekvapení. Napøíklad Garmata vùbec nemìl èas zareagovat. Ale kdo by mìl? Místo toho, abych si dobøe zalovil, jsem jen bránil své chlapy. Nakonec jsem tu chiméru zranil, ale stejnì dokázala dát Rejpalovi slušnou ránu a vypaøila se. Ztratili jsme celı tıden pøíprav.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_11">
		<text>Lov máš v krvi, chlape! Tady máš trofej, pøímo ode mì... Jak Pastièkáø øíkával: "Tou hlavní zbraní jsou naše schopnosti..." Mimochodem, nechystáš se do Janova? Bylo by dobré vyøídit Pastièkáøi, e chiméra je mrtvá. Já zatím zùstanu tady ve Skadovsku a poèkám, a se dá Rejpal do poøádku. Jdeš s námi?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_111">
		<text>Jo. Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_112">
		<text>Ne. Ještì se tady porozhlédnu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_12">
		<text>Dokázali jsme to. Tady ode mì máš takovou malou trofej... Mohlo to probìhnout trochu klidnìji, ale na tom u nezáleí. Jak øíkával Pastièkáø: "Kdo potøebuje pasti, kdy má zkušenosti?..."  Mimochodem, nechystáš se do Janova? Bylo by dobré vyøídit Pastièkáøi, e chiméra je mrtvá. Já zatím zùstanu tady ve Skadovsku a poèkám, a se dá Rejpal do poøádku. Jdeš s námi?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_13">
		<text>Garmata je po smrti... Ta chiméra nás vyšla draho. Nemíøíš náhodou do Janova? Bylo by dobré vyøídit Pastièkáøi, e chiméra je mrtvá. Já zatím zùstanu tady ve Skadovsku a poèkám, a se dá Rejpal do poøádku. Jdeš taky?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_0">
		<text>Našel jsem Danilu. Je mrtvı. Zabil ho Strašák.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_1">
		<text>To ne! Proè vdycky odcházejí ti nejlepší z nás? Ten hajzl Strašák! Zabít Danilu... Byl to skvìlı èlovìk!</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_0">
		<text>Myslíš, e by Èipera mohl jet v kradeném zboí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_1">
		<text>Kradené zboí? Jak jsi na nìco takového pøišel? Èiperu znám u dlouho, pravidelnì u nìj objednávám zbranì. Skvìlé zboí za dobré ceny. Tohle slyším poprvé. Øekl bych, e má nové protivníky, kteøí u jsou tak zoufalí, e rozšiøujou tyhle povìsti...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_0">
		<text>Dávám dohromady tım na cestu do Pripjati. Pøipojíš se k nám?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_1">
		<text>Mám s vìdci dohodu, kterou musím dodret. Navíc se na takovou cestu necítím. Mìl by sis promluvit se Sokolovem. Poøád mi pøipomíná, jak moc se potøebuje dostat do Pripjati, ale samotnı se bojí. Skuteènı voják, tenhle chlap.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_2">
		<text>Mám s vìdci dohodu, kterou musím dodret. Navíc se na takovou cestu necítím. Sorry, chlape.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_3">
		<text>Ne, necítím se na to. Èíhá tam smrt. Sám dobøe víš, e se v tìch konèinách prohání spousta mutantù – dost na to, aby ukonèili ivot nejednoho zkušeného lovce.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_0">
		<text>Chtìl bys pracovat pro vìdce?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_1">
		<text>Co je to za práci?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_11">
		<text>Hlídat jejich bunkr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_111">
		<text>Ne, díky. Jsem lovec, zabıvám se mutantama. A mutanti bunkr neohroujou. Jo, lidi, to je nìco jinıho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_12">
		<text>Provést mìøení v anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_121">
		<text>Proè ne? To zvládnem. Oficiálnì vyhlašuju konec loveckı sezóny! Bude to fajn zmìna oproti rutinì, však víš, ty nervy, kterı chytíš, vdycky kdy tam vyrazíš...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_2">
		<text>Ne, teï právì ne. Jde o lov, chápeš. Musím si to nejdøív vyøídit s tou chimérou. Nemùeme nechat krveíznivou bestii pobíhat po Zónì a rát stalkery hlava nehlava, noha nenoha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_3">
		<text>Teï právì chci chytnout Strakáèe hezky pod krkem. A pak budu naprosto klidnej a budu s tebou moct probrat práci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_4">
		<text>Pozdìjc. U teï toho máme na talíøi a moc. Potøebujeme oddìlat chiméru a vystopovat Strakáèe. Na jinı kšefty není èas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_0">
		<text>Našel jsem Strakáèe. Je v Janovské stanici, øíká si 'Pazourek'.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_1">
		<text>Ten zkurvysyn ještì ije? No, dlouho mu to nevydrí... vezmi si tohle, díky za tip. U se nemùu doèkat, a si s tím hajzlem popovídám. Take Pazourek, jo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_11">
		<text>Jo. Díky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_start_11">
		<text>Vole, nevidìls náhodou nìkde chlápka jménem Strakáè? Neznáš ho? Ne... No kdybys na toho šmejda nìkde narazil, udìlej mi radost a provìtrej mu palici dávkou. Nebo mi øekni, kde ho najdu, a já se postarám, abys nelitoval.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_11">
		<text>No nazdárek.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_12">
		<text>Poèkej! Vystopovali jsme chiméru, take nemùeme ztrácet èas. Rejpal je furt mimo, Danila se ještì nevrátil a honit tu bestii jen ve dvou by byla pìkná blbost. Potøebujeme tøetího. Ty seš celkem schopnej. Našels Strakáèe. Co kdybys šel s náma ulovit tu zasranou chiméru?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_13">
		<text>Poèkej! Vystopovali jsme chiméru, take nemùeme ztrácet èas. Rejpal je furt mimo, a Danila... honit tu bestii jen ve dvou by byla pìkná blbost. Potøebujeme tøetího. Ty vypadáš celkem schopnì. Co kdybys šel s náma ulovit tu zasranou chiméru?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_131">
		<text>S potìšením.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1311">
		<text>Jak øíkal Pastièkáø: "Kdy jdeš na lov, lovení je jen pùlka práce..." Hele, poslouchej: po noèním lovu se chiméra vrací do svıho hnízda nìkdy nad ránem. Kdy u je venku skoro svìtlo. A v tu chvíli na ni udeøíme... A budeš pøipravenej, stav se tady ve tøi ráno a pùjdeme na to. Poèkáme na tebe v baru.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_132">
		<text>Promyslím si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1321">
		<text>No, a se rozmyslíš, stav se v baru kolem tøetí ráno. Nìkdy tou dobou se chiméra plazí zpátky do nory, vychrápat se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_14">
		<text>Nazdar. Jak se vede? Vypadáš odpoèatì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_15">
		<text>Pohoda. Svìt je malej, co?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_16">
		<text>Take? Je právì tak èas jít odstøelit nìjakou chiméru...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_17">
		<text>Jseš pøed lovem nervózní?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_0">
		<text>Pastièkáø mì poádal, abych vám pomohl ulovit chiméru.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_1">
		<text>Aha, furt se na to necejtí. No jde o to, e jsme tu blbou chiméru koneènì vystopovali. Naneštìstí je Rejpal furt mimo a Danila se taky ještì nevrátil... take budem jen tøi. Ale pokud tì Pastièkáø vybral, musíš bejt dobrej lovec. Hele, chiméra pøes noc loví a nad ránem, tak kolem tøetí ráno, se vrací do svıho hnízda. To u je venku skoro svìtlo. A v tu chvíli na ni vlítnem. A budeš pøipravenej, stav se tady kolem tøetí ráno a pùjdeme do toho. Budeme v baru.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_0">
		<text>Snaíš se ze mì udìlat blbce?</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1">
		<text>To u jseš. A blbce je tøeba pouèit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_11">
		<text>Na tom nezáleí. Svìt je malej a Zóna je ještì menší. Ještì se potkáme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_111">
		<text>Bì... vypadni odsud. Ve Skadovsku nejsou bitky povolenı.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1111">
		<text>Jo, jasnì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_12">
		<text>Uznávám, udìlal jsem chybu. Ale ty jsi porušil pravidla.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_121">
		<text>Jo, to je prostì Zóna. Tak dobøe, dost kecù.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_13">
		<text>Asi je to fakt debil, kdy si nechal artefakt uniknout.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_131">
		<text>Fajn, hlavnì nezaèni bulit. Chybama se èlovìk uèí. A si to zapamatuješ, dej si na mnì pivo, to tì rozveselí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1311">
		<text>Vezmu si, co dostanu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1312">
		<text>Ne, dík, pití si platím sám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_0">
		<text>Co si myslíš, e jseš? Zavøi hubu a ani se nehni! A naval artefakt, debile!</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_1">
		<text>Kreténe. Nech si ten artefakt... doufám, e se s ním udávíš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_2">
		<text>Jdi do hajzlu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_0">
		<text>Brácho! Poslouchej, existuje jeden artefakt, co má léèivou moc... a já ho fakt nutnì potøebuju. Jeden mùj kámoš asi brzo zdechne na òákou divnou nemoc, naše léky vùbec nefungujou... snail jsem se ten artefakt sebrat, ale spadnul jsem do plynovı anomálie. Nenarazil jsi na nìj náhodou, na ten artefakt?</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_1">
		<text>Kdy jde o tolik, tak tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_11">
		<text>Díky, brácho! Nezapomenu na to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_111">
		<text>Opatruj se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_2">
		<text>Jeden mám. Ale potøebuju ho pro sebe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_21">
		<text>Ale no tak! Mùj kámoš... on fakt umírá!</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_211">
		<text>V Zónì jede kadej sám za sebe. Dávej na sebe bacha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_3">
		<text>Ne, nevidìl jsem ho. Dávej na sebe bacha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_0">
		<text>Ten artefakt ti nakonec vùbec nepomùe. Pamatuj na mı slova.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_1">
		<text>Kdy ho potøebuješ tak nutnì, tak na, tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_11">
		<text>Díky, brácho! Nezapomenu ti to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_111">
		<text>Dávej na sebe bacha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_2">
		<text>Uvidíme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_end_0">
		<text>Nemám s tebou o èem mluvit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_arc_0">
		<text>Proè iješ v tı popelnici?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_arc_1">
		<text>Je to archa! Pamatuj na to... pamatuj, pokud chceš ít! Kdy zaène Vlna, dr se poblí. Tady máš šanci pøeít. ádnej mutant se sem nikdy nedostane.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_catastrophe_0">
		<text>Øíkals nìco o Vlnì...</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_catastrophe_1">
		<text>Jo, vlna mutantù, která všechny pozabíjí nebo vyene ze Zóny! A pokud by náhodou nìjakej chudák pøece jen pøeil, sundá ho obrovská emise!!! Zlikviduje to všechno ivı v Zónì! Kromì tìch, co jsou pøipravenı.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_dog_0">
		<text>Kde jsi sehnal toho psa?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_dog_1">
		<text>To je Lassie. Roztomilá malá èubka... nebıt jí, u by mì dávno ve spánku nìco seralo. Zatracení mutanti... nenávidím je! Jakmile zavøeš oèi, zaènou kolem èmuchat, škrábat tìma svıma hnusnıma drápama, cvakat tesákama, šustit chapadlama....</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_0">
		<text>Potøebuju artefakt Kompas. Nevíš, kde bych ho mohl sehnat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_1">
		<text>Ten nesmysl tì nezachrání, a z lesa vybìhnou mutanti! Na, vem si tohle a vypadni.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_11">
		<text>Díky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_0">
		<text>Nevíš nìco o zøízeném vrtulníku?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1">
		<text>O jednom nìco vím... vím, e je na náhorní plošinì a všude kolem nìj je plno snorkù. Kadejch pár dnù si na nì jdu zastøílet... proè se na mì tak divnì koukáš? Celı hnízdo na jeden zátah nevyhubíš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_11">
		<text>Jak se mùu dostat na tu náhorní plošinu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_111">
		<text>Chceš si taky odprásknout pár snorkù, co? No... mùu tì tam zavíst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1111">
		<text>Tak pùjdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1112">
		<text>Nìkdy jindy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1121">
		<text>Stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_11211">
		<text>Aha. O co ti jde?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1122">
		<text>Po tom ti nic není.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_113">
		<text>Zavedu tì tam. Zatím zùstaò tady. Bude emise. Chápeš? Emise!!!</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_12">
		<text>V tom hnízdì jsem byl.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_121">
		<text>Jo? Na tom nesejde... mutantù je furt èím dál víc. A jednoho dne zaútoèej! Jejich vlna oèistí Zónu od všech, co nebudou pøipravenı!</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_0">
		<text>Hele, nemáš u sebe náhodou Kompas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_1">
		<text>Myslíš, e tì to pøed emisí ochrání? Pche... na, ber a vypadni!</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_11">
		<text>Dìkuju.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_11">
		<text>Co jseš zaè?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_111">
		<text>Stalker. U jsme se jednou setkali.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1111">
		<text>Nepamatuju si to. No jo, co potøebuješ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_112">
		<text>Stalker. Prostì stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1121">
		<text>Aha. Hledáš útoèištì v Arše? Jako doma, jako doma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_113">
		<text>Po tom ti nic není.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_21">
		<text>Aha, to jseš ty. Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_third_artefact_0">
		<text>Nemáš u sebe náhodou jeden Kompas navíc?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_0">
		<text>Øekni mi nìco o anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1">
		<text>Kdy se dostaneš k anomálii, musíš pamatovat na to, e buï bude hodnì havá, nebo bude luft plnej toxickıho svinstva, nebo strašnì silnı radiace. Taky tam mùou bıt psionickı vlny, ale o tìch teïka mluvit nebudu. Prostì záleí na tom, jaká je to anomálie... jestli ár, plyn nebo elektøina... nebo gravitace, ale doufej, e na ty zatím nenarazíš. Taky existujou pohyblivı anomálie, ale to je zas nìco úplnì jinıho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1111">
		<text>Øekni mi nìco o árovıch anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11111">
		<text>Pokud uvidíš takovı divnı chvìní jako vzduch, kterej se tøepe nad rozpálenım chodníkem, tak to bude árová anomálie. Kdy se do ní nìco dostane, tak z ní vyšlehne extrémnì horkej plamen. Lidi si nejdøív mysleli, e to vyvìrá metan nebo tak nìco, ale èasem pochopili, e to tak asi není.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1112">
		<text>Øekni mi nìco o plynovıch anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11121">
		<text>Tìmhle se tak øíká, protoe v nich furt probíhají divnı chemickı procesy. Vytváøej kyselinu, která tì bìhem pár sekund proere skrz naskrz, a taky toxickı plyny, kterı ti vypálej plíce ještì rychlejc. Naštìstí se dají venku plynovı anomálie snadno poznat. Ale kdy do nìjakı vlezeš v temnım tunelu, je to hodnì blbı.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1113">
		<text>Øekni mi nìco o elektrickıch anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11131">
		<text>To jsou fakt zajímavı anomálie, kterı v sobì akumulujou velkej náboj statickı elektøiny. Stalkeøi vìtšinou vyuívají to, e se tyhle anomálie dají vybít nìèím kovovım. Hodíš tam šroub a rychle probìhneš, ne se staèí zase nabít. Já je teda radši obcházím, na mùj vkus se dobíjej a moc rychle.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1114">
		<text>Øekni mi nìco o gravitaèních anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11141">
		<text>Ty se vìtšinou nehejbou. Kdy se podíváš na nìjakı místo a všimneš si, e vìci za ním jsou nìjak pokroucenı, to je gravitaèní anomálie. A radši se k ní nepøibliuj. Všechny tøi známı varianty reagujou okamitì, jakmile se jich nìco dotkne. Trampolína odhodí všechno, co je poblí, na velkı vzdálenosti. Vortex udìlá pøesnej opak, nasaje vìci do sebe, rozdrtí je brutálním tlakem a pak kousky rozhodí kolem. Vír zvedne obì do vzduchu, roztoèí ji a rozerve na kusy... fakt nepøíjemnej konec.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1115">
		<text>Øekni mi nìco o pohyblivıch anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11151">
		<text>Osobnì jsem narazil akorát na Kometu a Teslu. Kometa je ohnivá koule, asi metr v prùmìru. Ale mùeš si bejt jistej, e horko ucítíš na vìtší vzdálenost. To druhı se dá jen tìko popsat, nejpøesnìjší je asi nìco jako kulovej blesk. Je to kulatı a je to elektrickı, nic moc víc se o tom neví. Obì tyhle anomálie se furt pohybujou, vìtšinou na uzavøenı trase. Opatrnej stalker by je mìl dokázat snadno obejít... ale nesmíš ztratit soustøedìní.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1116">
		<text>Fajn, tak jo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_0">
		<text>Øekni mi nìco o sobì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_1">
		<text>Neøíkaj mi Navigátor jen tak. Pouívám jen bezpeènı trasy. Nemám nervy na sbírání artefaktù nebo bitky s banditama, take... kadej by mìl pouívat svùj talent a poskytovat ho ostatním. A samozøejmì e kadej talent má svou cenu. </text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_0">
		<text>Øekni mi nìco o emisích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_maps_0">
		<text>Mám nìjakı mapy oblasti mezi Zatonem a Jupiterem. Chceš se kouknout?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_maps_1">
		<text>Uka... dobrı, spousta detailù. V našem byznysu jsou detaily rozdíl mezi ivotem a smrtí. Jo! Tyhle mapy ukazujou bezpeènou cestu pøímo mezi Skadovskem a Janovem. Zkopíruju si to do PDA, pokud ti to nevadí. A odteï máš u mì slevu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_11">
		<text>Moná potøebuješ prùvodce? Kterej by ti ukázal cestu kolem anomálií, udrel tì v bezpeèí pøed emisema? Navigátor, k tvejm slubám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_21">
		<text>Potøebuješ prùvodce?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_31">
		<text>Rád tì vidím. Co pro tebe mùe Navigátor udìlat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_41">
		<text>Zase vyráíš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_51">
		<text>Mìj se. Nedokáeš zùstat na jednom místì moc dlouho, co? Jsem ti k slubám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_61">
		<text>Nazdar. Pokud potøebuješ prùvodce, jsem tvùj èlovìk. Jakmile emise skonèí. Mezitím mùem zabít èas a pokecat o anomáliích...</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_71">
		<text>Obávám se, e teï ti jako prùvodce moc nepomùu... emise jede na plnı pecky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_0">
		<text>Za kolik mì dovedeš do Janovské stanice?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_1">
		<text>Bohuel je to poøádná štreka, take to bude za 3000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_11">
		<text>Fajn, pùjdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_12">
		<text>Tolik u sebe nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_13">
		<text>Ještì nechci odejít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_2">
		<text>S tvejma mapama jen za 1000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_21">
		<text>Fajn, pùjdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_22">
		<text>Tolik u sebe nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_23">
		<text>Ještì nechci odejít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_3">
		<text>Je to odsud kus cesty, take to bude za 3000. Jakmile se emise uklidní, mùeme vyrazit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_4">
		<text>S tvejma mapama jen za 1000. Akorát musíme poèkat, a se emise zklidní.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_0">
		<text>Mùeš mì zavést do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_3">
		<text>Ne. Kadej má svou specialitu. Vidíš támhle Garika? Myslím, e ten by ti mohl pomoct.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_4">
		<text>Osobnì ne. Ale za 6000 tì mùu vzít k Janovskı stanici a domluvit se s Garikem. On tì odtamtud zavede do Pripjati. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_41">
		<text>Fajn, pùjdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_42">
		<text>Tolik u sebe nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_43">
		<text>Ještì nechci odejít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_5">
		<text>Osobnì ne. Ale jen za 4000 tì mùu vzít k Janovskı stanici a domluvit se s Garikem.  On tì odtamtud zavede do Pripjati. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_51">
		<text>Fajn, pùjdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_52">
		<text>Tolik u sebe nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_53">
		<text>Ještì nechci odejít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_6">
		<text>Ne. Kadej má svou specialitu. Vidíš támhle Garika? Myslím, e ten by ti mohl pomoct. A teda emise skonèí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_7">
		<text>Osobnì ne. Ale za 6000 tì mùu vzít k Janovskı stanici a domluvit se s Garikem.  On tì odtamtud zavede do Pripjati. Teda a emise skonèí pochopitelnì</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_8">
		<text>Osobnì ne. Ale jen za 4000 tì mùu vzít k Janovskı stanici a domluvit se s Garikem.  On tì odtamtud zavede do Pripjati. Teda a emise skonèí pochopitelnì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_0">
		<text>Mùeš mì zavést do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_1">
		<text>Do Pripjati? Ne. O mou obvyklou trasu je velkej zájem, take nemusím hledat další. Ale mám dobrıho kámoše, kterej døív pracoval v Jupiteru. Øíkal, e jsou tam podzemní tunely, kterı vedou do Pripjati. Neøekl kde pøesnì, jen e je tøeba zaèít hledat v administrativní èásti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_2">
		<text>Ne. Pokud se tam chceš dostat, zkus najít ty tunely pod továrnou Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_0">
		<text>Za kolik mì zavedeš do Skadovska?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_1">
		<text>Jeliko to budeme muset vzít oklikou, bude to za 3000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_11">
		<text>Fajn, pùjdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_12">
		<text>Nemám u sebe teï tolik.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_13">
		<text>Ještì nechci odejít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_2">
		<text>Díky tı novı trase je to jen za 1000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_21">
		<text>Fajn, pùjdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_22">
		<text>Nemám u sebe teï tolik.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_23">
		<text>Ještì nechci odejít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_3">
		<text>Jeliko to budeme muset vzít oklikou, bude to za 3000. Jakmile se emise uklidní, mùeme vyrazit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_4">
		<text>Díky tı novı trase je to jen za 1000. Akorát musíme poèkat, a se emise zklidní.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_0">
		<text>Kam mì mùeš zavést?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_1">
		<text>K Janovskı stanici, kousek od továrny Jupiter. A odtamtud zpátky do Skadovsku. Radši znám jednu trasu fakt dobøe, ne abych se chlubil, e jich znám hodnì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_0">
		<text>Pøekazil jsem banditùm pøedávku zbraní.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_1">
		<text>Díky za pomoc. Vdycky si vzpomenu na devadesátı léta, vidím ty mizery s raketometama a úplnì to se mnou zatøese. Na, vem si tohle. Prachy se hodí vdycky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_0">
		<text>Hledám Tetøeva. Mìli jsme se tady setkat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_1">
		<text>Tetøev ti tady nechal zprávu. Øíkal, e vyrazí k jeøábùm v doku. A e se dozvìdìl nìco novıho o tìch ztracenejch stalkerech.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_0">
		<text>Tetøev je mrtvej. Strašák ho zabil, stejnì jako ostatní stalkery... Strašák je taky mrtvej.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_1">
		<text>Strašák? Sakra. Mìli jsme tu svini pøímo pod nosem... mohl to bejt kdokoli z nás... Chci øíct, kdy zrovna Tetøev... Díky, kámo. Zachránil jsi celej tábor. Na.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_1">
		<text>Strašák?!... Je mi líto, kámo, ale tohle neberu. Kdybys mìl nìjakej dùkaz, tak moná... chudák Tetøev.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_0">
		<text>Tady je Strašákaovo PDA. Obsahuje dùkazy potvrzující, e v tom byl zapletenı.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_1">
		<text>Sakra. Mìli jsme tu svini pøímo pod nosem... mohl to bejt kdokoli z nás... Chci øíct, kdy zrovna Tetøev... Díky, kámo. Zachránil jsi celej tábor. Na.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_0">
		<text>Pomùu ti postarat se o bandity.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_1">
		<text>Super. Jdi k stanici lovcù - tam jsou naši chlapi. Øeknou ti, co potøebuješ vìdìt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_0">
		<text>Co víš o Èiperovi? Nemohl by kšeftovat s ukradenıma zbranìma?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_1">
		<text>Moc ho neznám. Ale pochybuju, e by v tom jel. Pokud jedeš v horkım zboí, nebereš na nì objednávky...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11">
		<text>Vìdìl jsem, e mì døív nebo pozdìjc nìkdo odhalí. Byla to jen otázka èasu...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111">
		<text>Strašák?!... Nechceš mi vysvìtlit, co se dìje?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111">
		<text>U se nehodlám schovávat. Nemá to smysl. U víš, e Tetøeva jsem zabil já... stejnì tak Danilu a další chybìjící stalkery.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11112">
		<text>Fajn, chápu. Dost kecù.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111121">
		<text>Nic nechápeš. Mì nikdy nikdo nedostane...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_112">
		<text>Proè jsi to udìlal?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1121">
		<text>Závislost na hemoglobinu... nepøál bych to ani nejhoršímu nepøíteli... nedá se toho zbavit. Nìkdy máš pocit, e vydríš celej mìsíc bez kapky krve, to se mi obèas povedlo, ale pak... uvnitø tebe to prostì vybuchne a zaèneš jak šílenej shánìt krev.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_113">
		<text>Jak se ti to podaøilo uchovat v tajnosti?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1131">
		<text>Kdy jsem makal na klinice, dalo se to snadno zamaskovat. Vdycky byla trocha krve od dárcù navíc. Ale v Zónì... v Zónì to bylo jinı... myslel jsem si, e tohle tvrdı prostøedí ty moje chutì potlaèí. Ale spletl jsem se. Zail jsem tu nejsilnìjší explozi a prostì jsem nedokázal myslet na nic jinıho. Rozhodl jsem se to maskovat, jakoby to byly útoky upíra. Vìtšinou jsem si vybíral u zranìnı cíle.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114">
		<text>A co Danila a Tetøev?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141">
		<text>Danila za mnou pøišel pro pomoc po tom útoku upírù. Byl zranìnej. Kdy se s Tetøevem rozhodli vyrazit na lov upírù spoleènì, uvìdomil jsem si, e u se dlouho neudrím. Snail jsem se zachovat svı tajemství, ale moje odhodlání dlouho nevydrelo... pak se objevil Tetøev. Pochopil, o co jde, a zkusil mì zabít. A tak jsme teï tady. Je mi jich všech líto, ale moje lítost je zpátky nevrátí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11411">
		<text>Fajn, chápu. Dost kecù.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114111">
		<text>Nic nechápeš. Mì nikdy nikdo nedostane...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_21">
		<text>Poslouchám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_22">
		<text>Hej, potøebuješ pomoc?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_23">
		<text>Nazdar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_0">
		<text>Potøebuju zdravotníka.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1">
		<text>Uka mi to...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_111">
		<text>No, to by bylo. Mùeš jít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_11">
		<text>Nazdar! Taky hledáš artefakty?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_12">
		<text>Hej! Jdeš na artefakty, co? No, mìlo by jich bıt dost pro všechny.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_13">
		<text>Oh, hej! Taky se snaíš najít nìjakej artefakt?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_0">
		<text>Nazdar. Neseš ten artefakt k Fousáèovi?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1">
		<text>Moná jo, moná ne. Co je ti potom?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11">
		<text>Potøebuju ho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111">
		<text>Já taky... ale moná bych ho vymìnil za novou bouchaèku. Nìjakou sakra dobrou.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1111">
		<text>Mám dobrou zbraò. Udìláme kšeft...</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11111">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1112">
		<text>Ne, tohle není ono.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11121">
		<text>Tak sakra táhni odkud jsi pøišel.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111211">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_12">
		<text>No, vlastnì ádnı.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_0">
		<text>Co víš o Èiperovi?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_1">
		<text>Ale nic moc... nekšeftujem spolu. Zatímco on prohledává Zónu a snaí se sehnat nìjakou nabušenou krochnu, já mezitím prodám stovku normálních bouchaèek. Taky je pìknì namyšlenej, odmítá kšeftovat s místníma mizerama. Take je to mizernej obchodník, co je pro mne vlastnì dobrı.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_0">
		<text>Fousáè mi øekl, e jste se dohodli jinak.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_1">
		<text>Hovno jinak! To fousatı prase si zaèíná ze svıho chlívu nìjak vyskakovat! Nìkdo by mu mìl pøipomenout, kdo je tady šéf... Hele, v Zatonu se poflakuje jeden dùleitej tıpek, øíká si Sultan. Navštiv ho - øekne ti, co je potøeba udìlat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_11">
		<text>Pùjdu si promluvit se Sultánem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_12">
		<text>ádnı takovı. Hned teï mi naval mùj podíl!</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_121">
		<text>Uhh... dobøe. Tady máš prachy... ale pamatuj, Fousáè z tebe dìlá blba.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_0">
		<text>Potøebuju informace.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1">
		<text>Co potøebuješ vìdìt?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11">
		<text>Potøebuju jedovatej plyn. Prej bych se mìl zeptat tebe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_111">
		<text>Správnì. Øeknu ti to za dva tácy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1111">
		<text>Na.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11111">
		<text>Hele. Kdysi tudma projídìla vojenská kolona s plynem, která to nezvládla. Nikdo neví, co se stalo, ale nádre s plynem by tam furt mohly bejt. Je ti to jasnı? Jo, taky by tam mohly bejt nìjakı dokumenty. Pokud je najdeš, pøines mi je a ještì na tom moná vydìláš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1112">
		<text>To je na mì moc drahı.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11121">
		<text>Jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12">
		<text>Kde bych našel stalkera, co si øíká Strakáè?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_121">
		<text>Mùu ti dát radu... za litr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1211">
		<text>Na.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12111">
		<text>Tady ho nenajdeš, ale jeden malej ptáèek povídal, e by mohl bejt nìkde u Jupiteru, moná v Janovskı stanici. Pamatuj, e kdy nìkdo jednou nìkde udìlá bordel, tak si pak èasto zmìní jméno, kdy jde jinam. Nejspíš se i nìjak zamaskoval, urèitì èeká, e ho budou lidi mezi stalkerama hledat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13">
		<text>Hledám Pahejla. Nevíš, kde bych ho našel?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_131">
		<text>Za tisícovku ti to øeknu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1311">
		<text>Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13111">
		<text>Pahejl je chamtivej idiot, kterej se zapletl s nebezpeènejma lidma. Spálil za sebou všechny mosty, mìl bys ho hledat nìkde kolem Jupiteru. Nemá kam jinam jít. Nejseš jedinej, kdo ho hledá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15">
		<text>Víš nìco o havarovanıch vrtulnících?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_151">
		<text>Hrm... Všichni tady ví, kde padají. Jeden skonèil na jiní náhorní plošinì, druhej v bainì, tøetí sebou prásknul pøímo na nosníky stanice. Na kterı místo se ptáš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1511">
		<text>Plošina.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1512">
		<text>Stanice.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1513">
		<text>Baina.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1516">
		<text>To je o vrtulnících všechno, co mì zajímalo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_152">
		<text>A teï zapla, dluíš mi dvì stovky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1521">
		<text>Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15211">
		<text>Take ten vrtulník sebou prásknul hned vedle hnízda snorkù. Co vím, tak se odtamtud vojclové dostali, ne všichni, ale vìtšina. Postøíleli mutanty a sešplhali dolù. Mimochodem, pokud tam zamíøíš, mùu ti prodat fajnovou brokovnici a nìjakı broky, to ti na ty bestie pomùe. Akorát nikdo kromì Noa, toho magora, neví, jak se na tu plošinu dostat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1522">
		<text>To je na mì moc drahı.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15221">
		<text>Jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_153">
		<text>Øeknu ti to za 200.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1531">
		<text>Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_154">
		<text>Øeknu ti to za 200.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1541">
		<text>Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_99">
		<text>Teï zrovna nic.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_0">
		<text>Máš pro mì práci?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111">
		<text>No je tady jeden malej kšeft pro vìdátory. Pak potøebujem informace o oldáckım táboøe. A do tøetice pøekupník furt potøebuje ochranku. Dìje se tady spousta vìcí, take si vyber.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1111">
		<text>Øekni mi o té fušce pro vìdátory.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11111">
		<text>Musíš najít tøi detektory Veles a pøinést je vìdátorùm do bunkru u Jupitera. A tam budeš, najdi si Novikova, øíkal, e si s nima chce pohrát... kdy z tìch detektorù bude zisk, rozdìlíme se pùl na pùl. Je to jasnı? Tak padej, tohle bude brnkaèka.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111111">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111112">
		<text>Moná nìkdy jindy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112">
		<text>Øekni mi o tom oldáckım táboøe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11121">
		<text>U èistièky se objevili nìjací oldáci a mì by fakt zajímalo, co tam peèou... proplaz se jim do tábora a vyhrabej jakıkoli informace, nìco o jejich plánech. PDA, papírovı dokumenty, dones mi, co najdeš. Jasnı? Tak bì. Kdy budeš dávat bacha, bude to hraèka jak pro malıho pionıra.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111211">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111212">
		<text>Teï ne.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1113">
		<text>Øekni mi o ochrance pro pøekupníka.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11131">
		<text>Pøekupník potøebuje ochranku pøi jednom kšeftì. Nebudeš muset skoro nic dìlat, prostì tam jen stát, aby to vypadalo dobøe. Jasnı? Pøekupník na tebe poèká u lovecké  stanice. Øekne ti detaily.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111311">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111312">
		<text>Poèkej.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1114">
		<text>Nìkdy jindy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_112">
		<text>No je tady jeden malej kšeft pro vìdátory, pak ještì potøebuju informace o oldáckım táboøe. Vyber si...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_113">
		<text>No je tady jeden malej kšeft pro vìdátory a jeden pøekupník potøebuje ochranku. Vyber si, co chceš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_114">
		<text>Potøebuju nìjakı informace o oldáckım táboøe, to je jeden kšeft, druhej je ochranka pro jednoho pøekupníka. Je to na tobì, co si vybereš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_115">
		<text>Byla by tu malá fuška pro vìdátory. Pohodièka, jen jim nìco seeneš a pøineseš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_117">
		<text>Pøekupník potøebuje ochranku pøi jednom kšeftì. Silnì na pohodu, nic to nebude.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_118">
		<text>Další kšefty u nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_0">
		<text>Myslím, e by tì to mohlo zajímat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1">
		<text>Co máš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11">
		<text>Noeovo PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_111">
		<text>Toho magora z lodì? Dám ti za nìj litr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1111">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1112">
		<text>Díky, ale ne. Ještì si ho nechám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11121">
		<text>No aby ti nepropálilo díru v kapse...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12">
		<text>PDA oldáka jménem Hák. Našel jsem ho v èistièce.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_121">
		<text>Dám ti 1000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1211">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12112">
		<text>Zajímavı... dobrá práce.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_13">
		<text>PDA oldáka jménem Hrbáè. Našel jsem ho v èistièce.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_131">
		<text>Dám ti 1000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1311">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_14">
		<text>PDA s informacemi o zásobárnách Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_141">
		<text>Dám ti 5000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1411">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_15">
		<text>PDA chlapa napojeného na klienta oldákù.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_151">
		<text>Dám ti 4000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1511">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_16">
		<text>PDA jednoho ze zakladatelù Povinnosti, generála Taèenka.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_161">
		<text>Za to ti zaplatím dobøe - 2500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1611">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_17">
		<text>oldákovo PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_171">
		<text>Dám ti 1000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1711">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_18">
		<text>Morganovo PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_182">
		<text>Informace o pøekupníkovi Povinnosti, kterı prodává zbranì, jakoby mìla nastat tøetí svìtová. Mohlo by to bıt uiteènı. Dám ti 4000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1821">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_19">
		<text>Vzkaz ze skrıše Støelcovy skupiny. Adresovanı Duchovi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_191">
		<text>Dám ti 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1911">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_20">
		<text>Vzkaz ze skrıše Støelcovy skupiny. Adresovanı Støelci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_201">
		<text>Dám ti 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2011">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_21">
		<text>Vzkaz ze skrıše Støelcovy skupiny. Adresovanı Tesákovi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_211">
		<text>Dám ti 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2111">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_22">
		<text>Dokumenty z továrny Jupiter, sloka s evakuaèními pøíkazy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_221">
		<text>Dám ti 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2211">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_23">
		<text>Dokumenty z továrny Jupiter, záznam v zápisníku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_231">
		<text>Dám ti 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2311">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_24">
		<text>Dokumenty z továrny Jupiter, rozpis dodávek.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_241">
		<text>Dám ti 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2411">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_25">
		<text>Dokumenty z továrny Jupiter, dopis s pøíkazem transportovat pøedmìt 62 jen podjezdem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_251">
		<text>Dám ti 750.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2511">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_261">
		<text>U ne. Kdy je v tom Sultán, radši se do toho nebudu zaplítat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_271">
		<text>Tak uka... jo, to je dobrı. Prodáš mi to?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2711">
		<text>Jasnì, mnì to k nièemu není.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_30">
		<text>Notebook z oldáckého tábora u èistièky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_301">
		<text>Nabízím ti 2000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3011">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_311">
		<text>Heh... no, vezmi to Fousáèovi nebo vìdátorùm. Já o podezøelı kousky zájem nemám... nerad bych se jednou v noci probudil s nemocí z ozáøení.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_321">
		<text>A tam to taky má zùstat. Nerad zbyteènì riskuju. Kdo ví, moná kolem sebe ten krám v noci udìlá anomálii... Radši to odnes vìdátorùm, a si to prostudujou, nebo tak nìco.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_331">
		<text>A já mám ve spíi atomovou hlavici! Ale vìdátory to moná pobaví - ty takové blbosti erou.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_34">
		<text>Pahejlovo PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_341">
		<text>Uka. Hm... nic zajímavıho. Skrıš u jsi bez tak vyèistil, take ti dám akorát dvì kila.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3411">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_35">
		<text>PDA jednoho ze Sultánovıch chlapù.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_351">
		<text>Zajímavı... mohlo by se hodit. Dám ti 1000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3511">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_36">
		<text>Pamìovı modul z bezpilotního letadla.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_361">
		<text>Hodnì zajímavej kousek... ale na tom nezbohatneš. Kdo ví, jestli jsem první, kdo to vidí? Dám ti pìtistovku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3611">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_99">
		<text>Teï zrovna nic.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_0">
		<text>Ohlednì tìch detektorù...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_1">
		<text>Jo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_11">
		<text>Kde je najdu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_111">
		<text>Nemám tušení. Prostì je najdi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_12">
		<text>Mám ty detektory.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_121">
		<text>Tak proè tady ještì stojíš? Vezmi je Novikovovi do bunkru vìdátorù u Jupiteru.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_13">
		<text>Odnesl jsem detektory Novikovovi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_131">
		<text>Super. Teï poèkáme, a si s nima pohraje. Novikov mi slíbil, e je sem pošle po nìjakım dùvìryhodnım chlapovi, jakmile s nima bude hotovej.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_12">
		<text>Máme problém. Ten náš kšeft teï visí v luftu. Novikov na tìch detektorech odvedl sakra dobrou práci - zlepšil dosah, upravil citlivost a pár dalších vìcí... s takovım detektorem pøevezeš kadıho lovce artefaktù, kterej takovej nemá. Dohodnul jsem se s Fousáèem, e budou stalkeøi, kterı najímá, teï pouívat tyhle novı detektory...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_121">
		<text>A?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1211">
		<text>Dohodli jsme se, e se o koøist podìlíme pùl na pùl, ale stalkeøi odmítají navalit tu pùlku. Zajdi za Fousáèem a pøesvìdè ho, e dohody se maj dret. No tak, chceš snad svùj podíl, ne?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_0">
		<text>Potøebuju novej detektor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_1">
		<text>Ha. A já potøebuju poøádnou bouchaèku. Jestli máš nìjakou dobrou drahou krochnu, vymìníme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_11">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_12">
		<text>Ne, díky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_0">
		<text>Potøebuju tvùj novej detektor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_1">
		<text>Snaíš se mi vyhroovat? Já ho toti taky potøebuju.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_11">
		<text>Ty to nechápeš, co? Tvùj je poslední. Nemìl jsem moc práce zbavit se ostatních majitelù...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_111">
		<text>Coe? Tys je oddìlal? Tak si ho vezmi a dej mi pokoj.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_112">
		<text>Co kdybys šel do hajzlu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_12">
		<text>Budu o tom uvaovat. A teï tì slušnì ádám, naval ten detektor.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_123">
		<text>A já tì slušnì ádám, jdi do hajzlu a nevracej se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11">
		<text>Stalkere, chceš dostat zaplaceno?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111">
		<text>O co jde?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1111">
		<text>Víš, schoval jsem nìjakou koøist ve starı káøe, v Záporoci. Ale pak pøišlo zemìtøesení a kára spadla do podzemí. Byl jsem se tam kouknout a vypadá to, e by se do toho auta dalo dostat... Akorát jsou tam mutanti, však víš, snorkové. Vìø mi nebo ne, já se nebojím ani kontrolorù, ale ti zatracení snorkové... ti mi nahánìj husí kùi, jsou strašnì nechutní. Pokud se ti podaøí dostat ke kontejneru s bezpeènostním zámkem, podìlíme se o koøist, spravedlivì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11111">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111111">
		<text>Dìkuju, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11112">
		<text>Je tohle tvùj kontejner?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111121">
		<text>Jo, to je on! Sakra ty seš dobrej!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11113">
		<text>Moná nìkdy jindy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111131">
		<text>Škoda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_112">
		<text>Ne, teï nemám zrovna moc èasu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1121">
		<text>Fajn, jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_21">
		<text>Tak co? Nìco novıho?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_31">
		<text>Co chceš? Nevidíš, e mám práci?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_0">
		<text>Hej, to je moje bouchaèka! Kdes ji sebral, ty zlodìji?! Nedávno mi ji nìjaká svinì šlohnula.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1">
		<text>O èem to mluvíš? Jsem ji nedávno koupil.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11">
		<text>Nevím, jak se ti dostala do pracek, ale tuhle mi nìkdo ukradnul. Take hele, nechceš mì nasrat, fakt ne, take naval bouchaèku a zùstanem kamarádi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_111">
		<text>Fajn, tady máš. O problémy nestojím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1111">
		<text>Naval.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_112">
		<text>To je moje bouchaèka.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1121">
		<text>Jo takhle, jo?! Varuju tì, mám kontakty! Všichni tady mì znají! Myslíš si, e vydríš v Zónì s mizernou povìstí, stalkere? Fakt si to myslíš?! Neèekej tady od nikoho pomoc, všichni tì pošlou ke všem èertùm!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11211">
		<text>Táhni!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_2">
		<text>Seš si jistej, e je to tvoje zbraò?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_21">
		<text>Samozøejmì, e jsem si jistej. Není to zrovna bìnej kousek ze Zóny, ne? A tahle je urèitì moje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3">
		<text>Spletl ses. Zklidni se a nikomu se nic nestane.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_31">
		<text>Coe? Tak já jsem se spletl?! To si ještì sakra rozmysli, debile! Pokud si tady nìco zkusíš, všichni budou na mı stranì. Naval bouchaèku a všechno bude v pohodì. Dokonce budu tak hodnej a nikomu o tom neøeknu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_311">
		<text>Coe?! Napadlo tì, e ti s tou mizernou bouchaèkou mùu právì teï navrtat do palice pár dìr?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3111">
		<text>Hej, zklidni, vole. Trochu se nám to vymklo z rukou, ale já u jsem v pohodì. V klidu. Asi jsem se spletl.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_0">
		<text>Ohlednì toho kontejneru...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_1">
		<text>Našels ho?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_11">
		<text>Ještì na tom pracuju.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_12">
		<text>Rozhodl jsem se, e u na to kašlu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_121">
		<text>Škoda.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_2">
		<text>Fajn, uka...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_21">
		<text>Jasnì. Chvilièku...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_22">
		<text>Rozhodl jsem se, e si ho nechám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_221">
		<text>Ty malej... nemysli si, e ti tohle zapomenu!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_0">
		<text>Tady je ten kontejner.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1">
		<text>Fajn, tak se podìlíme, jo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11">
		<text>Jen do toho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111">
		<text>Tak se podíváme, co je tady... moje stará, ale smrtonosná Fora. Kdysi dávno ji upravil mùj vlastní strejda. Je to skoro jako rodinnı dìdictví, to jo... tohle si nechám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1111">
		<text>Ne, dej ji mnì!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11111">
		<text>No, dobøe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111111">
		<text>Copak je tady dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11112">
		<text>Ne, u máš dost vìcí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111121">
		<text>Uka, co je další.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1112">
		<text>Fajn, vem si to. Co je tam ještì?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112">
		<text>Fajn... vıborná lékárnièka. Dost dobrá, kdy tì pocuchá medvìd nebo dokonce kontrolor. Ta bude moje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1121">
		<text>Hej, mìn by se lékárnièka hodila.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11211">
		<text>Hmm... okay.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112111">
		<text>Uka, co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11212">
		<text>Ne, u máš dost.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112121">
		<text>Uka, co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1122">
		<text>To si nech. Co je tam ještì?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113">
		<text>Okay... Hele... pochybuju, es takovou bouchaèku mìl nìkdy v ruce. Vylepšená AKM-74/2U. Za tuhle krásku jsem dal jednomu tıpkovi z Povinnosti tunu lékárnièek. Bylo to v dobì, kdy Svoboda dala Povinnosti tak na drku, e jim došly léky. Od tı doby mi tohle bejby tøikrát zachránilo ivot... tu si rozhodnì nechám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1131">
		<text>Moná bych si ji mohl nechat já, co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11311">
		<text>Hmm... láme mi to srdce. Ale dohoda je dohoda. Vem si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113111">
		<text>Uka, co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11312">
		<text>Ne, u máš dost.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113121">
		<text>Uka, co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1132">
		<text>Fajn, nech si ji. Co je tam dalšího?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114">
		<text>Oh-h-h... Krásnej a cennej kousek. Tenhle artefakt má cenu hromady zlata! Sám jsem ho vytáhl z anomálie. Posral jsem si pøitom gatì. Je to moje trofej, zaslouil jsem si ji vlastní krví a slzami.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1141">
		<text>Myslím, e ho potøebuju víc ne ty.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11411">
		<text>Ty mì nièíš... na, vem si ho, mé štìdrosti urèitì litovat nebudeš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114111">
		<text>Uka, co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11412">
		<text>U máš dost vìcí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114121">
		<text>Uka, co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1142">
		<text>Nech si ho. Co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115">
		<text>A naposled, ale zdaleka ne nejhorší... vynikající helma, ruènì dìlaná. Pøed èasem se u Kordónu objevil novej stalker, fakt šikula. Ne zakalil, udìlal spoustu šikovnejch vìcí. Tahle helma je jedna z nich. Další takovou nenajdeš! Tu si nechám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1151">
		<text>Hele, já jsem riskoval ivot v boji proti hordì snorkù... tu helmu si zaslouím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11511">
		<text>No... tak jo. Uij si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115111">
		<text>Uka, co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11512">
		<text>U máš dost vìcí. Snad si taky mùu nìco nechat, ne?!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115121">
		<text>Uka, co je tam dál.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1152">
		<text>Fajn, nech si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11611">
		<text>To je všechno, víc koøisti tam nebylo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116111">
		<text>No tak jo, mìj se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11621">
		<text>A je to. Ale nenechám tì odejít s prázdnejma rukama... Na, vem si moji pistoli!</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116211">
		<text>Hodnì štìstí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_0">
		<text>Co dìláš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_1">
		<text>Slouím a chráním. Døív jsem bıval policejní detektiv a teï jsem nìco jako místní šerif. Pøišel jsem sem s Fousáèem, kterej se rozhodl usadit tady. Proè jít dál, kdy nikdo stejnì nezná cestu do Pripjati? I tady je dost artefaktù. A tak jsme zùstali tady.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_0">
		<text>Koho bych mohl najmout na ochranu vìdcù?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_1">
		<text>Je tady pár dobrejch chlapù. Tøeba Spartakova grupa. Fakt profíci, mají na to, spousta z nich byla døív u policie. Pokud mají èas, myslím e lepší ochranku jen tak nìkde neseeneš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_2">
		<text>Døív bych ti mohl pár jmen poradit, ale teï u ne. ádnej z místních stalkerù se na to nenechá upsat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_0">
		<text>Koho bych mohl najmout na mìøení pro vìdátory?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_1">
		<text>Jednu partu stalkerù, kterou vede Gonta. Zeptej se ho, moná do toho pùjde... urèitì to pro nìj bude vítaná zmìna od støílení mutantù.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_2">
		<text>Kdyby tady byl Gonta se svou partou, poslal bych tì za ním. Ale jeliko tady není... nikdo jinej vhodnej mì nenapadá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_0">
		<text>Koupil jsi zbranì od Èipery? Nevíš, jestli jede v kradenım zboí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_1">
		<text>Myslíš, e je dost odvánej, aby si troufnul dìlat nìco takovıho mnì pod nosem? Houby. Ani náhodou. Jsem si celkem jistej, e Èipera pøekupník není.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_0">
		<text>Hledám Pahejla. Nevíš, kde bych ho našel?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_1">
		<text>Pahejla? Jasnì, znám ho. Poøádnej pitomec. Nìkdo ho vidìl nedávno u jeøábù v docích. Nejspíš jeho nová schovávaèka. Zkus se tam podívat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_11">
		<text>Nazdar, stalkere. Nechceš si vydìlat pár drobnejch a pøi tom i pomoct našemu táboru?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_12">
		<text>Nazdar, stalkere. Seš poøád tady? Pokud nezaèneš nìco dìlat, tak nás ti upíøi brzo seerou.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_14">
		<text>Pokecáme pak. Musím se na nìco podívat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_0">
		<text>Jakou práci mi nabízíš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1">
		<text>Jde o tohle: zmizelo pár stalkerù. Nikdo o nich nic neví, ale nedávno jsme našli jedno tìlo. ádnı známky násilí, ale byl vysátej do sucha, do poslední kapky krve. Strašák našel tìlo, mùe ti øíct víc... podle mì to musí bıt upíøi! Bavil jsem se o tom s lovcem Danilou a ten pak vyrazil hledat jejich hnízdo. Ale od tı doby po nìm není ani stopa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11">
		<text>Co mám udìlat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111">
		<text>Musíš najít jejich hnízdo a s trochou štìstí i Danilu. Není to snadná práce, ale vyplatí se ti to. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1111">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11111">
		<text>OK, oznaèil jsem ti dvì místa, kam by ses mìl podívat. Nahrál jsem ti souøadnice. Musím se podívat na pár vìcí, pak se podívám na to druhı. Dám ti vìdìt, co najdu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111111">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1112">
		<text>Myslím, e se obejdu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11121">
		<text>Pokud si to rozmyslíš, vra se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_12">
		<text>Nemám zájem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_2">
		<text>Furt to samı... dokud je tady nìkde upírskı hnízdo, všichni riskujeme kejháky. A lovec Danila se furt neobjevil. Nechceš nám s tím pomoct?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_0">
		<text>Tetøev mi øekl, e jsi prohledával tìlo jednoho ze ztracenıch stalkerù. Myslíš, e ho mohl zabít upír?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_1">
		<text>Jo, to jo... stejnı jako ostatní mrtvoly... to nedokáe ádná jiná potvora, vysát chlapovi z tìla všechny krev a do poslední kapky. Všechno ukazuje na upíra... co jinıho si o tom myslet?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_0">
		<text>Øekni mi nìco o sobì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_1">
		<text>Jsem lékaø. Vystudovanı neurochirurg. Co ještì chceš vìdìt? Dokáu otevøít hypothalamus s naprostou pøesností, ale o nìco takovıho nemá v Zónì nikdo zájem. Zatím. Tady funguju jako obyèejnı doktor, jeden z mnoha, ale znám svou práci dobøe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_start_dialog_11">
		<text>Poslouchám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_0">
		<text>Dokázal bys dešifrovat èernou skøínku?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_1">
		<text>No... na to nejsem zrovna specialista. Všechny ty mapy a algoritmy... to není nic pro mì. Dones mi nìco, co je zaloenı na obyèejnı fyzice a hned je mi jasnı, co to je... pošourám se tady, támhle a hned to jede jako z praku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_0">
		<text>Myslíš, e by mohl Èipera jet v kradenım zboí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_1">
		<text>Hej, poèkej, Èipera a kradenı krámy? Tomu nevìøím. Kdy jsem si stavìl dílnu, pomáhal mi zrovna Èipera. A ani za to nic nechtìl... a ti kdo chce, øíká, co chce, Èipera je fajn chlap.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_0">
		<text>Nemáš pro mì nìjakou práci?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_1">
		<text>Ale jo, jasnì. Potøebuju pár nástrojù, ale nemám èas je shánìt. Vybavení u je takovı, seere ti veškerej èas. Pokud mi doneseš pár uiteènejch hraèek, ukáu ti, jak se vìci vylepšujou. A taky si vydìláš pár drobnejch.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_11">
		<text>Fajn, mrknu na to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_12">
		<text>Ne. Moná pozdìji.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_2">
		<text>Jo, jasnì. Potøebuju nástroje, pamatuješ? Kdy mi pomùeš, pomùu já tobì a pøihodím pár babek navíc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_0">
		<text>Dokáeš odblokovat pamìovej modul?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_1">
		<text>Nee, tak tady ti nepomùu. Tyhle moderní elektronickı a poèítaèovı krámy... to není nic pro mì. Najdi si nìkoho mladšího, ti tyhle nesmysly nasávaj u s mateøskım mlíkem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>Dokáeš otevøít ocelovej kontejner?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>V pohodì. Kvalitní sluba, jen za 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_11">
		<text>Tady.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_111">
		<text>Fajn, tak uka... zvedni tohle, zatlaè tady... a bum! Hotovo! Zatím nikdo nevynalezl nic, co bych nedokázal otevøít páèidlem a kladivem. </text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_12">
		<text>Tolik nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_121">
		<text>Tak pøijï, a budeš mít. Já nikam nepùjdu, neboj se!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_13">
		<text>Promyslím si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_0">
		<text>Mám trochu chlastu. Chceš panáka?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_2">
		<text>Nee, já u nepiju. Kdy jsem vidìl pøedmìt 62, øíkal jsem si, to je ono, u jsem v deliriu.... Chlast ti akorát rozdrbe mozek. Není to zdravı. A kdy bude po mnì, kdo bude dìlat náboje pro tvoji gausovku?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_2_0">
		<text>Tady máš další flašku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_3_0">
		<text>Mám tøetí flašku, jestli chceš ještì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_0">
		<text>Pøinesl jsem ti náøadí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_1">
		<text>Fajn. Jakı?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_11">
		<text>Pro základní práci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_111">
		<text>Super! Teï u jen potøebuju náøadí pro jemnou práci a na kalibraci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_12">
		<text>Pro jemnou práci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_121">
		<text>Super! Teï u jen potøebuju náøadí pro základní práci a na kalibraci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_13">
		<text>Kalibraèní nástroje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_131">
		<text>Super! Teï u jen potøebuju náøadí pro základní a jemnou práci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Zatím ádnı.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_141">
		<text>Super! Teï u jen potøebuju náøadí pro kalibraci a mám všechno.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_151">
		<text>Super! Teï u jen potøebuju náøadí pro jemnou práci a mám všechno.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_161">
		<text>Super! Teï u jen potøebuju náøadí pro základní práci a mám všechno.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_171">
		<text>Super! Vıbornì! Jak to dìláš, chlape? Teï mám všechno, co potøebuju na poøádnı modifikace! Jen koukej, udìlám kulomet ze zapalovaèe!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_0">
		<text>Pøinesl jsem ti schéma a dokumentaci k pøedmìtu 62.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_1">
		<text>Tys to dokázal! Super duper! Vìdìl jsem, e ty svinì nebudou mít èas všechno znièit. Uka... Hm.... Tak o tohle tìm sviním šlo. Fajn! Budu si s tím muset pár hodin pohrát. Nech mi tady gausku, zkusím ji opravit. Jen chvilku poèkej, za pár minut bude bejby zase zpívat!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_0">
		<text>Potøebuju baterky do gaus pušky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_1">
		<text>Cena pro oblíbenı zákazníky: 2000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_11">
		<text>Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_12">
		<text>Promyslím si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_13">
		<text>Tolik u sebe teï nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_0">
		<text>U jsi skonèil s tou gaussovkou?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_1">
		<text>Pohodièka. Energetickej systém je vyèištìnej, jako bys ho omyl svìcenou vodou. Jestli zaène blbnout, tak se s ní stav, poladíme to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_2">
		<text>Ještì na tom makám. Miluju svou práci...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_0">
		<text>Mám tady neznámı druh zbranì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_1">
		<text>Co to meleš, jakej neznámej druh? Uka, podívám se...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_2">
		<text>Hele... vidìls nìkdy nìco takovıho?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_0">
		<text>Ah, to seš ty... sakra jsme si uili. Mìl jsem sen, ve kterım jsi mi pøines nìco z minulosti... dobrá chlastaèka, fakt jo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1">
		<text>Není tohle zbraò z tvého snu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11">
		<text>Sakra, ty vole... tak to asi nebyl sen. Tohle je Gaussova puška, oficiálnì teda pøedmìt 62. Pche... kdysi jsem dìlal na kontrakt pro továrnu Jupiter, navrhoval jsem zbranì, pokud si dobøe pamatuju, "zaloenı na principu akcelerace projektilu pomocí elektromagnetického pole". Vidíš ty cívky? Ty jsem dìlal já... škoda, e se ten projekt v roce 2004 zrušil. Nikdy jsme nenašli dost kompaktní zdroj energie.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111">
		<text>Z téhle zbranì nìkdo støílel. Co se mohlo zmìnit?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1111">
		<text>Jak to mám sakra vìdìt? Abych pravdu øekl, já bych si do tı baterky netroufnul šourat šroubovákem. A taky je tady nìjakı mechanickı poškození, v energetickım okruhu. Teï by se mi fakt hodily plány. V testovací dílnì, kde jsem makal, byla veškerá projektová dokumentace. Moná tam plány a dokumenty ke gaussce ještì jsou... A víš, co je sranda? Poøád mám magnetickou klíèovou kartu k dílnì...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11111">
		<text>Dáš mi tu kartu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111111">
		<text>Jo, jasnì... asi jo. Hlavnì ji neztra. Pokud mi ty dokumenty doneseš, moná tu bouchaèku dokáu opravit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_0">
		<text>Tady máš zpátky svou pøístupovou kartu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_1">
		<text>Díky. Pøipomíná mi starı dobrı èasy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1111">
		<text>Take? Noo... klidnì mi dones òáky rozbitı bouchaèky, prostøílenı, prorezlı i olezlı... støízlivej moc dobrej nejsem, ale mùu to zkusit....</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1112">
		<text>Kde jsi byl? U jsem mìl strach, všude jsem tì hledal. Kde je ten stalker, ptal jsem se.... na zdraví, co øíkáš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1113">
		<text>Nazdárek. Fajn, e ses stavil. Jako doma, jako doma... pøinesls mi nìco na opravení, nebo nìco k pití?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1211">
		<text>Haaa! Dobrı! Ruce se mi tøepou, ale hlava chce víc... nalej mi ještì jednu, mladíku!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1212">
		<text>Kdo ti zakázal nalejvat? Otevøi další flašku! Pøipijem si na nìco. Jo. Vodka ve mnì probouzí mechanickıho génia, fakt nekecám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1312">
		<text>Škoda, e tady není Vtipoò, mohli jsme si pøipít spoleènì na Bárku.... no, a odpoèívá v pokoji. Byl to dobrej chlap, fakt tvrïák. Tvrdej jako skála.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1313">
		<text>Škoda e tady není Bárka, mohli jsme si pøipít spoleènì na Vtiponì.... no, a odpoèívá v pokoji. Byl to dobrej chlap, fakt tvrïák. Tvrdej jako skála.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1314">
		<text>Uhh... Bárka... Vtipoò... Jak se to jen mohlo stát... jedna vìc vede k druhı....</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1315">
		<text>Mmm? Copak to tady máme? O ty pancéøovanı samopaly se postarám zítra... neboj se, nic to není. Èeká na mne flaška.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_14">
		<text>To je èíslo šedesát dva... fakt bych se rád podíval na schéma obvodù.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_15">
		<text>Moudrej vıbìr, kamaráde. Bouchaèku je tøeba udrovat ve stoprocentním stavu. A jestli u sebe máš flašku nebo dvì, rovnou ti ji mùu i vylepšit. Chceš k brokárnì pøidìlat padák? I to dokáu, hehe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_16">
		<text>No koukej na to! Narvali do baterky elektrostatickej artefakt! Ha! Vìdìl jsem, e to bude nìjaká anomální sraèka! Princip je jasnej, teï mùu dìlat baterky sám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_17">
		<text>Potøebuješ nìco sešroubovat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_18">
		<text>Vùbec tomu nerozumím, jakoby to bylo hotentotsky. U jsem dlouho ádnı technickı dokumenty neèetl.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_1">
		<text>Jo, pøišel jsem do Zatonu se dvìma kamarádama, Bárkou a Vtiponìm... mladı kluci, plnı adrenalinu a testosteronu. Strašnì chtìli nahrabat spoustu artefaktù, bejt nejlepší, nejrychlejší... A já se na nì podíval svejma pøisleplejma oèima a øekl jsem si, to jim nic dobrıho nepøinese. Koøist je fajn, jasnì, ale nemá smysl kvùli ní skoèit mutantovi pøímo do otevøenı tlamy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_11">
		<text>Co se stalo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_111">
		<text>No... jednu noc jsme sedìli, pochlastávali a hádali se, co bude dál. Jestli bychom mìli pokraèovat, nebo zùstat, a pokud pokraèovat, tak kam. Kadej v ruce bouchaèku, šermovali jsme s nima kolem sebe i na sebe, kapku jsme se rozehøáli. A kdy jsme se dohádali, šli jsme všichni vlastní cestou, já taky. Øekl jsem jim, e ještì neznaj ivot... a hlavnì ty jeho nepøíjemnìjší kousky. Ty vole... kdybych je tak mohl znova vidìt, chtìl bych se jim omluvit za to, co jsem na nì øval... zas bychom to táhli chvíli spolu a vzpomínali na starı dobrı èasy....</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_0">
		<text>Pokud na Bárku narazím, vyøídím mu tvoji omluvu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_1">
		<text>To by bylo fajn.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_0">
		<text>Pokud na tvı kamarády narazím, vyøídím jim tvoji omluvu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_1">
		<text>To by bylo fajn.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_0">
		<text>Pokud na Vtiponì narazím, vyøídím mu tvoji omluvu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_1">
		<text>To by bylo fajn.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_0">
		<text>Našel jsem tohle PDA, podívej se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_1">
		<text>K èemu by mi ten krám byl? Èí to bylo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_111">
		<text>Bárka je mrtvej?!... Tomu nemùu uvìøit!... Ty vole! Ten byl tak tvrdej, jak to jen šlo... Oh, Bárko... Odpoèívej v pokoji. Doufám, e aspoò Vtipoò je v pohodì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_112">
		<text>Bárka je mrtvej?!... Tomu nemùu uvìøit!... Ty vole! Ten byl tak tvrdej, jak to jen šlo... Oh, Bárko... a Vtiponi... Odpoèívejte v pokoji, kluci. Jak se to jen mohlo stát...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_131">
		<text>Jsou mrtví!?... Tomu nemùu uvìøit!... Ty vole! Bárka byl tak tvrdej, jak to jen šlo... a Vtipoò... Vtiponi... U se tvejm vtípkùm nikdo nezasmìje. Odpoèívejte v pokoji, kluci. Jak se to jen mohlo stát...</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_0">
		<text>Mùeš mi odpovìdìt na pár otázek?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1">
		<text>Jasnì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1111">
		<text>Jak dlouho ti bude trvat, ne splníš moji objednávku?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11111">
		<text>To záleí na tom, jak tìkı to bude. Vìtšinou mi to trvá tak den, nìkdy míò.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1114">
		<text>Øekni mi nìco o sobì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11141">
		<text>Není moc co øíct. Mám za sebou dobrı èasy i zlı jako vìtšina lidí. Vlezl jsem do pár anomálií, unesli mì banditi... do Zóny jsem pøišel jako mladej smrad, u kdysi dávno. Ze zaèátku jsem dìlal poslíèka - antirady, prùrazná munice, takovı vìci. Pak jsem chvíli døel na Sidorovièe... splácel jsem mu, e mi zachránil prdel. Zatímco jsem za nìj tahal z ohnì horkı brambory, udìlal jsem si pár kontaktù a nakonec jsem se pustil na vlastní pìst, jakmile jsem si na to troufnul. Zatím se mi podaøilo uhnout pøed vším, co po mì ivot hodil, ale mám pocit, e u mi dochází štìstí. Ale na druhou stranu si u nehodlám sedøít prdel do krve kvùli hromádce drobnejch.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1116">
		<text>Díky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11161">
		<text>Rád jsem pomohl.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_0">
		<text>Prodal jsi mi kradenou bouchaèku!</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1">
		<text>O èem to mluvíš? V èorkách já nejedu. Dìlám jen rovnı kšefty. Pokud mi nevìøíš, zeptej se, koho chceš, na základnì, všichni ti øeknou, e jsem poctivej pøekupník, kterej nikdy s nikım nevyjebal.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11">
		<text>Narazil jsem na stalkera, kterej tvrdil, e je to jeho zbraò.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_111">
		<text>A jak se jmenoval?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1111">
		<text>Pahejl.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1112">
		<text>Co je ti po tom?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11121">
		<text>Záleí na tom. Nìkdo tì toti tahá za nohu, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_12">
		<text>No to se ještì uvidí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_121">
		<text>Nìkdo tì toti tahá za nohu, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_0">
		<text>Jdu si vyzvednout svou objednávku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111">
		<text>Tady máš svıho stepního orlíka. Byla to nakonec vìtší fuška, ne jsem si myslel. Nìjakej magor do pistolí o ni mìl fakt zájem, ale sbalil jsem ji vèas. Jen se podívej - ruènì udìlaná pistole, komponenty jsou sladìnı s totální pøesností. Zajímalo tì nìkdy, jak by vypadala odstøelovaèská pistole? Tak pøesnì takhle nìjak. Dluíš mi o dva tisíce osmset víc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1111">
		<text>Okay, tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11111">
		<text>Tady máš. Radost s tebou obchodovat, kámo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1112">
		<text>Tolik u sebe nemám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11121">
		<text>Fajn, zatím si ji u sebe nechám. Doufám, e brzo seeneš prachy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113">
		<text>Tohle koupit nechci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11131">
		<text>Pokud si odmítneš vyzvednout objednávku, pøíštì u ti nebudu vìøit. Budu muset poèítat s rizikem v cenì a budu chtít vìtší zálohu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111311">
		<text>Stejnì tohle nechci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113111">
		<text>Fajn, jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1114">
		<text>Promyslím si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11141">
		<text>Jasnì, jak chceš. Zatím si tu bouchaèku nechám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_112">
		<text>Tady máš svıho ultra pøesnıho stepního orlíka. Dluíš mi 2800 navrch.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_121">
		<text>Zírej na Alpine - opravdová kráska. Mùeš si bejt jistej, e je jediná svıho druhu v celı Zónì. Unikátní kousek, z hroznì omezenı série pro speciální jednotku. Nebylo snadnı ji sehnat, dokonce jsem musel pouít nìjakı svı zámoøskı kontakty. Rozšíøenej zásobník, extra tvrzená hlaveò, závìr ze speciálních polymerù. Pøihoï 2800 navrch a je tvoje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_122">
		<text>Tady máš svou pistoli Alpine se zvìtšenım zásobníkem. Pøihoï zbıvajících 2800 a bejby je tvoje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_131">
		<text>Hele, todle je March. Tahle pistolka kdysi patøila oldákovi, kterımu se øíkalo Ohaø. Je to kompaktní velkokaliberní bouchaèka s malım zpìtnım rázem a odlehèenou spouští. Ohaø byl stoprocentní šmejd, ale ve zbraních se vyznal, to mu musíš uznat. Prej mìl v oblibì ustøelit obìti všechny ètyøi konèetiny a a pak poslat poslední kulku do palice ještì pøed tím, ne dopadla obì na zem. Dluíš mi 2800.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_132">
		<text>Tady máš rychlopalnou pistoli March. Dluíš mi 2800.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_211">
		<text>Tady máš - samopal Cutter. Øeknu ti to na rovinu, nevšímej si, jak vypadá. Je to fungl novej model, ještì ani není v sériovı vırobì. Prototyp, pøímo ze zbrojovky. Snaili se udìlat bouchaèku novı generace: kombinace velkıho kalibru, vysokı kadence a pøitom to mìlo mít slušnou pøesnost. Pøihodíš mi ještì 8000 navrch.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_212">
		<text>Jo, tady máš rychlopalnej samopal Cutter. Dluíš mi ještì 8000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_221">
		<text>Tohle je fajn krám - Carabineer. Poøádná vojenská brokárna. Dokáe jet v plnì automatickım reimu, ale pøitom má díky speciálním úpravám slušnej zpìtnej ráz. Pøihoï 8000 a je tvoje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_222">
		<text>Tady máš automatickou brokovnici Carabineer. Dej mi 8000 a je tvoje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_231">
		<text>Myslím, e tohle pøesnì potøebuješ. Eliminator, nejnovìjší kousek. Celá zásilka mìla skonèit v centrální Africe, ale kamarádi mi jako laskavost pøedali jeden vzorek. Automatická brokovnice s velkım zásobníkem a vynikající kadencí. Mùe bejt tvoje jen za 8000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_232">
		<text>Jasnì. Automatická brokovnice Eliminator s velkım zásobníkem. Za 8000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_311">
		<text>Jasnì. Tohle je Storm, samopal s integrovanım granátometem. Tenhle prototyp je modifikovaná verze konvenèního samopalu pro speciální jednotky v Zónì. Velkı technickı vylepšení, navíc je to vlastenecká bouchaèka, protoe ji udìlali Slovani... pøidej mi 16000 a je tvoje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_312">
		<text>Jasnì, tohle je Storm, samopal s integrovanım granátometem, za 16000 navíc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_321">
		<text>Tady to je, GP37, útoèná puška novı generace. Pøesná, spolehlivá a se zabudovanou optikou. Pùvodnì patøila pozorovateli OSN z party, kterou poslali na prùzkum Zóny. Ale nìjak se jim nezadaøilo... 16000 a puška je tvoje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_322">
		<text>Tady to je, GP37, útoèná puška novı generace. Bude tì stát 16000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_331">
		<text>Hned to bude. Tohle je modulární puška FT-200M, dìátko belgickıch puškaøù. Pøesná univerzální, vhodná pro leváky i praváky, má vlastní optiku a granátomet. Dostal jsem ji od jednoho nešastnıho pozorovatele OSN... Bude tì stát 16000 navíc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_332">
		<text>Tady je modulární puška FT-200M. Dostanu navíc 16000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_411">
		<text>Tohle je Tide. Její design je zaloenı na tichı odstøelovaèce, speciálnì upravenı pro vojáky v Zónì na likvidaci zombákù. Dává pøed kadencí pøednost zastavovací síle, take mùe snajpr sundávat zombice jednu po druhı, ani by se prozradil. Ale kdy se ukázalo, e stalkeøi na likvidaci zombákù u Bariéry budou staèit sami, tak se objednávka na sériovou produkci zrušila. Tohle dìátko mùeš dostat za 16000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_412">
		<text>Tohle je Tide, tichá odstøelovaèka se zvıšenou silou. Pøidej mi 16000 a mùeš si ji hned vyzkoušet.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_421">
		<text>Tady tohle je SVU2-A, zkrácená odstøelovaèka se zvıšenou kadencí. Koupil jsem ji od Maca, legendárního èlena Svobody. Pøísahal, e v Zónì druhá taková není. Je to exkluzivní kousek, alespoò v tıhle oblasti. Bude tì stát dalších 16000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_422">
		<text>Jo, SVU2-A, zkrácená odstøelovaèka se zvıšenou kadencí. Mùe bejt tvoje za 16000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_431">
		<text>Jasnì, jen koukni tady na Lynxe. Ruènì udìlanej jedním místním expertem. Ten u je mrtvej, take další u asi neudìlá. Lynx vypadá jako kadá jiná bouchaèka, ale staèí z ní párkrát vystøelit a pochopíš, v èem je rozdíl. Vynikající kombinace pøesnosti a síly. Pøihoï mi 16000 a mùeš ji øíkat miláèku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_432">
		<text>Jo, Lynx - odstøelovaèka se zvıšenou pøesností a silou. Pøihoï 16000 a je tvoje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_511">
		<text>Hele, podaøilo se mi sehnat tohle - CS-3a s helmou. Ta helma sama o sobì není nic extra, ale umoòuje instalovat mobilní taktickej systém, do kterıho patøí kvalitní systém noèního vidìní a aktivní infraèervenej senzor. CS-3a je fakt krásnej kus zbroje. Vynikající ochrana pøed kulkama i anomáliema, to v tak lehkı zbroji normálnì nenajdeš. Celı tì to bude stát 32000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_512">
		<text>Jo. Zbroj CS-3a s taktickou helmou. 32000 dohromady.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_611">
		<text>Speciálnì pro tebe tady mám oblek SEVA. Pøesnì, jak sis objednal - uzavøenej respiraèní systém, odolná vùèi áru, chrání pøed elektøinou, vnìjší povrch pokrytej antikorozivníma materiálama. Plus nìkolik zabudovanejch kontejnerù na artefakty jako malej bonus. Kadej stalker by takovou chtìl. Pøihoï mi 24000, jak jsme se dohodli, a je to tvoje.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_612">
		<text>Tady, oblek Seva. Jak jsme se dohodli, dluíš mi 24000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_711">
		<text>Tady to máme, bojovej exoskeleton, skoro jak z nìjakıho filmu. Nejlepší ochrana v Zónì proti kulkám, paøátùm nebo støepinám, akorát na tanky si budeš muset dávat bacha. Navíc ti pøidává poøádnou sílu, ale tank neuneseš, na ty si fakt dávej bacha. 48000 a je tvoje se vším všudy, i s baterkama a servama.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_712">
		<text>Tady to je, bojovej exoskeleton jak z nìjakıho filmu. 48000 a je tvùj.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_0">
		<text>Chci si u tebe nìco objednat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1">
		<text>V pohodì. Co potøebuješ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11">
		<text>Pistoli.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_111">
		<text>Jasnì. Bude stát 3500 a chci zálohu sedm stovek.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1111">
		<text>Okay, tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11111">
		<text>Dám ti vìdìt, jakmile objednávka dorazí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1112">
		<text>Nemám u sebe peníze.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11121">
		<text>No tak se stav, a budeš mít.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1113">
		<text>Víš co, rozmyslel jsem si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11131">
		<text>Fajn. A se rozhodneš si nìco objednat, já budu tady.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_112">
		<text>Nejseš moc spolehlivej zákazník, take tì bude pistole stát 4200. A chci zálohu 1400.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_113">
		<text>Obávám se, e nejlepší pistole u jsou prodanı. Jestli chceš nìjakou normální, stav se za Hejkalem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_12">
		<text>Zbraò pro uzavøenı prostory</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_121">
		<text>Jasnì. Bude tì stát 10000 a chci zálohu 2000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_122">
		<text>Jednu objednávku u sis odmítnul pøevzít. Take tì bude stát 12000, z toho 4000 záloha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_123">
		<text>Hrm... víš, asi ti moc nepomùu. O ty je moc velkej zájem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_13">
		<text>Útoènou pušku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_131">
		<text>Take nìco s velkım kalibrem a poøádnou kadencí, jasnì... cena je 20000, z toho 4000 záloha. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_132">
		<text>Nejseš moc dobrej zákazník, take ti naúètuju 24000 a 8000 chci pøedem. Dohodnuto?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_133">
		<text>Teï se mi to moc nehodí... armáda dìlá u Kordónu potíe. Nìkdo jim nedávno zaútoèil na základnu, take jsou pìknì nasranı a nedá se s nima moc domluvit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_14">
		<text>Odstøelovaèku</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_141">
		<text>Pro tebe mùu sehnat to nejlepší jen za 20000, ale budeš mi muset dát 4000 jako zálohu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_142">
		<text>Tvoje objednávky nejsou moc spolehlivı... mùu ti zkusit sehnat nìco za 24000, ale budeš mi muset dát zálohu 8000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_143">
		<text>Je mi líto, ale takovı bouchaèky teï moc nejsou dostupnı. Mùj kontakt na odstøelovaèky je... øeknìme e indisponovanej.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_15">
		<text>Pancéøovanı oblek.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_151">
		<text>Jo, vymyslím nìco... vhodnıho. Ale bude tì stát 40000, z toho 8000 pøedem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_152">
		<text>Jo, vymyslím nìco... vhodnıho. Akorát minulou objednávku sis nepøevzal, take ti pøirazím, bude to stát 48000 a z toho chci zálohu 16000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_153">
		<text>Lepší ne ten, co u jsem ti prodal, asi neseenu. Byl to unikátní kousek, nejlepší dostupnej.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_16">
		<text>Oblek s uzavøenım dıchacím systémem</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_161">
		<text>To je velká objednávka... nebude snadnı to sehnat, to ani náhodou. Mùu zkusit jeden sehnat, pro tebe za 30000, ale chci zálohu 6000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_162">
		<text>U poslední objednávky ses na mì vykašlal, take nevím, nevím. No, mùu ti zkusit nìjakej sehnat, ale bude to za 36000 a chci zálohu 12000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_163">
		<text>Na poslední objednávce jsem kvùli tobì prodìlal. Po druhı to riskovat to nebudu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_17">
		<text>Exoskeleton.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_171">
		<text>Nejspíš sis to poøádnì promıšlel. Moná se mi podaøí sehnat bojovou verzi, bude to stát 60000. Já vím, drahı, ale vyplatí se. A nezapomeò, e 12000 chci jako zálohu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_172">
		<text>Pøi minulı objednávce jsi mì celkem nasral, take tohle budeš mít za 72000. A z toho chci 24000 teï hned.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_173">
		<text>Ani náhodou. Co zavøeli továrnu, mùeš sehnat nepouívanej exoskeleton akorát u nìjakı mrtvoly... a do toho já nejdu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_18">
		<text>Teï zrovna nic.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_2">
		<text>Je mi líto, mám teï krám zavøenej... Doèasnı problémy s dodávkama.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_11">
		<text>Nazdar. Mnì øíkaj Èipera. Lidi za mnou chodí pro unikátní bouchaèky. Vzácnı modely, prototypy, unikátní kousky, takovıhle vìci. Plus nejlepší monı vybavení, modifikovanı ochrannı a bojovı obleky. Kadej kousek osobnì testuju, take za kvalitu ruèím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_12">
		<text>Nazdar, chceš si nìco objednat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_13">
		<text>Nazdar</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_14">
		<text>Brzo budeš mít objednávku tady.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_15">
		<text>Objednávka je tady. Stav se pro ni.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_0">
		<text>Hej! Ty seš Pahejlùv kámoš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1">
		<text>No, znám ho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11">
		<text>Øekl mi, e nám pøineseš nìjakou koøist.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111">
		<text>Nepamatuju si, e bych se takhle dohodnul.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111111">
		<text>Jo, jasnì. Tak to ti asi budem muset osvìit pamì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111111">
		<text>Sbohem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11112">
		<text>Nic takovıho!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111121">
		<text>Teï dobøe rozmıšlej. Jestli máš pùlku mozku, tak snad pochopíš, e s pøesilou houby nadìláš a je lepší bejt hodnej.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111211">
		<text>Øek jsem ne!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_2">
		<text>Ne. Neznám ho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11">
		<text>Ahh... sakra... jsem fakt tìce zranìnej... pomoz mi, kámo, potøebuju lékárnièku... u dlouho nevydrím...</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_111">
		<text>Vezmi si tuhle lékárnièku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1111">
		<text>Uf. Dìkuju, kámo. U jsem byl fakt jen kousek od toho, abych v Bojleru zdechnul. Zmutovanı èokli by si to uili. Na, vem si aspoò mùj detektor, moná se ti bude nìkdy hodit. A fakt dík, es mì zachránil. Já si teï pùjdu odpoèinout na základnu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11111">
		<text>Hodnì štìstí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1112">
		<text>Uf. Dìkuju, kámo. U jsem byl fakt jen kousek od toho, abych zdechnul. Zmutovanı èokli by si to uili. Na, vem si tenhle artefakt, moná se ti bude nìkdy hodit. A fakt dík, es mì zachránil. Já si teï pùjdu odpoèinout na základnu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_112">
		<text>Potøebuju je sám..</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_113">
		<text>Nemám lékárnièku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_12">
		<text>Ještì jednou díky! Nebejt tebe, prdìl bych teï do hlíny...</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_11">
		<text>Stalkere! Pojï rychle pomoct Petrušovi! Támhle, na okraji stre! Chytla ho anomálie! Oblek mu vùbec nepomohl! A já dokonce ani ádnej nemám. Sloili jsme se spoleènì s Petrušou na jeden... pokud udìlám ještì krok, je po mnì! Pomoz nám, prosím!</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_111">
		<text>OK, zùstaò, kde jseš. Zkusím to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_112">
		<text>To je tvùj problém.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_12">
		<text>Dìkuju ti, es zachránil Petrušu. Sakra, e jsme si nenašetøili na lepší oblek!</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_13">
		<text>Táhni mi z oèí, hajzle. Nechal jsi Petrušu chcípnout... oproti nìmu jseš úplnej posera!</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_131">
		<text>Na vidìnou.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barman_reward_dialog_0">
		<text>Zlikvidoval jsem hnízdo upírù.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barman_reward_dialog_1">
		<text>Dobøe. Pomstil jsi naše mrtvé bratry, a je jim zemì lehká... Tuhle odmìnu sis zaslouil.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_0">
		<text>Pod komplexem antén jsem našel celé hnízdo upírù.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_1">
		<text>Fajn. To hnízdo je tøeba zlikvidovat. Nech mì chvilku pøemıšlet... èert ví, kolik v tìch tunelech upírù bude. Moná bysme je mìli zaplynovat. Mám pocit, e Hejkal øíkal nìco o nádrích s plynem. Stav se za ním -  já s ním teï nejsem moc zadobøe. Pokud by se ti podaøilo sehnat nádr s plynem, staèilo by ji pøipojit na ventilaèní systém komplexu a za pár minut bude klid.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_11">
		<text>Fajn, udìlám to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_12">
		<text>Promyslím si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_13">
		<text>Nádr s plynem u mám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_131">
		<text>No teda, seš dobrej, brácho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11">
		<text>A hele, tady je stalker, na kterıho èekáme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_111">
		<text>Co je v plánu?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_1111">
		<text>Pùjdeme na setkání. Nebudeš muset skoro nic dìlat, aspoò doufám. Prostì stùj poblí a tvaø se vıhrùnì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_21">
		<text>Heh. Rozhodnì budou litovat, e si s náma zaèínali. S bouchaèkou seš dobrej, stalkere. Na, vezmi si tohle.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_211">
		<text>Hodnì štìstí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_31">
		<text>Ty zatracenej posero. Podìlals to, tak teï táhni.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_311">
		<text>Sbohem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_41">
		<text>Proè ten spìch?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_411">
		<text>Nic.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11">
		<text>Poslal tì Hejkal?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111">
		<text>Jo. Øekl, e potøebuješ pomoc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111">
		<text>Potøebuju pomoc, to je pravda. No, mìl bys to zvládnout, jak se na tebe tak koukám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11111">
		<text>Fajn. O co jde?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111111">
		<text>Budeš dìlat ochranku bìhem obchodu. Nic víc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111111">
		<text>To zvládnu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_21">
		<text>Dr se poblí a krej mì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_211">
		<text>Jasnì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_31">
		<text>Budu mluvit jen se šéfem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_311">
		<text>Jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_41">
		<text>Dìkuju, stalkere. Moc jsi mi pomohl. Mìl jsem pocit, e se mnou ti debilové zkusí nìjak vybìhnout. Sledovali nás celou dobu! Tohle máš za námahu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_411">
		<text>Hodnì štìstí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_42">
		<text>Jako lenoch seš dobrej, jako ochranka nic moc. Ale slíbil jsem ti zaplatit, tak tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_421">
		<text>Hodnì štìstí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_43">
		<text>Jako lenoch seš dobrej, jako ochranka nic moc. Ale slíbil jsem ti zaplatit, tak tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_431">
		<text>Hodnì štìstí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_44">
		<text>Co chceš? Nic ti nedluím, sotva jsem to zvládnul.... táhni!</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_441">
		<text>Hodnì štìstí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_11">
		<text>Dík, es pøišel. Chceme se pøiplíit k banditùm a poslechnout si, co kecají. Pak se uvidí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_111">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_21">
		<text>Dìkuju, stalkere. Vezmi si od nás tohle... Barman ti dá hlavní odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_211">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
		<text>Øekni mi o tom, jak tady iješ.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
		<text>No není to procházka parkem, to je jasnı... co pøesnì tì zajímá?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
		<text>Co tady dìláte?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
		<text>Hlídáme stalkery. Musíš pøiznat, e tak pùlka z vás jsou ještì malı dìti. Pøijdete si do Zóny s hloupouèkıma snama, nebo si hrát na hrdiny, nebo jen proto, e venku je na vás nìkdo zlej. Neuvìdomujete si, co tady na vás èeká - a vìtšinou je to smrtka. Na takovıhle dáváme pozor. Kdy najdem nìjakıho na Smeáku, seberem mu vìci a pošlem ho zpátky ke Kordónu. Nìkterı dostanou rozum a vrátìj se ven. Ti, kteøí mají víc koulí ne mozku a tak se vrátìj - ty pak chráníme, ale platìj nám za to danì. Øíkám ti, na naše území si nikdo netroufá. Ani armáda, ani oldáci, dokonce ani mutanti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
		<text>Co vás pøivedlo do centra Zóny?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
		<text>Naše nohy. Pøišli jsme sem za stalkery, jak jinak? Bez nás, kteøí udrujem poøádek, by tady byl totální chaos. Co najdeš, to je tvoje, jasnì, ale kdo bude platit danì? Však víš, mírovı a bezpeènostní danì. Jakoe zatímco jeden z vás dojí anomálii, jeden z nás hlídá, aby ho nìco neseralo. Kdy se pak vrátí, tak si vezmem podíl... za dodrování bezpeènosti, však chápeš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
		<text>Jak ses stal šéfem?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
		<text>No kde zaèít... asi se to se mnou táhne u od støední. Mìl jsem dobrıho kámoše, dalo by se øíct nejlepšího. Táhli jsme to spolu, kouøili, chlastali a tak. Akorát on chtìl furt víc a víc vzrùša. Pustil se do drog: nejdøív trávu, pak háèko a koks, kdy zaèal vydìlávat prachy. Øíkal jsem mu: "Vyser se na to svinstvo, Toljo, ne bude pozdì." Ale neposlouchal. Jednou si prásknul nìco øíznutıho a nedal to. Našel jsem jeho dealera a vyrovnal úèty... akorát mì pøi tom nìkdo vyfotil a nastalo peklo - skonèil jsem v lapáku, zapletl se do bitek, dostal kudlou do bøicha. Kdy jsem vylezl ven, pustil jsem se do kšeftování a zavøeli mì zas. No a kdy jsem vylez z díry po druhı, na všechno jsem se vykašlal a zamíøil k Zónì. Pár mìsícù jsem si budoval pozici, pak mì povıšili. A tak tomu teï tady šéfuju a prosazuju místní zákony.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
		<text>Co si myslíš o stalkerech?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
		<text>Kadej je nìjakej. Najdeš blbce, kteøí nevydrí ani tejden, jiní tvrdì makaj... a jiní jsou fajn chlapi, se kterıma ivot mlátí na obou stranách Kordónu, a tak se s tím nauèili vycházet. Ten první typ sdíráme dohola, druhej zdaòujem. A ten druhej... no, s tìma si prostì navzájem nelezem do cesty. Škoda, e je od sebe nedokáeš rozeznat na první pohled.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
		<text>Ale to nic, zapomeò na to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
		<text>Jak chceš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_0">
		<text>A teï Fousáè pracuje pro nás.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_1">
		<text>Víš, co se øíká: "Kráva je naše, jdem ji podojit." Obèas se za ním stav a pøipomeò mu, e má navalit poplatek.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_0">
		<text>Fousáè má dùleitou objednávku na artefakt, kterımu se øíká Kompas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_1">
		<text>Musíme ten Kompas sebrat. Fousáè by se pro nìjakou malou rybu takhle nenervoval. Mám tušení, e si tak chce zachránit prdel... a zùstat v byznysu. Dones mi ten Kompas, jakmile ho najdeš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_0">
		<text>Našel jsem Kompas. Tady máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_0">
		<text>Nechce se mi hledat ti ten Kompas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_1">
		<text>Hele, debile, pochop jednu vìc. Pokud ti nìco øeknu a ty mì zklameš, tak u se mi moc líbit nebudeš. A lidi, kterı se mi nelíbìj, vìtšinou brzo smrdìj nìkde v pøíkopì. Je ti to jasnı?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_11">
		<text>Budu na to pamatovat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_0">
		<text>Seenu od stalkerù ty detektory.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_1">
		<text>Fajn. Já se mezitím postarám o zablokování dalších cestièek.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_0">
		<text>Jeden malej ptáèek mi vyzvonil, e jsi dal Kompas Fousáèovi. Tak teï mì pozornì poslouchej, debile. Kdy mì nìkdo zklame, jsem na nìj vìtšinou nasranej. Nerad jsem na nìkoho nasranej a tak to vìtšinou vyøeším pìknì rychle. Rozumíš mi?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_1">
		<text>Budu na to pamatovat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_0">
		<text>Fousáèovi u došly vylepšené detektory.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_1">
		<text>Vıbornì. Zatímco jsi byl pryè, odøíznul jsem mu pár dalších kanálù. Teï je klient náš, celej náš. Stav se za Fousáèem a øekni mu, e ho pozdravuje Sultán.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_0">
		<text>Fousáè mi dluí prachy. Hejkal øíkal, e bys mi mohl pomoct.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_1">
		<text>Asi jo... vidím to takhle, doeneme Fousáèe k bankrotu a pøevezmem mu ten jeho kšeft. Ty dostaneš zpátky svı prachy a podíl na kšeftu. Dohodnuto?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_11">
		<text>Dohodnuto.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_111">
		<text>Teï musíš zjistit, s èím má Fousáè takovı práce. Kdy mu odøíznem zásobovací kanály, pùjde to snadno.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_12">
		<text>Promyslím si to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_121">
		<text>Ale nezapomeò, e pøemejšlení škodí zdraví.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_0">
		<text>Myslíš, e by mohl Èipera jet v kradenıch zbraních?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_1">
		<text>Èipera? Houby, ten na to nemá aludek. Horkı vìci má pod palcem Hejkal. Co prodáš, on koupí a na nic se neptá.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_0">
		<text>Hledám Pahejla. Nevíš, kde bych ho našel?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_1">
		<text>Vím. Chlapi ho vidìli pøed pár dny u jeøábù v doku. Mìl bych toho blba zmáèknout a dostat z nìj prachy, kterı mi dluí, ale furt na to zapomínám,</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11">
		<text>Mám pro tebe práci. Chlapi jdou na setkání s pøekupníkem... jde o kšeft, však víš. V poslední dobì je v Zónì nìjak horko, tak si øíkám, další støelec navíc vadit nebude. Hlavnì je tøeba, aby to šlo všechno hladce.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_1111">
		<text>Dobøe. Chlapi na tebe poèkají u lovecké stanice. Souøadnice jsem ti nahrál do PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11111">
		<text>Aha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_112">
		<text>Nemám zájem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_31">
		<text>Co tady sakra ještì dìláš? Padej k lovecké stanici.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_311">
		<text>Uh-huh.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_41">
		<text>Tak co, u ses rozmyslel? Seš s náma, nebo jak?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_411">
		<text>Jsem s váma.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_412">
		<text>Zùstanu na vlastní pìst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
		<text>Pamatuj. Jsem Sultán. Všechno, co se tady dìje, buï pøímo øídím, nebo budu. Pokud si chceš spokojenì ít, budeš makat pro mì. Pokud ne, budeš to mít sakra blbı. Tak to tady funguje, brácho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_11">
		<text>Co potøebuješ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_21">
		<text>Co tì sem pøivádí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_31">
		<text>No?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_0">
		<text>Pozabíjel jsem ty stalkery sám.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_1">
		<text>No ty vole, ty se s tím nesereš. Prostì nabìhneš a hotovo, ty vole. Proè jsem tì jen verboval, do prdele... nic jsi nám nevydìlal, jen teï budem mít problémy. Zklidni se sakra, chlape, takhle to nejde....</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_0">
		<text>Líbí se ti makat pro vìdátory?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_1">
		<text>Není to špatnı. Zatím ádnı problémy, všechno vypadá v pohodì. Vìdátoøi nám dali nìjakı vybavení, take se nám celkem daøí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_2">
		<text>Je to skvìlı. Jednoduchá, ale dobøe placená práce. Co jsme tady, zatím nikdo po vìdátorech nešel. Dokonce ani mutanti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_0">
		<text>Dávám dohromady oddíl, se kterım bych vyrazil do Pripjati. Nechceš se pøidat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_1">
		<text>Nee... na rozdíl od jinejch se mi nepostaví, sotva slyším slovo Pripjat. Navíc tady máme práci, musíme chránit vìdátory... Moná bys sebou mohl vzít toho vojcla. Bude mít šanci podívat se po svejch kámoších z armády a my tady budeme mít chvilku klidu. Je celkem v pohodì, ale tohle pro nìj není vhodnı místo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_2">
		<text>Nee... na rozdíl od jinejch se mi nepostaví, sotva slyším slovo Pripjat. Navíc tady máme práci, musíme chránit vìdátory...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Nechceš pracovat pro vìdátory?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_1">
		<text>O co jde?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Hlídat jejich bunkr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Heh, hlídat... nebylo by to po prvı. Dobøe. Jakmile budem pøipravenı, zaènem hlídat bunkr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Provádìt mìøení v anomáliích.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Mìøení, jo? Vypadám snad jako nìjakej laborant? To není nic pro mne.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Promluvíme si o tom pak. Pobíhá tady a moc novejch ksichtù, je tøeba ukázat jim, kde je jejich místo, pak zaènu uvaovat o práci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_1">
		<text>Fajn, tak do toho. Poøádnì jim natrhnem!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_11">
		<text>Dobøe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_2">
		<text>Radši bysme si ale mìli nìkam zalízt, jde na nás zatracená emise!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_15">
		<text>Fajn, tak do toho. Poøádnì jim natrhnem! Zùstaò v pohodì, bude to v klidu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_16">
		<text>Pìknì jsme jim dali, co? Tady máš prachy, kámo. Pokud budem mít nìjakej další 'kšeft', zaøvu na tebe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_18">
		<text>No ty vole, ty se s tím nesereš. Prostì nabìhneš a hotovo, ty vole. Proè jsem tì jen verboval, do prdele... nic jsi nám nevydìlal, jen teï budem mít problémy. Zklidni se sakra, chlape, takhle to nejde....</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19">
		<text>Ses posral, co? Kde jsou stalkeøi, co?! Co je to za sraèky? Tys nás prásknul, co? Nikdo jinej to bejt nemohl! Všichni mí bráchové byli se mnou celou dobu... a teï, debile, vyrazíš a pùjdeš ty stalkery obrat sám! Na co sakra èumíš, jdi jim vyprázdnit kapsy, blbe!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_20">
		<text>Mìli bysme jít... za Bárkou.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_31">
		<text>Hej, náèelníku. Sorry, ale teï nemám chu na kecy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_0">
		<text>Pomùu ti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_1">
		<text>Skvìlı. Zaøídíme schùzku a ty pak s nima vyrazíš. A pøilezou, šoupneme to na nì ze všech stran. Dávej si bacha, a nejseš moc blízko, mohl bys taky nìjakou koupit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_11">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_12">
		<text>Nee. To se mi nelíbí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_11">
		<text>Nazdar, stalkere. Nemám teïka èas. Pokecáme pozdìjc, jo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_12">
		<text>Dík za varování. Moná bys mohl jít s náma? Bude to hezká šance støelit ty svinì do zad.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_13">
		<text>Pøepadneme je. A to udìláme, ty je zaèneš støílet do zad.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_14">
		<text>Ti kreténi jsou u teïka mrtví. Dík za varování,</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_15">
		<text>Dík za pomoc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_31">
		<text>Nazdar. Hele, pokud to není naléhavı, stav se pozdìjc, jo?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_leader_start_dialog_11">
		<text>Nazdar.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_0">
		<text>Našel jsem Strakáèe. Byl ve stanici Janov, vystupoval pod jménem Pazourek. Postaral jsem se o nìho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_1">
		<text>Postaral? Škoda. Moc rád bych z toho køiváka vymlátil duši sám... Nevadí, i tak to slyším rád. Tady máš – moje slovo platí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_11">
		<text>Díky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_0">
		<text>Chci opustit Zónu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_1">
		<text>Opravdu? Není cesty zpìt.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_11">
		<text>Urèitì. Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_12">
		<text>I kdy... Zatím zùstanu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_191">
		<text>OK, vem si prachy. Nechci bojovat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_1911">
		<text>Huh? Dej mi všechno, co máš, hajzle! Pak se ztra a nevracej se!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19111">
		<text>Odcházím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_192">
		<text>Ani nápad!</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
		<text>Podívám se na to... Vdy jsi úplnì v poøádku. No, pokud se tobì vede špatnì, pak já u musím bıt mrtvı...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_13">
		<text>Poslyš, mám tady takovou urgentní prácièku. Jeden mùj známı chce dojednat nìjakı obchod. Problém je v tom, e jeho zákazníci jsou docela otravní, take pro jistotu si chce najmout ochranku. Máš zájem?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_131">
		<text>Urèitì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1311">
		<text>OK. Bude na tebe èekat u šerifa, pak ti øekne podrobnosti.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_132">
		<text>Ani ne.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1321">
		<text>Jak chceš. Pokud bys ještì zmìnil názor, nabídka moná bude poøád platit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_0">
		<text>Jakou práci pro mì máš?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_1">
		<text>Takovou, na které se dá vydìlat. Zamysli se: proè se ptám tebe? Jsi nováèek bez vıraznìjších konexí, ale pokud budeš rozumnı, mohl bys rychle získat respekt místních. Mám pokraèovat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_11">
		<text>Jo, pokraèuj.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_111">
		<text>Dobrá, poslouchej. Chtìli bysme obrat pár Fousáèovıch stalkerù. Je to tutovka. V noci pøijdeš s našimi chlapy k Ševèenkovi a ne ti turisti zjistí, co se dìje, projedeš se s nimi. My dostanem prachy, ty respekt... Chápeš? Dobøe. Vidíš támhle Boxera? Ten ti øekne víc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_12">
		<text>Ani ne.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_121">
		<text>Škoda. Ještì o tom pouvauj... A zjistíš, co je pro tebe dobré, vra se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_2">
		<text>Takovou, kterou oceníš, pokud chceš získat respekt... Chceš vìdìt, co mám na mysli?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_11">
		<text>Bárkovo PDA. Jeho mrtvé tìlo jsem našel v jeskyních pod vyhoøelım statkem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_12">
		<text>Našel jsem to u kostí nedaleko Dubovic. Je to Vtipoòovo PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_121">
		<text>Vtipoòovo?! To není moné! Páni, teï jsi mì dostal...  Vtipoò je po smrti... Chudák Vtipoò, teï u se jeho vtípkùm nezasmìjeme... Odpoèívej v pokoji... Doufám, e aspoò Bárka je v poøádku...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_122">
		<text>Vtipoòovo?! To není moné! Páni, teï jsi mì dostal... Take Vtipoò je taky po smrti... Chudák Vtipoò, teï u se jeho vtípkùm nezasmìjeme... Odpoèívej v pokoji... A ty taky, Bárko... Jak se to jen mohlo stát...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_13">
		<text>Bárkovo a Vtiponì. Jedno jsem našel u kostry poblí Dubovic, druhé leelo na mrtvole v jeskyních pod vypálenım statkem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_1">
		<text>Abych byl upøímnı, moc toho není. Emise jsou velice nebezpeèné a témìø vdy smrtelné. Jejich pøíchod mùeš poznat podle postupné zmìny poèasí, ale brzy po svém vrcholu odeznívají. Pøi prvních náznacích pøicházející emise okamitì vyhledej dobrı úkryt – jeskyni, nìco z betonu, cihel nebo oceli... Já, stejnì jako pár dalších lidí, poznám pøicházející emisi tak, e mì zaènou bolet záda. Co se vlastností emise tıèe, k tomu ti nic nepovím, protoe zkrátka nic nevím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_11">
		<text>Potøebuješ zboí? Informace? Nebo snad chceš informace prodat?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_0">
		<text>Sultán øíká, e máš v plánu obrat stalkery. Poèítej se mnou.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_2">
		<text>Skvìle. Po pùlnoci dotáhni svùj zadek k Ševèenkovi, budem tam na tebe èekat. Ale nenechávej to a na ráno.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_13">
		<text>Aha, to jsi ty, kámo. Tak na èem jste se se Sultánem dohodli?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_14">
		<text>Take... Nìkdy mezi pùlnocí a úsvitem pøijï ke èlunu, budem tam na tebe èekat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_0">
		<text>Myslím, e radši zùstanu s tebou. Poèkáme do pùlnoci a pak mì mùeš dovést k Ševèenkovi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_1">
		<text>To nebude problém, buï poblí. Klidnì tì tam zavedu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_12">
		<text>Vlastnì... Musím ještì nìco zaøídit.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_1">
		<text>Mimo Zónu mám dùleité zákazníky, kteøí si pravidelnì objednávají urèité artefakty s pevnì danou dodací lhùtou. Ty mi pøineseš, co potøebuju, a já ti za to dobøe zaplatím. Zapamatuj si, e tyhle obchody jsou pro mì fakt dùleité a taky proto se snaím vysílat více agentù najednou... Celou èástku ti zaplatím jen v pøípadì, e úkol splníš jako první.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_112">
		<text>Pøes vypálenı statek. Ehm... Kdo vlastnì jsi?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15311">
		<text>Lidé to místo nazıvaj eleznım lesem. Vrtulník to napálil pøímo do stoárù elektrického vedení. ádnı z tìch mariòákù nepøeil... A i kdyby nìkdo pøeil, nedostal by se z toho ivej. Tyhle pøízraky zkrátka milují nahánìní lidí do elektrickıch anomálií... Ti zvrhlíci reagují na sebemenší pohyb, to ale asi víš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15411">
		<text>Poslyš... Kdy se vrtulník zøítil, pobíhalo tam pìt ozbrojenejch chlápkù. Dokonce se dokázali dostat z bain... Dojít tam není nic tìkého, jen se dr co nejdál od vody a dávej pozor, abys mìl pevnou pùdu pod nohama. Taky budeš potøebovat obranu proti chemikáliím. Take pokud se tam chceš fakt vydat, poøiï si u doktora nìjaké protilátky.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1311">
		<text>Škoda, e tady mí kámoši Vtipoò a Bárka nejsou s námi... Mìli bychom spoustu èasu. Byli jsme jako bratøi, dávali jsme na sebe pozor... Jak se to mohlo stát? … Já jsem poøád tady, ale ale oni jsou bùhví kde.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_0">
		<text>Øekni mi o Vtipoòovi a Bárkovi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111213">
		<text>Nìco jsem si odtamtud pøinesl.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112131">
		<text>Tak povídej... pøinesl jsi nìco i mì?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11111">
		<text>Tím se všechno vysvìtluje, toho kluka znám. Bıval to vdycky tak trochu grázl, ale poslední dobou u to fakt pøehání. Takhle obírat stalkery... nìkdo by ho mìl umravnit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_116">
		<text>Potøebuju pár informací z tábora oldákù. Není to tak hroznı, jak se zdá.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_111">
		<text>Dobøe, poèkám... ale nezapomeò, e to fakt pospíchá. Potøebuju to mít do dvou dní.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_28">
		<text>PDA Sultánova posla</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_281">
		<text>Nijak zvláš zajímavı to není. Dám ti za to pìt stovek.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2811">
		<text>Platí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_26">
		<text>Prototypy detektorù. Nechceš je vykoupit?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_27">
		<text>Tajné dokumenty. Našel jsem je na mostì u jednoho sloupu. Chceš se na nì mrknout?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_31">
		<text>Divnı artefakt. Našel jsem ho u øíèního bagru.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_32">
		<text>Divnı artefakt. Našel jsem ho u janovského nádraí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_33">
		<text>Artefakt Srdce Oázy</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_151">
		<text>Jdeme na to.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_152">
		<text>Poèkejte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_0">
		<text>Partièka stalkerù tì chce oškubat. Dávej si bacha.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_1">
		<text>Svinì jedny... dobøe, dopøejeme jim vøelého uvítání. Co kdyby ses mezi nì vetøel a nalhal jim, e jsi na jejich stranì? Pak bys nám je pomohl odehnat. Bohatì se ti odvdìèíme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111">
		<text>Mnì je jedno, na èem jste se dohodli. Davaj!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111212">
		<text>Dobøe, tu máš.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_21">
		<text>Neznaješ? Ale to nás vùbec nezajímá. Naval prachy, magore!</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11111">
		<text>Hlavnì klídek... vezmìte si je.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_2">
		<text>Svinì jedny... dobøe, dopøejeme jim vøelého uvítání. Co kdybys nám je pomohl odehnat? Bohatì se ti odvdìèíme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_21">
		<text>Pìknì jsme je rozjebali! Ale ty ses nijak nezapojil, tak nic nedostaneš. Ozvu se ti, a zas seeneme nìjakej „kšeft“.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_31">
		<text>Byls nám k nièemu... neèekej ádnou odmìnu. No ale aspoò, e ses stavil na kus øeèi. Snaha se cení.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_311">
		<text>Mìj se.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_1">
		<text>Pašák! Teï mùeme klienta trošièku skøípnout. Doneslo se mi, e Fousáè svım stalkerùm rozdává vıkonnı detektory, se kterıma pak hledají vzácnı artefakty. Od tebe potøebuju, aby ses k nim pøidal a ty detektory jeden po druhım štípnul. Rozumíme si?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_2">
		<text>S ním jen tak nehneme. Chtìl jsem mu vlítnout na zásobovací trasy, ale tomu vousatımu kreténovi se stejnì povedlo dostat Kompas. Má se jako prase v itì... prozatím.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111211">
		<text>[pokraèovat...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141111">
		<text>[pokraèovat...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
		<text>[pokraèovat...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_0">
		<text>Tetøev zaøval. Nejspíš ho sejmul Strašák... ale ten u je taky tuhej.</text>
	</string>
</string_table>
