<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_0">
		<text>Hele, mìl bych dotaz...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_1">
		<text>Tak to vybal.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_10">
		<text>Co si myslíš o Èiperovi?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_101">
		<text>O Èiperovi? Jednoho krásnıho dne si toho kokota odchytíme i se zboím, odvedeme si ho na òákı tichı místo a pìknì mu zvalchujeme záda!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_11">
		<text>Nevíš nìco o Oáze?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_111">
		<text>Jó, to je povedená historka. V zásadì jde o to, e borci ze Smeáku si vymysleli pøíbìh o Oáze a dali si sakra záleet, aby byl uvìøitelnej a aby obsahoval i popis cesty. Pak se posadili na zadky a hezky èekali. No a co se nestalo? Napochodovalo jim tam tolik dùvìøivejch mamlasù, e kdy je všechny voškubali, byli v balíku a odešli ze Zóny. Kdo by se jim divil? Jsou na celej ivot zajištìní. Zùstal tu jenom jeden z nich, jakejsi Jogín.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_112">
		<text>e kdy tam pøijdeš, doèista se uzdravíš ze všeho. Zní to celkem slibnì - kdybych u nemìl kocoviny ani hemoroidy, to bych si nechal líbit! Najdi Oázu, zaøiï si tam láznì a jsi vysmátej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_113">
		<text>Proè bych o ní mìl nìco vìdìt? Jsou to jenom vásty pro debily. Pravej chlap takovı píèovinì nevìøí. Si to pøedstav... sedíš si takhle v hospodì s pìknì vychlazenım kouskem, kolem tebe se vanìj stalkeøi a dohadujou se, kde ta Oáza vlastnì je. Kadej z nich pøísahá na vlastní babièku, e na tom místì byl... ale kde pøesnì to má bejt, to se z nìjakıho dùvodu neshodnou.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_12">
		<text>Neznáš nìjakého Strakáèe?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_121">
		<text>Ale jo... staèil mi jeden pohled, abych poznal, e je to totální vùl. I mezi stalkerama se o nìm povídá, e je totální vùl. Ale kde ho najít, to fakt nevím. Jestli tì tak zajímá, budeš si ho muset najít sám.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_122">
		<text>Ne... jsi první, od koho to jméno slyším.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_13">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást vìci z osobní skøíòky?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_131">
		<text>Leda krysa. Mìl by ses optat papalášù na Janovì, ty jsou v lovení krys fakt dobrı.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_14">
		<text>Kdo by dokázal dešifrovat nìjaká data?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_141">
		<text>No, prej e Nitrák z Janova je dobrej. Kdy ještì nepracoval pro Povinnost, naši chlapi si u nìj párkrát nechali hacknout PDA cizích stalkerù... Jó, starı zlatı èasy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_143">
		<text>Mì se na tyhle vìdeckı sraèièky neptej, šéfiku. Radši si seeò hackera. Pár let jsem šel sedìl a jednoho jsem potkal v lochu, ale kromì nìj ádnıho neznám. Kdy mì pustili ven, jemu poøád ještì zbejval bùr...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_15">
		<text>Mám PDA toho obchodníka z Povinnosti. Kdo by o nìj mohl mít zájem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_151">
		<text>Na Skadovsku bydlí obchodník, øíkají mu Hejkal. Platí fakt slušnì a chlapi mu èas od èasu støelej i nìjakı to PDA. Nemá ádnı vlezlı otázky, to se taky cení.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_152">
		<text>Prakticky kdokoliv, kámo. Vdy si to vem: lidi z jeho vlastní frakce by toho sráèe pohøbili zaiva, ostatní frakce by spustily solidní rotyku, akorát Hejkal na Zatonu dokáe zaøídit, aby to PDA zmizelo. S tim rozdílem, e jenom Hejkal bude vìdìt, kde se to PDA zase objeví... volba je na tobì.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_16">
		<text>Kde se tu dá sehnat náøadí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_165">
		<text>Jestli potøebuješ chirurgickı náèiní, prolezl bych nemocnice a záchranky. Jestli potøebuješ stavaøskı náøadí, mrkni se do lomu u Jupitera. No a jestli potøebuješ kleštì, kladiva a tak, prohledej nìjakou dílnu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_166">
		<text>Proè bych to jako mìl vìdìt? Dokáu ze stalkerù vytøískat prachy i bez náøadí, sleduj... Klídek, jenom si dìlám prdel.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_17">
		<text>Kdo umí odblokovat pamìovı modul?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_171">
		<text>Dobrá otázka! Já jsem toti místní specialista, e jo? Ha! Jseš blbej, vole? Poptej se u nìjakejch vìdcù nebo technikù... pøece vánì nevìøíš, e bych se v takovıch vìcech vyznal.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_172">
		<text>Øeknu ti to takhle: naposledy, co jsem odemykal pamìovej modul, byl jsem ještì na základce a ten pamìovej modul byla tøíapùlpalcová disketa. S timhle bì votravovat jinı experty.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_18">
		<text>Kdo by se dokázal vloupat do ocelového kontejneru?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_181">
		<text>Znáš Kardana ze Skadovsku? No tak ten se onehdá ztøískal, popadl páèidlo a zaèal po celı lodi honit jednoho magora. Jak ale znám Kardana, dokázal by to páèidlo pouít i k uiteènìjším úèelùm. Tøeba by i vylomil sejf.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_182">
		<text>Se správnım vybaveníèkem bych to zmáknul tøeba i já, ale kdo má sebou do Zóny tahat náøadí? Zajdi za technikama, vole, ty jsou v takovıch vìcech dobrı. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_19">
		<text>Sháním jistého Pahejla. Nevíš, kde bych ho mohl najít?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_191">
		<text>Co já vim. Optej se na Skadovsku u Sultána. Takovej boss bude vìdìt, kde má svı potlouky.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_193">
		<text>Jo, o tomhle hovadu u jsem slyšel. Normálnì se vometá kolem Zatonu, take tady ho nehledej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_2">
		<text>Nevíš nic o tìch zøícenıch vrtulnících?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_20">
		<text>Koho by mohly zajímat informace o zakladateli Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_201">
		<text>A koho by takovı echo nezajímalo? Máš vznìtlivı informace, kamaráde, nejrozumnìjší bude obrátit se na Hejkala ze Skadovsku. Tak si vydìláš pìknı prachy, ale zároveò si nenadìláš nepøátele.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_22">
		<text>Ne. Vij se do mı kùe: nalevo mám Povinnost, napravo Svobodu, za prdelí stalkery. A ty èekáš, e budu sledovat oblohu?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_23">
		<text>Hoši øíkali, e nìjakej vrtulník se zamotal do drátù v eleznım lese. Jenome tam narazíš i na kopu jinıch vìcí... døív nebo pozdìjc vlezeš do anomálie nebo ti poltergeist rozmázne lebku.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_24">
		<text>Jo, pár chlapù vidìlo, jak se jeden vrtulník zøítil na plošinu. Vtip je ale v tom, e tam nevede ádná cesta. Ten vrtulník prej letìl divnì šejdrem, skoro jako kdyby si pilot nìco šlehnul.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_26">
		<text>Slyšel jsem, e jeden vrtulník si chtìl hrát na ponorku a švihnul to sebou do bain. Jak se dalo èekat, daleko nedoplul. A voda z bain taky není zrovna dobrá na zdraví - jedy, chemikálie a další sraèky.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_3">
		<text>Nepohybuje se tu armáda?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_30">
		<text>Kdo by mohl mít zájem o mapu míst mezi Zatonem a Jupiterem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_301">
		<text>Navigátor, si myslim... je to tady v okolí hlavní prùvodce. Bylo by fajn, kdyby mìl i nìjakı mapy a neøídil se poøád jenom hvìzdama jako teï.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_31">
		<text>Chlapi prej vidìli drustvo vojákù, jak si to šine z jiní plošiny pøímo smìrem k oldáckımu táboru. Bylo jim jasno, e tam se zaènou vìci srát, a tak radši vypadli pryè.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_32">
		<text>Nìkdo mi vyprávìl, jak se banda vojenskıch dutohlavù snaila vytahat svùj vercajk z vrtulníku, co se jim zaboøil do bain. Si to pøedstav: pìt hošanù v uniformách poskakuje v moèále a snaí se neušpinit... ti museli nadával tak, e by se i námoøník stydìl.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_33">
		<text>Jeden borec mi povídal, jak sledoval jistıho stalkera, aby ho potom mohl oškubat. Najednou zaslechl vıstøely a tak. Ukázalo se, e armáda tam bojuje se oldákama. Borec zalehl a pøeèkal pøestøelku, jenome ten stalker mu mezitim vzal roha. Smùla, co?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_34">
		<text>No, jeden kámoš zail docela srandovní scénu. Pøedstav si tu loï, co má na palubì mlejn, a pøed ní si to rázuje Noe, celej rozpálenej, na plnou hubu nadává. Deset vojclù couvá a snaí se uklidit co nejdál od nìj. Kámoš se tenkrát pìknì zasmál, pak je zas nechal svımu osudu a odešel.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_35">
		<text>Ne, tady to bejvá dost ošemetnı. Všude chlapi s nabitıma puškama a další srandy... nemám èas zkoumat, kdo z nich patøí k armádì nebo kdo pro zmìnu k Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_4">
		<text>Víš, jak se dá dostat do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_40">
		<text>Koho bych si mohl najmout na ochranu vìdcù?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_403">
		<text>He he, já a chlapi ti rádi poslouíme! Zaøídíme tìm vìdcùm takovou ochranu, jakou ještì nezaili! Stalkeøi a mutanti budou posranı a za ušima, všichni se vìdcùm budou vyhejbat obloukem! Zacáluješ kadej tejden na ruku a jsme dohodnutí. Nezapomeò na vánoèní pøíplatek!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_41">
		<text>Pìšky, kámo. Hezky se projdi do Jupiteru a zeptej se tam, protoe ze Zatonu do Pripjati ádná pøímá cesta nevede. To je vìdecky dokázáno.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_43">
		<text>Hele, vole, vypadám snad jako nìjakej zasranej prùvodce? Mám na èele vytetováno „Zde se mùete ptát na kokotiny,“ nebo co? Bì se optat Navigátor, ten je za takovı odpovìdi placenej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_44">
		<text>Ne... beztak bych tam nemìl co dìlat. Nejsou tam stalkeøi, co by se dali oškubat!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_5">
		<text>Mùeš mi doporuèit nìkoho, kdo tady nemá pøíliš závazkù a chtìl by vyrazit do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_51">
		<text>Pripja neni místo pro lidi, jako jsme my. Vdy si to vem, samı mutanti a anomálie... teda stejnì jako ve zbytku Zóny, s tím rozdílem, e tam není koho okrást. A se do Pripjati nasáèkujou stalkeøi, dej nám echo a my tam dorazíme, abysme zachovali pøirozenou rovnováhu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_57">
		<text>Nemám tušení, kámo. Sorry.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_6">
		<text>Našel jsem divnou pušku. Nevíš, kdo by o ní mohl nìco vìdìt?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_62">
		<text>Bejt tebou, zeptám se technikù. Je to jejich práce, vyznat se v takovıch vìcech, ne?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_63">
		<text>Co já vím. Na Skadovsku mají nìjakıho Cardana, prej je to technickej génius a kdesi cosi. Zeptej se tøeba jeho... i kdy podle mì je to jen starej orala.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_7">
		<text>Kde by se dal najmout nìkdo, kdo by vìdcùm pomohl s mìøením?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_73">
		<text>To je snadnı - svìø to našim chlapùm. Teda ne e by vystudovali nìjakou školu ani nic takovıho, ale dej jim libovolnıho chlapa a oni mu vezmou míry odshora a dolù. A si ho namìøej, u staèí jenom vykopat pìknej hrobeèek, a to taky zvládneme!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_8">
		<text>Našel jsem zvláštní artefakt. Doporuèil bys mi kupce?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_81">
		<text>Tak zvláštní artefakt, povídáš? To se na to podívejme... Podej mi ho, a si ho mùu prohlídnout... Ha, klídek! Dìlám si prdel. Ale bejt tebou, tak to moc neukazuju. Ne kadej má takovej smysl pro humor jak já.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_83">
		<text>Ty si vìøíš, kdy tady tak máváš artefaktem. Respekt. Take ti poradím: chlap, kterıho potøebuješ, se jmenuje Fousáè a sídlí na Skadovsku. Nikdo neví, jak pašuje artefakty ze Zóny, ale koupí od tebe prakticky cokoliv.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_9">
		<text>Nedaleko odsud jsem našel hnízdo upírù. Co budeme dìlat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_91">
		<text>Ech, máme snad na vıbìr? Vypadneme odsud, to udìláme!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_98">
		<text>Zapomeò, e jsem nìco øekl.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_0">
		<text>Mìl bych jednu otázeèku...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_1">
		<text>Ptej se.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_10">
		<text>Co si myslíš o Èiperovi?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_101">
		<text>O Èiperovi? Toho neznám. Moná je v jinım drustvu, ne?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_11">
		<text>Neslyšel jsi nìco o Oáze?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_111">
		<text>Stalkerovská pohádka. To jsou celı stalkeøi: vymıšlejí si píèoviny, potom jim sami uvìøej a zaènou je hledat! Bejt tebou, prostì to pøehlíím. Tyhlety báchorky jsou nakalivı: uvìøíš jednı a zanedlouho budeš vìøit, e Plniè pøání doopravdy existoval.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_112">
		<text>Myslíš to místo, kde se všechny rány zázraènì hojí a kde se ti magicky obnoví veškerá energie? Mám pro tebe novinku, kamaráde: nic takovıho neexistuje. Stalkeøi si to vymysleli, aby Zóna nepùsobila tak nebezpeènì. Krutá realita se má tak, e v Zónì ádnı bezpeènı místo nenajdeš. Dávej si pozor a za kadıch okolností zùstaò pøi zemi - snílci tady v Zónì dlouho nepøeijou.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_113">
		<text>Jasnì. Nacházejí se tam hromady artefaktù, kterı se vyvaujou zlatem, a navíc ti lítají prakticky samy do huby, zatímco ty se válíš v bahnì a necháš se masírovat... to byl vtip, mimochodem. Já na Oázu nevìøím, i kdy by to bylo pìknı místo. Dala by se tam postavit nemocnice, kde by nemuseli bejt ádnı doktoøi. Lidi by prostì pøišli a automaticky se uzdravili. Ty vole, to je úlet.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_12">
		<text>Nepotkal jsi stalkera jménem Strakáè?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_121">
		<text>Mám co dìlat, abych si zapamatoval jména lidí z Povinnosti, a ty se mì ptáš ještì na stalkery? Mají základnu na Skadovsku, zeptej se tam.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_122">
		<text>Nepotkal.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_13">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást vìci z osobní skøíòky?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_131">
		<text>Ha, vidíš? Na základnì Povinnosti by se nic takovıho stát nemohlo, ale tady se to hemí hovadama ze Svobody. Pátrej mezi nima.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_14">
		<text>Kdo by mi mohl pomoct s dešifrováním dat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_141">
		<text>Na janovskım nádraí mají technika, jmenuje se Nitrák. S elektronikou je fakt dobrej. Kdysi jsem zapomnìl heslo od svıho PDA a on ho hacknul bìhem pìti vteøin!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_143">
		<text>Zajdi si do Janova. Tam se poptej po Nitrákovi, ten je na tohle machr.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_15">
		<text>Mám PDA toho obchodníka z Povinnosti. Kdo by o nìj mohl mít zájem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_151">
		<text>Obchodníka z Povinnosti? To není monı! No ale jestli pøece jenom máš nìjakı info, mìl bys ho pøedat podplukovníku Šulgovi. Ten u si s tím poradí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_16">
		<text>Kde se tu dá sehnat náøadí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_163">
		<text>Kousek odsud je celá továrna. Teï u samozøejmì bude dost vybrakovaná, ale stejnì by ses mohl podívat do jejích skladù.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_165">
		<text>Bejt tebou, zaènu u opuštìnıch dílen. Nìco by se taky mohlo najít v obchodech.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_166">
		<text>Tady nemáme nic ne anomálie a mutanty. Cha! Do anomálií bych se radši nedíval a bjureøi s kontrolorama ti taky ádnı náøadí neprodají!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_169">
		<text>Teï jsi mnì pøipomnìl, e tady kousek pod mostem stojí vlak. Takovı vlaky jsem vídal u døív, cestujou v nich technickı specialisti. Tøeba najdeš nìjakı náøadí tam. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_17">
		<text>Kdo by zvládl odblokovat pamìovı modul?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_171">
		<text>Nitrák - to je jedinej chlap na janovskım nádraí, kterej se v takovıch vìcech vyzná.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_172">
		<text>To se budeš muset optat technika. A jedinej ucházející technik široko daleko je Nitrák z Janova.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_18">
		<text>Kdo by se mohl vloupat do ocelového kontejneru?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_181">
		<text>Prej e stalkeøi mají nìjakıho technika. Chlastá jako Dán, ale ve svı práci se vyzná. Zkus to u nìj.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_182">
		<text>Cha, to je jako kdybys to na mì zkusil s trezorem. S ocelovou srandou si neporadí urèitì ani Nitrák... leda by mìla elektronickej zámek, to by pak byla jiná.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_19">
		<text>Hledám jistého Pahejla, patøí ke stalkerùm. Nevíš, kde by byl k nalezení?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_191">
		<text>Proè se nezeptáš stalkerù? Všechny svoje lidi znají. O Hejlovi, nebo jak se to jmenuje, jsem nikdy neslyšel.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_2">
		<text>Víš  nìco o tìch ztroskotanıch vrtulnících?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_20">
		<text>Kdo by mìl zájem o informace tıkající se zakladatele Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_201">
		<text>Urèitì náš velitel. Nahlas všechno, co víš, Šulgovi a vyslouíš si vdìk celı Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_22">
		<text>Jo, naši prùzkumníci zahlídli vojenskou helikoptéru, jak se snaí pøistát na ploše za Jupiterem. Prej se jim snaili signalizovat, aby zmìnili kurs, ale pilot mìl asi plnı ruce práce s nìèim jinım. Doufám, e se ti bagouni v pohodì dostali pøes to minovı pole.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_23">
		<text>Tady nic nevíme. Máme celkem omezenı zprávy... zkus se zeptat našich lidí u Janova.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_25">
		<text>Jedna naše hlídka nahlásila, e jakási vojenská helikoptéra se pokoušela nouzovì pøistát na ploše u Jupiteru. Bohuel se nepovedlo a vrtulník prolítl støechou pøímo do tovární haly. Nemohl to nikdo pøeít - a naše hlídka po nehodì nezachytila ádnı nouzovı volání.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_3">
		<text>Nevidìli jste tu nìjaké vojáky?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_30">
		<text>Kdo by mohl mít zájem o mapu míst mezi Zatonem a Jupiterem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_301">
		<text>Nìkdo, komu by se hodila. A teï naráím na Navigátora - dìlá tu prùvodce na cestì mezi Janovem a Skadovskem. Ty mapy by mu urèitì pøišly vhod.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_31">
		<text>Vojáky? Tady jsem ádnı nevidìl. Je ale pravda, e v tìhle místech moc èasu netrávíme.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_35">
		<text>Nedávno jsme vidìli mrtvolu vojáka v minovım poli. Nejspíš patøil k tìm tıpkùm, co se zøítili v tom vrtulníku. Do mašiny se vejde a osm lidí plus posádka a ti se logicky museli nìjak dostat pryè. Nikdo si ale nevšiml, kam šli.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_36">
		<text>Jeden cápek v uniformì vyøizoval cosi s vìdci v bunkru. Pøišel teprv nedávno. Víc nevím.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_37">
		<text>Nedávno jsme vidìli nìjakıho vojáka, jak vchází do budovy poblí protiletadlového komplexu Volchov. Je ale celkem monı, e to byl jenom zombík v uniformì.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_38">
		<text>Stalkeøi se s jednou vojenskou jednotkou potkali u Jupiteru. Podle popisu to vypadalo na vısadkáøe. Doprovázel je neznámej stalker a mìli namíøeno k Pripjati. Popis zní celkem spolehlivì, ale z vlastních zkušeností vím, e podobnım historkám se nedá moc vìøit.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_4">
		<text>Víš, kudy se dá dojít do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_40">
		<text>Koho si mùu najmout na ochranu vìdcù?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_401">
		<text>Nikdo neposkytne lepší ochranu ne Povinnost. Bì se do Janova domluvit s podplukovníkem Šulgou. Urèitì to nìjak vymyslíte.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_402">
		<text>Kdepak. Sice pro nì pracujou lidi ze Svobody, ale mi se do toho nehodláme plést. Celej den poslouchat, jak ti idioti melou jednu hovadinu za druhou... to u je lepší umøít.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_42">
		<text>Povinnost nemá zatím ádnı dùvod, proè hledat cestu do Pripjati. Ale stejnì hromadíme informace. Máme tøeba nepotvrzenı zprávy, e zpod Jupitera vedou  pøímo do Pripjati podzemní chodby. Jenome ovìøit tyhle informace, to by vyadovalo dùkladnì prozkoumat kadou píï továrny.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_43">
		<text>Ne. Jestli sháníš podobnı informace, budeš si muset promluvit s civilním prùvodcem. Naši prùzkumníci mají své práce a po hlavu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_44">
		<text>Naši prùzkumníci prùbìnì hledají bezpeèné cesty do Pripjati, ale zatím bezvıslednì.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_5">
		<text>Mohl bys mi doporuèit nìkoho, koho tady nic nedrí a kdo by chtìl vyrazit do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_51">
		<text>Povinnost má v tıhle oblasti omezenı monosti. Zeptej se našich na Janovì.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_52">
		<text>Šušká se, e u vìdcù v bunkru bydlí i nìjakej typan od armády. Zkejsnul tam a nemá se jak dostat pryè. Vìdci toti slouí termíny na dvanáct a osmnáct mìsícù, ti s nim nepùjdou, a on se nezvedne a nepùjde pìšky sám a na okraj Zóny. Zeptej se ho, tøeba by šel s tebou .</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_53">
		<text>Zkus se poptat mezi lidma, co touej po dobrodruství. Napøíklad na janovskım nádraí ije jeden stalker, jakejsi Váòo. Je mu jedno, do jakıho prùseru se zase dostane, a tøeba by mohl bejt i uiteènej - je to frajer, dokáe najít cestu skrz anomálii klidnì i se zavøenıma oèima.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_54">
		<text>Uspoøádej náborovou kampaò v ústavu pro duševnì choré... A nebo bych pro tebe mìl lepší alternativu - bojovníci Monolitu. Co mi pøipomíná, nedávno jsme jedno jejich drustvo zahlídli poblí protileteckı základny. Ti nejspíš budou znát cestu do Pripjati... Hele, vole, doufám, e mì nebereš vánì.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_56">
		<text>Poptej se po dobrovolnících u nás v Povinnosti. Co tøeba Tulák? Tomu ještì nepøidìlili misi, tak by ho podplukovník moná mohl poslat s tebou.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_57">
		<text>Oba dva víme, e nejlepší bojovníky najdeš u Povinnosti. Bohuel, v tuhle chvíli máme jinı starosti.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_6">
		<text>Našel jsem zvláštní pušku. Neznáš nìkoho, kdo by o ní mohl cokoliv vìdìt?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_62">
		<text>No maucta! To je poøádnı dìlo! To sis vyrábìl sám, nebo jsi to vánì našel? Nic podobnıho jsem jaktìiv nevidìl... no, zeptej se u technikù.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_7">
		<text>Koho bych si mohl najmout, aby provádìl mìøení pro vìdce?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_71">
		<text>To je blbá otázka - Povinnost, jak jinak. Máme spoustu zkušenıch chlapù a s vìdcema jsme spolupracovali u døív. Zajdi za podplukovníkem Šulgou. Urèitì pro tu práci splaší nìjakı volnı drustvo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_72">
		<text>Kdo by se tam chtìl motat, kdy bunkr stráí Svoboda? Tihle zasranı pacifisti jsou vìtšinu èasu tak zhulenı, e je šance tak fifty, fifty, jestli odbouchnou nepøítele nebo nìkoho z vlastních.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_8">
		<text>Našel jsem podivnı artefakt. Doporuèíš mi kupce?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_81">
		<text>Artefakty jsou všechny podivnı. A nedoporuèuju ti tahat tenhle kousek jen tak s sebou. Pøedej ho znalcùm a pus ho z hlavy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_83">
		<text>Mìl bys ho ukázat stalkerùm – ti se v tìhle hovadinkách vyznaj. A nebo ještì líp, uka ho tomu èlovìku, komu stalkeøi sami prodávají artefakty.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_9">
		<text>Kousek odsud jsem našel hnízdo upírù. Co budeme dìlat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_91">
		<text>Drustva Povinnosti se momentálnì nevìnují úklidovım akcím v tıhle oblasti. Hnízda budou muset poèkat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_98">
		<text>Jako kdybych nic neøekl.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_0">
		<text>Poslyš, mìl bych dotaz...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_1">
		<text>Vyval to.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_10">
		<text>Co si myslíš o Èiperovi?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_101">
		<text>O tom jsem toho moc neslyšel. Radši se poptej u stalkerù... k tìm patøí, nebo ne?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_11">
		<text>Neslyšel jsi nic o Oáze?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_111">
		<text>Ledacos... musim uznat, e historka je to pìkná. Palác v pustinách, ostrov v mlze, zámek v oblacích... Šambala, Eden... Oáza. Kadej svobodnej èlovìk má nìco, o èem s ní. Tak u to hold chodí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_112">
		<text>No, jeden stalker mi kdysi vyprávìl zajímavej pøíbìh. To byl myslím první èlovìk, od kterıho jsem slyšel o Oáze. Øíkal mi, e podle legendy se ti tam uzdraví všechny zranìní, uklidníš se a uvolníš se, skoro jako kdybys u nebyl v Zónì. Od tı doby jsem ho nevidìl... teprv po nìkolika dnech jsem si vzpomnìl, e kdysi kulhal, ale kdy ode mì odcházel, tak šel zpøíma. Jo, a taky vypadal o pìknou øádku let mladší.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_113">
		<text>Jo, stalkeøi mi od ní dokonce dali souøadnice... desatery rùznı souøadnice. Kdy si je zakreslím na mapu, vznikne okruh sahající od Vypalovaèe a k elektrárnì, zhruba uprostøed pak je Janov. Je dost monı, e v Oáze stojíme pøímo tady a teï, tak si to uij!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_12">
		<text>Neznáš stalkera jménem Strakáè?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_121">
		<text>Kdepak. Já moc svobodnıch stalkerù neznám.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_122">
		<text>Strakáè? Ne, ale má suprovı jméno.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_13">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást vìci z osobní skøíòky?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_131">
		<text>Ne, takovı lidi u nás nemáme. Jsou tu tıpci, co si z tvıho chleba ukrojej krajíc, kdy se nedíváš, nebo ti upijou trochu koøalky, ale vyloenı zlodìje fakt ne...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_14">
		<text>Kdo mi mùe pomoct s dešifrováním dat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_141">
		<text>Øíká se, e Nitrák z Janova je machr pøes rùznı kombinace a algoritmy. Nejsem si ale jistej, nikdy jsem s ním nemluvil. Pracuje pro Povinnost, a tak si na nás svobodnı moc èasu neudìlá.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_143">
		<text>Nejsem expert pøes místní experty... A pøíštì pùjdeš do Janova, zeptej se tam našich. Urèitì ti poradìj.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_15">
		<text>Mám PDA toho obchodníka z Povinnosti. Kdo by o nìj mohl mít zájem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_151">
		<text>To zní lákavì! Ukázal bych ho Lokimu, to je náš šéf. Bydlí v Janovì. Však on u zaøídí, aby se svobodnı lidi dozvìdìli, jakou paká do svıch øad pøijímá Povinnost.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_16">
		<text>Kde se tady dá sehnat náøadí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_163">
		<text>V továrnì, vole, kde jinde? Není tam zrovna moc ivo, ale a uvidíš sklady, spraví se ti nálada. Je v nich trochu bezpeènìjc a dá se tam najít solidní vercajck.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_165">
		<text>To je dobrá otázka, èéèe. Zkusíme se nad ní zamyslet... Kde bys shánìl náøadí, kdybys nebyl v Zónì? No jestli nejsi úplnì vymatlanej, zašel bys ho koupit do obchodu. Jestli si, vlezeš do nìjakı dílny. Nemám pravdu? V Zónì je to úplnì stejnı - musíš se jít nìkam podívat. Jednodušší u to bejt nemùe, stalkere!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_166">
		<text>Náøadí? Ty vole, to je nìjakı krycí slovo? Hele, tady nemáme ádnı chlupatı, mùeš mluvit otevøenì. Poèkat... tys to myslel vánì? Tak v tom pøípadì fakt nevim.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_169">
		<text>Slyšel jsem, e jeden z našich chlapù kdysi hledal náøadí a vlezl do toho vagónu pod mostem. Našel tam starou Teslu... jo a taky povídal, e to tam není ádná prdel... Proè ti tohle vlastnì povídám?  Jo, protoe tam zahlídl nìjakı náøadí na podlaze, ale nakonec ho tam nechal. Bylo to moc nebezpeènı.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_17">
		<text>Kdo umí odblokovat pamìovı modul?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_171">
		<text>To by mìl zvládnout Novikov, ten z vìdeckıho bunkru. Je rychlej, dobrej a zdvoøilej. Pak ještì v Janovì sídlí Nitrák, ten nohsled Povinnosti. Je levnej a nešikovnej, i kdy tohle by mohl zvládnout.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_172">
		<text>Asi nìjakej zkušenej technik. Ten místní dìlá spíš do hejblátek a mechanismù, take jestli tomu pamìovımu modulu nepotøebuješ vymìnit hlaveò, zkus to radši v Jupiteru.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_18">
		<text>Kdo by se dokázal vloupat do ocelového kontejneru?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_181">
		<text>Kdosi mi kdysi doporuèoval Kardana, toho ze Skadovsku. Prej e ten se ve svı práci vyzná, i kdy je vìtšinu èasu totálnì našrot. Tøeba ti s tou vloupávaèkou pomùe.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_182">
		<text>Myslíš nìkoho, kdo se vylamováním ocelovıch dveøí iví? V tom pøípadì ti místní technik Nitrák nepomùe. Ten se vlamuje spíš do cizí elektroniky.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_19">
		<text>Hledám stalkera jménem Pahejl. Nevíš, kde bych ho našel?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_191">
		<text>To mi nic neøíká... bejt tebou, zeptám se jinıch stalkerù.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_2">
		<text>Nevíš nic o tìch ztroskotanıch vrtulnících?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_20">
		<text>Koho by mohly zajímat informace o zakladateli Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_201">
		<text>Rozhodnì Likoho. To je náš velitel, sídlí v Janovì. I kdyby nevìdìl, co s tìma informacema má dìlat, poøád mu je dej - hlavní je, aby se k nim nedostala Povinnost. Dokáeš si pøedstavit, jakı mnoství propagandy by z toho uvaøili? Bolí mì hlava, jen co na to pomyslím.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_22">
		<text>Jo. Znáš tu historku o vrtulníku uprostøed minovıho pole? Ve struènosti jde o to, e zelenı mozky sebou švihly pøímo na rezervní pøistávací plochu, kterou jinı zelenı mozky pøed šesti járama podminovaly. Nìkdo si myslí, e ztroskotali z èistı hlouposti, ale já bych za tím hledal nìco jinıho. Pøeber si to takhle: teï mají hoši v baganèatách jistotu, e jim do vrtulníku nikdo nepoleze. Splnìj si svou misi, jednoduše se k nìmu vrátìj, trochu ho zalátaj a tradá! Mùou letìt. To by mì zajímalo, o co v tı jejich misi jde...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_23">
		<text>Nejsem zdejší, vím leda velkı hovno. Poptej se radši v Janovì - naši lidi ti povyprávìj všechno, co potøebuješ vìdìt, a nádavkem ti pøihodìj ještì všechno, co vìdìt nepotøebuješ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_25">
		<text>Jo, pár chlapù onehdá zahlídlo vrtulník, co letìl tak jako fakt divnì. A pøistání nemìl taky zrovna hladkı - plácnul s sebou pøímo na støechu jednı haly v Jupiteru. Prej se tou støechou proboøil pøímo dovnitø a pak ho zasypala poøádná hromada bordelu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_3">
		<text>Nevidìli jste tu armádu?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_30">
		<text>Koho by mohla zajímat mapa míst mezi Zatonem a Jupiterem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_301">
		<text>Kadopádnì Navigátora. Dìlá tady stalkerùm hlavního prùvodce. Jestli chceš hodit øeè o mapách, hledáš jeho.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_31">
		<text>To chce klid, vole. Nemáme tu fízly, ani bagouny, ani lidovı milice a nic takovıho. V Zónì jseš v naprostım bezpeèí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_35">
		<text>Ne, ale chlapi mi øíkali, e zahlídli nìjakou vojenskou jednotku, jak klièkuje minovım polem za pøistávací plochou. Nejdøív jim chtìli píchnout, ale pak se na nì vysrali. Vojclùm se nedá vìøit, ani co by se za nehet vešlo. Nikdy nevíš, kdy jim rupne v bednì a oni tì støelej do zad.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_36">
		<text>Sám jsem nikoho nepotkal, ale proslejchá se, e jednoho zoldáta mají vìdci v tom svım bunkru. Ozerskij, ten biolog, povídal, e k nim pøišel od toho vrtulníku, co spadnul do továrny... koluje takovej vtip, e prej si vìdci koneènì našli pokusnıho králíka.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_37">
		<text>Osobnì ne, ale nìco se povídá mezi svobodnıma stalkerama. Prej e zahlídli jednoho vojcla u protileteckı základny Volchov. Stopro jde o zombíka nebo nìjakıho probuzenıho ducha... co myslíš?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_38">
		<text>Ne. Jeden borec si navymejšlel, e vidìl sedm vojákù a jednoho svobodnıho stalkera, kterej je vedl houštím za rádiozávodem smìrem na Pripja. Trávu u jsme v Zónì nemìli ani nepamatuju, take to musely bejt èistı li.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_4">
		<text>Víš, jak se dostat do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_40">
		<text>Koho bych si mohl najmout na ochranu vìdcù?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_401">
		<text>Svobodu. Jinımi slovy nás. S vìdcama spolupracujeme neustále, take pohlídat je by pro nás byla hraèka. Zeptej se v Janovì našeho šéfa Lokiho. Urèitì nebude mít nic proti.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_402">
		<text>No nevim, èéèe. Ke mnì se doneslo, e vìdátoøi si najali drustvo Povinnosti, kterı pro nì teï maká. Rádi bysme ty obrejlence pohlídali, ale èumìt od rána do veèera na ty nafouklı ksichty z Povinnosti? To nám za to nestojí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_42">
		<text>Prej se tam dá projít z Jupitera... jakoe z tı továrny, ne z planety! Ha ha ha! Ten se povedl, to musíš uznat!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_43">
		<text>Nemám sebemenší potuchy. Furt nemám èas, abych se tam podíval. Zkusil bych to v táboøe u Navigátora. Je to svobodnej stalker a v tìhle místech se vyzná jak nikdo jinej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_44">
		<text>Brácho, kdybych to vìdìl, u bych tam dávno byl. Zdrhnout pøed Povinností, vojenskıma a vším tím støílením, to by bylo bájo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_5">
		<text>Doporuèíš mi nìkoho, kdo tu nemá moc závazkù a kdo by se chtìl vydat do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_51">
		<text>Sorry, kámo. V Zatonu nikoho takovıho neznám. Poradil bych ti, aby ses zeptal našich v Janovì.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_52">
		<text>Víš, kde mají vìdci bunkr, e jo? No, tak nedávno se jim to tam zaèalo vymykat z rukou. Nejdøív se Garik, ten stalker, rozhodl odejít do Pripjati a teï se o toté pokouší ten vojáèek. Garik je samotáø a zakládá si na tom, ale ten voják... to je pøesnì ten, koho hledáš.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_53">
		<text>Pro mì za mì zkus tøeba Vana z Janova. Je to fajnovej chlap a kdyby chtìl, mohl by se u dávno pøidat ke Svobodì. Ale asi se nechce motat do rubaèek s Povinností... nebo jakejchkoli jinejch rubaèek. Je to ale jeho názor a my ho respektujeme!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_54">
		<text>No jasnì. Pár našich chlapù zahlídlo dole u vyschlıho jezera jakousi partu - pøesnì takovı lidi, jakı hledáš. Urèitì znají Pripja jako vlastní boty a navíc se zdá, e pro nikoho nepracujou. A urèitì budou pìknì nebojácnı, jsou to toti kreténi z Monolitu!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_55">
		<text>Jo. Tulák, velitel našich nováèkù... pøestává se mu mezi náma líbit. Jeho hoši se pøizpùsobili jedna báseò, ale on se furt tváøí jak zaraenej prd. Zeptej se ho. Nerad vidím, kdy musí férovej chlap tvrdnout nìkde, kde ho to neba.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_57">
		<text>Nemám tucha.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_6">
		<text>Našel jsem zvláštní pušku. Neznáš nìkoho, kdo by o ní mohl nìco vìdìt?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_62">
		<text>Manuál u ní asi pøibalenej nebyl, co? Nebyl? Tak v tom pøípadì nevím.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_7">
		<text>Vìdci potøebují provést pár mìøení. Kdo by se na to dal najmout?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_71">
		<text>Naši hoši by to mìli zmáknout. Ve Svobodì máme dost chytrıch mozkù a kdy nìco nevíme, zeptáme se v bunkru. Milerádi poslouíme pro prospìch vìdy! Zeptej se v Janovì Lokiho, urèitì ti øekne to samı.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_72">
		<text>Já bych to s chlapama celkem rád namìøil, ale pøed bunkrem teï hlídkuje Povinnost. Nezcvoknout z vìdátorù je husarskej kousek sám o sobì, ale tvrdnout tam kadej den celej den, to rozhodnì nemùe bejt zdravı.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_8">
		<text>Našel jsem zvláštní artefakt. Nedoporuèil bys mi kupce?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_81">
		<text>Poptej se po sbìratelích, kámo. V Janovì ádnıho nenajdeš, vdy sem se bojí chodit i lecjakej stalker. Nejlepší bude zeptat se v Zatonu, tam bejvá trochu vìtší klid.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_83">
		<text>Znáš Fousáèe, toho barmana z tábora svobodnejch stalkerù? Skupuje artefakty a ani tì pøitom tolik neoškube. Milej chlap, a se na nìj díváš z jakıhokoliv úhlu. Je vánì škoda, e nepracuje pro nás.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_9">
		<text>Kousek odsud jsem našel hnízdo upírù. Co budeme dìlat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_91">
		<text>Ty vole, musíš varovat svobodnı stalkery! Nìkde v tìch konèinách mají svùj tábor. ivı bytosti ze Zóny se sice musej ochraòovat, ale tady u bych mìl spíš obavy o ivoty lidí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_98">
		<text>OK, kašli na to.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_0">
		<text>Mám pár otázek...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_1">
		<text>Ptej se.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_10">
		<text>Co si myslíš o Èiperovi?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_101">
		<text>S tím jsem ještì nemìl tu èest. Zeptej se borcù ze Skadovsku.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_11">
		<text>Neslyšel jsi nic o Oáze? </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_111">
		<text>O Oáze jsem slyšel úplnì všechno! Je to báchorka, povídaèka! Kadej stalker si od ní slibuje nìco úplnì jinıho a kadej zároveò tvrdí, e zná její pøesnı souøadnice. Škoda, e jediná vìc, kterou mají všechny ty místa spoleènıho, je mizerná pøístupnost.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_112">
		<text>No, povídá se, e se ti tam okamitì zahojej všechny zranìní a e budeš do nìkolika minut zas plnej elánu. V Oáze prej zmizí kadá nemoc nebo choroba, a dokonce i otrava záøením! Jediná vìc, kterou si nikdo není jist, je, kde to vlastnì je. Mám ti to prozradit? Uprostøed Zóny! Ale tahle informace musí zùstat mezi náma dvìma! Nikomu ani muk!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_113">
		<text>Slyšel jsem, e všichni mutanti, kterı tam potkáš, kolem tebe jen neškodnì projdou. Taky se tam prej nachází artefakt, kterımu se øíká srdce Oázy. Nikdo neví, co pøesnì dìlá, ale jedno je jistı: nemìl by ses ho dotknout. Kdo by ho ukradnul, ten u by v Zónì nikdy nenašel klidu... A kde ta Oáza vlastnì je? Kadej pøece ví, e pod ruskım kolem v Pripjati! Vdy to je jasnı jako facka!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_12">
		<text>Neznáš stalkera jménem Strakáè?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_121">
		<text>Jasnì, e znám... ale kde je teï, to nevím.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_122">
		<text>Hmm... to mi nic neøíká.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_13">
		<text>Nevíš, kdo mi mohl ukrást vìci z osobní skøíòky?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_131">
		<text>Ehm... ne? Zeptej se veteránù z Janova, ti by ti tøeba mohli pomoct.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_14">
		<text>Kdo mi mùe pomoct s dešifrováním dat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_141">
		<text>Janovskej Nitrák! Kdo jinej? Ten tyhle komplikovanı technickı sraèièky miluje... hrabe se v nich mnohem radši ne ve zbraních.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_143">
		<text>Nikoho takovıho neznám. Poptej se v Janovì - mají tam jakıhosi experta.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_15">
		<text>Mám PDA toho obchodníka z Povinnosti. Kdo by o nìj mohl mít zájem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_151">
		<text>Znáš Hejkala ze Skadovsku? Ten by se na nìj urèitì moc rád podíval. Rád se sere do citlivıch záleitostí...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_152">
		<text>Na Skadovsku za Zatonem bejval tıpek jménem Hejkal. Kšeftoval s informacema... tøeba by o tvı PDA mìl zájem.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_16">
		<text>Kde se tu dá sehnat náøadí?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_161">
		<text>Jeden stalker mi vyprávìl, e jeho dìda pracoval pøed šestaosmdesátım na rozvodnì. Prej tam mívali všelijakı vybavení, take bych si tipnul, e se tam dá najít i náøadí. Dneska u nejspíš bude zrezlı jak prdel, ale stejnì bys to tam mohl zkusit.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_162">
		<text>Znáš tu pilu v lese na kopci? Mìlo by tam bejt i nìjakı náøadí, leda by ho nìkdo zèóroval ještì pøed tebou. O tom ale silnì pochybuju - èím víc se k tomu místu pøiblííš, tím vìtší chu máš nasrat si do kalhot a vzít nohy na ramena. A musí se nechat, e tam jsou i daleko dìsivìjší vìci ne jenom záøení...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_163">
		<text>Tak Jupiter máš kousek za prdelí, tam urèitì nìjakı náøadí bude. K hlavní tovární hale bych se ale osobnì moc nepøiblioval... naskakuje mi z ní husina. Radši to zkus ve skladech, v tìch úplnì na kraji továrny.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_164">
		<text>V Pripjati údajnì existuje nìkolik míst, kde se dají najít všemonı technickı srandy. Jedním z nich je ten starej sovìtskej koloniál. Jedinı místo, kde se za starejch èasù dalo sehnat nìco uiteènıho.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_165">
		<text>Jak to jako mám vìdìt? Prohledej starı dílny nebo obchody, tam by mohlo bejt nìco pouitelnıho.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_166">
		<text>Upøímnì øeèeno, poslední místo, kde jsem vidìl solidní náøadí, byl Sidorovièùv bunkr v Kordonu. Jasnì, muselo se za nìj platit, ale bylo novı a nijak zvláš drahı.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_167">
		<text>Øeknu ti to takhle, kámo. Nepøišel jsem do Zóny hledat náøadí. Zapoj mozek, k èemu ti bude dobrı radioaktivní kladivo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_168">
		<text>Povídá se, e rùznı hejblata a srandièky se dají posbírat ve starım domì slueb. Tøeba tam najdeš i náøadí. Ale máš to jako se vším ostatním: jedinej zpùsob, jak se dostat k tìm libovım vìcem, je pøijít první.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_169">
		<text>Dobrá otázka... bejt tebou, mrknu se do toho starıho vlaku pod mostem. Neptej se proè. Cítím v kostech, e by tam mohlo nìco bejt.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_17">
		<text>Kdo dokáe odemknout pamìovı modul?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_171">
		<text>Okamíèek... Hmm... Nitrák z Janova by to urèitì mìl zvládnout. Kromì nìho u mì napadá jenom Novikov, ten technik od vìdcù. Celkem profík. Musíš si ale v hlavì srovnat priority, protoe Nitrák je o mnohem levnìjší.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_172">
		<text>No, potøebuješ technika, ale tady nemáme nikoho jinıho ne Kardana. Problém je v tom, e ten si po nìkolika letech s flaškou u huby pøíliš nerozumí se sloitou elektronikou. Bejt tebou, optám se v Jupiteru - tam na to mají odborníky.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_18">
		<text>Kdo by se dokázal dostat do ocelového kontejneru?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_181">
		<text>Kardan ze Skadovsku. Tipoval bych. Mìl bys vidìt, jak se dokáe proøezat zámkem. Radost pohledìt.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_182">
		<text>Nejspíš nìjakej technik, ne? Nitrák to ale nejspíš nezvládne, ten je spíš na jemnìjší práci.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_183">
		<text>Ha, na tohle se ptáš v Pripjati? Nech si poradit a zkus štìstí radši nìkde dál od støedu Zóny.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_19">
		<text>Hledám stalkera jménem Pahejl. Nevíš, kde by se dal najít?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_191">
		<text>Zeptej se Fousáèe, toho barmana ze Skadovsku. Ten má o stalkerech pøehled.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_193">
		<text>Pahejl? Co já vim, kudy camrá. Zeptej se v Zatonu, tam tráví vìtšinu èasu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_2">
		<text>Nevíš nìco o tìch zøícenıch vrtulnících?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_20">
		<text>Koho by mohly zajímat informace o zakladateli Povinnosti?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_201">
		<text>Hodil bych øeè s Hejkalem ze Skadovsku, ten kšeftuje s informacema. Dal bych ruku do ohnì za to, e spolehlivı echo o takovıhle legendì hu zaujme.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_21">
		<text>Jeden z nich jsem sám vidìl... ne e by se zrovna øítil, ale zrovna nejlíp taky neletìl. Mlátil sebou ze strany na stranu, a nakonec pøistál na tı náhorní plošinì za Zatonem. Mohla by bejt sranda skoèit se podívat, jestli nìkdo nepøeil... kdybych ale vìdìl, jak se tam nahoru dostat. I kdy, moná by to vìdìl Noe z bárky psychotikù...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_22">
		<text>Slyšel jsem, e pár armádních vrtulníkù sebou seklo nedaleko odsud... Lidi øíkali rùznı vìci, ale tohleto si pamatuju jasnì - prej e ten vrtulník pøistál na rezervní pøistávací ploše, kterou vojenskı sami pøed pár lety podminovali. Tomu se øíká ironie osudu. Kdo jinému jámu kopá, sám do ní padá. Tady to máš na vlastní oèi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_23">
		<text>Kámoš mi vyprávìl jednu historku... vyrazil do eleznıho lesa na lov artefaktù a jakmile se zanoøil pod stromy, uslyšel za sebou dìsnou øachu. Otoèil se, aby zjistil, co se dìje, a uvidìl vrtulník, jak se plnou rychlostí øítí pøímo na nìj a cestou poráí stoáry, a tak dále. Kámoš to støelil kolmo do houští... se divím, e nenabìhl pøímo do nìjakı anomálky. eleznej les najdeš bez problémù, je vidìt na míle daleko. Jenome se to v nìm hemí poltergeistema, tak si dávej poøádnıho bacha.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_24">
		<text>Jeden prej pøistál na jiní plošinì, jenome dostat se tam nahoru není ádná prdel. Ale taky jsem slyšel, e kdosi nahoøe na plošinì zahlídl Noema, co znamená, e ten starej psychouš tam zná cestu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_25">
		<text>Já sám jsem ádnej nevidìl, ale prej e jeden sebou prásknul pøímo do fabriky... nikdo to ale nešel omrknout. Je to tam moc nebezpeènı.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_26">
		<text>Jeden stalker mi povídal, e vidìl nìkolik vojenskej vrtulníkù, co se dostaly do nìjakıho prùseru. Jednomu vyšlehly plameny z motoru a ten stroj pak zahuèel do bainy plnı anomálií. Odsud se tam dá dostat snadno, akorát e bainy jsou ztìlesnìnej zlej sen. To není místo pro soudnıho èlovìka.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_3">
		<text>Nezahlídli jste tu vojáky?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_30">
		<text>Kdo by mohl mít zájem o mapu míst mezi Zatonem a Jupiterem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_301">
		<text>Navigátor, kdo jinej? Však víš, místní prùvodce. Neustále pendluje mezi Skadovskem a Janovem, take tu tvojí mapu rozhodnì uije.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_302">
		<text>Tady nejsme v Zatonu ani v Jupiteru, take ta mapa ti je na dvì vìci. Zeptej se pøímo na tìch dvou místech a tøeba pochodíš líp.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_31">
		<text>Sám jsem nic nevidìl, ale povídá se o tom, e parta vojákù slezla z jiního svahu náhorní plošiny - z tı strany od èistièky. Prej to nejdøív zkoušeli hezky podle pøíruèky a chtìli se slaòovat, nebo cosi. Ale nakonec to hezky sjeli po prdeli! Haha! Novej sport!Bobování v Zónì! </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_32">
		<text>Ve Skadovsku jsem zaslechl historku, jak nìkdo zahlídl si tak pìt vojclù, kterak vylejzají z kanalizaèního tunelu v bainách. Byli prej doslova zasranı od hlavy a k patì a jeden z nich vypadal k nerozeznání od bainnıho upíra. Odshora dolù pokrytej zelenım blivajzem.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_33">
		<text>Osobnì ne, ale mùj kámoš vidìl u zpracovací fabriky jednu vojenskou jednotku bojovat se oldákama. Ne si stihl najít flek s pìknım vıhledem, bylo u po srandì, protoe zelenı mozky ustoupily. Na ádnı stranì ani jeden mrtvej... kurva klika, co?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_34">
		<text>Nìkdo vidìl skupinku plus mínus deseti vojákù, jak se motá kolem Noemovy bárky. Soudì podle toho, e ten psychouš byl u toho a dejchal, museli se s nim na nìèem dohodnout... jak typickı. Samozøejmì e Noema se nikdo neptal, co po nìm chtìli. Èlovìk nikdy nemùe vìdìt, jak se ten starej zkurvysyn zachová.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_35">
		<text>Pøed pár nocema jsem slyšel poøádnej vıbuch a pak mi chlapi v Janovì povìdìli, e v minovım poli zahlídli tuhıho vojáka a za nim prázdnou vojenskou helikoptéru. Nejspíš v tı tmì nepoznali, do èeho to pøistáli, a nakráèeli si to pøímo do min. Nikdo neví, kolik jich od tama vyvázlo naivu, ale ten borec urèitì nepøiletìl sám.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_36">
		<text>ádnı vojáky jsem nevidìl... ale šušká se, e nìkdo ve vojenskym mundùru teï bydlí u vìdcù. Prej e ho našel Garik, ten stalker, kdy se vydal do raketovı základny hledat ztracenı kámoše. Oba dva víme, e základna je doslova napìchovaná zombíkama, kterı nemají lidskı návštìvy zrovna v lásce, take Garik ho prakticky zachránil pøed jistou smrtí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_37">
		<text>Ne, ale slyšel jsem, e nìkdo zahlídl vojáka poblí protileteckı základny Volchov. Ne e bych tomu sám vìøil... ten èlovìk mohl lhát, nebo tøeba nedokáe rozeznat vojáka od zombíka.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_38">
		<text>Vojáky? No, mezi lidmi se povídá, e „celá vojenská jednotka vedená stalkerem“ si to rázovala smìrem k Jupiteru. Ale pøece bys nevìnoval pozornost takovım drbùm. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_4">
		<text>Víš, jak se dostat do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_40">
		<text>Koho bych si mohl najmout na ochranu vìdcù?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_401">
		<text>Znáš Spartaka a jeho partu? Vdy víš, ty stalkery ze Zatonu? Jsou to fajn lidi a v boji se taky neztratìj. Tìko bys hledal ostøílenìjší šíbry. Mám pocit, e hlídání vìdcù by se jim mohlo líbit.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_402">
		<text>Nepotkal jsi v dílnách u rozvodny Sekerákovy chlapy? Mají sice svı mouchy, ostatnì jako všichni oldáci, ale aspoò se nejdøív ptají a teprv potom støílej. Tipuju, e kdybys je pro tuhle práci ukecal, vìdci by koneènì mìli lehkı spaní a dokonce i stalkeøi by si vydechli. Všichni budou šastnı, idylka.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_403">
		<text>Ehm... nikdo mì nenapadá. Soráè.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_41">
		<text>Jedinı, co vim jistì, je, e odsud ze Zatonu tam ádná cesta nevede. Kadej, kdo se pakoval do Pripjati, to nejdøív vzal pøes Jupiter. Tam by ses mìl poptat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_42">
		<text>No, šušká se, e do Pripjati vedou tajnı podzemní chodby z Jupiteru. Problém je tak trochu v tom, e tyhle povídaèky se zaèínaj vynoøovat a tak po druhı rundì, a v takovım stádiu u se Jupiter zdá pìknì dìsivej a nikomu se tam nechce.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_43">
		<text>Jak to mám vìdìt, vole? Nemìl bych nìjakı snazší otázky? Já ti leda tak doporuèím, aby ses zašel zeptat Navigárora - jestli ti nìkdo dokáe poradit, tak je to on.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_44">
		<text>Ha! Kdybych znal cestu do Pripjati, dávno u bych tady netvrdnul! Proè myslíš, e jsem se vydal ke støedu Zóny? Ty vole, Pripja je jeden artefakt vedle druhıho! Kdo se tam dostane první, je vysmátej na celej ivot!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_5">
		<text>Nemùeš mi doporuèit nìkoho, kdo tu nemá moc závazkù a chtìl by vyrazit do Pripjati?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_51">
		<text>Tady u nás nikoho takovıho nesplašíš. Všichni, kdo chtìli vyrazit blí ke støedu Zóny, u dávno odešli do Jupiteru. Bejt tebou, zkusím to tam.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_52">
		<text>U jsi slyšel o tom vojákovi, co se nasáèkoval k vìdcùm? Podle mì by s tebou klidnì šel, nemá tím co ztratit. Vìdci ještì nìjakou dobu domù nepùjdou a sám se do Kordonu nedostane, take moná mu doèista hrábne a nechá se od tebe ukecat na Pripja!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_53">
		<text>Znáš Vana, toho z janovskıho nádraí? Je to férovej chlap, dobrej stalker a nechá si nabulíkovat cokoliv. Je to taky blázen, co se víc vyzná v anomáliích ne v lidech... poøád ho jenom nìkdo vyuívá, a to se nezmìní, dokud neodejde.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_54">
		<text>Hele, vole, chlapi nedávno zahlídli jakısi drustvo u protiletadlovı základny, na jih od vyschlıho jezera. Patrnì nešlo o obyèejnı stalkery, ani Povinnost, ani svobodu - byli to fešáci z Monolitu! Take jestli potøebuješ svézt do Pripjati, zkus to u nich! Haha! Neber mì vánì, dìlám si prdel.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_55">
		<text>Znáš Chodce, myslím toho velitele novıho drustva Svobody? Kdybys vidìl ten jeho kyselej ksicht, trklo by ti, e Janov není místo pro nìj. Bì s nim hodit pokec. Tøeba se nechá ukecat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_56">
		<text>Znáš Chodce, myslím toho velitele novıho drustva Povinnosti? Kdybys vidìl ten jeho kyselej ksicht, trklo by ti, e Janov není místo pro nìj. Bì s nim hodit pokec. Tøeba se nechá ukecat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_57">
		<text>Hmm... nikdo mì nenapadá.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_6">
		<text>Našel jsem zvláštní pušku. Neznáš nìkoho, kdo by toho o ní vìdìl víc?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_62">
		<text>Co já vim? Zeptej se profíkù... jako e technikù nebo tak...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_63">
		<text>Zeptej se ve Skadovsku Kardana, za to nic nedáš. Vìnuje je zbraním a je to fakt machr... a moná mu i po tom všem chlastání pøeilo pár mozkovıch bunìk.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_7">
		<text>Vìdci potøebují provést pár mìøení. Kdo by se na to dal najmout?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_71">
		<text>Znáš Gontu, toho lovce? Hádám, e jemu a jeho chlapùm by nevadilo makat pro vìdce. A kdyby se do vìci náhodou zaèali srát mutanti, tak tihle chlapi jsou pøesnì to, co potøebuješ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_72">
		<text>Znáš Grizzlyho, Torbu a Mitjaje? Všichni jsou to stalkeøi z Janova. Pracujou jako trojka a jsou fest dobrı! Na takovouhle práci by byli jako stvoøenı... jen jestli se Mitjaj zase nezapletl do nìjakıho prùseru.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_73">
		<text>Netuším, vole. Máme tady a po uši vlastních starostí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_8">
		<text>Našel jsem zvláštní artefakt. Nedoporuèil bys mi kupce?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_81">
		<text>To asi ne. Našinci kupujou jen známı a ovìøenı vìci. Zeptej se v Zatonu, ten je blí k okraji Zóny a tak všelijak.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_83">
		<text>Ukázal bych ho Fousáèovi, tomu hospodskımu ze Skadovsku. Ten prej spolupracuje se sbìrateli z venkovního svìta, kterı se mùou po divnejch vìcech utlouct.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_9">
		<text>Kousek odsud jsem našel doupì upírù. Co budeme dìlat?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_91">
		<text>Ty vole, musíš bìet do Skadovsku a povìdìt to Fousáèovi! Protoe buï je vykosíme, nebo nám natrhají novı díry do prdelí.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_98">
		<text>U nic.</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_0">
		<text>Kde je tu nejbliší tábor stalkerù?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_1">
		<text>Jseš debil, nebo co? Já se v táborech stalkerù nevyznám... ale nejbliší tábor odsud je Skadovsk. Dám ti k nìmu souøadnice a dokonce za nì nebudu nic chtít. Super, e jo?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_0">
		<text>Kde je tu nejbliší tábor stalkerù?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_1">
		<text>Pošlu ti souøadnice do PDA... jedinej podstatnej tábor v okolí je Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_2">
		<text>Zatím se mìj.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_27">
		<text>O nìjakıch havárkách jsem slyšel... Ale víc o tom nevím, na klepy nejsem. Sorry, pokud jsem ti nepomohl.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_28">
		<text>Chlape, i bez tvıch vrtulníkù mám co dìlat... Hele, vybourat s helikoptérou asi nebude zrovna pøíjemné, ale to je tak všechno, co ti k tomu mùu øíct.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_27">
		<text>O èem to mluvíš, vole? Asi hulíš nìco fakt hodnì tvrdıho, pokud jsi tady vidìl vrtulníky, protoe na tomhle místì nemaj co dìlat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_27">
		<text>Huh? Ne, chlape, takové kraviny mì nezajímají. Mé práci rozšiøování informací nijak nemùe. Však víš, co myslím.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_27">
		<text>Naše hlídka vidìla nìjaké klesající helikoptéry, ale bliší podrobnosti byly hlášeny pøímo podplukovníkovi. Jde o nìjaké tajné vìci a radši o tom nechci nic vìdìt.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_50">
		<text>Kde bych našel oblek s uzavøenım dıchacím modulem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_501">
		<text>Nejsem si jistı, ale dostatek prachù dokáe zázraky – samozøejmì pokud víš, jak je investovat. Promluv si s Èiperou... Pokud se s ním dohodneš, dokáe sehnat cokoliv. A já doufám, e se ti to podaøí... tìch pár dní bez nìj by Skadovsku urèitì prospìlo...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_502">
		<text>Jak bych to sakra mìl vìdìt? Ani já tady nejsem dlouho... Radši se zeptej v Zatonu, naši kámoši tam mají rozhozeny vlastní sítì.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_503">
		<text>Nemám páru. Proè, chceš snad do té anomálie strkat svùj nos? Koukni, pokud narazíš na nìjakı artefakt, dej nám vìdìt. Budem tam døív, ne øekneš švec... Abysme ti pogratulovali k dobré práci! Ha ha ha!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_50">
		<text>Kde bych našel oblek s uzavøenım dıchacím modulem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_501">
		<text>Jak bych to mìl vìdìt? Poèkat... tady v Skadovsku ije jeden chlápek, kterı prı mùe sehnat všechno, co chceš. Sedí na horním poschodí, øíkaj mu Èipera.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_502">
		<text>Ne, v takovım divnım obleku tady rozhodnì nikdo nechodí.. Moná by ses mohl zeptat v Zatonu, je trošku blí civilizaci.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_503">
		<text>Netuším, kde bys nìco takového mohl najít.. Takové obleky jsou vzácnı i mezi èleny Povinnosti. Vydávaj je jen kvùli odlišení v boji nebo pøi operacích probíhajících v anomálních oblastech.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_50">
		<text>Kde bych našel oblek s uzavøenım dıchacím modulem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_501">
		<text>Zaslechl jsem, jak se stalkeøi o takovém èlovìku s konexemi baví, øíkali mu Èipera nebo nìjak tak. Dokáe sehnat skoro všechno. Však víš: vıbavu, støelce a podobné kraviny... ale drogy ne. Vysedává ve Skadovsku, pokud bys za ním chtìl zajít.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_502">
		<text>Dobrá otázka, chlape... Tady ve Svobodì nic takového nenosíme... Bıt tebou, zeptal bych se stalkerù v Zatonu. Tam bys mohl najít nìkoho, kdo se tìmihle vìcmi zabıvá.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_503">
		<text>Heh, na co takovı krám potøebuješ? Je to k nièemu. I kdy... Moná by se mohl hodit. Líp se s ním dıchá a slunce tak nesvítí do oèí... Moná bych si ho taky mohl poøídit. Hej, nevíš, kde bych ho sehnal?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_50">
		<text>Kde bych našel oblek s uzavøenım dıchacím modulem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_501">
		<text>No, tipnul bych to na Èiperu. Tøetí poschodí ve Skadovsku. Ten chlápek dokáe sehnat sníh i na posranı poušti... Jeho sluby ale nìco stojej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_502">
		<text>Poèkej... V Zatonu kdysi takovı chlápek bejval, pracoval s Èiperou. Zkus se podívat, jestli tam poøád je. Slyšel jsem, e se zamìøuje na vìtší vìci.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_503">
		<text>Kámo, ty o tom mluvíš, jako by to byly nìjaké tuky do kanceláøe... Nikdo ti to neøekne jistì. Takové vìci se objeví jen tu a tam... Pokud to najdeš, budeš mít fakt štìstí.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_3">
		<text>Mìj se.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_1">
		<text>Zatím.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_0">
		<text>Èaues.</text>
	</string>
</string_table>
