<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>V Zatonu je jedno místo, kde jsou pod vodou havı anomálie. Øíká se tomu Bojler, protoe ze zemì vychází spousta páry. A pokud si myslíš, e pára nic není, tak mysli ještì jednou. Zkušení stalkeøi øíkají, e takovı vıpary tì sundaj stejnì dobøe jako normální árová anomálie, pokud ne hùø. Teplota je moná kapku menší, ale provaøí tì to skrz naskrz do mìkka. Co se tıèe artefaktù, našli normální, ohnivej typ.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>V lomu je prej dobrı místo, spousta artefaktù, i kdy anomálií taky dost. Dole je spousta bublin z plynovejch anomálií, pálí to do oèí, i kdy máš gas masku.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>Popelištì je u starıho høbitova kousek od Kopaèe. Je tam spousta árovejch anomálií a obèas nìjakı zombice. Lidi se tomu snaej vyhejbat, ale obèas se tam dají najít nìjakı artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Na parkovišti se prej našly artefakty. Furt jsou tam auta z první havárie v Èernobylu - svítí z nich radiace, a to nièí mìøáky. Navíc je tam taky hromada elektrickejch anomálií.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>V Jedovatım lesíku, kde jsou stromy ponièenı kyselinou. Prej je tam spousta plynovejch anomálií. V luftu je tolik plynu, e nevidíš rovnì, ale s trochou štìstí a zkušeností najdeš artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Pokud hledáš artefakty, jdi po kyselinovejch. Ty nejsnáz najdeš v Betonovıch lázních. Nebudeš mít moc velkou konkurenci, nikdo tam moc neleze, protoe je to blízko budovy Jupiteru.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Kousek od Jupiteru se propadla silnice. Øíká se tam tomu Asfalt, protoe se silnice roztavila. V díøe je spousta anomálií - árovı promíchanı s gravitaèníma. A jeliko jsou tam dva druhy anomálií, budou tam i rùznı artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Za cementárnou je malej pøístav. Zmìnilo se to tam na hroznou smrdící bainu, voda je plná plynovejch anomálií. U to ani není voda, spíš nìco jako naøedìná kyselina. Døív se tam daly obèas najít artefakty, ale teï je to tam samej mutant.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>Podívej se do starı cementárny. Spousta anomálií, ale stojí to za to. Jasnì, jsou místa, kde se dají artefakty najít snáz, ale hledá je tam spousta lidí. V cementárnì ti budou konkurovat akorát tarbíci, to kdy vlezeš do podzemí.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Mìl by ses podívat poblí Dubovic. To je ta vìc, co roste u kopcù, nad plynovejma anomáliema. Øíká se tomu tak, protoe nìjakej vìdátor zkoumal kùru toho stromu a vycházelo mu, e je to dub i borovice. Pokud tam chceš ale hledat artefakty, budeš potøebovat dobrou chemickou ochranu. A taky si vezmi spoustu munice, v tìch kopcích ije spousta psích smeèek.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>Nìkdy nemusíš skákat kvùli artefaktu do anomálií. Prej se jeden typ dá najít normálnì na otevøenı ploše. Tenhle stalker mìl detektor, kterej zaèal blbnout, tak se rozhodl, e vymìní baterky. Ale jakmile to udìlal, detektor furt nìco ukazoval a najednou prásk, artefakt mu spadnul pøímo do klína. Ten mìl štìstí, co? Taková je Zóna: nìkdy tì potrestá, nìkdy odmìní.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>Slyšel jsem od zkušenıch stalkerù, e se obèas artefakty dostanou ven z anomálií. Kdy ti zaène detektor pípat a ty ho vytáhneš, ale stejnì nic nevidíš. To znamená, e kolem tebe probìhnul potulnej artefakt a nemá smysl ho honit, protoe jen Zóna rozhodne, komu ho nadìlí.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>V Pripjati zatím nikdo artefakty nehledal. Všichni stalkeøi, co znám, tam byli jen chvilku, take si radši dávají pozor.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Nevím, jestli nìkdo zná dobrı místa. Pripja zatím není moc dobøe prozkoumaná.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Já bych se podíval do podzemí. Pod mìstem je prej tuna artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>O tıhle oblasti nikdo nic moc neví. Akorát Garik obèas nìco vypráví. Prej je tady místo, kde z kyselinovı anomálie roste popínavı víno, vysokı jako desetipatrovej barák. Moná si z nás dìlal srandu, ale pokud na to narazíš, koukni tam po artefaktech.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>Nejjistìjší místo je kyselinová baina. Je plná gravitaèních anomálií, ale ty snadno odhalíš. Staèí koukat na vodní hladinu a nemùeš je minout. Plynovı anomálie jsou otravnìjší, a to doslova. Kdy tì nìjaká sejme, není to sranda, vìø mi. Proírá se to zbrojí rychlejc ne koncentrovaná kyselina sírová.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>Ve vypálenı farmì nahoøe na kopci je spousta anomálií. Obèas se tam dají najít ohnivı artefakty. Podívej se do barákù: v tom, ve kterım je po emisi nejvíc anomálií, bude nejspíš i nìjakej artefakt.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>Nejspíš je jich spousta v jeskyních pod vypálenou farmou. Kdy jdeš po kopci s detektorem, furt øve a øve. Dostat se tam je snadnı, staèí skoèit dírou dolù. Ale dostat se ven u je horší, se všema tìma anomáliema. Vìtšinou Vortexy a Kyselina. Prej je v tı díøe i nìco jako kometa. Prostì plnej pytel pøekvapení, ale to znamená, e tam budou i rùznı artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>Vidìl jsi anomálii Cirkus? Velká trampolína, kolem kterı lítají dokola dvì komety. Fakt úasná podívaná, ale nejlíp z dálky, protoe cirkus je horkej jako prase, je tam i spousta árovejch anomálií. Zas ale je tam taky spousta artefaktù, jen je hlídá hnusnej ohnivej poltergeist, kterej se tì pokusí osmait, pokud pøilezeš moc blízko.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Pokud máš zájem o gravitaèní artefakty, hledej anomálii Paøát. Najdeš to snadno, anomálie oraly terén tak dobøe, e pùlka kopce zmizela. Otevøelo se tam i pár jeskyní a hned se v nich usadili snorkové. Naštìstí moc èasto ven nelezou.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_1">
		<text>V Zónì, vole, v Zónì. Jen to nevzdávej.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_2">
		<text>Skvìlá otázka. Øekni mi, a zjistíš odpovìï!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_3">
		<text>Kde, kdy, proè... pamatuj: kdy najdeš nalezištì, nech si ho pro sebe.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general">
		<text>Kde bych mohl najít nìjakı artefakty?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_1">
		<text>U jsem ti to øíkal.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_2">
		<text>Ne, nic dalšího nevím.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_3">
		<text>To je všechno, co vím. Zeptej se nìkoho jinıho.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_0">
		<text>Jak se vede?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Zdravím.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Ahoj, stalkere.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Ahoj.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>Co chceš?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>Co je?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Tak mluv.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_15">
		<text>Dobrı odpoledne, pane majore!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_16">
		<text>Dobrı odpoledne!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_17">
		<text>Poslouchám, pane majore!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>Jo, nazdar.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Co je?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>Á, náš hrdina.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>Hej, stalkere, kam tak spìcháš?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Ahoj</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Hej</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>Nazdar, vole.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Nazdárek</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general">
		<text>Hej!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>Pomoz mi, brácho...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Zachraò mì, brácho, umírám...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Potøebuju zdravotníka!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Lékárnièku!... rychle!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Pomoz mi, kámo... sakra to bolí!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Dej mi lékárnièku... rychle, lékárnièku...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Vole... argh... no tak, pomoz mi!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Hej, potøebuju lékárnièku... rychle...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Pomoz mi, stalkere... lékárnièku, prosím...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Jsem zranìnej... pomoc!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Potøebuju lékárnièku!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Lékárnièku!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>Slyšels nìco o tı èistièce vıchodnì od Skadovska? Prej tam v noci nìco divnıho svítí... Fakt divnıho i na Zónu. Nevím, co to je, ale podle mì má smysl se tam jít podívat. Mohlo by to bıt nìco cennıho, ale zas, má smysl kvùli tomu riskovat prdel? To je otázka...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Tady jsou jen starı rozpadlı vraky. Tøeba ta kolona vozidel u Mostu Pøeobraenského - všechno je tam prorezlı skrz nasrkz, vèetnì mostu. Spousta lidí by se tam ráda podívala, ale je tam spousta snorkù a anomálií...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>Slyšels, e Sultán chtìl pøevzít Fousáèùv kšeft? Skadovsk není pro jeho nenaranou prdel dost velkı, tak si chtìl ukousnout vìtší sousto... Ale my øekli: "Nic takovıho, frajere!" Fousáè mu s našima chlapama ukázal, zaè je toho loket. Sultánovım hrdloøezùm tady pšenka nepokvete...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>No teda, slyšels to? Ten šmejd Sultán dostal do spárù Fousáèe... nevím, co pøesnì mu udìlal, ale teï ho má pod palcem. Co se s tou Zónou jen dìje? Pokud to takhle pùjde dál, bude za chvíli ze Skadovsku banditská základna.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>U jsi slyšel o Oáze, brácho? Prej je to místo, kterı se nedá snadno najít, a i kdy víš, kde to je, tak dostat se tam je ještì horší. Prej tam má bıt nìkde jezero. Kdy do nìj vlezeš, ze všeho tì vyléèí, všechny rány se ti okamitì zahojí! Ale, nemá smysl o tom jen tak kecat. Vidìls, kolik zelenejch stalkerù sem pøichází, sem do centra Zóny? Nìkterı hledaj artefakty, jinı jsou zvìdaví, ale spousta jich chce najít Oázu. Prej je schovaná nìkde tady poblí....</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Zóna prej brzo skonèí... nìkdo našel Oázu a sebral z ní artefakt, srdce Oázy. Teï se Zóna pøesune do jinı dimenze a ádnej stalker u se z ní nikdy nedostane... dìlám si srandu, vole. Ale prej fakt našli nìjakej novej typ artefaktu. Vìdátoøi si s ním právì hrajou ve svım bunkru.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>Slyšels o Topolovi? Našel nìjakou díru a zavedl do ní svı chlapy. Jejich dobrodruství skonèilo, kdy jim mozky oblbnul kontrolor. Skonèili by v nemocnici, nebejt jednoho stalkera, kterej tam s nima byl. Kdy se Topol probral z omámení, sedìl ten stalker hned vedle kontrolora a odøezával mu uši.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>Slyšels o vesnici Kopaèi? Kdy došlo k první havárce v Èernobylu, schytala to ta dìdina tak zle, e se ji rozhodli celou zasypat. Teï je tam místo barákù jen hromada radioaktivní hlíny. I pøed havárií to prej bylo zlovìstnı místo, dìsím se toho, jakı je to tam teï. Všichni z toho mají takovej vítr, e se tam nikomu nechce jít a prozkoumat to. Ale co kdy se všichni pletou? Tøeba je to úplnej zlatej dùl na artefakty!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>Víš, v Janovì jsou jen dva stalkeøi, kterı dokáou vycítit, e se blíí emise. Náš zdravotník Kostihoj a Zulus, bejvalej èlen Povinnosti. To bejvalej platí teprv chvilku... kdy Povinnost pøišla do Janovskı stanice, u tam byli lidi od Svobody. Jak se dalo èekat, rychle to zaèalo bejt zlı. Obì frakce utrpìly velkı ztráty, dokonce i pár svobodnejch stalkerù to schytalo od zatoulanejch kulku. Tehdy jim Zulus øekl, e se blíí emise. Jeliko nemìla Povinnost ani Svoboda na vıbìr, vyhlásili pøímìøí a zakopali se ve stanici. Kdy to všechno skonèilo, odešel Zulus z Povinnosti a usadil se u vìe poblí stanice.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>Slyšel jsem spoustu divnejch historek... nemìl bys vìøit kadımu vástu. Vypravìèù je v Zónì v poslední dobì víc ne mutantù. Ale co je divnı, pár stalkerù z Janova tvrdí, e vidìli UFO. Prej to vypadalo jako èernej talíø, tak pìt metrù v prùmìru. Jiní tvrdìj, e to na dálku vypadalo jako letadlo a e to teda asi letadlo bylo. Co je ale zajímavı, jeden z oèitejch svìdkù je bejvalej pilot a ten tvrdí, e nikdy v ivotì nic takovıho nevidìl.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>V poslední dobì jsem slyšel akorát špatnı zprávy. Dobøí chlapi mizej jeden za druhım, a kdy najdem jejich mrtvoly, není v nich ani kapka krve. To musej bejt ti zasranı upíøi, kdo jinej? Fakt rád bych našel jejich hnízdo a osolil ty svinì olovem! Brzo budem muset chodit s ochrankou i na hajzl, víš? Osamìlı stalkeøi to nedaj.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>Slyšel jsem novou historku. Chlapi ze svobody prej sehnali PDA legendárního zakladatele Povinnosti. A víš co? Ukázalo se, e svı chlapy podvedl, tvrdil jim, e je armáda v Zónì opustila. Vymyslel si to, aby si z nich mohl udìlat vlastní frakci! Ale takovı vìci v Zónì nevydrej. Chvíli po tom se ten hrdina dostal do prostorovı bubliny a skonèil. Tak u to chodí.. a to jsem pøemıšlel, e se k Povinnosti pøidám! Pche, a si ty svoje rádoby vlasteneckı kecy hlásaj sami.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>Ten novej oddíl Povinnosti, však víš... zjevili se jako kouzlem, z nièeho nic. Uvauj o tom: skupina Povinnosti odejde z Janova a kdy se vrátìj, je jich tøikrát tolik. To se klonujou nebo co? I kdy od Povinnosti by se to dalo èekat. Rozeznáš je od sebe akorát podle vıloek!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Ten novej oddíl Svobody, však víš... zjevili se jako kouzlem, z nièeho nic. Uvauj o tom: skupina Povinnosti odejde z Janova a kdy se vrátìj, je jich tøikrát tolik. Napadlo mì, e se mnoej dìlením! Co myslíš? To maj z tı trávy, kterou hulej, za chvíli zakoøenìj a pak se budou rozmnoovat vegetativnì!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Znáš Gontu a jeho partu? Nìjakou dobu je celkem pronásledovala smùla, po tom co zmizel Danila a Rejpal byl zranìnej. Ale teï se jim zas daøí. Dìlaj pro vìdátory, mìøej pro nì nìco. Dobrı, ne? Pohodová práce a navíc tak moná èasem získaj oficiální povolení.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Slyšels o stalkerech, kterım se øíká Mía, Torba a Grizzly? Prej maj kšeft pro vìdátory, dìlaj za nì nìjakı mìøení. Co je to za blbost? Podle mì ti vìdátoøi jedou v nìjakı špínì. Ale aspoò maj chlapi teïka chvilku klid. Moná dokonce i seenou oficiální povolenky.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>Znáš Spartaka a jeho partu? Tak ty u ve Skadovsku nepotkáš, teï hlídaj vìdátorskej bunkr. A proè ne, o mutanty se dokáou postarat a vìdìj, jak zahnat bandity. Vìda je dùleitá vìc, ale potøebuje trochu klidu a míru.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Vidìls ty oldáky, co se flákají kolem èistièky? V poslední dobì urèitì ne. Vyrazili do Jupiteru hlídat vìdátorskej bunkr. Pøed tím to tam hlídali nìjací jiní oldáci, ale nìco se jim prej stalo. A to podle mì není nic špatnıho! Kdy zmizej nìjací oldáci, pøijdou místo nich jinı a taky zmizej... ještì párkrát do kola a zbavíme se všech oldákù ze Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>Vìdátorskej bunkr teï prej hlídaj odvánı bojovníci Povinnosti... co z toho asi maj? Opravdu vìøej, e se jim ti vìdátoøi oplatìj plasmovou bouchaèkou, aby mohli jít na lov tarbíkù? Prd hlídají, bude v tom nìjaká špína...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Vìdátorskej bunkr teï prej hlídá Svoboda. Copak nemaj vìdátoøi strach, e jim nìkdo vykouøí labinu? A myslím to doslova, haha. Ale má to jednu vıhodu. Pokud si nìkdo zkusí zaútoèit na bunkr, budou se muset nejdøív prodrat kouøovou clonou a neusmát se k smrti!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>U jsi byl v Jupiteru, továrnì na elektroniku? Pìknì nepøíjemnı místo. Nikdo neví, co se tam vlastnì dìje. Mutanti a anomálie jsou tam jako všude jinde... ale furt mám pocit, e se tam dìje nìco hnusnıho. Instinkt mi øíká, tam bude nìjakej prùser.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>Hele, nejseš ty ten, kdo odhalil skadovskıho zdravotníka? Jsem ti za to vdìènej. Taky jsem mohl skonèit jako jeho další pacient... všichni jsme si mysleli, e to byli mutanti, ale zjevnì dokáou bejt lidi stejnı svinì. Holt, v Zónì se všichni erem navzájem, co?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>Na to bych se tì mìl ptát já. Po tom, co jsi vlezl do tìch tunelù pod Jupiterem, jsem slyšel, e ses dostal a do støedu Zóny. Byl z toho poøádnej poprask. Tak tucet lidí mìl sto chutí vyrazit za tebou. Nitrák je ale uklidnil - øekl jim, e jsou brány v tunelu zavøenı a e on je nedokáe otevøít. Jasnì, bylo tady pár magorù, kteøí chtìli ty brány vyhodit do luftu, ale ještì poøád nesehnali dost dynamitu. A ani nevymysleli, jak tam dole budou dejchat.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>Slyšel jsi tu novinku o Garikovi? To je stalker, kterej døív makal pro vìdátory. U není narušitel, dostal oficiální povolenku pro práci v Zónì, vìø tomu nebo ne! No, myslíš si asi, e mìl sebrat koøist a vrátit se domù, co? No místo toho se ten magor vydal do Pripjati. Všichni si mysleli, e u je po nìm, ale ne. Zvládnul to, i kdy stalkerùm to k nièemu nebude. Narazil na nìjakı vojáky. Teï je s nima za dobøe, kdy má povolenku, ale normální stalkeøi tam stejnì nesmí.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>No... Svoboda a Povinnost spolu zas bojujou, tentokrát o nìjakou velkou skrıš. Prej je tam dost vybavení pro tøi pìchotní divize. Èert ví, kdo to tam schoval, ale ta bitka, to je nìco. Vydrádilo to všechny stalkery v Janovì, ale naštìstí se do boje nepøidali, jinak by to byl masakr. Øekl bych, e Povinnost prohrála, protoe to tam teï hlídaj oddíly Svobody.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>No... Svoboda a Povinnost spolu zas bojujou, tentokrát o nìjakou velkou skrıš. Prej je tam dost vybavení pro tøi pìchotní divize. Èert ví, kdo to tam schoval, ale ta bitka, to je nìco. Vydrádilo to všechny stalkery v Janovì, ale naštìstí se do boje nepøidali, jinak by to byl masakr. Øekl bych, e Svoboda prohrála, protoe to tam teï hlídaj oddíly Povinnosti.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>V poslední dobì se nìco stalo. Parta stalkerù zkoumala tunely pod Jupiterem a na nìco narazila. Nebo spíš na nìkoho. Nejdøív jim bouchaèky samy vyletìly z rukou a pak na nì zaèalo lítat všechno svinstvo v okolí. Nemìli tušení, co se tam sakra stalo, ale pøišli tam o dva chlapy.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>V tunelech severnì od Jupiteru byl prej nìjakej nebezpeènej zmutovanej šmejd. Pastièkáø tam poslal na prùzkum jednoho stalkera. Ukázalo se, e tam mìli hnízdo bjureøi. Proè mìli? Protoe ten stalker všechny bjurery vyhubil. Sám samojedinej... dokonce vypadal tak trochu jako ty, podle popisu, akorát e byl o hlavu vìtší a nosil sebou nìkolik granátometù.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Stalkeøi skonèili... z bain vylízaj pøíšery. Stalkeøi u cementárny vidìli, jak s sebou potvory táhnou jednoho z našich. Bylo jich nejmíò tucet, obrovskı hnusnı svinì. Vypadali jako upíøi, akorát byli dvakrát vìtší a mnohem rychlejší. Modlíme se, aby Pastièkáø vymyslel, jak si s tìma svinìma poradit...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>U jsi slyšel o bainnejch upírech? Tìch z bain? No, je po nich. Pastièkáø se o nì postaral. Ne osobnì, najal na to nìjakı stalkery. Prej dali dohromady partu tak deseti lidí, proèesali bainu a co vyskoèilo, dostalo dávku pøímo do palice. Teï u tam prej neijou ani áby.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Sotva se zaèalo povídat, e tady øádí chiméra, tak ji nìkdo oddìlal. Mutanti døív zabíjeli stalkery po tuctech, ale vypadá to, e se karta obrací, koneènì. Taky jsem slyšel, e tu chiméru oddìlal zkušenej lovec, kterej zabil dohromady víc mutantù ne ty a já komárù.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>U jsi slyšel, jakı lidi teï verbuje Svoboda? Tøeba ten tıpek jménem Pazourek, strašnej frajer, furt se chlubil vším monım... no a ukázalo se, e je to pìknì hnusnej šmejd. Nechal svıho kámoše zdechnout v anomálii, sebral jeho koøist a odešel. Pozdìjc se zjistilo, e v Zatonu ta svinì nakrmila chiméru celou partou lovcù. Myslel jsem si o Svobodì dobrı vìci... sakra, radši zùstanu na vlastní pìst, ne mít takovı "kámoše".</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>No, prej sundali tu chiméru v Zatonu. Gontova parta s nìjakım stalkerem. Hele, nebyl jsi to náhodou ty? Moná bys mi to mohl popsat z první ruky? Jo a mimochodem, fakt dík, o jednu lidoravou bestii míò!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Nevím, jestli tì to zajímá, ale máme tady Noa, nejvìtšího magora, jakıho jsi kdy potkal. Má pìknì hnusnou loï... teda prej mu ji za tejden postavila parta ilegálù. Dávej si na nìj bacha, nejdøív støílí a pak se ani neobtìuje ptát se. Do prdele s tím debilem, to øíkám já.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>Znáš toho frajera Hnitıho? Pìknì práskanej tıpek. Prodává ty nejlepší bouchaèky široko daleko. By mì fakt zajímalo, jak je sem dostává. Chci øíct, jak sebou mùeš táhnout Vintara, aby si toho nìkdo nevšimnul? Kam si ho narveš? To je skoro jak nìjakı kouzlo, vole.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Povídá se, e Sultán šlápnul do pìknì hlubokıho hovna. Chtìl sundat Fousáèe a ovládnout jeho kšeft, ale ukousl si víc, ne dokázal sevejkat. Místo toho dostal pìknì do rypáku. Èekají ho tìkı èasy, jeho vlastní parta se na nìj kouká pìknì hladovì. U není taková tìká váha, jako kdysi.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>Povídá se, e Sultán nìjak ovládnul Fousáèe a šéfuje jeho kšeftu. To je dobøe, Sultán má teï vìtší moc, ale nejlepší na tom je, e brzo budeme šéfovat Skadovsku podle sebe. To bude krása. Chceš se schovat pøed emisí? Nima problema, tavaryš, ale naval poplatek!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Hele, u jsi slyšel o Oáze? Si to pøedstav, místo, kterı tì okamitì vyléèí ze všech zranìní a nemocí. To musí bejt nìjakej trik... nebo kouzlo. Ale mì napadlo ještì i nìco jinıho. Povídá se teï hodnì o Oáze, ale u ani slovo o Plnièi pøání jak kdysi. Moná je Oáza nìèí pøání, kterı se naplnilo?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Mezi vìdátorama se povídá o nìjakım artefaktu, kterej nìkdo pøitáhnul z Oázy. Ale tohle je zajímavı, jakmile to prostudujou, budou mít lék na rakovinu! To je nìco!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Stejnı sraèky, jen novej den... všichni vyprávìj ty starı historky o støedu Zóny. Jako tøeba tu o Oáze, co má bejt místo, kterı tì okamitì vyléèí ze všechno monıho a doplní ti energii. To je naprosto idiotskej kec, ale dobøe se to poslouchá. Zvláš kdy nìkdo mluví o tom, kde to je. Jo, pøál bych si, aby takovı místo fakt existovalo... zachránili bysme spoustu našich chlapù.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>Slyšel jsem, e prej nìkdo fakt našel Oázu. Nikdy by mì nenapadlo, e opravdu existuje, ale fakta jsou svinì. Našli tam nìjakej artefakt. Vìdátoøi ho právì studujou. Moná podle nìj udìlají nìjakı super léèebnı zaøízení... našim chlapùm by se nìco takovıho fakt hodilo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Kopaèi. Nic novıho v Zónì, ale pro mì to novı je. Jen si to pøedstav, celá dìdina s barákama zasypanıma a po støechy do hlíny... Táhne se to a od 1986... baráky byly tak nasáklı radiací, e je radši zahrabali. Nepøíjemná pøedstava...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>Znáš tu historku o tom, jak jsme s Povinností skonèili spoleènì v Janovì? Mùe za to Zulus. Tenkrát patøil k Povinnosti a dokázal vyèenichat blíící se emisi jako nikdo druhej... Ale my do Janova pøišli jako první, teda hned po stalkerech. Sotva jsme mìli èas zapálit si pár jointù, kdy se objevili ti debilní vojáèci a zaèali na nás mávat bouchaèkama. Naposled jsem takovej masakr vidìl na Smeáku tak pøed rokem. Hromada mrtvejch na obou stranách. A náš specialista na emise mezi nima, a je mu zemì lehká. A nejednou zaèal Zulus øvát: "Emise! Blíí se emise, krejte se!" No co jsme mìli dìlat, vykopnout je a nechat je zdechnout? Povinnost nebo ne, furt jsou to lidi. A tak tady teï ijem: kdy je ticho, hádáme se, ale kdy pøijde emise, sedíme bok po boku. Zulus nakonec z Povinnosti odešel. Teï prej ije jako poustevník poblí Janova.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>Není to nic novıho ani tajnıho, ale technik Kardan se brzo uchlastá k smrti. Prej kdy pøišel do Skadovsku, byl celkem v klidu, chlastal jen obèas, nebo kvùli radiaci. Ale pozdìjc zaèal hltat koøalku jako vzteklej, znièil ho smutek, kdy mu chcípli dva kamarádi. Asi si byli fakt blízcí.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>No, znám jednu zábavnou historku. Jeden tıpek vyprávìl, e nad Janovem lítalo Ufo. Zóna fakt dokáe dohnat lidi k šílenství, co? Jakoby jim nestaèili poltergeisti a kontroloøi, ne, oni prostì bez starejch historek o ufounech nevydrej. No aspoò e tady nemáme ádnı šílenı psioniky, co by zaøíkávali ïábla z vodky. Pøedstav si takovıho: "Mocnej Etanole, vyeò z koøaly zlo! Zachovej jen èistej chlast!! Haha.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>Slyšel jsi o vesnici Kopaèi? Kdy došlo k prvnímu prùseru v Èernobylu, schytala to ta dìdina tak hodnì, e ji radši celou zasypali. Teï jsou tam místo barákù jen hromady radioaktivní hlíny. Prej to bylo i pøed havárkou strašidelnı místo, èert ví, jakı je to tam teï. Nikdo si netroufá to tam jít zkontrolovat.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>Není to nic novıho, ale moná jsi to ještì neslyšel. Nevlezli jsme do postele se Svobodou, protoe bysme se chtìli zahøát. Mùou za to okolnosti. Kdy jsme sem dorazili, vyskoèila na nás odevšad Svoboda. Ztráty byly tìkı na obou stranách, ale pomalu jsme nad tìma mizernejma anarchistama získávali navrch... ale uprostøed nejvìtšího boje Zulus ucítil, e se blíí emise. Nikdy se neplete, víš... Nemìli jsme na vybranou, museli jsme vyhlásit pøímìøí. Co ale nechápu, proè Zulus po tom incidentu odešel z Povinnosti...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>Naši prùzkumníci nedávno ohlásili, e vidìli nad Janovskou stanicí neidentifikovanı lítající objekt. Prostì UFO. Ne se zeptáš na nìjakou blbost, UFO nejni jen lítající talíø s maranama. Mùe to bıt cokoli lítajícího, od kusu lepenky po meteorologickou sondu, prostì to akorát svìdci nedokázali identifikovat. Je ti to jasnı?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>Ty jsi pøinesl Lokimu to PDA, co? Ty vole, to byl prùser. Legendární zakladatel Povinnosti generál Taèenko podvedl svı vojáky, udìlal z nich úplnı debily. Rozbil rádio, aby se jim nikdo z venku nedovolal, a zaloil si vlastní partu... jen aby chcípnul jako úplnej retard v blbı prostorovı bublinì! Takovou blbost by si nikdo nedokázal vymyslet!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>Vidìls ten novej oddíl tìch blbejch vojclù? Nemùou to bejt posily z jejich základny - ideologie jim ještì nevypálila zbytek mozku. Ale jsou moc dobøe cvièení, aby to byli obyèejní stalkeøi. Èert ví. Nemohli by bıt od Monolitu? Já vím, zní to bláznivì!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>Vidìls naše novı bojovníky? Jo, ty jsi je sem vlastnì pøived, co? Seš dobrej. A ti chlapi jsou celkem v pohodì, akorát kapku nervózní. Za pár mìsícù se ale jejich mozky osvobodìj. Zaènou brát náš zpùsob ivota vánì a brzo budou jako my.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>Máme skvìlı novı rekruty, oddíl døívìjších monoliákù. A nejsou to ádní zelenáèi, naopak, zkušení bojovníci. Samozøejmì mají v hlavách ještì kapku vymeteno, ale to je v pohodì. Máme na nì pøipravenej základní kurz ideologie, to jim ty blbosti Monolitu z palic vyene.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Svoboda prej naverbovala døívìjší partu z Monolitu. Tìko tomu uvìøit, ale fakt maj novej oddíl a ten rozhodnì nepøišel z venku. Asi jsou dost zoufalí... nebo jim ty drogy úplnì vypálily mozky. Co naverbujou pøíštì, brigádu zombíkù? Prapor bjurerù?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>V tıhle oblasti bude brzo zase zákon a poøádek. Povinnost pøevzala kontrolu nad klíèovejma lokacema. Zabezpeèili jsme silnou pozici v Janovì a u vìdeckıho bunkru máme non stop strání oddíl. Je na èase, aby se Svoboda sbalila a vypadla - anarchisty tady nevidíme rádi.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>Nejnovìjší div svìta - støízlivej Kardan. Dokáeš tomu uvìøit, e pøestal chlastat? Lidi ze Skadovsku se ho ptali, jestli se dostal k èíslu horkı linky anonymních alkoholikù a on jim na to øek: "Potøeboval jsem jedinı èíslo, šedesát dva."</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>Myslím, e to ty jsi pomohl našim chlapùm sehnat práci pro vìdátory, co? Díky. Je fajn vidìt u bunkru naše chlapy místo tìch mizernejch oldákù. Jen tak dál!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>No hele... napakovali jsme se na skrıši Povinnosti. Teï tu skrıš pouíváme na nìco lepšího, jako vìzení pro povinnosáckı šmejdy, maèkáme z nich všechna tajemství. Hehe. Jo a dík za ten tip na poplašnej systém, bez posil bysme nemìli šanci.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>Další vítìzství pro Povinnost! Ti anarchisti si ukousli moc velkı sousto... vplazili se do našeho tajnıho skladištì a mysleli si, e jim to projde. Ale prd! Pøekvapili jsme je a postøíleli jako vzteklı psy.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_63">
		<text>Není nic novıho, e je Svoboda banda mizerù, ale odhalili jsme nìco zajímavıho o jednom z jejich nejdùleitìjších magorù. Ten hajzlík si v Povinnosti øíkal Pazourek, ale pøedtím byl stalker Strakáè. Aspoò tak si øíkal, kdy pøišel do Zatonu a málem zaved partu lovcù mutantùm pøímo do tlamy. Navlíkl to tak, e je chiméra málem serala, zatímco ta svinì posbírala jejich vybavení a šla do Janova. Kdy se pøidal k Povinnosti, hodil svıho paráka do anomálie, aby mu mohl sebrat artefakt. No prostì typickej Svoboïák.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>Noe vede novej projekt stavby lodì. Nejnovìjší atrakce v Zatonu - stalker jménem Noe. Zkušenej, motivovanej a naprostej magor. Jeho poslední šílenej nápad je zachránit všechny stalkery pøed Apokalypsou. A tak pøedìlává starou bárku na "Archu". Fakt totální magor. Pokud se za ním budeš chtít stavit, dej si bacha, a ho nenaštveš. Jinak je celkem neškodnej.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>U jsi byl u Èipery? Teï je ve Skadovsku. Fakt profík obchodník. Mùe ti sehnat úplnì všechno. Teda, skoro všechno. V poslední dobì se soustøeïuje na bouchaèky a obleky, ale jen ty nejlepší! Speciální kousky, experimentální typy, ruènì vyrábìnı zboí... není to levnı, ale proè by taky mìlo? Exkluzivita za to stojí!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>Vìdìls, e Navigátor pouívá novou trasu mezi Zatonem a Jupiterem? Døív to trvalo docela dlouho, musels vyšplhat na kopec, vyhnout se anomáliím a tak dál. Teï je to úplná pohoda. Není to ádná vıprava, spíš procházka parkem, navíc to trvá sotva polovinu èasu. Ale Navigátor se nechlubí, e by to našel sám, nìjakej stalker mu to prej ukázal na mapì. Ne zadarmo, samozøejmì, ale moc za to nechtìl.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_1">
		<text>Abych pravdu øekl, celkem nic.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_2">
		<text>V Zónì je vdycky nìco novıho, staèí koukat kolem sebe.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_3">
		<text>No, ty seš tady novej. A to bude asi tak všechno.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general">
		<text>Co je v Zónì novıho?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_1">
		<text>Nevím o nièem dalším, co by tì mohlo zajímat.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_2">
		<text>Rád bych ti ještì nìco øekl, ale nic jinıho se ke mnì nedoneslo.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_3">
		<text>Øekl jsem ti všechno, co vím.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_1">
		<text>Hrm... Moná by ses mìl zeptat Tetøeva ve Skadovsku. Hledal nìkoho, kdo by mu píchnul s jedním problémem. Stalkeøi mizej beze stop. Všichni z toho vinìj upíry, protoe kdy u pak nìkdo najde tìlo, je bez kapièky krve. Ale tohle je nìjakı divnı... sbíraj lidi skoro kadej den. A to upíøi normálnì nedìlaj... Tetøev dokonce na ty upíry najal zkušenıho lovce.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Víš, kdy stalker potøebuje prachy, má dvì monosti: najít artefakty a prodat je pøekupníkùm za 30 kopìjek z rublu, nebo makat pro vìdátory. Vdycky vymıšlej nìco, co by pro nì mohl nìjakej stalker udìlat, a u je tøeba donıst nìjakej vzácnej artefakt, nebo zdechlinu mutanta. Ale hlavnì kdy se s tebou zkamarádìj, mùou ti vydat oficiální povolenku pro pobyt v Zónì, fakt pravou. Pøedstav si, jak jdeš kolem vojenskı pozice, s báglem plnım koøisti, a ti blbové ti ještì musej salutovat! Krásná pøedstava. Bunkr vìdátorù je západnì od Janovskı stanice. U pro nì jeden stalker maká, ale moná najmou dalšího.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_11">
		<text>Jak úspìšnìj seš, to záleí na tom, co dìláš. Pokud ti nevadí lovit mutanty, budeš mít spoustu moností. Stav se v podzemí Janova a ptej se na Pastièkáøe - dává slušnı prachy za likvidování mutantù, ale nemùeš jít odstøelit prvního èokla, kterıho potkáš, a èekat odmìnu. Pastièkáø ti dá zakázku na urèitı potvory, kterı dìlaj problémy pøi sbírání artefaktù, nebo lezou na místa, kam se stalkeøi schovávaj pøed emisema.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_14">
		<text>Chlapi jako ty chodìj do Skadovska za Fousáèem. Nabízí celkem slušnı prachy za artefakty... ale nìco ti øeknu, smysl pro kšeft má nulovej. Nechce se o svı zisky podìlit s mocnejma lidma... a to se mu brzo hnusnì vymstí. Chápeš?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_15">
		<text>Pokud potøebuješ prachy, stav se za Hejkalem. Kšeftuje se vším, co chlap ve Skadovsku potøebuje - informace, bouchaèky, co tì napadne. Jestli máš nìco horkıho a cennıho, jako je dokument nebo PDA nìjakıho stalkera, dotáhni to Hejkalovi a dostaneš prachy. Taky mùeš vydìlat slušnı prachy, kdy budeš plnit jeho osobní zakázky. Prostì se ho zeptej, co je potøeba udìlat.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Mìl by ses stavit za Gontou. Se svou partou vypráví zajímavej pøíbìh. Nedávno se u Zatonu objevila chiméra, tak Gonta se svejma lidma vyrazil za ní. Rozdìlili se do dvou tımù, aby tu bestii vystopovali a poslali jednoho lovce hledat hnízdo upírù. Kdy chiméru koneènì vyèmuchali, bylo jich celkem málo, tak pøibrali dalšího stalkera Strakáèe. Nevím, co se tam podìlalo, ale vìtšina lidí tvrdí, e Strakáè prásknul do bot, jakmile chiméru zahlídnul. Gonta se odtamtud sotva dostal, jeden z jeho chlapù je vánì zranìnej. Ale chiméra tam furt pobíhá, take Gonta hledá chlapy, kteøí by mu s tím píchli.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>To je snadnı, pokud chceš poøádnı prachy, musíš za Sultánem. To je místní boss, take pokud nejseš ostıchavej, nìco ti dohodí.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Pokud seš dobrej stalker, teda jestli umíš hledat artefakty, pokecej s Fousáèem. Je tady celkem uznávanej. Jedinej chlap ve Skadovsku, kterej ti dá za artefakty dobrou cenu. Má kontakty na pašeráky, kterı je vynesou ven ze Zóny. Kromì toho je to dobrej chlap... vdycky ochotnej poradit, nebo dohodit nìjakou fušku.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>Ve Skadovsku je pøekupník jménem Hejkal. Není to moc fajn chlap. Furt si stìuje, jak všechny artefakty konèej u Fousáèe a ne u nìj, ale pokud potøebuješ prachy, stav se za ním, tøeba ti nìco nabídne. Ten hajzlík nekšeftuje jen s municí. Taky ti mùe nìco prozradit, prodat, koupit od tebe, nebo ti zaplatit za vìci, kterı ho zajímají. Najdeš ho na druhı pøední palubì. Urèitì se nìjak domluvíte.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>Mùeš se zeptat Vana, poflakuje se v janovskım baru. Nechal se chytnout od banditù, od tı doby se u tøikrát zkoušel vyplatit z dluhù. Je zkušenej, dokáe najít anomálii se zavøenejma oèima... ale furt se dostává do nìjakıho prùseru. Pár lidí mu u radilo, aby se sbalil a zmizel. Zóna je moc velká, banditi ho nenajdou, ale ten vùl je a moc pyšnej a nechce zdrhat. A lidí, kterı by mu byli ochotnı pomoct s banditama, tady moc nenajde.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Vykašli se na práci... Banditi jsou v poslední dobì jak urvanı z øetìzu. Uvìznili Míu a chtìj za nìj vıkupnı. Mía je jeden z prvních stalkerù, co se v Janovì objevili, vybudoval to tady, aby se mìli lidi kde schovávat pøed emisema, a teï, kdy potøebuje pomoc, na nìj všichni serou. Nemá smysl ptát se Svobody nebo Povinnosti, ty maj spoustu práce se støílením se navzájem... ale ostatní, ti by sakra mìli nìco udìlat! Ale co se nervuju... Míova vlastní parta neví, jak ho osvobodit. Pokud jim chceš pomoct, stav se za Grizzlym, najdeš ho v baru stanice.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Nitrák, janovskej technik, potøebuje pracovní materiály. Je dobrej s bouchaèkama i elektronikou, pokud to nevíš. Ale nìkdy mu ruce nestaèí, potøebuje správnı materiály a tak se vyptává, kdo by mu je dones. Problém je v tom, e bezpeènı místa u jsou vybranı a zbytek je moc nebezpeènej. Nitrák doufá, e najde nìkoho ochotnıho riskovat, ale urèitì za to dobøe zaplatí.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>Strejda Jar v janovskı stanici prej hledá málo zvìdavıho stalkera, kterej by mu s nìèím pomohl. Nevím, proè se nezeptá svejch kámošù z Povinnosti... ale je to pohodovej staøík, zkus si s ním pokecat, tøeba se nìjak domluvíte.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_1">
		<text>Hrm... Nikoho takovıho neznám.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_2">
		<text>To bych taky rád vìdìl.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_3">
		<text>Jak to mám sakra vìdìt?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general">
		<text>Nevíš o nìkom, kdo by pro mì mohl mít práci?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_1">
		<text>Na to u ses mì ptal.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_2">
		<text>Nic novıho nevím.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_3">
		<text>Na to u jsem ti odpovídal.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>Dobrı, dík.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>Potøeboval bych poradit.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_0">
		<text>Povídej.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>Tak se vymáèkni.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Mluv.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>Poslouchám.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>Pomoc!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>Vem si tuhle lékárnièku.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Sorry, nic nemám.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>Chápu.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>Kam se chystáš?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>Mùu jít s tebou?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>Jasnì. Víc lidí, víc srandy.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>Ne, promiò. Jdu svou vlastní cestou.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>Tak jdeme.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>Potøebuju se nìkam dostat. Mùeš mì tam za nìjakou odmìnu dostat?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>Klidnì. Kam bys chtìl jít? Staèí øíct.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>Souhlasím. Jdeme.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>Zmìnil jsem názor.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>Ne, zrovna teï mám rozdìlanou nìjakou jinou práci.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Jen se tak poflakuju.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>Vlastnì nikam, jen odpoèívám.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>Vypadám snad, e se nìkam chystám? Neøekl bych...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Stopuju mutanty.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Sleduju pár sráèù. Svinì zasranı...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Snaím se najít pár oldákù. Jsou to fakt svinì...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Povìsil jsem se na partu fanatikù. Bojovníci Monolitu, moná je znáš...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Snaím se dostat pár zombií. Je jich tu jako krys...</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>OK. Bude to stát</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>Však to znáš, zmìnil jsem názor.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>Tolik nemám.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>Ou, asi nic.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>Sleduju nìkolik mutantù. Nìkdo jim musí ukázat, kam patøí.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Pronásleduju nìkolik místních zloèincù.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>Vyšel jsem si na lov oldákù. Musí splatit své dluhy.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>Chci dostat ty šílence z Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>Chci najít pár lidí, kteøí mi dluí.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>Právì teï nedìlám nic.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Lovím mutanty, snaím se to tady od nich vyèistit.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>Mám práci, sleduju skupinku banditù.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Mım cílem jsou oldáci. Jdu po jejich stopách.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Jdu po bandì z Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>Pronásleduju ty svinì ze Svobody, u teï jsou z nich mrtvoly... </text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Pátrám po artefaktech.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>Nesbírám tady houby... spíš artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>Hledám artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_1">
		<text>Mám namíøeno k anomálii Hoøák, k té vedle lesíka.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_2">
		<text>Vyráím k severnímu jezeru... na chvíli zmizím z poloostrova.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_3">
		<text>Míøím za severní jezero – leí tam slušné táboøištì.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_4">
		<text>Míøím do lesù za severním jezerem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_5">
		<text>Mám namíøeno do lesíka západnì od pily.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_6">
		<text>Mám namíøeno ke kopci západnì od bainy. ádná z bahenních špín se tam ke mnì nedostane.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_7">
		<text>Míøím k vysílací stanici. Na západ od ní leí pìkné místeèko.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_8">
		<text>Mám namíøeno do lesù západnì od Dubovic... klidnì pojï se mnou, spoleènost mi nevadí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_9">
		<text>Do lesíka mezi eleznım lesem a dílnami</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_10">
		<text>Smìrem k velkému mostu... vıchodnì od nìj prı leí bezpeèné a klidné místo.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_11">
		<text>K parkovišti jinì od starého èlunu</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_12">
		<text>Nic zvláštního, jen procházím. Chystám se utáboøit na kopci vıchodnì od Skadovska.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_13">
		<text>K lesíku mezi Izumrodnojem a èerpací stanicí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_14">
		<text>Ke køiovatce nedaleko továrny na zpracování odpadu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_15">
		<text>K anomálii Hoøák.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_16">
		<text>K lovecké stanici. Nachází se tam nìkolik budov, asi jsi je u vidìl. V jedné z nich jsou i pece – zajímalo by mì, co se tam vlastnì dìlo.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_17">
		<text>K lesíku západnì od vypáleného statku</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_18">
		<text>K lesíku vıchodnì od anomálie Hoøák</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_19">
		<text>K pahorku jinì od vypáleného statku</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_20">
		<text>K malému lesíku jinì od vypáleného statku</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_21">
		<text>Mám namíøeno na západ od Skadovska... tam, kde konèí potrubí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_22">
		<text>Mám namíøeno na místo asi uprostøed cesty mezi Skadovskem a rıpací stanicí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_23">
		<text>K bainám nedaleko starého èlunu</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_24">
		<text>K potoku nedaleko anomálie Jizva</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_25">
		<text>K èerpací stanici.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_26">
		<text>K rokli Dubovice</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b55">
		<text>Chci hledat artefakty v anomálii Paøát.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a1">
		<text>Míøím ke kopci západnì od anomálie Hoøák.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a23_smart_terrain">
		<text>K anomálii eleznı les</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b100">
		<text>Jdu hledat artefakty do anomálie eleznı les.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b101">
		<text>Jdu do bain. Jasnì, v tìch vıparech se nebude dıchat nejlíp, ale artefakty za to stojí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b103_merc_smart">
		<text>Jdu do dílen rozvodny. Nìkdo mi øíkal, e se tam dá dobøe skrıt pøed emisí, take to vyzkouším.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b104_zombied">
		<text>Asi znáš nedalekou pilu a pøesnì tam mám namíøeno. Chci se podívat, jestli tam nenajdu nìco zajímavého.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b106_smart_terrain">
		<text>Myslel jsem, e bych si na chvíli odpoèinul tady v letovisku Izumrudnoj. Urèitì je to krásné místo... pro masoravé divoèáky! Ha Ha! Stejnì si myslím, e se tam na chvíli utáboøím.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b12">
		<text>K mostu. Myslím, e na mapì se jmenuje Most Pøeobraenského.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b14_smart_terrain">
		<text>K rıpací stanici. Vsadím se, e se tam ještì dá najit pár cenností.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b18">
		<text>Ke starému èlunu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b20_smart_terrain">
		<text>Chci se porozhlédnout na vypáleném statku, moná by se tam mohlo objevit pár artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b28">
		<text>K jiní plošinì</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b33">
		<text>K díøe u èerpací stanice</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38">
		<text>Mám namíøeno k vysílací stanici Krug – musím najít bezpeèné místo, na kterém bych se mohl skrıt pøed emisí. Bohuel tam ale nejspíš narazím na spoustu pøíšer.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38u">
		<text>Mám namíøeno k vysílací stanici Krug – musím najít bezpeèné místo, na kterém bych se mohl skrıt pøed emisí. Bohuel tam ale nejspíš narazím na spoustu pøíšer.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b39">
		<text>Chci se podívat za artefakty blízko Dubovic. Doufám, e èokli se zdrí v zátoce.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b40_smart_terrain">
		<text>K umpì... však víš, továrnì na zpracování odpadu. Pøed emisí jsi tam v bezpeèí jako nikde jinde.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b42_smart_terrain">
		<text>Mám namíøeno k lodnímu molu na severním jezeøe. Jakmile se tam dostanu, uvidím, co dál.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b52">
		<text>Chci se dostat k dokùm s jeøáby. Prı je to pìkné místo k táboøení.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b53">
		<text>Chystám se hledat artefakty v anomálii Hoøák. Doufám, e mùj oblek tuhle krátkou tropickou dovolenou pøeije.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b54">
		<text>K anomálii Jizva</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b56">
		<text>Chci si vyzkoušet, jak moje vybavení dokáe vzdorovat ohni a navíc se porozhlédnout po artefaktech. Proto míøím k anomálii Cirkus.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b5_smart_terrain">
		<text>K lovecké stanici</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7">
		<text>Chystám se utáboøit u Ševèenka. Je tam klid od emisí a mutanti to tam s útoky mají sloitìjší.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7_stalker_raider">
		<text>Chystám se utáboøit u Ševèenka. Je tam klid od emisí a mutanti to tam s útoky mají sloitìjší.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_medic_home_smart">
		<text>Chci se dostat k dokùm s jeøáby. Pìkné místo na táboøení.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_stalker_base_smart">
		<text>Chci se zbavit své koøisti a dát si pár piv. Proto míøím do Skadovsku.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a10_smart_terrain">
		<text>Míøím k vojenskému kontrolnímu bodu vedle továrny Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12">
		<text>Ke skladišti kontejnérù</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12_merc">
		<text>Mám namíøeno na nenápadné místo mezi skladištìm kontejnérù a jiním tunelem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a6">
		<text>Do stanice Janov. Koneènì si odpoèinu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b1">
		<text>K tunelu severnì od vesnice Kopaèi.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b19">
		<text>Míøím na opravdu strašné místo, do vesnice Kopaèi. Nebo spíš k tomu, co z ní zbylo. Pro jistotu jsem pøibral nìkolik antiradiaèních pøípravkù a munice navíc, asi je budu potøebovat.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200">
		<text>K cementárnì. Mìl bych tam mít dobrı rozhled a nikdo se ke mnì nemùe pøiplíit.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200_tushkan_smart_terrain">
		<text>K cementárnì. Porozhlédnu se v suterénu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b202">
		<text>K rozvodnì nedaleko Janova</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b203">
		<text>Míøím na jedno místo nedaleko jiního eleznièního tunelu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b204">
		<text>Míøím k chladicímu zaøízení nedaleko továrny Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain">
		<text>Míøím ke komplexu Volkhov, ulovím si pár zombie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain_tushkano">
		<text>Do bunkru, toho v komplexu Volkhov.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b206">
		<text>K anomálnímu lesíku nedaleko lomu. Moná tam najdu pár artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207">
		<text>Jdu k lomu, zùstalo tam pár dodávek stavebních dìlníkù.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207_depot_attack">
		<text>Mezi lomem a stanicí Janov je jedno takové místeèko, na kterém bych se na chvilku ukryl.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b208">
		<text>Míøím k vıchodnímu tunelu, procházejícímu pod továrnou Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b209">
		<text>K anomálii Asfalt. Aspoò zjistím, jestli je mùj oblek áruvzdornı.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b211">
		<text>Jdu hledat artefakty k anomálii Blata. Sehnal jsem si nìjaké protijedy, bohuel mì asi nemine setkání s pøíšerami.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b212">
		<text>K ventilaènímu zaøízení mezi továrnou a skladištìm kontejnerù. Proè? To kdybych vìdìl...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b219">
		<text>Míøím do dílen v Jupiteru. Moná tam zjistím, proè má to místo tak špatnou povìst.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b25">
		<text>Jdu na samé dno lomu. Stalkeøi øíkají, e se tam dá najít mnoho artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b32">
		<text>Na parkovištì, na kterém stojí spousta starıch aut. Snad v elektrickıch anomáliích najdu nìjaké artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b4">
		<text>Mezi komplexem Volkhov a skladištìm kontejnerù je jedno pìkné místeèko a pøesnì tam mám namíøeno.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b41">
		<text>Do bunkru vìdcù</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b46">
		<text>K chladicí vìi severozápadnì od stanice Janov.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b47">
		<text>Smìrem k továrnì Jupiter, ale nemám v plánu jít dovnitø. Porozhlédnu se po administrativních budovách a pak se uvidí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b6_anom_2">
		<text>Jdu k anomálii Popelištì, nachází se za vesnicí Kopaèi.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b8_smart_terrain">
		<text>Míøím do dílen Jupiteru. Údajnì v té oblasti spadl vrtulník, tak bych ho rád prozkoumal.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_1">
		<text>Míøím k polorozpadlému vlaku stojícímu mezi komplexem Volkhov a parkovištìm.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_2">
		<text>Míøím k jinímu tunelu, abych byl v bezpeèí, kdyby pøišla emise.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_3">
		<text>Míøím k jednomu místu mezi Janovem a vesnicí Kopaèi.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_4">
		<text>Míøím k jednomu místu nedaleko kanálu, jinì od cementárny.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_5">
		<text>Míøím na jedno místo blízko kanálu, severnì od továrny Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_6">
		<text>Chystám se prohlédnout si lom.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_7">
		<text>Chystám se prohlédnout si lom.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_8">
		<text>Chystám se prohlédnout si oblast severnì od Janova.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_9">
		<text>Smìrem ke komplexu Volkhov. Mezi komplexem a vesnicí Kopaèi je jedno pìkné místo pro rozloení tábora.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_10">
		<text>Ale, jen tak procházím... Jdu smìrem ke skladišti kontejnerù.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_11">
		<text>Snaím se zmapovat oblast. Zrovna se chystám zjistit, co se nachází jinì od vojenského kontrolního stanovištì.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_12">
		<text>K heliportu, tomu mezi továrnou a skladištìm kontejnerù.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_13">
		<text>Jdu na jedno místo u eleznice, jinì od stanice Janov.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_14">
		<text>Na místo severnì od stanice Janov</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_15">
		<text>Do anomálního lesíku</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_16">
		<text>Na jedno místo jinì od AA komplexu</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_17">
		<text>K chladicímu bazénu hned u betonovıch lázní</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_18">
		<text>Chystám se prozkoumat okolí továrny.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_19">
		<text>Chystám se prozkoumat okolí továrny.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a15">
		<text>Na dvùr za prádelnou</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a16">
		<text>Do prádelny, nejbezpeènìjšího místa v okolí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a17">
		<text>Do nemocnice. Doufám, e po cestì nenarazím na ty šílence z Monolitu...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a18_smart_terrain">
		<text>Do knihkupectví... Slyšel jsem, e se v nìm dá dobøe schovat pøed emisí.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a20">
		<text>Chci se podívat na místní atrakci – symbol Pøátelství národù. Nachází se nedaleko knihkupectví.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a21_smart_terrain">
		<text>Do starého obchodu s potravinami. Sice u tam neprodávají èerstvı chleba, ale jako úkryt pøed emisí poslouí dobøe.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a22_smart_terrain">
		<text>Do Beryozky</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a25_smart_terrain">
		<text>Ke staré mateøské školce</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a28">
		<text>Na námìstí pøed kinem, poblí Prométeova monumentu</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b301">
		<text>Míøím ke školní budovì. Slyšel jsem, e se hemí monstry, ale pomùe v pøípadì, e se objeví emise.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b303">
		<text>Míøím ke starému servisu. V prvním patøe by mìla bıt anomálie a snad i nìjaké artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304">
		<text>Rozhlíím se tady. Zrovna mám namíøeno do starého potravináøství.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304_monsters_smart_terrain">
		<text>Rozhlíím se tady. Zrovna mám namíøeno do starého potravináøství.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b305_dogs">
		<text>Prozkoumávám oblast. Zrovna se chystám projít tu budovu za ubytovnou.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b306">
		<text>Chci se porozhlédnout po centru veøejnıch slueb. Myslím, e se tomu øíkalo Jubilejnyj.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b307">
		<text>Hledám tady nìjaké anomálie. Slyšel jsem, e na dvoøe, na západ od školky, je ohnivá anomálie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_envoy">
		<text>Ále, jen procházím mìstem. Zrovna mám namíøeno k ubytovnì.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_mercs">
		<text>Ále, jen procházím mìstem. Zrovna mám namíøeno k ubytovnì.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_military">
		<text>Ále, jen procházím mìstem. Zrovna mám namíøeno k ubytovnì.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b36_smart_terrain">
		<text>Jenom se tak potuluju, zrovna mám namíøeno k pøístavu u øeky. Doufám, e nenarazím na ty fanatiky z Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b302">
		<text>Hledám nìjaké místo v Pripjati s fùrou artefaktù, kde nenarazím na monstra a bojovníky Monolitu... Hehe... Teï vánì, jdu se podívat na jednu anomálii jinì od pøístavu, o které jsem slyšel.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_1">
		<text>Smìrem ke kinu Prométeus.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_2">
		<text>Na námìstí pøed kinem, poblí Prométeova monumentu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_3">
		<text>Chci se jen na chvíli ukrıt a popadnout dech. Severnì od školky je jedno klidné místeèko, které by k tomu mìlo bıt ideální.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_4">
		<text>Jinì od ubytovny.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_5">
		<text>Míøím na jedno místo mezi školkou a ubytovnou.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Existuje takové místo - lidi mu øíkají Jizva - na kterém zemì vypadá, jako by do ní nìkdo zasekl sekeru. Lidé tam našli artefakty, ale jakmile tam vstoupíš, zaènou se dít divné vìci. Ta vìc ti vleze hluboko do mozku a skoro zapomínáš, e máš dıchat, nato odtamtud rychle vypadnout.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>Víš, kde je èerpací stanice? Je napájena gravitaèními anomáliemi, pro zkušeného stalkera to ale nebude problém. Staèí, kdy budeš házet šrouby jako obvykle. Narazíš tam i na radiaci, venku i uvnitø – jako bys procházel kolem obrovské kupy obohaceného uranu.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>Máme tady starou rozvodnu, které se nìkdy øíká eleznı les. Pochopíš, a to místo uvidíš. Místní øíkají, e po pøíchodu emise tam našli hromadu artefaktù. Není to zas tak nebezpeèné, jen trochu radiace a hlavnì elektrické anomálie... Pohybuje se tam i nìkolik pøízrakù, a pokud se pøed nimi okamitì neukryješ, je po tobì.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_12">
		<text>Práce? Abych byl upøímnı, o ádné nevím. Ale pokud chceš vypomoci Svobodì, zajdi za naším šéfem do Janova. Jdi do vıchodního køídla a ptej se po Lokim – to je on. Pamatuj, e pokud vìøíš v pokrok lidstva, ve vìtší uvìdomìní a vıznam darù Zóny, rozhodnì nebudeš zklamán.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_13">
		<text>Netuším. Ale pokud najdeš nìco, co nám pomùe v našem boji proti Zónì a tìm, kteøí se domnívají, e je to spíše dar ne prokletí, zajdi za velitelem expedièních jednotek Povinnosti, jmenuje se podplukovník Šulga. Má na starost stanici Janov a najdeš ho v severním køídle. Jedno vím jistì – ádného civilistu, kterı pomùe Povinnosti, nemine slušná odmìna.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Všichni mluví o nìjakıch divnıch vìcech, které se dìjí ve staré chladicí vìi. Pokud si naladíš bìnou frekvenci, mùeš zaslechnout útrky volání o pomoc, zní to jako by se nìjakı mrzák snail dostat z anomálie. Pokud se zeptáš na souøadnice, nikdo se neozve. Nejdivnìjší na tom všem je ten zvuk. To rušení snad ani nejde popsat...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_27">
		<text>K místu na pùl cesty mezi Skadovskem a Ševèenkem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a9">
		<text>Do Jupiteru. Nejspíš ale nepùjdu moc hluboko dovnitø.</text>
	</string>
</string_table>
