<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Osobní zbroj CS-3a</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>Zbroj Povinnosti PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>Univerzální ochrana PS5-M</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Obrnìnı oblek Bulat</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Tento exoskeleton poskytuje vynikající ochranu pøed kulkami a støepinami, nicménì omezuje pohyblivost. Je snadno prostøelitelnı prùraznou municí.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Vojenskı obrnìnı oblek pro útoèné operace. Poskytuje vynikající ochranu pøed celoplášovımi støelami a støepinami, ani by negativnì ovlivòoval pohyblivost nositele. Zranitelnı prùraznım støelivem.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Vojenskı obrnìnı oblek</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Bìnı pláš z èerné kùe. Nemá jinı úèel ne uchovat svého nositele v teple a chránit ho pøed kousnutím slepım psem. Aèkoli není kabát pøíliš pohodlnı, èasto ho v Zónì pouívají banditi - buï proto, e se v nìm mohou snáze schovat ve tmì, nebo prostì proto, e vypadá "cool".</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Koenı pláš</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Oblek SEVA</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Obrnìnı oblek Berill-5M</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle">
		<text>Helma Sphere M12</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>Hliníkovo titanová helma s látkovım pokrytím, ve kterém jsou kapsy pro další ochranné kovové pláty, a s pancéøovanou oblièejovou maskou. Sphere M12 se bìnì pouívá v kombinaci s osobní zbrojí Speznas série PSZ. V Zónì je celkem populární díky respirátoru a zabudovanému systému noèního vidìní první generace, navíc poskytuje maximální monou ochranu hlavy. Je vybavená sloty na elektroniku.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Ocelová helma</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Zoufale zastaralá ocelová armádní helma bez dalších modifikací. Neposkytuje ádnou ochranu pøed anomáliemi nebo radiací, ale dokáe odráet kulky. Tato helma v Zónì nikdy nebyla moc populární, pouívala se více pouze bìhem krátkıch ozbrojenıch konfliktù mezi frakcemi.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective">
		<text>Zakrytovaná helma</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Lehká helma s neprodyšnım vizorem, urèená pro ochranu pøed anomáliemi. Podle designu se dá usuzovat, e helmu navrhl stejnı vızkumnı institut obrany, kterı má na svìdomí oblek SEVA. Zamıšlené pouití je v kombinaci s vojenskımi obleky pro operaci v oblastech s velkım vıskytem anomálií.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Plynová maska</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Bìná plastová a gumová plynová maska, schopná filtrovat ze vzduchu radioaktivní èástice a jedovaté plyny. Bìnì pouívaná zelenáèi i veterány všech frakcí s ohledem na univerzální funkènost. Neposkytuje ádnou fyzickou ochranu.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Taktická helma</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Západní model taktické helmy bez kamufláe. Není známo, jak se tato helma do Zóny dostala. Je urèena pro velitele drustva, kterému poskytuje prostøednictvím skenerù a satelitních komunikátorù strategickou vıhodu nad nepøítelem. Nicménì v této helmì komunikaèní zaøízení chybí. Helma je chránìna nìkolika vrstvami kevlaru a pancéøovıch vloek, které mají chránit elektronické komponenty. V helmì je zabudován respirátor a noèní vidìní první generace</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Oblek Úsvit</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Oblek stráí Svobody</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Tento lehkı stalkerskı oblek vyrábí øemeslníci Svobody. Látka obleku je napuštìna Horizonem, speciálním roztokem vyvinutım frakcí metodou pokus a omyl k zvıšení ochrany pøed anomáliemi. Stejnì jako oblek Úsvit je i Vítr svobody vybaven pancéøovou vlokou a kontejnery na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Oblek Vítr svobody</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Tato moderní varianta neprùstøelné vesty Povinnosti je lépe uzpùsobena potøebám zaèínajících stalkerù, kteøí jsou zvyklí na lehké zbroje. Na rozdíl od øady PSZ dokáe nejen zastavit vıstøel z pistole, ale poskytuje dobrou ochranu i proti anomáliím. Do vesty není moné zabudovat kapsu na artefakt, nicménì je moné ji místo toho vylepšit podpùrnım bojovım systémem.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Tato moderní armádní zbroj je urèena k bojovım akcím v anomálních oblastech. Skládá se ze znaènì modifikované neprùstøelné vesty PSZ-12p se zabudovanım kompenzátorem a kombinézy na ochranu pøed anomáliemi. Zbroj vıteènì chrání pøed kulkami a šrapnely, ani by nositele vıraznìji omezovala v pohybu. Patøí k ní i kapsa na artefakty. </text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Tento oblek je urèenı k provádìní vızkumu v Zónì. Jeho souèástí je i dıchací systém s uzavøenım cyklem a vnìjší izolaèní vrstva, co v kombinaci vede k vıborné ochranì pøed anomáliemi. Oblek však jen málo chrání pøed fyzickımi nárazy, a proto není vhodnı jako obrana pøed kulkami a šrapnely. Má s sobì zabudovánu schránku na pøenos artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Tento oblek, vyrábìnı jistım vojenskım vızkumnım institutem, je skvìlou alternativou k oblekùm šitım na koleni. Pøestoe jeho zabudovaná vesta dokáe zastavit pouze vıstøel z pistole, systémy na ochranu pøed anomáliemi a radiací patøí ke špièce. Pøiètìte si k tomu snadnou modifikovatelnost a dvì schránky na artefakty a pochopíte, proè je tento oblek tak populární.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Tento oblek sestává z neprùstøelné vesty øady PS5 potøené - pro úèely pobytu v Zónì - vrstvou berylia. Byl navren pro bojové operace ve znaènì radioaktivních oblastech, ale v místech s èastım vıskytem anomálií pøíliš neobstojí. Tyto obleky se ke stalkerùm dostávají od vojákù, kteøí je vymìòují za koøist. Neobsahují schránku na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Stalkerskı oblek vyrobenı nìkım z místních. Efektivní kombinace lehké vojenské neprùstøelné vesty a pogumovaného látkového obleku. Aèkoli nedokáe ochránit nositele ani pøed støelami z pistole, je díky své nízké cenì a modifikaèním monostem velmi populární. Obsahuje kapsy, do kterıch je moné vloit dva artefakty.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Tento zesílenı stalkerskı oblek vyrábìnı øemeslníky ze Svobody pøedstavuje kompromis mezi bojovou efektivitou a ochranou pøed anomáliemi. Zabudovaná neprùstøelná vesta se skládá z pancíøovıch destièek a deseti vrstev kevlaru, které dokáí zastavit vıstøel z pistole. K ochranì pøed anomáliemi pouívá oblek relativnì drahı pøípraven „Suverén“. Obsahuje kapsu na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Ranı model sluební zbroje Povinnosti. Jde prakticky jen o neprùstøelnou vestu PSD-9, která byla pøetvoøena pro úèely Zóny. Dokáe sice zastavit i vıstøel z pušky, to je však vyváeno vysokou hmotností, neohrabaností a prakticky nulovou ochranou pøed anomáliemi. Do vesty není moné zabudovat kapsu na artefakty, nicménì je moné ji vylepšit podpùrnım bojovım systémem.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Tato zbroj kdysi slouila èlenùm Jasného nebe, ovšem po znièení této frakce funguje pøedevším jako pøipomínka, e ani sebelepší obrannı oblek vám v poli nezajistí stoprocentní bezpeèí. Dokáe zastavit vıstøel z pistole a zároveò dobøe chrání pøed anomáliemi. Má zabudovanou kapsu na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Prototyp vojenského exoskeletonu. Do sériové produkce se kvùli obrovské cenì a nìkolika technickım chybám nikdy nedostal, pøesto se ale v malém mnoství vyrábí v ilegálních továrnách mimo Ukrajinu. Za svou popularitu vdìèí schopnosti pojmout tíhu veškerého neseného vybavení. Má rovnì zabudovanou kapsu na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Kombinéza SEVA</text>
	</string>
</string_table>
