<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Tento artefakt je složen z nìkolika dutých organických formací a vypouští chemickou látku schopnou neutralizovat radioaktivní èástice v tìle, aniž by zpùsobily škody na zdraví. S ohledem na velkou efektivitu je tento artefakt velmi žádaný.</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>Bublina</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Zarudlá formace zkompresovaných a fosilizovaných rostlin, hlíny a zvíøecích pozùstatkù. Dokáže èásteènì neutralizovat chemické jedy. Vyzaøuje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>Kamenná krev</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Tento artefakt vzniká v anomálních zónách s vysokou termální aktivitou. Aktivnì pohlcuje žár a pøitom zùstává chladný na dotek. Vyzaøuje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>Tento artefakt je vytvoøen z kamene podobného žule, deformovanému extrémní gravitaèní silou. Výsledná krystalická formace nebyla dodnes vìdou objasnìna. Dokáže poskytnout èásteènou ochranu pøed psionickými vlnami a je radioaktivní.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>Kamenný kvìt</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>Krystal</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>Tento artefakt obsahuje elektrostatické elementy, ale vìdci prozatím nedokázali identifikovat pøesné fyzické podmínky potøebné pro jeho vznik. Artefakt je v Zónì populární a cenìn návštìvníky i trvalými obyvateli pro svùj posilovací úèinek, aèkoli pøi prodlouženém používání mùže tìlo znaènì oslabit. Vyzaøuje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>Baterka</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Tento artefakt byl døív považován za odpad bez jakýchkoli užiteèných vlastností. Vìdci ale nedávno zjistili, že pokud je držen v kontaktu s tìlem, má stimulaèní úèinky na nervový systém. Vyzaøuje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>Skoøápka</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Tento artefakt zùstává pro vìdce velkou záhadou. Nicménì je známo, že emise vytváøené pulsy uvnitø silnìjších èástí artefaktu zpùsobují rychlejší srážení krve a vytváøejí ochranné vrstvy ztvrdlé krve. Tento artefakt tedy znaènì zvyšuje rychlost hojení zranìní. Vyzaøuje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>Máminy korálky</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Tento elektrostatický artefakt dokáže pohlcovat elektøinu a pozdìji ji vypustit jako výboj. Blesk dokáže chránit svého nositele pøed elektrickými šoky až do výše 5000 voltù. Vyzaøuje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>Blesk</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Tento unikátní elektrostatický artefakt pod vlivem psionických vln rezonuje. Stalkeøi se nauèili artefakt vyladit tak, že rezonuje v opaèné fázi oproti zdroji emisí a tak ve výsledku jejich úèinky neutralizuje. Vyzaøuje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>Mìsíèní svìtlo</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Nejzáøivìjší pøedstavitel elektrostatického typu artefaktù dokáže vyrovnávat fluktuace v elektrickém poli. Vyzaøuje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>Jiskøiè</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Tento artefakt pøipomínající lidské oko zvyšuje rychlost lidského metabolismu a urychluje hojení zranìní. Zkušení stalkeøi tvrdí, že oko také pøináší štìstí. Vyzaøuje radiaci. </text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>Oko</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Tento artefakt vzniká v oblastech s velkou termální aktivitou. Vyzaøuje silné infraèervené záøení, které zrychluje metabolické procesy a hojí rány pøímo pøed oèima. Jelikož je tento artefakt velmi vzácný, je také velmi drahý. Vyzaøuje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>Plamen</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Aèkoli je Ohnivák termální artefakt, je možné používat ho bez obav z popálenin. Artefakt je cenìn pro svou schopnost zachovávat kolem sebe teplotu 25 stupòù Celsia prakticky bez ohledu na okolí. Vyzaøuje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>Ohnivák</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Relativnì vzácný artefakt vznikající v oblastech kontaminovaných chemikáliemi je cenìn pro svou schopnost zhojit témìø jakákoli zranìní bìhem nìkolika minut. Z neznámého dùvodu vìdci mezi stalkery šíøí tvrzení, že artefakt narušuje genetický kód svého nositele. Vyzaøuje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>Koblížek</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>Svìtluška</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Zlatá rybka vzniká následkem interakce mezi vìtším poètem gravitaèních anomálií a sama o sobì vytváøí silné interní gravitaèní pole, díky kterému zaniká tíha pøedmìtù v jeho okolí. Artefakt je velmi vhodný pro zvyšování nosnosti, proto je po nìm vysoká poptávka. Vyzaøuje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>Zlatá rybka</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Gravi vzniká z kovových substancí vystavených delšímu pùsobení gravitaèních anomálií. Díky tomu dokáže vytváøet antigravitaèní pole a mnozí stalkeøi ho používají na snížení tíhy svých batohù. Vyzaøuje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>Gravi</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>Tento artefakt na první pohled pøipomíná koblížek. Obèas se tvrdí, že jde o koblížek, jehož vlastnosti byly posíleny vystavením pùsobení silného elektrického pole. Díky svým unikátním vlastnostem dokáže tento artefakt zvyšovat svalový tonus svého nositele. Vyzaøuje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>Snìhová vloèka</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Tento gravitaèní artefakt pøitahuje a absorbuje radioaktivní èástice a snižuje úèinek ozáøení na lidské tìlo. V Zónì je bìžný a neoficiálnì se mimo Zónu používá k léèení nemoci z ozáøení.</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>Medúza</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Tento organický artefakt tvoøí deformovaná mutovaná zvíøecí tkáò. Pokud se artefakt nachází v chemicky kontaminované zónì, koncentruje chemikálie ve vzduchu na slizkou tekutinu. Vyzaøuje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>Masová kulièka</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Tento záøící artefakt dokáže vytváøet lokální smìrované gravitaèní pole. Stalkeøi ho spolu s podobným artefaktem gravi èasto používají k zvýšení své nosnosti. Vyzaøuje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>Noèní hvìzda</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Unikátní organický artefakt s unikátními vlastnostmi. Nìjak dokáže zvyšovat schopnost tìla vyrovnávat se se zranìním a poškozením, aniž by pøitom zvyšoval rychlost ukládání toxinù v tkáni. Díky svým úèinkùm a atraktivnímu vzhledu jde o velmi cenìný kousek. Vyzaøuje radiaci.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>Duše</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Tento bizarnì vytvarovaný artefakt vzniká v místech se zvýšenou gravitaèní aktivitou. Chová se jako houba nasávající radioaktivní èástice a poskytuje tak ochranu pøed vnìjší radiací i pøed radioaktivními èásticemi, které už pronikly do tìla.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>Køivák</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>Kompas</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Vzácný artefakt, naposledy nalezený pøed nìkolika lety. Dokáže identifikovat mezery mezi anomálními poli. Vìøí se, že umožòuje procházet mezi komplexními systémy anomálií, aniž by byl jeho nositel ohrožen. Jen málokdo ale ví, jak ho správnì používat.</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart">
		<text>Srdce Oázy</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart_descr">
		<text>Tento artefakt byl nalezen v centru legendární Oázy. Jde zøejmì o krystalizovanou rostlinu, která získala léèivé vlastnosti Oázy. Na rozdíl od Oázy je však artefakt extrémnì radioaktivní.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>Svìtluška, vyskytující se v dosud neprozkoumaných polích, výraznì zrychluje regeneraci tkání a orgánù živých organismù a normalizuje metabolické procesy. Tento artefakt mùže tìžce zranìného stalkera dostat bìhem pár vteøin zpátky na nohy. Svìtluška je však velice vzácná a radioaktivní.</text>
	</string>
</string_table>
