<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Protiradiaèní léky</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Mexaminové léky pro ochranu pøed radiací jsou v Zónì bìžné. Pøi použití lék zpùsobuje stažení vláseènic a kyslíkovou deprivaci, což napomáhá v léèení a zabraòuje dalšímu nárùstu radiaèní expozice. Lék nemá žádné silné vedlejší úèinky, aèkoli jsou hlášeny øídké pøípady nevolnosti, køeèí a bolestí žaludku.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Obvaz</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Bìžný elastický obvaz používaný k zastavení krvácení a k ochranì zranìní pøed infekcí. Pro bìžné krvácení opatrnì zakryjte ránu obvazem. Pøi krvácení z tepny rychle uvázejte obvaz kolem zasažené oblasti a silnì utáhnìte.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Standardní vojenský dalekohled s maximálním pøiblížením x7.5. V Zónì je užiteèný, jelikož svému majiteli umožòuje pozorovat okolí z dálky.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Dalekohled</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Chléb</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>V Zónì se nikdy neobjevil žádný pekaø, nicménì tento chléb není ani kontaminovaný, ani radioaktivní. Je èerstvý a celkem jedlý. Alespoò si prozatím nikdo nestìžoval.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>Konzerva "Turistovy snídanì"</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Tyto konzervy byly pravdìpodobnì ukradeny stalkery z vojenského skladištì. Na konzervì není žádný identifikaèní štítek, takže to není jisté. Pøesto je stále jedlá, pokud se dá tedy vìøit datu minimální trvanlivosti vyraženému na víku.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Detektor Echo</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Tento zastaralý detektor anomální aktivity aktivuje poplašný signál, pokud se pøi pøiblížení se k anomálii dostanou do interní detekèní komory anomální èástice. Vzdálenost k anomálii naznaèuje frekvence zvuku vydávaný zaøízením. Pro pøepnutí do režimu hledání artefaktù je tøeba otevøít pøední kryt zaøízení. S ohledem na jednoduchý princip použitý v detektoru je možné používat ho pouze k hledání nejbìžnìjších artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Detektor Medvìd</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Detektor Veles</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Vìdecký skener nové generace. Díky tøem modernizovaným detekèním komnatám je na speciálním displeji zaøízení ukazována pøibližná pozice artefaktu. Pokud je pøední kryt uzavøen, registruje detektor pouze radiaci a anomálie. Pro pøepnutí do režimu hledání artefaktù je tøeba otevøít pøední kryt. V režimu hledání dokáže detektor objevit všechny známé artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_detector4">
		<text>Prototyp detektoru Svarog</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Prototyp vylepšeného detektoru anomálních frekvencí. Toto zaøízení je vybaveno programem schopným identifikovat statické oblasti anomální aktivity v závislosti na své interní databázi, pøièemž stále dokáže lokalizovat artefakty. Pozice anomálních oblasti a artefaktù se zobrazují na speciální obrazovce. Režim hledání artefaktù, aktivovaný otevøením pøedního krytu, byl modifikován k detekci anomálních formací, které jsou známé.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Standardní èelová baterka. Užiteèná pro stalkery, kteøí se nestihnou do tmy vrátit do bezpeèí, nicménì mùže snadno pøilákat nevítanou pozornost.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Baterka</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Antibiotika</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Protijed</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>Antitoxin IP2 je komplexní léèebný systém složený z nìkolika antibiotik vèetnì metoclopramidu, pyridoxinu, thiaminu, riboxinu a dalších léèiv. Lék po vstøíknutí do krevního obìhu dokáže neutralizovat velké množství pøírodních toxinù, navíc obsahuje absorbenty syntetických jedù. IP2 v Zónì není pøíliš populární, jelikož se vìtšina stalkerù spoléhá na plynovou masku a ochranný oblek, pøesto si ale nìkteøí stalkeøi dìlají zásoby tohoto léèiva. Lék má dlouhodobé úèinky.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster">
		<text>Herkules</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>Vinca</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>Ukrajinský vikasolum - umìlý ekvivalent vitaminu K. Hlavním cílem tohoto léku je zrychlit srážení krve. Mezi stalkery je po nìm vysoká poptávka, jelikož umožòuje rychlejší hojení drobných zranìní, seèných a tržných ran zpùsobených mutanty. Lék má dlouhotrvající úèinky.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Psionický blok</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Tato droga blokuje silné nervové impulsy. Konzumace léku zpùsobuje krátkodobé potlaèení veškerých emocí. Používá se pouze v Zónì jako ochrana pøed úèinky anomálních psionických polí. Lék má dlouhotrvající úèinky.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Radioochrana</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Stalkerský energy drink</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Stalkeøi na dlouhých výpravách, kdy si nemohou dovolit odpoèinek, èasto pijí ve velkém tento energetický nápoj. Drink obsahuje snadno stravitelné uhlovodíky a také léky, které stimulují uvolòování adrenalinu do krevního obìhu.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Vìrná kytara</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Kytara</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Dietní klobása</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Tato klobása, vyrobená ze smìsi kuøete a sojové náhražky, èasto tvoøí stalkerskou snídani, obìd i veèeøi. Díky vysokým obsahùm konzervantù je možné ji skladovat dlouhodobì.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Lékárnièka</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Armádní lékárnièka</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Specializovaná lékárnièka pro poskytovaní první pomoci v boji. V lékárnièce jsou obsaženy krevní koagulanty založené na menadionu, analgetika, antibiotika a imunostimulanty, také základní výbava pro odstraòování kulek a støepin z tìla. Lékárnièka je standardnì vydávána vojenskému personálu a obèas ji používají stalkeøi frakce Povinnost.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Obecná lékárnièka na jedno použití. Hodí se pro ošetøení rùzných zranìní - tržných ran, otokù, obyèejných i chemických spálenin a také nìkterých otrav. Mezi stalkery je po ní velká poptávka.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Vìdecká lékárnièka</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Lékárnièka navržená specificky pro použití v Zónì. Obsahuje léky a výbavu pro léèení zranìní, zablokování úèinkù radiace a dekontaminaci tìla od radioaktivních èástic. Na rozdíl od jiných lékárnièek je v ní i Vikasolum, Batilolum a Naphazoline.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>Žádná data neuložena.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_name">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Kozácká vodka</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Výrobek GSC. Je celkem jemná a pomáhá snižovat úèinky radiace. Je vhodné konzumaci omezovat.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Tento detektor anomálií poslední generace mùže být využit k lokalizaci anomálních útvarù. Disponuje panelem s barevnými diodami, který nenaznaèuje jen smìr pozice artefaktu, ale i jeho vzdálenost. Pro pøepnutí do režimu vyhledávání artefaktù otevøi pøední kryt pøístroje. V pøístroji je bohužel naprogramován ponìkud zastaralý seznam detekovatelných artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Experimentální droga vyvinutá profesorem Ozerským urèená pro vìdeckovýzkumné týmy pracující v Zónì. Samotná droga obsahuje tetrodotoxin, známý pod oznaèením „prášek zombií,“ který zpùsobuje úplné zastavení èinnosti centrálního nervového systému a umožòuje tak pøežít emisi mimo úkryt. Droga neprošla klinickými ani praktickými zkouškami, což vyvolává otázky týkající se její efektivity a možných vedlejších úèinkù.</text>
	</string>
	<string id="st_bolt">
		<text>Šroub</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>Hlavní složkou tohoto výrobku je anabolický androgen, syntetický steroid, který svým chemickým složením pøipomíná testosteron. Stalkeøi jej èasto užívají bìhem dlouhých bojù, aby ulevili svým svalùm. Steroid znaènì zvyšuje nosnost a má dlouhotrvající úèinky.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Protiradioaktivní pøípraven Indralin B190 je bìžnou souèástí lékárnièek používaných v jaderných elektrárnách. V Zónì se používá namísto vysoce toxického hydrochloridu cysteaminného PC1, jehož èasté užívání zpùsobuje smrt. Zmíròuje dopady paprskù gamma na lidskou tkáò. Doporuèuje se spolknout pøed vystavením záøení, jelikož efekt se nedostavuje okamžitì. Úèinky trvají dlouhodobì.</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Foukací harmonika</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Pro milovníky blues a písní zhrzených vìzòù.</text>
	</string>
</string_table>
