<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Støelivo .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Celoplášová munice ráe .45 je díky své tìké kulce a relativnì malé prachové náloi populární u pøes sto let. Støela je sice relativnì pomalá, ale velmi pøesná a má slušnou zastavovací sílu.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Støelivo .45 ACP Hydrashock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Toto nezvyklé støelivo ráe .45 ACP tvoøí plášovaná kulka s expanzní dutou špièkou a ocelovım jádrem. Ve vısledku jde v podstatì o kombinaci prùrazné a expanzní støely, která má vıhody obou typù støeliva, ale také jejich nevıhody.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Støelivo 12x70 broky</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Standardní náboje pro brokovnici dvanáctku naplnìné 6 mm broky. Na krátkou vzdálenost smrtící. Vhodné pouze pro zbranì bez vıvrtu hlavnì.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12x70 brok</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Støelivo 12x76 kulobrok</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Tato tìká kulová støela pro brokovnice dvanáctky se normálnì pouívá pro lov velké zvìøe, ale hodí se i na jiné pouití. Tìká kula pøípadnou zbroj neprorazí, ale prostì ji rozdrtí. </text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 kulobrok</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Støelivo 5.45x39 mm AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Vojenské støelivo 7H22 ráe 5.45x39, prùrazná munice pro automatické pušky zemí Varšavské smlouvy. Støela obsahuje penetrátor z tvrzené slitiny. Efektivní proti pancéøování.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45x39 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Støelivo 5.45x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Vojenské støelivo 7H10 ráe 5.45x39, vylepšená prùrazná munice pro automatické pušky zemí Varšavské smlouvy. Je pøesnìjší ne støely ráe 7.62 díky sníenému zpìtnému rázu. Má i o cca 100 metrù delší dosah.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Støelivo 5.56x45 mm AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Bìné prùrazné vojenské NATO støelivo ráe 5.56x45, oznaèované jako SS190/M855. Bìnì pouívané západními bezpeènostními agenturami a zvláštními slubami. Velmi efektivní proti osobním zbrojím.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56x45 mm AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Støelivo 5.45x45 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Standardní munice NATO ráe 5.56x45, urèená pro pøesnou automatickou støelbu. Zaloeno na lovecké munici, má dobrou balistickou charakteristiku. Bìnì oznaèováno indexem SS109.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56x45</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Støelivo 7.62x54 mm 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Odstøelovaèská munice ráe 7.62 s ocelovım penetrátorem, speciálnì navrená pro SVD. Na rozdíl od støeliva urèeného pro kulomety má 7H1 lepší soustøel a vynikající prùraznost.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Støelivo 7.62x54 mm PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Laciné støelivo ráe 7.62 urèené pro kulomety. Není vhodné pro odstøelovaèské pušky, pouívá se pouze u kulometù RP-74.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62x54 PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Støelivo 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Celoplášová støela s ocelovım penetrátorem a olovìnım jádrem. Dobrá zastavovací síla, neefektivní proti neprùstøelnım vestám.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Støelivo 9x18 mm +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Toto støelivo pouívá kulky s vylepšenou zastavovací silou. Evropské oznaèení +P+ urèuje, e jde o "pøetlakovou munici" s 30% zvıšením úsové rychlosti. Neefektivní na neprùstøelné vesty a osobní pancéøování.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+ </text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Støelivo 9x19 mm FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Základní støelivo ráe 9x19 s celoplášovou kulkou má dobré charakteristiky a jeho vıroba je laciná. Støelivo je populární s ohledem na fakt, e mezinárodní konvence zakazují pouívání expanzní munice v boji. Neefektivní na neprùstøelné vesty a osobní pancéøování.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Støelivo 9x19 mm JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Støelivo ráe 9x19 s celoplášovım kulkami s dutou špièkou má vysokou zastavovací sílu a malé sklony k odrazùm. Pouívá se pro osobní ochranu a pro policejní úèely. Neefektivní na neprùstøelné vesty a osobní pancéøování s ohledem na nízkou prùraznost.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Støelivo 9x39 mm SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>SP-6 je podzvuková munice pro útoèné pušky s mìkkou celoplášovou støelou a tvrdım ocelovım jádrem. Pro tichou støelbu vyaduje tlumiè. Munici pouívají speciální sluby zemí Varšavské smlouvy. Efektivní pøi støelbì na neprùstøelné vesty.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Støelivo 9x39 mm SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>SP-5 je podzvuková odstøelovaèská munice s bimetalickım pláštìm. Støela obsahuje ocelové jádro obalené olovem. Pro tichou støelbu vyaduje tlumiè. Munici pouívají speciální sluby zemí Varšavské smlouvy.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 mm SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Baterie</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Granát M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Granát ráe 40 mm pro podvìsnı granátomet M203. Granát má zónu úèinku o prùmìru pìt metrù. Je také vhodnı pro pouití v integrovaném granátometu FT-200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Hlavice OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Tøíštivá hlavice pro protipìchotní boj pouívaná raketometem RPG-7u. Hlavice se pouívá pro likvidaci nepøátel v krytu, kteøí jsou mimo dosah ruèních granátù.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Granát VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Bìnı tøíštivı granát pro podvìsnı granátomet GP-25 Koster. Zóna úèinku je pìt metrù. Granát se také pouívá v revolverovém granátometu Bulldog 6 a v komplexu Tunder S14.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Optika PSO-1m</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Bìná sovìtská fixní optika se zvìtšením 5x. Pøipojuje se ke standardní montání lištì zbraní zemí Varšavské smlouvy.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector">
		<text>Optika PSS-2x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector_descr">
		<text>Optika s fixním zvìtšením 5.0x se zabudovanou termovizí pouívanou k identifikaci tepelnıch zdrojù typickıch pro lidské tìlo. Urèená pro pouití speciálními jednotkami. Pøipojuje se ke standardní montání lištì zbraní zemí Varšavské smlouvy.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision">
		<text>Optika NSPU-3</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision_descr">
		<text>Fixní optika se zvìtšením 5.0x s optickım násobièem pro boj v temnotì. Pøipojuje se ke standardní montání lištì zbraní zemí Varšavské smlouvy.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Optika SUSAT 4x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>Nastavitelná optika 1.6-4x s automatickou úpravou obrazu pro lepší palebnou efektivitu. Pøipojuje se ke standardní montání lištì Picatinny zbraní NATO.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Fixní optika 4x vyrábìná v západních zemích. Pøipojuje se ke standardní montání lištì Picatinny zbraní NATO. Èasto pouívaná pro vedení pøesné palby ruèními zbranìmi na støední a velké vzdálenosti.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk">
		<text>Optika SUSAT Twilight x1.6</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>Puškohled SUSAT 1.6x s vysokım kontrastem pro boj ve zhoršenıch svìtelnıch podmínkách. Pøipojuje se ke standardní montání lištì Picatinny zbraní NATO.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision">
		<text>Optika SUSAT Night x4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>Fixní optika 4.0x se systémem noèního vidìní pro vedení palby na velkou vzdálenost za noèních podmínek. Pøipojuje se ke standardní montání lištì Picatinny zbraní NATO.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6">
		<text>Optika SUSAT 1.6x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>Optika SUSAT 1.6x pro boj na krátké a støední vzdálenosti. Pøipojuje se ke standardní montání lištì Picatinny zbraní NATO.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7">
		<text>Optika PSU-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_descr">
		<text>Optika 2.7x pro boj ve mìstech na støední vzdálenosti. Pøipojuje se ke standardní montání lištì zbraní zemí Varšavské smlouvy.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Tlumiè</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Efektivní tlumiè, kterı je moné snadno modifikovat podle poadavkù. Tìlo tlumièe obsahuje jemnou kovovou sí pohlcující unikající plyny. Sada obsahuje adaptéry a tìsnìní pro vìtšinu typù zbraní. Bìnì se pouívá ke zmenšení poètu nepøátel, ani by k sobì støelec pøilákal neádoucí pozornost.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Granát F1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Obrannı ruèní granát, jeho støepiny jsou schopné prorazit prùmìrnì silné neprùstøelné vesty. Exploze má efektivní dosah 7 metrù. Stalkeøi získávají granáty F1 díky obchodu s armádou, vojáci je odepisují jako pouité v boji s mutanty.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>GP-25 Koster</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Jednorannı zpøedu nabíjenı podvìsnı granátomet pro útoèné pušky vyrábìné v zemích Varšavské smlouvy. Palebnı mechanismus je samonabíjecí, s manuální pojistkou a automatickou zábranou vıstøelu pøi nesprávné instalaci. Pouívá granáty VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Modifikovanı granátomet M203, zkrácenı o sedm centimetrù a pøipojenı ke zbrani na montání lištu Picatinny. Díky monosti snadné instalace je tento granátomet široce pouívanı v celém svìtì.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Granát RGD-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Útoènı ruèní granát s explozí s krátkım dosahem pìti metrù. Stalkeøi ho kvùli relativnì nízké cenì èasto pouívají pøi lovu mutantù.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Kouøovı granát</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Ruèní kouøovı granát. Pouívá se k vytváøení kouøové clony. Po vrení granátu trvá deset sekund, ne se kouøová clona vytvoøí.</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Nù</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>AC-96/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>AKM-74/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>AKM-74/2U</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Martha</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Upilovaná brokovnice</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Upilovaná lovecká brokovnice dvojka, díky zkrácení hlavní je lehèí a kompaktnìjší ne pùvodní zbraò. Jedna z nejpopulárnìjších zbraní mezi bandity, s ohledem na monost snadného ukrytí zbranì a extrémní efektivitì pøi boji zblízka.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Kora-919</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>Steppe Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>Ruènì vyrobená pistole zaloená na typu Black Kite. Komponenty zbranì jsou peèlivì upravené, take je pistole nezvykle pøesná.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Black Kite</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FT-200M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Fora-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>GP37</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Gaussova puška</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>Tunder S14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Tato útoèná puška kombinovaná s granátometem, zaloená na sérii AKM, byla vyvinuta pro jednotky rychlého nasazení. Hlavním rozdílem oproti pùvodnímu typu je pouití munice ráe 9x39, bullpup design a znaèné monosti konfigurace. Mezi vojenskımi stalkery je to velmi cenìná zbraò, pøedevším kvùli monosti zabít nepøátele v neprùstøelnıch vestách nebo za improvizovanımi kryty i na vìtší vzdálenosti, také díky skvìlé zastavovací síle.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>Storm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Experimentální verze útoèné pušky s granátometem, ruská modifikace standardního Tunder S14. Zbraò byla speciálnì navrena pro jednotky operující v Zónì. Zajímavı je mimo jiné i zvìtšenı zásobník.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>HPSS-1m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Modifikovaná verze pistole pùvodnì vyrábìné v první polovinì dvacátého století, která je stejnì spolehlivá, silná a pøesná jako originál. Pistole z této série si zaslouí svou povìst zbraní patøící mezi nejlepší pistole dvacátého století, v Zónì je o nì velkı zájem.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>IL 86</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>TRs 301</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>Viper 5</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>Tento samopal si získal ve svìtì popularitu díky své spolehlivosti, snadnému pouití a pøesnosti. Za posledních nìkolik desetiletí se Viper 5 dostal do slueb speciálních armádních jednotek i policejních sil na celém svìtì. Není nijak pøekvapivé, e se z èerného trhu dostal nakonec i do Zóny.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>Frasier</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>Prototyp samopalu zaloeného na vynikajícím modelu Viper 5. Urèen pro pouití jako zbraò další generace v uzavøenıch prostorách, má vysokou kadenci, pøesnost a pouívá silné støelivo.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>PB-1s</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus">
		<text>Zulusova RP-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>Tuto zbraò døíve vlastnil Zulus. Mezi modifikace patøí zvìtšená nábojová schránka a vıjimeènì spolehlivı systém závìru. Modifikace znamenaly navıšení hmotnosti zbranì, co pøedchozímu majiteli vùbec nevadilo.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>PMm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor">
		<text>Velebená PMm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">
		<text>Pradávná PMm, kterou obdrel Dìgtarjev jako odmìnu „za úspìšné provedení velmi nebezpeènıch rozkazù a za odvahu a èest prokázanou bìhem vykonávání sluby".</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>Eliminator</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>Bulldog-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Tento revolverovı granátomet pouívá šest zepøedu nabíjenıch hlavní s vıvrtem, obdobnıch jaké mají podvìsné granátomety. Buben se také nabíjí zepøedu. Pouívá se k rychlému potlaèení nepøátelskıch palebnıch pozicí a na otevøeném prostranství k útoku na fixní cíle, pøípadnì k likvidaci vıjimeènì silnıch monster.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>RP-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Pásem nabíjenı kulomet, pøenosná modifikace s komplexním dvoustupòovım nabíjecím systémem. Navzdory své tíze a nízké pøesnosti si v Zónì našel své obdivovatele. Vìtšinou se pouívá v boji s nepøátelskou pøesilou v konfliktech mezi frakcemi, nebo pro èištìní hnízd mutantù.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>RPG-7u</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIP-t M200</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>Alpine</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>Unikátní model pistole SIP-t M200. Èást z omezené série urèené pro neidentifikovanou speciální jednotku. Tento model má zvıšenou kapacitu zásobníku, vysoce odolnou ocelovou hlaveò a neuvìøitelnì odolnı polymerovı závìr.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SGI-5k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Relativnì nová útoèná puška, která si v celém svìtì rychle našla své obdivovatele, aèkoli její design není pøíliš "trendy". Zbranì této série patøí mezi nejlepší ve své tøídì, jsou známé svou spolehlivostí, pøesností a snadnım pouíváním. Aèkoli se v Zónì nedá snadno sehnat, zkušení stalkeøi si ji za velké peníze poøizují na objednávku.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>Støelcova SGI-5k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>Švıcarská útoèná puška SGI-5k. Aèkoli jde o relativnì novı model, je zjevné, e se o ni pøedchozí majitel dobøe staral. Zbraò byla rozebrána a sloena znovu, po detailním vyladìní všech komponentù, aby bylo dosaeno maximálního vıkonu a zvıšené zastavovací síly. Do paby je vyøezáno písmeno S, a také šestnáct malıch záøezù.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPSA-14 </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>SPSA-AUT</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>Samonabíjecí brokovnice SPSA-AUT se vyrábí v dílnách Povinnosti. Tato zbraò je urèená pro boj s velkımi skupinami mutantù. Vylepšenı nabíjecí systém zajišuje vysokou kadenci, kapacita zásobníku byla zvìtšena na 10 nábojù. Pouívá munici typu 12x70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble">
		<text>Carabineer</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>Armádní brokovnice navrená speciálnì pro útoèné jednotky, zaloená na základì SPSA-14. Stejnì jako její pøedchùdce umoòuje plnì automatickou palbu, ale díky vyváenému systému pohlcování nárazù má lepší zpìtnı ráz.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>SVDm-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Armádní odstøelovaèská puška, která je na trhu u více ne padesát let, bìhem kterıch si vyslouila povìst vıjimeènì pøesné zbranì, navíc snadno pouitelné. SVDm-2 bìnì pouívá armáda k zvìtšení efektivního dostøelu jednotlivıch oddílù, ale stalkeøi si jí cení kvùli její prùraznosti, protoe její støely dokáí provrtat tlustou kùi mutantù i armádní neprùstøelné vesty.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>Lynx</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>Ruènì sestavená verze odstøelovaèské pušky SVDm-2. Vzhledem se nijak neliší, ale poskytuje støelci ideální kombinaci pøesnosti a zastavovací síly.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>SVUmk-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>SVU2-A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>Zkrácená odstøelovací puška se zvıšenou kadencí, další evoluèní stupeò v sérii zbraní SVUmk-2. Tato zbraò patøila Maxovi, legendárnímu ochránci Svobody.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>Lovecká brokovnice</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Velmi bìná lovecká brokovnice nabízí svému majiteli lepší ochranu pøed mutanty ne normální pistole, to díky své pøesnosti a zastavovací síle. Èasto pouívaná nováèky na okrajích Zóny.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Neidentifikovaná zbraò</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Neznámá zbraò, její základní princip není identifikován. Vypadá to, e je zbraò vadná, stisknutí spouštì nic nedìlá.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>UDP Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Neochvìjná spolehlivost a odolnost kombinovaná s vynikající pøesností, to jsou hlavní charakteristiky této zbranì. Mezi drobné nevıhody patøí její nezvyklá velikost, relativnì vysoko postavené tìištì a masivní závìr, kvùli kterému se zbraò špatnì skrıvá, nicménì její vıhody to nepøeváí. Jde o velmi populární zbraò mezi veterány Zóny.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>March</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>Kompaktní velkokaliberní pistole s krátkım pohybem závìru vyrobená z lehkıch materiálù. Døíve patøila oldákovi Ohaøovi. Zøejmì jde o modifikaci pistole UDP Compact.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>SA Avalanche</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>Vintar BC </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Speciální vojenská odstøelovaèská puška vyrobená pro tiché neodhalitelné odstøelování bìhem vojenskıch operací, ve kterıch nesmí dojít k odhalení støelce. Vintar BC pouívá støelivo s vysokou prùrazností a velkou zastavovací silou, navíc je vybaven integrovanou optikou. Navzdory malému zásobníky je stalkery vysoce cenìn.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>Tide</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>Zbraò urèená pro vojenské jednotky, zaloená na tlumené odstøelovací pušce. Zbraò má vìtší zastavovací sílu ne její pøedchùdce Vintar BC na úkor kadence. Majiteli má umoòovat eliminaci nepøátel jednoho za druhım, ani by byla odhalena jeho pozice.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walker P9m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Chaser 13</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Brokovnice populární po celém svìtì díky své úasné spolehlivosti a rychlému pøebíjení. V Zónì si jí cení pøedevším lovci. Všechny souèásti jsou pokryty antikorozivním nátìrem.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper">
		<text>Predator</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
		<text>Upravená pumpovací brokovnice, která døíve patøila Pastièkáøi. Ten od své zbranì ádá pøedevším schopnost zabít predátora jedinım vıstøelem. Tato filozofie je zaloena na víøe, e bez ohledu na to, kolik lidí zvíøe zabilo, stále je to zvíøe, a tak by nemìlo trpìt.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Podomácku vyrobené baterie</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom">
		<text>SUSAT zamìøovaè "Mera"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Moderní útoèná puška vyvinutá jako náhrada za stárnoucí AKM 74/2. Hlavní zmìnou je vysokorychlostní reim støelby po malıch dávkách dvou kulek, kterı dokáe s oslòující pøesností poslat dvì støely do stejného místa, a to na vzdálenost a 100 metrù. V porovnání s jednoduchou palbou roste šance na zásah cíle dvojnásobnì. Zbraò je tak nebezpeènìjší, efektivnìjší a snáze prorazí zbroj.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Tato zbraò, navrená v roce 1974, pøedznamenala pøechod vojsk Varšavské smlouvy na munici s niší ráí a slabší dopadovou energií. AKM-74/2, nástupce nejpopulárnìjší útoèné pušky svìta, má ještì vìtší úsovou brzdu ne jeho pøedchùdce, díky èemu se podaøilo dále sníit ji tak ucházející zpìtnı ráz. V boji se to projevuje lepší pøesností, zejména pøi støelbì krátkımi dávkami. Jako døívìjší modely, i tento je velmi jednoduchı a spolehlivı.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>Pøestoe se tato zbraò velikostí, hmotností i taktickım úèelem podobá spíše samopalùm, bìnì se øadí mezi útoèné pušky - to proto, e má totonı vnitøní mechanismus s AKM 74/2. Tato puška vyniká vysokou manipulovatelností ve stísnìnıch prostorách a dobrou prùrazností, k jejím nevıhodám naopak patøí krátkı úèinnı dostøel (pøestoe kulky lítají relativnì daleko) a sklony k pøehøívání. Navíc její odraené støely mívají nebezpeènı sklon.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Vylepšená varianta klasické automatické pistole, která s hrdì vztyèenou bradou prošla všemi hlavními ozbrojenımi konflikty 20. století a s nezmenšenou jistotou vkroèila i do nového tisíciletí. Vyrábí ji stovky, ne-li tisíce zbrojovek po celém svìtì - jak ve standardním, tak v modifikovaném provedení. Její jedinou nevıhodou je neveliká kapacita zásobníku, jí alespoò èásteènì kompenzuje efektivní munice.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>Doslova ruèní kanón - tìkı, neskladnı a smrtící. Tato pistole byla navrena ke specializovanım úèelùm, zejména pro lov vysoké zvìøe a rovnì støelecké soutìe, pøi nich se na vzdálenosti vìtší ne 50 metrù støílelo do ocelovıch terèù. V Zónì se vyskytuje jen vzácnì, co mùeme pøipsat její cenì, velikosti i váze. Kadı z tìchto faktorù je v porovnání s jinımi pistolemi zhruba dvojnásobnı.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Tato futuristicky vyhlíející puška vyuívající uspoøádání „bullpup“ je ve skuteènosti sériovì vyrábìnım modulárním systémem, kterı se skládá z pušky, 40 mm granátometu a elektronického modulu øízení støelby. Pøestoe vypadá neohrabanì, je znaènì ergonomická, snadno se pouívá a pyšní se dobrımi technickımi parametry.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Ukrajinská pistole pouívaná pøedevším policejními sbory. Poskytuje vyšší pøesnost, lepší ergonomiku a vìtší zásobník ne PMM. Tyto pistole se dostávají do Zóny ve velkım poètech, protoe na èerném trhu se prodávají vadné kusy, nebo rané modely, které trpìly technickımi nedotaenostmi. Pøes to všechno si stalkeøi pistoli pochvalují pro její dobré bojové vlastnosti.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Tento novı pøírùstek do rodiny západních útoènıch pušek, kterı se znaènì liší od ostatních modelù své série, je postaven na automatické konstrukci s polootevøenım závìrem. Svım systémem nabíjení pomocí odbìru plynù z hlavnì a krátkımi písty pøipomíná spíše americké útoèné pušky. Díky uvedenım zmìnám je stroj prvotøídní ukázkou moderní zbranì - lehké, spolehlivé a ergonomické.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Tato puška mìla tolik nevıhod, e vìtšina vyrobenıch kusù ji byla modernizována a pøeívají jen vyøazené kusy, které pronikly na èernı trh a skrz nìj a do Zóny. Její hlavními pøednostmi jsou zabudovanı puškohled se ètyønásobnım zvìtšením, vysoká pøesnost pøi støelbì jednou ranou a monost spolehlivıch vylepšení. Pokud se z ní støílí v dávkách, pøesnost vıraznì klesá a vnitøní mechanismy pušky zaèínají bıt ponìkud nespolehlivé.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Novı krok ve vıvoji této slovutné rodiny zbraní. Zmìn se doèkala pøedevším horní èást ocelové konstrukce, tj. hlaveò, plynová trubice a závìr. Došlo ke sníení hmotnosti, navıšení ergonomiky a zlepšení plynového nabíjení. Tato zbraò je velmi pøesná, nicménì do obtínıch podmínek Zóny se pøíliš nehodí kvùli svému zlozvyku nechat se vykolejit neèistotami.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Tato pistole byla vyvinuta ve druhé polovinì 20. století na konstrukci PMM. Je urèena speciálním jednotkám a prùzkumníkùm. K hlavni je napevno zabudován tlumiè a mechanismus závìru je velmi krátkı, co znamená, e hlavní pruina musela bıt umístìna do rukojeti. Pøestoe je tato zbraò ve všech ohledech zastaralá, ve správnıch rukou dokáe stále nadìlat paseku.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Tato památka na éru Sovìtského svazu je nejbìnìjší pistolí v Zónì, jeliko stále patøí k tìm nejlepším kompaktním zbraním urèenım pro sebeobranu. Je malá, vysoce spolehlivá, snadno se pouívá a málokdy se porouchá. Má rovnì øadu nevıhod, zejména krátkı dostøel, nízkou pøesnost støelby a slabou sílu. V porovnání s moderními pistolemi prohrává i na kolbišti váhy a velikosti zásobníku.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>Bojová brokovnice revolverového typu s hladkou hlavní, urèená policejním jednotkám touících po extrémní palebné síle. Jejími vıhodami jsou zejména velkı zásobník a vysoká kadence, ty však více ne kompenzují tìkopádnost, nezanedbatelná hmotnost a dlouhá doba nabíjení. V Zónì je vzácná a nejèastìji se pouívá pøi èištìní uzavøenıch prostor zamoøenıch mutanty.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Tento granátomet ze 60. let si našel cestu i do armádních skladiš v Zónì. Jde o bezzákluzovou zbraò na jeden vıstøel, s hladkou, vzadu otevøenou hlavní. Má napevno pøimontované optické hledí PGO-7 x2.7. Pøestoe se jí vìtšina stalkerù vyhıbá pro obrovitost a váhu, její závratná nièivá síla si v Zónì našla nejednoho obdivovatele.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Poslední masovì vyrábìnı model celosvìtovì známé pistole. Vydobyl si dobrou povìst za svou vıteènou ergonomiku a pøesnost. Pøestoe má relativnì malı zásobník, pouívá silnou munici a má mechanismus, kterı funguje jako švıcarské hodinky. Najdou se i lidé, podle nich je SIP-t M200 bezkonkurenènì nejlepší pistole kalibru .45ACP. Mezi stalkery a oldáky má kadopádnì mnoho fanouškù.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Tato specializovaná automatická brokovnice s hladkou hlavní byla navrena ve druhé polovinì 20. století. Disponuje reimy poloautomatické a pumpovací støelby. Jde o univerzální zbraò pouívanou policejními sbory i speciálními jednotkami. Vyznaèuje se spolehlivostí a flexibilitou. I pøes vysokou hmotnost, komplexní mechanismy a nezanedbatelnou cenu je po ní v Zónì poptávka, jeliko skvìle pomáhá v boji s mutanty.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Tato modernizovaná verze odstøelovaèské pušky SVDm-2 se na zakázku zásahovıch jednotek doèkala tzv. „bullpupové“ kontrukce. Nejene se tím sníila váha, ale navíc narostla pøesnost pøi palbì v rychlém sledu. Pøesnost pøi støelbì jednotlivımi ranami na krátké èi støední vzdálenosti zùstala v porovnání s pøedchùdcem prakticky nezmìnìna. Pøesto si však nové pøednosti získaly srdce nespoètu stalketù.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Tato útoèná puška, ve skuteènosti modifikovaná verze tlumené odstøelovací pušky Vintar VC, byla navrena pro pouití speciálními jednotkami. Jejím hlavním cílem je efektivní a neprozrazená palba proti nepøátelùm, kteøí pouívají moderní neprùstøelné vesty. Integrovanı tlumiè a náboj ráe 9x39 s podzvukovou kulkou sníily záblesky a hluk vnikající pøi vıstøelu na naprosté minimum.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Extrémnì pøesná, supermoderní zbraò známá pod oznaèením „pøedmìt 62“. Byla vyvinuta v tajnıch laboratoøích umístìnıch v Zónì. Funguje na principu urychlování projektilù pomocí elektromagnetického pole. Vısledkem je závratná síla a prakticky ádnı zpìtnı ráz. Zbraò je pohánìna bateriemi, které se vyrábìjí z úlomkù artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Pistole Marta si po celém svìtì vybudovala povìst relativnì spolehlivé, by ponìkud tìkopádné zbranì. Pouívají ji armády i vojenské sbory za oceánem a mimoto i jiné vojenské a policejní organizace po celém svìtì. Stejné popularity se pistole tìší i v podsvìtí, tentokrát díky své silné nábojnici a kapacitì zásobníku. Marty, které se dostanou do Zóny, bıvají zpravidla opotøebované a zøejmì pochází z vyøazenıch zásob.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Vynikající západní pistole známá pro svou spolehlivost, vysokou kapacitu zásobníku a dobrou pøesnost. Nezapomeòte zmínit i špièkovou ergonomii. Jde o jednu z nejpouívanìjších pistolí Zóny, pouívanou jak profíky, tak i nováèky, kteøí nemají hluboko do kapsy.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Baterie, které èerpají energii z úlomkù artefaktu Blesk. Vyrobeny pomocí nejmodernìjší techniky. </text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Tyto nízkokapacitní baterie èerpají energii z úlomkù artefaktu Blesk. Nízkou kapacitu mají kvùli improvizovanım vırobním podmínkám a nedostatku speciálního vybavení.</text>
	</string>
</string_table>
