<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mp_autostation">
		<text>Vozovna</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Zvláštní místo. Tato mlèenlivá budova nejspíš ukrıvá nejedno tajemství, ale stalkeøi sem pøicházejí z prozaiètìjších dùvodù - nachází se zde spousty artefaktù. Rizika jsou velká, ale vınosy rovnì. Budeš-li uvaovat a jednat pohotovì, urèitì se k tobì pøikloní štìstí.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Zvláštní místo. Tato mlèenlivá budova nejspíš ukrıvá nejedno tajemství, ale stalkeøi sem pøicházejí z prozaiètìjších dùvodù - nachází se zde spousty artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Parkovištì nacházející se u vstupu do Zóny. Zdejší traktory, autobusy a náklaïáky ji nadobro dojezdily. Artefakty tu nikdo ádné nenašel, ovšem místo si oblíbili bandité, kteøí zde loví nováèky a obírají je o všechno, vèetnì ivotù. Kryj se v budovách i za vozidly a nezapomeò dávat pozor na støelce na støechách!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Parkovištì nacházející se u vstupu do Zóny. Zdejší traktory, autobusy a náklaïáky ji nadobro dojezdily.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_large">
		<text>Opuštìná stanice a pøilehlé prostory. Dá se tu najít rozlièné vybavení a potraviny - staèí jen poøádnì hledat. Mìj se však na pozoru pøed silnımi anomáliemi a odstøelovaèi na støeše hlavní budovy. Z ní je skvìlı vıhled na prakticky všechny pøístupové cesty.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_short">
		<text>Upuštìná stanice a pøilehlé prostory. Mìj se na pozoru pøed silnımi anomáliemi a odstøelovaèi.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Nevyzpytatelné a fascinující místo. Tento bazén pùvodnì slouil k provádìní jakıchsi experimentù, jeho skuteènı úèel však u navìky zùstane záhadou. Artefakty se zde prakticky nevyskytují, a tak jediné, co by sem mohlo lákat stalkery, jsou zbytky bizarních pøístrojù a mechanismù. Nespouštìj oèi z okolních støech a dávej pozor na extrémnì vysoké úrovnì záøení.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Nevyzpytatelné a fascinující místo. Tento bazén pùvodnì slouil k provádìní jakıchsi experimentù, jeho skuteènı úèel však u navìky zùstane záhadou. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_large">
		<text>Toto nebezpeèné zákoutí Temného údolí je tvoøena dlouhou silnicí a opuštìnım institutem. Kdo ví, co se v místních budovách kdysi vyuèovalo? Dnes se zde nauèíš leda tak umìní pøeít. Ach, a nezapomeò sledovat pohyb na støechách...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_short">
		<text>Toto nebezpeèné zákoutí Temného údolí je tvoøena dlouhou silnicí a opuštìnım institutem.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>V této bezútìšné, dezolátní továrnì poloil ivot u nejeden stalker. Èlovìka na kadém kroku vítají zástupy anomálií, pøesto se sem návštìvníci hrnou po tuctech, lákáni osudovou pøitalivostí cennıch artefaktù. Pozor na radiaci!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>V této bezútìšné, dezolátní továrnì poloil ivot u nejeden stalker.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_large">
		<text>Poárnická stanice, její veškeré osazenstvo spìchalo v dubnu 1986 hasit Èernobyl. Z vìe je skvìlı vıhled do blízkého i dalekého okolí. Jen málokdo se však odváí do sklepa a horních pater budov, snad ve strachu o vlastní kabát. O toto místo ji delší dobu soupeøí jednotlivé frakce Zóny kvùli jeho strategické pozici.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_short">
		<text>Poárnická stanice, její veškeré osazenstvo spìchalo v dubnu 1986 hasit Èernobyl. Nachází se na velmi strategickém místì.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Èást rozlehlého smetištì, kam byly po havárii v roce 1986 vyváeny tuny radioaktivního odpadu. Na kadém kroku lze narazit na zchátralé jeøáby a vyøazenou techniku. Mezi další pamìtihodnosti patøí polorozpadlé budovy a obrovitı hangár. Blízkost Kordonu a relativní hojnost artefaktù sem pøitahují stalkery, kteøí vyhledávají snadnou koøist.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Èást rozlehlého smetištì, kam byly po havárii v roce 1986 vyváeny tuny radioaktivního odpadu.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_large">
		<text>Menší ètvr záhadného mìsta Limansku. Opuštìné bytovky a mezi jimi jedna zpola dostavená budova. Kdy zde bylo nalezeno nìkolik drahocennıch artefaktù, novinky se po Zónì roznesly nebezpeènì rychle. Do Limansku vede jen málo cest, a o ty se dodnes ani na minutu nepøestalo bojovat.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_short">
		<text>Menší ètvr záhadného mìsta Limansku. Opuštìné bytovky a mezi jimi jedna zpola dostavená budova.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Opuštìná, zapadlá vesnièka v hloubi Zóny. Pohled na zdejší malı, mìlkı rybníèek, v nìm dnes plavou snad jen desítky rezavìjících vrakù, èlovìka naplní podvìdomım pocitem bezútìšnosti. Dávej pozor na ostøelovaèe a pamatuj: odvánému Zóna pøeje.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Opuštìná, zapadlá vesnièka v hloubi Zóny. Pohled na zdejší malı, mìlkı rybníèek, v nìm dnes plavou snad jen desítky rezavìjících vrakù, èlovìka naplní podvìdomım pocitem bezútìšnosti.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Stará armádní základna pyšnící se nepojízdnımi náklaïáky, obrnìnımi transportéry, zchátralım velitelstvím a kasárnami. Opuštìná však je pouze na první pohled: jde toti doslova o zlatı dùl artefaktù, co znamená, e nepøítel mùe èíhat za kadım rohem.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Stará armádní základna pyšnící se nepojízdnımi náklaïáky, obrnìnımi transportéry, zchátralım velitelstvím a kasárnami.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Tìko najít zlovìstnìjší místo ne tuto starou ves. Pokud se sem pøece jen odváíš vydat, pøiprav se na vøelé uvítání v podobì smršti kulek. Neexistuje zde bezpeèného místa - nejlepším spoleèníkem ti budou tlumiè a puškohled.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Tìko najít zlovìstnìjší místo ne tuto starou ves. Dojít a sem je moná snadné, ale tím zábava zdaleka nekonèí.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_large">
		<text>Tohle není bazén, ale spíš krvavé láznì. Vykachlièkovanımi chodbami se rozléhají ozvìny vıstøelù, vıbuchù a smrtelnıch skøekù. Málokterı stalker dojde a sem a ještì ménì jich odsud odejde.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_short">
		<text>Tohle není bazén, ale spíš krvavé láznì. Vykachlièkovanımi chodbami se rozléhají ozvìny vıstøelù a vıbuchù.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Malé nádraí u rostocké továrny</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Malé nádraí u rostocké továrny, pøeplnìné rezavımi vagóny a lokomotivami, které osud navìky pøibil ke kolejím. Pøehršle artefaktù sem pøitahují nebojácné stalkery ze všech koutù Zóny.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_large">
		<text>Opravna nedaleko od malé vesnice. Všechna provozuschopná vozidla byla zrekvírována pøi nápravì škod po nehodì v Èernobylu. Zbylá vozidla byla postupem èasu rozebrána na náhradní díly. Oblast je plná nebezpeèí, napøíklad moèálù a zamoøeného rákosí, ve kterém bys – budeš-li mít štìstí – mohl najít nìco velmi cenného.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_short">
		<text>Opravna nedaleko od malé vesnice. Oblast je plná nebezpeèí, napøíklad moèálù a zamoøeného rákosí.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Za betonovımi ploty línì rezaví hromady kovù. Na sklonku století zaívala tato továrna nepøetritı provoz, doprovázenı socialistickımi slogany, které se linuly z ampliónù místního rozhlasu. Dnes zde však u jen sedá prach.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>Stará opuštìná továrna: nezùstalo tu nic ne tiché haldy kovù za betonovımi zdmi.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_large">
		<text>Sportovní støedisko v Pripjati leí nedaleko opuštìné školy. Škála zde provozovanıch sportù se od roku 1986 radikálnì zmìnila, stejnì jako poèet nadšenıch sportovcù. Stalkery sem pøitahuje touha po pomíjivé slávì, koøisti a artefaktech... nìkteøí zde zùstávají u navìky.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_short">
		<text>Sportovní støedisko v Pripjati leící nedaleko opuštìné školy.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_large">
		<text>Vìru podivné místo. Stalkerùm, kteøí tvrdí, e jej navštívili, se lidé èasto posmívají, pøesto však nejde o báchorku. Gravitaèní anomálie zde rozervaly samotnou zem a utvoøily bizarní krajinu. Místu vévodí tøi vysoké vìe, pozùstatky vojenské techniky a levitující ostrùvky pùdy vyrvané ze zemì.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_short">
		<text>Vìru podivné místo. Gravitaèní anomálie zde rozervaly samotnou sem a utvoøily bizarní krajinu.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Tyto okrajové oblasti velkotovárny Rostok si Svoboda zvolila za své sídlo. Jde o místo strašidelné, leè bohaté na artefakty. Kadı prázdnı hangár èi skladištì jsou plné smrtících nástrah. Dávej si opravdovı pozor a nespouštìj zrak z bílé vìe...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Tyto okrajové oblasti velkotovárny Rostok si Svoboda zvolila za své sídlo. Jde o místo strašidelné, leè bohaté na artefakty. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pripyat_large">
		<text>Do opuštìného mìsta Pripjati, kde døíve bydleli zamìstnanci jaderné elektrárny Èernobyl, se dnes odváí jen málokdo. Pøesto však lze poslední dobou zaslechnout, jak se blízkım okolím kina Prométeus, lodního pøístavištì a Kurchatovovy ulice nesou ozvìny vıstøelù.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pripyat_short">
		<text>Tato neveliká èást Pripjati rozkládající se mezi kinem Prométeus, pøístavištìm lodí a Kurchatovovou ulicí zaívá poslední dobou líté pøestøelky mezi hrstkou odválivcù, kteøí se vypravili do mìsta.</text>
	</string>
</string_table>
