<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a10_actor_agree_back_vano_duties_name">
		<text>Dluhy: odnes peníze banditùm</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_agree_back_vano_duties_text">
		<text>Váòo dluí banditùm peníze za oblek a nemùe je splatit, nebo úroky narùstají pøíliš rychle. Poádal tì, abys za nìj problém vyøešil.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_back_vano_duties_name">
		<text>Dluhy: vra se k Váòovi</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_back_vano_duties_text">
		<text>Øekni Váòovi, e splácení dluhu u není nutné</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_kill_all_bandit_name">
		<text>Dluhy: poraï si s bandity</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_kill_all_bandit_text">
		<text>Splácení Váòovıch dluhù se zkomplikovalo. Vyøiï bandity.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_get_reward_name">
		<text>Rukojmí: vyzvedni si odmìnu u Mitjajovıch pøátel</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_get_reward_text">
		<text>Mitjaj byl osvobozen. Setkej se v baru s jeho pøáteli, aby sis vyzvedl svou odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_name">
		<text>Rukojmí: osvoboï Mitjaje</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_not_ready_name">
		<text>Rukojmí: promluv si s Grizzlym a ujisti se, e je pøipraven</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_not_ready_text">
		<text>Pøed pokusem o osvobození rukojmího si musíš promluvit s Grizzlym</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_name">
		<text>Rukojmí: osvoboï Mitjaje silou</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_text">
		<text>Musíš zlikvidovat bandity a osvobodit stalkera jménem Mitjaj.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_wait_name">
		<text>Rukojmí: setkej se se stalkery</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_wait_text">
		<text>Stalkeøi ti pomohou osvobodit rukojmí. V noci se s nimi musíš setkat a spoleènì zaútoèit na bandity.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_ransom_name">
		<text>Rukojmí: domluv platbu vıkupného za propuštìní Mitjaje</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_ransom_text">
		<text>Domluv s vùdcem banditù platbu vıkupného za propuštìní stalkera zvaného Mitjaj.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_text">
		<text>Osvoboï stalkera zvaného Mitjaj, kterého drí banditi jako rukojmího.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_guide_prisoner_name">
		<text>Rukojmí: vyveï Mitjaje z tábora banditù</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_guide_prisoner_text">
		<text>Procházení táborem banditù je pøíliš nebezpeèné. Musíš z nìj Mitjaje vyvést.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_talk_with_prisoner_name">
		<text>Rukojmí: promluvsi s Mitjajem</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_talk_with_prisoner_text">
		<text>Mitjaj je v relativním bezpeèí. Promluv si s ním o jeho dalších krocích.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_to_pripyat_tech_name">
		<text>Cesta do Pripjati: promluv si s technikem o podjezdu</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_to_pripyat_tech_text">
		<text>Nalezené dokumenty se jasnì zmiòují o podzemním podjezdu nacházejícím se pod továrnou Jupiter, kterı vede do Pripjati. Podjezd je bez proudu, je naplnìn plynem a vstup do nìj byl zablokován. Musíš najít technika, kterı dokáe nahodit generátor a odemknout vchod do podjezdu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_at_text">
		<text>Pamìovı modul je v rukou odborníkù. Musíš poèkat, a bude odblokován.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_name">
		<text>UAV: odblokuj pamìovı modul</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_nitro_name">
		<text>UAV: vyzvedni si u Nitráka pamìovı modul</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_novikov_name">
		<text>UAV: vyzvedni si u Novikova pamìovı modul</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_repaired_by_nitro_text">
		<text>Nitrák odblokoval pamìovı modul. Mìl by sis ho vyzvednout a zjistit, jaké informace obsahuje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_repaired_by_novikov_text">
		<text>Novikov odblokoval pamìovı modul. Mìl by sis ho vyzvednout a zjistit, jaké informace obsahuje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_started_text">
		<text>Z UAV jsi dokázal zachránit pamìovı modul. Aby ses dostal k informacím, které obsahuje, musíš jej odblokovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_wait_name">
		<text>UAV: poèkej, a bude pamìovı modul odblokován</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_art_name">
		<text>Oáza: najdi dùkaz</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_art_text">
		<text>Oáza byla nalezena a opravdu má léèebné vlastnosti. Musíš najít dùkaz o její existenci, kterı budeš moci pøinést vìdcùm.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_artifact_back_name">
		<text>Oáza: pøines dùkaz vìdcùm</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_artifact_back_text">
		<text>Oáza byla nalezena a opravdu má léèebné vlastnosti. Musíš vzít artefakt, kterı jsi v ní nalezl a donést ho vìdcùm.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_name">
		<text>Oáza: zjisti, zda je legenda pravdivá</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_text">
		<text>Ozersky, vìdec z bunkru, tì poádal, aby ses pokusil nalézt legendární oblast Zóny zvanou Oáza. Podle povìstí by se v ní mìla nacházet léèivá voda, ale nikdo s urèitostí neví, zda Oáza existuje èi nikoliv.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_agreed_to_go_name">
		<text>Kopaèi: jsi se Strejdou Jarem</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_agreed_to_go_text">
		<text>Strejda Jar s nìèím potøebuje pomoct. Zajdi za ním do vesnice Kopaèi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_destroy_mercs_name">
		<text>Kopaèi: zlikviduj oldáky</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_destroy_mercs_text">
		<text>Zdá se, e Strejda Jar oèekává pøíchod oldákù. Musíš je zlikvidovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_following_yar_name">
		<text>Kopaèi: zùstaò poblí Strejdy Jara</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_following_yar_text">
		<text>Kopaèi: promluv si se Strejdou Jarem</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_talk_to_yar_name">
		<text>Kopaèi: promluv si se Strejdou Jarem</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_talk_to_yar_text">
		<text>oldáci jsou mrtví. Mìl by sis promluvit se Strejdou Jarem a zjistit, co se vlastnì stalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_bring_art_back_name">
		<text>Promìnlivé psí-záøení: odnes anomální útvar vìdcùm</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_bring_art_back_text">
		<text>Dones nalezenı vzorek Hermanovi. Zdá se, e jde o vzorek promìnlivého psí-záøení èásteènì pøetvoøenı vlivem vystavení úèinkùm anomálie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_get_art_name">
		<text>Støídavé psí-záøení: prozkoumej zdroj</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_get_art_text">
		<text>Zjisti, zda se v tunelu nenachází nìjakı druh anomálního útvaru. Vìdci se domnívají, e støídavé psí-záøení vychází ze zdroje podobného artefaktu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_join_squad_name">
		<text>Støídavé psí-záøení: setkej se s Topolovımi lidmi</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_join_squad_text">
		<text>Topolova jednotka vstoupila do tunelu se støídavım psí-záøením, musíš se tam s ní sejít.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_meet_squad_name">
		<text>Støídavé psí-záøení: promluv si s Topolem</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_meet_squad_text">
		<text>Pøipoj se k Topolovì jednotce, abys s ní vstoupil do tunelu s vıskytem støídavého psí-záøení. Bylo dohodnuto, e zatímco budeš hledat nìco, co bys mohl donést vìdcùm, stalkeøi budou hlídat vstup do tunelu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_brought_all_text">
		<text>Mìl bys donést všechny souèástky k rádiu, které jsi našel, Nitrákovi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_brought_some_text">
		<text>Nitrák potøebuje souèástky k rádiu. Mùeš mu dát ty, které u jsi získal, nebo se pokusit najít další.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_name">
		<text>Rádio: najdi souèástky pro Nitráka</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_text">
		<text>Nitrák potøebuje souèástky k rádiu. Øíká, e by ses po nich mìl podívat v cementárnì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_01_name">
		<text>Kráde: zjisti, kdo je za kráde zodpovìdnı</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_01_text">
		<text>Zeptej se stalkerù v Janovì, zda nevidìli nìkoho podezøelého, kdo by mohl stát za ukradenımi vìcmi z osobní schránky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_02_name">
		<text>Kráde: prozkoumej rozvodnu</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_02_text">
		<text>Musíš prozkoumat rozvodnu, nebo právì tam míøil podezøelı stalker, kterı by mohl bıt zodpovìdnı za kráde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_03_name">
		<text>Kráde: vem si své vìci</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_03_text">
		<text>Všechny vìci, které Pahejl ukradl, by mìly bıt v jeho skrıši ve stoce za rozvodnou.</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_get_plant_name">
		<text>Podivná rostlina: seeò vzorek rostliny</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_get_plant_text">
		<text>Poblí okraje lomu se objevila oblast plná podivnıch rostlin. Ozersky tì poádal, abys sehnal vzorek rostliny pro jeho vızkum.</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_have_plant_name">
		<text>Podivná rostlina: pøedej vzorek Ozerskému</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_have_plant_text">
		<text>Musíš odnést vzorek rostliny Ozerskému. Ozersky na oplátku pøesvìdèí Hermana, aby ti pøedal vìdeckı oblek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_kill_burers_name">
		<text>Lov: zlikviduj neznámé mutanty</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_kill_burers_text">
		<text>Skupina stalkerù narazila v tunelech severnì od továrny Jupiter na neznámı druh mutantù. Prozkoumej oblast a zlikviduj mutanty.</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_take_reward_name">
		<text>Lov: vyzvedni si u Pastièkáøe odmìnu za zabití mutantù v tunelu</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_take_reward_text">
		<text>Mutanti v tunelech severnì od továrny Jupiter byli zlikvidováni. Mìl bys to øíct Pastièkáøi a vyzvednout si svou odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_1_name">
		<text>Domnìnka: polo skener do støedu sesuvu</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_1_text">
		<text>Polo skener do støedu sesuvu, abys otestoval Ozerského domnìnku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_2_name">
		<text>Domnìnka: poèkej, a experiment skonèí</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_2_text">
		<text>Skener se v souèasné dobì nachází v aktivním reimu a zaèal zaznamenávat pøítomnost mutantù. Nyní musíš èekat, dokud nebude získáno dostateèné mnoství dat pro potvrzení nebo vyvrácení domnìnky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_3_name">
		<text>Domnìnka: seber skener</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_3_text">
		<text>Bylo shromádìno dostateèné mnoství dat pro potvrzení Ozerského hypotézy. Seber skener.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_4_name">
		<text>Domnìnka: dej skener Ozerskému</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_4_text">
		<text>Musíš pøedat skener Ozerskému. Na základì shromádìnıch dat by mìl bıt schopen potvrdit svou hypotézu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_kill_bloodsuckers_name">
		<text>Lov: zabij upíry v bainách</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_kill_bloodsuckers_text">
		<text>V bainì, za cementárnou, byla spatøena skupina upírù. Místní stalkeøi tì poádali, abys je zlikvidoval.</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_take_reward_name">
		<text>Lov: vyzvedni si u Pastièkáøe svou odmìnu za zabití upírù</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_take_reward_text">
		<text>Upíøi jsou mrtví. Mìl by sis u Pastièkáøe vyzvednout odmìnu, kterou za jejich zabití vypsali místní stalkeøi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_kill_chimera_name">
		<text>Noèní lov: zabij chiméru</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_kill_chimera_text">
		<text>Chiméry jsou noèní predátoøi a nikdo netuší, kde leí jejich hnízdo. Musíš si na ni poèíhat v noci, kdy pøes vìtrací potrubí vychází na lov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_tell_animalboy_about_chimera_name">
		<text>Noèní lov: øekni Pastièkáøi, e chiméra je mrtvá</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_tell_animalboy_about_chimera_text">
		<text>Zabijácká chiméra je mrtvá a lovec Lišák tak byl pomstìn. Øekni o tom Pastièkáøi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_2_name">
		<text>Náøadí: pøines Nitrákovi náøadí</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_2_text">
		<text>Nitrák tì poádal, abys mu sehnal dvì sady náøadí: jednu pro základní úkony a druhou pro jemnou práci. Technik ti za náøadí zaplatí a bude s ním schopen provádìt pokroèilejší úpravy zbraní a zbroje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_3_name">
		<text>Náøadí: pøines Nitrákovi náøadí</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_3_text">
		<text>Nitrák tì poádal, abys mu sehnal dvì sady náøadí: jednu pro základní úkony a druhou pro kalibraci. Technik ti za náøadí zaplatí a bude s ním schopen provádìt pokroèilejší úpravy zbraní a zbroje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_name">
		<text>Náøadí: pøines Nitrákovi náøadí</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_text">
		<text>Nitrák tì poádal, abys mu sehnal sadu náøadí pro základní pracovní úkony. Technik ti za náøadí zaplatí a bude s ním schopen provádìt pokroèilejší úpravy zbraní a zbroje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_3_name">
		<text>Náøadí: pøines Nitrákovi náøadí</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_3_text">
		<text>Nitrák tì poádal, abys mu sehnal dvì sady náøadí: jednu pro jemnou práci a druhou pro kalibraci. Technik ti za náøadí zaplatí a bude s ním schopen provádìt pokroèilejší úpravy zbraní a zbroje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_name">
		<text>Náøadí: pøines Nitrákovi náøadí</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_text">
		<text>Nitrák tì poádal, abys mu sehnal sadu náøadí pro jemné pracovní úkony. Technik ti za náøadí zaplatí a bude s ním schopen provádìt pokroèilejší úpravy zbraní a zbroje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_3_name">
		<text>Náøadí: pøines Nitrákovi náøadí</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_3_text">
		<text>Nitrák tì poádal, abys mu sehnal sadu náøadí pro kalibraci. Technik ti za náøadí zaplatí a bude s ním schopen provádìt pokroèilejší úpravy zbraní a zbroje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_mechanic_toolkit_search_name">
		<text>Náøadí: pøines Nitrákovi náøadí</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_mechanic_toolkit_search_text">
		<text>Nitrák tì poádal, abys mu sehnal tøi sady náøadí: jednu pro základní pracovní úkony, druhou pro jemnou práci a tøetí pro kalibraci. Technik ti za náøadí zaplatí a bude s ním schopen provádìt pokroèilejší úpravy zbraní a zbroje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_actor_outfit_name">
		<text>Pripja 1: najdi oblek s uzavøenım dıchacím okruhem</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_actor_outfit_text">
		<text>Aby ses dostal pøes podjezd Pripja 1, musíš sehnat oblek s uzavøenım dıchacím okruhem. Podjezd je toti plnı slouèeniny oxidu uhlièitého s neznámou látkou.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_guide_to_zulus_name">
		<text>Pripja 1: doveï Tuláka k Zulusovi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_guide_to_zulus_text">
		<text>Musíš dovést Tuláka k Zulusovi a pøedstavit ho jako nového èlena jednotky. Zulus by nebyl nadšenı, kdyby se u nìj objevil osamìlı bojovník v obleku Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_name">
		<text>Pripja 1: promluv si s Tulákem ohlednì ochranného obleku</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_text">
		<text>Podjezd Pripja 1 je plnı slouèeniny oxidu uhlièitého a neznámé látky. Musíš øíct Tulákovi, e pokud chce podjezdem projít, bude potøebovat oblek s uzavøenım dıchacím obvodem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_gathering_name">
		<text>Pripja 1: sestav jednotku, se kterou se vydáš do Pripjati</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_gathering_text">
		<text>Nitrák dokázal pøekonat zámek na vchodu do podjezdu Pripja 1, ale bez ochrany s tebou odmítá pokraèovat do továrny Jupiter. Doporuèuje, abys sehnal pár lidí na cestu podjezdem. Zulus, kterı u je s tebou, navrhuje, abys nové rekruty posílal za ním.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_zulus_talk_name">
		<text>Pripja 1: promluv si se Zulusem o cestì do Pripjati</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_zulus_talk_text">
		<text>Nitrák dokázal pøekonat zámek na vchodu do podjezdu Pripja 1, ale bez ochrany s tebou odmítá pokraèovat do továrny Jupiter. Doporuèuje, abys sehnal pár lidí na cestu podjezdem a navrhuje, aby sis promluvil se Zulusem, kterı by ti mohl pomoci se sloením jednotky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_guide_to_zulus_name">
		<text>Pripja 1: doveï Sokolova k Zulusovi</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_guide_to_zulus_text">
		<text>Sokolov souhlasil s cestou do Pripjati a z bunkru by si mohl vzít vìdeckı oblek. Mìl bys ho zavést k Zulusovi a pøedstavit ho jako nového èlena tımu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_name">
		<text>Pripja 1: promluv si se Sokolovem o ochranném obleku</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_talk_to_scientist_name">
		<text>Pripja 1: promluv si s Ozerskım o obleku pro Sokolova</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_talk_to_scientist_text">
		<text>Sokolov si chce kvùli své ochranì chce vzít vìdeckı oblek, ale Herman pravdìpodobnì nedovolí, aby s ním opustil bunkr. Mìl by sis promluvit s Ozerskım – je pøíjemnìjší a lépe se s ním vyjednává.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_tell_outfit_name">
		<text>Pripja 1: øekni Sokolovi o vìdeckém obleku</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_tell_outfit_text">
		<text>Ozersky je nadšen vzorkem rostliny. Poádal tì, abys Sokolovovi vyøídil, e si u Hermana mùe vyzvednout svùj vìdeckı oblek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_text">
		<text>Podjezd Pripja 1 je plnı slouèeniny oxidu uhlièitého a neznámé látky. Musíš øíct Sokolovovi, e pokud chce podjezdem projít, bude potøebovat oblek s uzavøenım dıchacím obvodem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_bring_money_name">
		<text>Pripja 1: seeò Váòovi peníze na oblek</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_bring_money_text">
		<text>Oblek, za kterı Váòo dluil peníze banditùm, disponoval uzavøenım dıchacím okruhem. Váòo ho však musel zastavit, aby splatil své dluhy. Pro jeho zpìtnı odkup potøebuje 3000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_guide_to_zulus_name">
		<text>Pripja 1: doveï Váòa k Zulusovi</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_guide_to_zulus_text">
		<text>Váòo je ochoten jít do Pripjati. Musíš ho dovést k Zulusovi a pøedstavit jej jako nového èlena tımu. Cestou si Váòo mùe koupit nazpìt svùj oblek.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_name">
		<text>Pripja 1: promluv si s Vánìm o ochranném obleku</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_text">
		<text>Podjezd Pripja 1 je plnı slouèeniny oxidu uhlièitého a neznámé látky. Musíš øíct Váòovi, e pokud chce podjezdem projít, bude potøebovat oblek s uzavøenım dıchacím obvodem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_end_text">
		<text>Pazourek alias Strakáè je pìknì podlá svinì. Mìl bys o nìm øíct ostatním stalkerùm v Zatonu nebo z ostatních frakcí a dát mu tak poøádnou lekci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_first_text">
		<text>Pazourek se vyloenì chvástá a mluví o vìcech, které nikdy nevidìl. Bylo by dobré, aby jeho li vyšly na povrch.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_name">
		<text>Vımysly: poraï si s Pazourkem</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_second_text">
		<text>Pazourek si sprostì pøivlastòuje zásluhy druhıch. Mìl by se nauèit váit slova.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_third_text">
		<text>Pazourkovo vychloubání ji pøesáhlo hranice – mìl by sis s ním promluvit a dùraznì mu sdìlit svùj názor.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_accuse_flint_text">
		<text>Pazourek alias Strakáè je pìknì podlá svinì. Mìl bys o nìm øíct ostatním stalkerùm v Zatonu nebo ostatních frakcích a poøádnì se mu tak pomstít.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_get_scanners_task_name">
		<text>Vızkum anomálie: vyzvedni si skenery u technika</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_get_scanners_task_text">
		<text>Seeò skenery od Novikova. Herman chce shromádit statistická data o artefaktu, z toho dùvodu je potøeba umístit skenery do støedù nìkolika artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_name">
		<text>Vızkum anomálie: polo skener do anomálie</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_reward_name">
		<text>Vızkum anomálie: vyzvedni si svou odmìnu</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_reward_text">
		<text>Vyzvedni si odmìnu slíbenou za umístìní skenerù do anomálií. Teï, kdy jsou skenery na svıch místech, Herman mùe zahájit sbìr dat z tìchto útvarù.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_text">
		<text>Polo skener do støedu anomálie. Herman chce shromádit potøebná data z anomálie a skenery proto musí bıt poloeny do støedù nìkolika anomálií.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_fuzz_kolobok_name">
		<text>Smlouva s vìdci: pøines Garikovi artefakt Koblíek</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_fuzz_kolobok_text">
		<text>Aby Garik splnil svou èást dohody s vìdci, musí získat artefakt Koblíek. Pøines mu jej.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_mincer_meat_name">
		<text>Smlouva s vìdci: pøines Garikovi artefakt Masová kulièka</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_mincer_meat_text">
		<text>Aby Garik splnil svou èást dohody s vìdci, musí získat artefakt Masová kulièka. Pøines mu jej.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_contract_started_name">
		<text>Smlouva s vìdci: pøines Garikovi artefakty Masová kulièka a Koblíek</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_contract_started_text">
		<text>Aby Garik splnil svou èást dohody s vìdci, musí získat artefakty Masová kulièka a Koblíek. Pøines mu je.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_thanks_for_2_artifacts_name">
		<text>Smlouva s vìdci: artefakt doruèen</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_thanks_for_2_artifacts_text">
		<text>Gary získal oba artefakty a splnil svou èást dohody</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_duty_founder_pda_name">
		<text>Historie Povinnosti: pøedej zájemcùm PDA zakladatele Povinnosti</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_duty_founder_pda_text">
		<text>Našel jsi osobní PDA zakladatele Povinnosti, kterı zemøel v anomálii. Mìl bys toto PDA dát nìkomu, koho by mohly zajímat poslední okamiky otce frakce.</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_spatial_bubble_name">
		<text>Anomální aktivita: prozkoumej oblast pomocí vylepšeného detektoru</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_spatial_bubble_text">
		<text>Skenery vìdcù zaregistrovaly anomální aktivitu severnì od bunkru. Pomocí vylepšeného detektoru oblast prozkoumej.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_01_name">
		<text>Ochrana vìdcù: najdi spolehlivé lidi</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_01_text">
		<text>Bunkr vìdcù není nijak chránìn. Musíš najít spolehlivé lidi, kteøí by jej hlídali.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_02_name">
		<text>Ochrana vìdcù: vra se k Hermanovi pro svou odmìnu</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_02_text">
		<text>Našel jsi stráe pro bunkr vìdcù. Mìl by ses vrátit k Hermanovi a vyzvednout si svou zaslouenou odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_01_name">
		<text>Poslední vıvoj: najdi dokumenty v továrnì Jupiter</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_01_text">
		<text>Hermana zajímá poslední vıvoj v továrnì Jupiter. Prozkoumej administrativní oblast továrny a najdi dokumenty.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_02_name">
		<text>Poslední vıvoj: dones dokumenty Hermanovi</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_02_text">
		<text>Nalezené dokumenty naznaèují, e veškerá technická dokumentace byla pøemístìna mimo továrnu. Nezjistil jsi mnoho, pøesto bys mìl informovat Hermana.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_03_name">
		<text>Poslední vıvoj: dones Hermanovi dokumenty a Špínovo PDA</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_03_text">
		<text>Pøi hledání dokumentù na tebe zaútoèili oldáci. Podle PDA, které jsi našel u jejich velitele Špíny, dostali rozkaz zabránit vìdcùm v hledání dokumentù. Navíc jsi zjistil, e veškerá technická dokumentace byla pøemístìna mimo továrnu. Mìl bys o tom øíct Hermanovi a ukázat mu Špínovo PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_help_name">
		<text>Pozùstalí Monolitu: promluv si s obyvateli Janova o úkrytu</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_help_text">
		<text>Skupina bojovníkù Monolitu se vymanila ze spárù sil, které je uvìznily. Hledají úkryt pøed emisí a mutanty. Musíš si promluvit s obyvateli stanice Janov, aby jednotce Monolitu umonili zùstat s nimi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_duty_text">
		<text>Doveï náborové dùstojníky Povinnosti k bıvalé jednotce Monolitu. Pokud se bojovníci Monolitu pøipojí k Povinnosti, budou se moci ukrıt pøed emisí a mutanty ve stanici Janov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_freedom_text">
		<text>Doveï náborové dùstojníky Svobody k bıvalé jednotce Monolitu. Pokud se bojovníci Monolitu pøipojí ke Svobodì, budou se moci ukrıt pøed emisí a mutanty ve stanici Janov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_name">
		<text>Pozùstalí Monolitu: doveï náborové dùstojníky k bıvalé jednotce Monolitu</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_1_guard_name">
		<text>Vızkum anomálie: kryj stalkery</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_1_guard_text">
		<text>Zdá se, e provádìní mìøení v anomálii pøilákalo mutanty. Musíš chránit stalkery, aby mohli sesbírat všechna potøebná data.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_2_guard_name">
		<text>Vızkum anomálie: kryj stalkery</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_2_guard_text">
		<text>Zdá se, e provádìní mìøení v anomálii pøilákalo zombie. Musíš chránit stalkery, aby mohli sesbírat všechna potøebná data.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_reward_name">
		<text>Vızkum anomálie: promluv si s Hermanem</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_reward_text">
		<text>Mìøení anomálií bylo dokonèeno – informuj o tom vìdce a vyzvedni si svou odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_to_anomal_place_name">
		<text>Vızkum anomálie: promluv si se stalkery</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_to_anomal_place_text">
		<text>Promluv si s jednotkou stalkerù zodpovìdnou za provedení mìøení. Musíš vybrat, o kterou anomálii se mají zajímat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_home_name">
		<text>Vızkum anomálie: promluv si se stalkery</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_home_text">
		<text>Všechna potøebná mìøení byla provedena, take mùeš zamíøit s jednotkou zpìt do bunkru vìdcù.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_name">
		<text>Vızkum anomálie: promluv si se stalkery</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_text">
		<text>Mìøení anomálie bylo provedeno, promluv si s tımem o dalším postupu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_watch_topol_squad_six_name">
		<text>Vızkum anomálie: kryj stalkery</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_watch_topol_squad_six_text">
		<text>Herman ti nabídl práci spoèívající v ochranì stalkerù v prùbìhu provádìní mìøení anomálií.</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_name">
		<text>Rejnok 4: prozkoumej místo havárie</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_name_2">
		<text>Rejnok 4: odhal pøíèinu spálení elektroniky</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_text">
		<text>Prozkoumej místo havárie Rejnoka 4.</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_text_2">
		<text>Musíš odhalit zdroj silného elektrického vıboje, kterı zasáhl vrtulník Rejnok 4.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_decrypting_name">
		<text>Rejnok 1: pøedej èernou skøíòku technikovi, aby ji dekódoval</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_decrypting_text">
		<text>Èerná skøíòka Rejnoka 1 pøeila havárii. Musíš ji vzít k technikovi, aby ji dekódoval a zpøístupnil tak data, která obsahuje.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descrypted_after_3_name">
		<text>Rejnok 1: poèkej, a bude èerná skøíòka dekódována</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descrypted_after_3_text">
		<text>Nitrák souhlasil, e dekóduje èernou skøíòku. Mìlo by mu to trvat asi tøi hodiny, musíš na nìj poèkat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_go_for_blackbox_descryption_name">
		<text>Rejnok 1: vra se k Nitrákovi pro zjištìní informací z èerné skøíòky</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_go_for_blackbox_descryption_text">
		<text>Nitrák u by mìl bıt hotov s procesem dekódování. Zajdi za ním, aby ses dozvìdìl, co èerná skøíòka skrıvá.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_heli_1_crash_name">
		<text>Rejnok 1: prozkoumej místo havárie</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_heli_1_crash_text">
		<text>Prozkoumej místo havárie Rejnoka 1.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_name">
		<text>Pripja 1: dostaò se do Pripjati</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_text">
		<text>Musíš projít podjezdem Pripja 1 a dojít k vojenskému evakuaènímu místu v Pripjati.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gases_check_chemistry_workshop_name">
		<text>Cesta do Pripjati: prozkoumej laboratoø chemickıch slouèenin v továrnì Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gases_check_chemistry_workshop_text">
		<text>Laboratoø chemickıch slouèenin by mohla obsahovat informace o kontaminaci podjezdu Pripja 1 neznámım plynem.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_corps_name">
		<text>Cesta do Pripjati: prozkoumej administrativní oblast továrny Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_corps_text">
		<text>Prùvodce o ádné bezpeèné cestì do Pripjati neví, ale navrhl nìkolik míst, na kterıch bys mohl najít informace o podzemních tunelech vedoucích z továrny Jupiter do mìsta. Mìl bys zaèít s administrativní oblastí.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_electrical_workshop_name">
		<text>Cesta do Pripjati: prozkoumej laboratoøe továrny Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_electrical_workshop_text">
		<text>Dokumenty nalezené v administrativní èásti se zmiòují o evakuaci vırobního komplexu továrny Jupiter. Více informací o plánech této akce bys mohl najít v laboratoøích.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_transport_workshop_name">
		<text>Cesta do Pripjati: prozkoumej bránu podjezdu v Oddìlení 1</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_transport_workshop_text">
		<text>Vstupem do podzemního podjezdu je pøepravní brána. Prozkoumej tuto oblast a najdi cokoliv, co se podjezdu tıká.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_archives_name">
		<text>Cesta do Pripjati: prozkoumej oddìlení 1 továrny Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_archives_text">
		<text>V oddìlení 1 by se mìly nacházet informace tıkající se podjezdu Pripja 1. Mohly by bıt velice dùleité, proto je nutné toto místo prozkoumat.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_delivery_department_name">
		<text>Cesta do Pripjati: prozkoumej dodací oddìlení továrny Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_delivery_department_text">
		<text>Podle poznámek v laboratoøích mìlo evakuaci na starost dodací oddìlení, take by ses tam mìl také porozhlédnout.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_repair_workshop_name">
		<text>Cesta do Pripjati: prozkoumej opravárenské dílny továrny Jupiter</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_repair_workshop_text">
		<text>Dodací oddìlení údajnì bylo informováno o ztrátách bìhem pøepravy nìèeho, co bylo oznaèováno jako poloka 62. Podle záznamù se o tuto záleitost staraly opravárenské dílny, proto by ses do nich mìl podívat.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_tell_stalker_guide_name">
		<text>Cesta do Pripjati: promluv si s prùvodcem</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_tell_stalker_guide_text">
		<text>Podle záznamù èerné skøíòky jednoho z vrtulníkù se jednotka mìla sejít na evakuaèním místì B28. Podle map nalezenıch v jiném vrtulníkù, kterı se úèastnil stejné mise, by se toto místo mìlo nacházet v Pripjati. Musíš najít zpùsob, jak se tam dostat a prùvodce by ti v tom mohl pomoci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_name">
		<text>Skladištì Povinnosti: vem si, co ti patøí</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_morgan_depot_task_name">
		<text>Skladištì Povinnosti: setkej se s Morganem</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_morgan_depot_task_text">
		<text>Obchodník Morgan ti jako odmìnu za tvé mlèení ve vìci jeho obchodù poskytl pøístup do skladištì Povinnosti. Setkej se s ním blízko lomu, jak jste se dohodli.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_gate_text">
		<text>Pro pokraèování musíš otevøít bránu.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_door_text">
		<text>Pro pokraèování musíš otevøít dveøe.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_hall_door_text">
		<text>Pro pokraèování musíš obnovit dodávku proudu do brány.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_control_text">
		<text>Pro pokraèování musíš odemknout bránu. Pravdìpodobnì se ti to podaøí z velína.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_name">
		<text>Vızkumná skupina: Najmi kvalitní pracovníky</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_text">
		<text>Vızkumná skupina pracující pro vìdce zahynula. Aby mohl vızkum pokraèovat, musíš poskládat novou skupinu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_reward_name">
		<text>Vızkumná skupina: Vra se k Hermannovi pro odmìnu</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_reward_text">
		<text>Našel jsi ty správné lidi pro vytvoøení nové vızkumné skupiny. Nyní se mùeš vrátit k Hermannovi pro svou odmìnu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_do_scientist_quest_name">
		<text>Pripja 1: dokonèi Ozerského misi</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_do_scientist_quest_text">
		<text>Dokonèi Ozerského úkol tıkající se anomálií v továrnì a získej ochrannı oblek pro Sokolova.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_inside_text">
		<text>Nitrák potøebuje technické podklady k vysílaèce. Najdeš je v cementárnì.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_and_senya_text">
		<text>Tøíska umøel v anomálii kvùli Pazourkovi, ten ho tam nechal. Bì se ho zeptat, proè to udìlal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_revenge_senya_name">
		<text>Odplata: pomsti Tøísku</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_revenge_senya_text">
		<text>Zjisti, kdo nechal Tøísku zemøít v anomálii, ukradl jeho artefakt a utekl. Tøíska bohuel neøekl, jak se onen padouch jmenoval. Jediné, co se o nìm ví, je, e patøil ke Svobodì.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_duty_text">
		<text>Podplukovník Šulga ti dovolil vzít si ze skladištì Povinnosti libovolnou vızbroj. Staèí se k ní jen prostøílet.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_freedom_text">
		<text>Loki ti povolil vzít si ze skladištì Povinnosti libovolnou vızbroj. Ale pod jednou podmínkou: sklad musí patøit Svobodì.</text>
	</string>
</string_table>
