<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
		<text>V brzkıch hodinách 26. dubna 1986 se pøehøívá a následnì katastroficky vybuchuje ètvrtı reaktor èernobylské jaderné elektrárny. Vzniklı radioaktivní prach posléze vìtry roznesou napøíè Sovìtskım svazem. Prach klesá k zemi i ve vzdálenıch oblastech Evropy a dostane se dokonce a do Ameriky.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
		<text>Následky havárie jsou tak hrozné, e vláda Sovìtského svazu je nucena neprodlenì evakuovat obyvatele pøilehlıch mìst a vesnic.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
		<text>Ze zamoøenıch oblastí v okruhu 30 kilometrù od elektrárny je poté vytvoøena pøísnì støeená, nepøístupná zóna.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
		<text>Nad znièenım blokem je vztyèen elezobetonovı Sarkofág a zbytek elektrárny je uveden zpìt do provozu. Pøítomnost vıkonného zdroje elektøiny a skuteènost, e oblast je zcela neobydlená, vedou ke vzniku sítì tajnıch laboratoøí.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
		<text>10. èervna 2006. Zónu osvìtluje záblesk oslnivého svìtla. Tuto explozi následuje okamik naprostého ticha. Na obloze se trhají mraèna a po chvíli se zemì otøese pod náporem hlasitého hromu. Vìtšina vojákù stráící okraj Zóny je v jediné vteøinì zabita.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
		<text>2008. Vìdci si stále lámou hlavu nad tím, co se stalo. Pøíleitostné vıpravy do Zóny zpravidla konèí katastrofou. Ta hrstka lidí, kteøí je pøeijí, vypráví historky o zmutovanıch zvíøatech s neuvìøitelnımi schopnostmi.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
		<text>2009. Rùzné odhady uvádìjí, e v Zónì dnes ije sto a tøi sta neidentifikovanıch osob. Tito lidé si øíkají „stalkeøi“ a vydìlávají si sbìrem anomálních útvarù, jim se pøezdívá „artefakty“ a které se dají prodat za štìdré sumy.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
		<text>2010. Pøestoe armáda utvoøila po okrajích Zóny støeené kordony, øady stalkerù se rozrùstají. Oblasti dále od okrajù však stále zùstávají neprozkoumány. Kadı pokus o proniknutí do nitra Zóny se zatím setkal s neúspìchem.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
		<text>2012. Stalker jménem Støelec odhalí tajemství „Vypalovaèe mozkù“, mocného vysílaèe schopného znièit lidskou mysl, a deaktivuje jej. Dùsledkem toho se do støedu Zóny hrnou stalkeøi po stovkách: nìkteøí doufají, e naleznou hromady cennıch artefaktù, jiní pátrají po legendárním „Plnièi pøání“.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
		<text>Ve svìtle tìchto okolností se Rada národní bezpeènosti a obrany Ukrajiny rozhoduje vyslat na místo okamitı speciální vısadek, v rámci takzvané Operace Prùplav. Desítky armádních vrtulníkù naloenıch vojáky se rozletí smìrem k Èernobylu, vybavenıch mapami anomálních polí, které jim mají umonit bezpeènı prùlet. Navzdory dùkladnım pøípravám však operace konèí fiaskem. Z mise se nevrátí ani jeden vrtulník.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
		<text>Major Dìgtarev, speciální agent Rady bezpeènosti Ukrajiny a sám zkušenı stalker, je vyslán do Zóny zjistit, proè se operace nezdaøila.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
		<text>Vyzbrojen útoènou puškou, potravinami na dva tıdny a vysílaèkou pro spojení s velitelstvím vykraèuje na cestu do støedu Zóny.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
		<text>Mluvit se stalkery nemá smysl... buï nic nevìdí, nebo vám nic nechtìjí øíct.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
		<text>Zóna neváhá a pøi kadé pøíleitosti majorovi pøipomíná, e není ádnım rájem. Neuplyne ani den, ani by nezaútoèili mutanti èi dokonce lidé.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
		<text>Komunikace s velitelstvím nijak nepomáhá: vıèet veškerıch spolehlivıch informací pøedstavují souøadnice pìti ztroskotanıch vrtulníkù. Nìkolik kilometrù pøed èernobylskou elektrárnou se vysílaèka zcela odmlèí.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
		<text>Dìgtarev zùstává sám.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_1">
		<text>Za zdárné dokonèení vyšetøování byl Dìgtarev záhy povıšen na plukovníka. Odmítl nabídku pohodlného kanceláøského zamìstnání a místo toho zaádal, aby byl do Zóny vyslán jako permanentní pozorovatel Sluby bezpeènosti.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_2">
		<text>Dìgtarevovi nadøízení byli znepokojeni získanımi informacemi o psionickıch zaøízeních. Veškeré informace o laboratoøích X byly vyòaty z armádních záznamù a pøesunuty do sloek Pøísnì tajné. Zamìstnanci Sluby bezpeènosti, kteøí pracovali v Zónì, obdreli rozkaz za kadou cenu zabránit šíøení informací o laboratoøích a provádìnıch vızkumech.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_3">
		<text>Na základì technické dokumentace k pøedmìtu 62 bylo provedeno nìkolik experimentù. Po øadì zkoušek se došlo k závìru, e masové nasazení této zbranì by kvùli vysoké cenì munice bylo nehospodárné. Existují však dùkazy o tom, e armáda ve vızkumu Gaussovıch pušek nadále pokraèuje.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
		<text>Kdy se Sultánovi a jeho gangu nepodaøilo obsadit Skadovsk, nechali loï jejímu osudu. Stalkeøi se zaèali cítit o poznání bezpeènìji, co vedlo k masivnímu nárùstu prodeje artefaktù Fousáèovi. Jeho obchody zaèaly vzkvétat, zatímco Skadovsk se stal stejnì populárním jako slavnı bar U Sta radù.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
		<text>Sultán na Skadovsku ustanovil pevnı spoleèenskı øád, a loï se tak stala základnou banditù. Fousáè, kterı odmítal pravidelnì odevzdávat vıpalné, se spolu se skupinkou stalkerù vydal na prùzkum neprobádanıch oblastí Zóny. Kdy pak Sultánovi mui lapili nìkolik nezkrotnıch ivlù a hodili je pøes palubu, aby zemøeli v emisích, zbylí stalkeøi se rychle pøestali pokoušet o znovunastolení pùvodních pomìrù.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
		<text>Skadovsk zùstal útoèištìm pro všechny šastné cestovatele, kteøí k nìmu dorazili. Bandité se na lodi sice pokusili zavést „poøádek“, nicménì stalkeøi je umírnili. Na lodi se rozhostil køehkı mír.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
		<text>Nic však netrvá vìènì. Nedaleko lodi se nacházel pelech upírù a ti postupnì zaèali pronikat i na loï. Kdy se upíøí útoky zaèaly opakovat i za bílého dne, stalkeøi vyslali vıpravu, která to s nimi mìla skoncovat. Vıpravì se však nepodaøilo vymést tunely úplnì doèista a nedlouho poté zaplavila loï vlna bestií, které s posádkou nadobro skoncovaly.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
		<text>Po znièení upíøího pelechu zùstali mutanti pøíliš slabí, ne aby dokázali vıraznìji zasahovat do dìní na Skadovsku. Staøièká loï se na chvíli stala oázou relativní stability v bouølivém a vìènì se mìnícím prostøedí Zóny.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
		<text>Stalkeøi z nádraí Janov se nakonec pøiklonili ke Svobodì. Povinnost se pokusila své ztracené území znovu dobıt, jenome v nastalé pøestøelce zemøel podplukovník Šulga. Po ztrátì velitele se drustvo Povinnosti rychle rozuteklo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
		<text>Díky rostoucí popularitì mezi stalkery a pøívalu novıch rekrutù se Povinnosti podaøilo vyhnat Svobodu z nádraí Janov. Loki a jeho bojovníci za Svobodu zemøeli v lítém boji.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
		<text>Na nádraí Janov se ustanovila køehká rovnováha mezi pøívrenci Svobody a Povinnosti. Bojovníci obou frakcí, unavení nesmyslnımi šarvátkami, zaèali opouštìt svá drustva a pøidávat se k nezávislım stalkerùm.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
		<text>Vìdecká vızkumná expedice zorganizovaná profesory Hermannem a Ozerskim se zdárnì završila. Získaná data umonila vıvoj mnoha novıch vynálezù a lékù. Díky tìmto prùkopnickım projektùm byly ohromnì navršeny rozpoèty všem vızkumnım programùm v Zónì.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
		<text>Vìdecká vızkumná expedice zorganizovaná profesory Hermannem a Ozerskim nenasbírala dostatek dat a byla odvolána. Po návratu do civilního svìta se oba vìdci zaèali vìnovat nesouvisejícím projektùm.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
		<text>Garikovo vyprávìní o armádì a jejím zápolení s nástrahami Prijpati oslovilo nejednoho stalkera. Skupinky odválivcù zaèaly brzy prozkoumávat mìsto duchù. Stalkeøi se, navzdory neustávajícím útokùm Monolitu, opevnili v bıvalém vojenském táboøe, z nìho zaèali poøádat vıpravy hloubìji do mìsta. Postup je pomalı, ale jistı.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
		<text>Garikovo vyprávìní o osudu armády vyvolalo ve stalkerech hrùzu z Pripjati. Ta hrstka stateènıch, která se do mìsta pøece jen vypravila, narazila na hrùzné a nevysvìtlitelné jevy, které jen dále pøispìly k ji tak pochmurnému obrazu mrtvého mìsta.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_9">
		<text>Oáza ji nadále nebyla pouhou legendou. Mezi stalkery se brzy zaèalo šuškat o lidech, jim se podaøilo najít cestu k této záhadné anomálii. Poèet dobrodruhù, kteøí se rozhodli vydat v jejich stopách, zùstal i nadále vysokı - z èeho se rozhodli tìit bandité. Nic netušící zelenáè se èasto nechá zlákat slibem, e ho bandita zavede k Oáze, jen aby skonèil pøepaden a oebraèen daleko od ostatních stalkerù.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_10">
		<text>I po tom všem v Zónì dále pracují skupinky oldákù. Jejich zájem o tajné laboratoøe dokonce vzrostl, co pøilákalo pozornost ostraité Sluby bezpeènosti. Pøesto pøese všechno se stále nedaøí odhalit identitu klienta, jen si oldáky najal.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
		<text>Okolí nádraí Janov láká pozornost stále rostoucího poètu stalkerù. Skuteènost, e v oblasti neije mnoho nebezpeènıch mutantù a naopak se tu hojnì vyskytují anomálie, vedla k tomu, e se jí mezi stalkery èím dál èastìji øíká „studnice pokladù“.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
		<text>Okolí nádraí Janov si vybudovalo povìst jedné z nejnebezpeènìjších oblastí v Zónì. Z vıprav se vracelo stále ménì a ménì stalkerù, mnozí z nich skonali pod rukama mutantù jen na dohled od tábora. Jedním z nezvìstnıch je i Zvìroboj, kterı se sem vydal na svùj patrnì poslední lov chiméry.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
		<text>Zulus se vrátil na hlavní základnu Povinnosti v Rostoku. Nikdo neví, co tam s vùdcem Povinnosti, generálem Voroninem, probíral, ovšem o nìkolik dní pozdìji byl spaøen v èele velké skupiny ozbrojencù, která kráèela smìrem do støedu Zóny.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
		<text>Zvìsti o Zulusovì osudu se donesly a k vùdci Povinnosti, generálu Voroninovi. K nemalému pøekvapení všech se Voronin rozhodl Zuluse posmrtnì vyznamenat nejvyšším ocenìním Povinnosti, støíbrnım štítem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
		<text>Váòo se vypravil do armádních skladiš drenıch Svobodou, kde mu jeho usmìvavá povaha a optimismus rychle vynesly zaslouenou oblibu. Nakonec se ujal velení malé skupiny vìdcù a pustil se do vızkumu anomálních oblastí.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
		<text>Stalkeøi z Janovského nádraí si i dnes pøíleitostnì vzpomenou na usmìvavého Váòa, jeho bezstarostnost a talent rozeného stalkera. Všichni se shodují, e Váòo udìlal obrovskou chybu, kdy se pøi svém štìstí vydal hledat cestu do Pripjati.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
		<text>V Zónì se objevila nová skupina stalkerù. Jsou dobøe vycvièení, ale o jejich cílech se nic neví. Nepotvrzené dohady naznaèují, e jde o bıvalé bojovníky Monolitu, jim velí jakısi mu jménem Tulák.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
		<text>Málokdo si vùbec všiml, e zmizel Tulák, jedinı èlovìk, kterı poøádnì vìdìl, co se stane lidem, kteøí propadnou kouzlu Monolitu... a jedinı, kdo jim pomáhal.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
		<text>Nadporuèík Sokolov pokraèoval v pøeletech nad Zónou a nakonec byl sestøelen oldáky nad Limanskem. Pøeil jen zázrakem a o dva tıdny pozdìji jej zachránila hlídka nedaleko kordonu. Brzy poté odešel Sokolov od letectva a dal se na dráhu civilního pilota.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
		<text>Seznam vojákù, kteøí padli v prùbìhu Operace Prùplav, se rozrostl o další jméno: „Nadporuèík O. N. Sokolov. Zemøel pøi vıkonu sluby.“</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_16">
		<text>Hejkal si vybudoval dobré kontakty s klienty mimo Zónu. Kšeftuje s informacemi a proslıchá se, e k jeho hlavním zákazníkùm patøí i Sluba bezpeènosti.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_17">
		<text>Pøi jedné obzvláštì silné emisi se jistá skupina stalkerù uchılila do bezpeèí Noemovy staré bárky. Nedlouho nato bárku pøepadla tlupa snorkù a stalkeøi si rychle uvìdomili, e nevìdomky našli malou, avšak obranyschopnou pevnost. Ještì víc je však zarazila smeèka pseudopsích štìòat, které sám Noe vyvedl do epické bitvy proti snorkùm.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
		<text>Kdy Kardan zjistil, co se pøihodilo jeho kamarádùm, vzdal se svıch snù o kariéøe stalkera. Pøekonal svùj alkoholismus a odstìhoval se do Janova, kde se seznámil s Nitrem a spolu s ním pak zaloil opraváøskou dílnu. Oba technici dnes nadšenì investují všechen svùj volnı èas do tvorby vozidla, které by pro nehostinné prostøedí Zóny bylo ideální.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
		<text>Kardan pøekonal svùj alkoholismus a odstìhoval se ze Skadovsku. Mezi stalkery se šušká, e se vydal hledat své ztracené pøátele. Vrátil se nìkolik dní poté, zranìnı a otrávenı záøením. Kdy se ze svıch zranìní nakonec vyléèil, odešel ze Zóny nadobro.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
		<text>Støelec pøedal všechny informace, které objevil v Èernobylu, dùstojníkùm Sluby bezpeènosti. Na popud tìchto objevù zaloila vláda Vìdeckı institut pro vızkum èernobylskıch anomálních oblastí. Støelec v Institutu pøijal pozici vrchního vìdeckého konzultanta.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
		<text>Spolu se Støelcem se ztratily i jeho poznatky. Informace, které objevil v Èernobylu a je by mohly poslouit k rozlousknutí nejedné záhady Zóny, se nikdy nedostaly do vnìjšího svìta. Zdá se, e Zóna si svá tajemství dokáe ochránit.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
		<text>Kdy se plukovník Kovalskij, velící dùstojník letky Rejnokù, vrátil ze Zóny, popsal svım nadøízenım dùvody, které zapøíèinily selhání Operace Prùplav. Po sáhodlouhém vyšetøování a marnıch pokusech generality hodit vinu na jeho hlavu byl plukovník nakonec èestnì zproštìn sluby.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
		<text>Plukovník Kovalskij, velící dùstojník letky Rejnokù, se uchılil k vìènému odpoèinku nedaleko míst, kde skonala i vìtšina jeho jednotky. Jejich tìla vstøebala Zóna a dnes po nich nezbıvá nic ne staré, vybledlé fotografie ve specializovanıch vojenskıch muzeích, které pøipomínají jejich obìtování za vlast.</text>
	</string>
</string_table>
