<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>100 TIPÙ PRO PØEITÍ V ZÓNÌ</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_16">
		<text>Zásah nepøítele do oka znamená jeho okamitou smrt, bez ohledu na kvalitu zbroje.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_19">
		<text>AC-96/2 má jedineènı dávkovı reim støelby, pøi kterém dvì souèasnì vystøelené kulky zasáhnou stejné místo.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_21">
		<text>Dvouhlavòové brokovnice mohou oba náboje vystøelit témìø souèasnì.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_25">
		<text>Nepodceòuj pistole. Poskytují slušnou palebnou sílu a proti špatnì obrnìnım cílùm mohou bıt velice efektivní.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_32">
		<text>Odstøelovací pušky jsou vzhledem ke své ploché trajektorii a pøesnosti ideální pro eliminaci nepøátel z dálky. Pøi malıch vzdálenostech jejich efektivita klesá.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_33">
		<text>Støelba za pohybu má v porovnání se støelbou ze stoje nebo z pokleku mnohem menší pøesnost.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_34">
		<text>Zbranì a ochranné obleky se v tvrdıch podmínkách Zóny rychle opotøebovávají. Opotøebované zbranì ztrácejí pøesnost a mohou selhat, obnošené obleky neposkytují tak dobrou ochranu.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_54">
		<text>Pro vytvoøení snímku obrazovky stiskni "$$ACTION_SCREENSHOT$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_9">
		<text>Artefakt nebo hráè, kterı jej nese, je zobrazen na minimapì. Pokud je artefakt daleko, jeho polohu naznaèuje šipka na minimapì.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>AC-96/2 má jedineènı dávkovı reim støelby, pøi kterém dvì souèasnì vystøelené kulky zasáhnou stejné místo.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>Dvouhlavòové brokovnice mohou oba náboje vystøelit témìø souèasnì.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>Nepodceòuj pistole. Poskytují slušnou palebnou sílu a proti špatnì obrnìnım cílùm mohou bıt velice efektivní.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>Odstøelovací pušky jsou vzhledem ke své ploché trajektorii a pøesnosti ideální pro eliminaci nepøátel z dálky. Na malé vzdálenosti jejich efektivita klesá.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>Zbranì a ochranné obleky se v tvrdıch podmínkách Zóny rychle opotøebovávají. Opotøebované zbranì ztrácejí pøesnost a mohou selhat, obnošené obleky neposkytují tak dobrou ochranu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>Nìkteré zdravotnické produkty mají jedineèné vlastnosti. Napøíklad Herkulovy pilulky doèasnì zvyšují tvou nosnost a droga Stop-psí ti pomùe odolat psí-záøení</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>Pro vytvoøení snímku obrazovky stiskni "$$ACTION_SCREENSHOT$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Tip #</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Vodka, levná náhraka antiradiaèních pøípravkù, je nejjednodušším zpùsobem sníení efektù ozáøení.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Podrobné informace o aktuální misi se zobrazí po stisknutí klávesy "$$ACTION_SCORES$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Na vyhledávání artefaktù potøebuješ detektor. Hledání je s pomocí nejlepších detektorù snazší a dokonce s nimi mùeš najít více cennıch artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Stalkeøi nedovolí, aby do jejich táborù vstoupil kdokoliv se zbraní v ruce. Pro ukrytí své zbranì stiskni pøíslušnou klávesu ("$$ACTION_WPN_1$$", "$$ACTION_WPN_2$$",  "$$ACTION_WPN_3$$", "$$ACTION_WPN_4$$").</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Okraje anomálií mùeš odhalit pomocí házení šroubù. Šroub vytáhneš klávesou "$$ACTION_WPN_6$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Kromì zahnání hladu dokáe jídlo zlepšit zdravotní stav.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Energetické nápoje doèasnì zrychlují obnovování vıdre, co zvyšuje tvou potenciální pohyblivost.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Slabá vıdr mùe ochromit tvùj pohyb a v dùleitıch okamicích tì uèinit zranitelnım vùèi útokùm nepøátel.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Svùj stupeò ukrytí mùeš sledovat pomocí indikátorù detektoru hluku a nepøátel, které se nacházejí v levé horní èásti obrazovky.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Drení detektoru v jedné ruce nijak nebrání pouití noe, pistole nebo šroubù ve druhé.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Nìkteré lékaøské produkty zvyšují odolnost tìla vùèi škodlivım látkám a ivlùm. Uití tìchto produktù ti bìhem misí v oblastech anomálií mùe zachránit ivot.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Kontextovou nabídku k pøedmìtùm ve svém batohu mùeš vyvolat umístìním kurzoru myši nad pøíslušnı pøedmìt a stisknutím pravého tlaèítka myši.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Vìtšina artefaktù má, kromì svıch uiteènıch efektù, i radioaktivní úèinky. Tu mùeš kompenzovat pouitím artefaktù, které radiaci absorbují.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Nù je proti nepøátelùm se støelnımi zbranìmi neefektivní. Jeho vyuití tkví pøedevším v boji zblízka a v tichém zabíjení.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Zátì, kterou neseš, sniuje tvou vıdr. Nadmìrná zátì omezí tvou pohyblivost, a pokud budeš úplnì pøetíen, vùbec nebudeš schopen pohybu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>Detektor poskytuje jedinı zpùsob vyhledávání artefaktù v oblastech anomálií.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>Vìtšina artefaktù zùstává bìhem svého pohybu v oblastech anomálií neviditelná, dokud nejsou odhaleny detektorem.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>Aktivita mutantù vzrùstá v noci, co vysvìtluje, proè stalkeøi pøed vstupem do zóny èasto vyèkávají do rozbøesku.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>Pokud jsi byl vystaven velké dávce ozáøení, pouij antiradiaèní drogy. Pokud ádné nemáš, pouij léky pro vypoøádání se s poèáteèními symptomy, aby ses mohl dostat k lékaøi.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>Vìtšina stalkerù tì dokáe provést po blízkém okolí, ale jen zkušenı prùvodce tì mùe bezpeènì a rychle dovést do vzdálenìjších míst. Všichni prùvodci ti však dokáí poskytnout pomocnou ruku.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>Prodej artefaktù není jedinı zpùsob, jak se dostat k penìzùm. Vıhodné mùe bıt i zbavování se nepotøebného vybavení. Mìj však na pamìti, e obchodníci vìtšinou nemají zájem o vánì poškozené pøedmìty.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>Pro odpojení tlumièe, zamìøovaèe nebo podvìšeného granátometu od své zbranì klikni pravım tlaèítkem na zbraò v batohu a z kontextové nabídky vyber pøíslušnou monost.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>Pokud se chceš pohybovat co nejtišeji, stiskni "$$ACTION_ACCEL$$" pro chùzi nebo "$$ACTION_CROUCH$$" pro pøikrèení.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>Brokovnice patøí k zbraním pro boj zblízka. Èím je tvùj protivník vzdálenìjší, tím ménì je efektivní.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>Pokud se kryješ pøed støelbou z ruèních zbraní, vyuij dostateènì pevnıch pøekáek. Plechy a døevìné desky neposkytují dokonalou ochranu, na rozdíl od betonovıch zdí.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>Støely do hlavy mají za následek kritická zranìní a pro vìtšinu nepøátel jsou smrtelné.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_45">
		<text>Kadı druh mutantù ijících v Zónì má vlastní zpùsoby boje. Pokud je vezmeš v úvahu, pravdìpodobnost pøeití se zvıší.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>Délku hodu granátu mùeš upravit podrením klávesy "$$ACTION_WPN_ZOOM$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>Nepøátelé dokáou pouívat granáty a také je pouívají. Jakmile se objeví indikátor granátu, okamitì opus smrtící oblast.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>Pokud pøed skokem zrychlíš, dokáeš zdolat vìtší propasti a pøekáky.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>Hlavní indikátory zobrazující tvùj zdravotní stav a vıdr se nacházejí v pravém dolním rohu obrazovky.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>Zóna ije svım vlastním ivotem, co znamená, e i v oblastech, kterımi u jsi prošel, mùeš narazit na další mutanty a nepøátelské stalkery.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>Pøi pobytu v Zónì se mìj stále na pozoru a nespoléhej na staré informace. Pokud se vrátíš do oblastí anomálií, které jsi u prozkoumal, mùeš se stát, e døíve ovìøené cesty u nebudeš moci vyuít.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>Hovory s bìnımi stalkery ti mohou poskytnout uiteèné informace o novıch oblastech nebo aktuálních událostech.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>Na obou pozicích pro zbranì mùeš pouít kteroukoliv ze zbraní. Díky tomu mùeš vytváøet rùznorodé kombinace zbraní jako útoèná puška/brokovnice a pistole/odstøelovací puška.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>Kadı obchodník, kterého v rùznıch táborech stalkerù potkáš, má unikátní nabídku zboí. Napøíklad zdravotníci vdy disponují kvalitním vıbìrem lékaøskıch produktù.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>Pokud do tábora stalkerù dorazíš zranìnı nebo postienı radiací, mùeš vyuít bezplatné pomoci místního zdravotníka.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>Své vìci mùeš zanechat v osobní schránce v táboøe, abys sebou nemusel vláèet nepotøebné vìci.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>Pokud musíš èekat na konkrétní hodinu, pro zkrácení èasu si mùeš zdøímnout v kempu. Staèí najít místo na spaní, stisknout "$$ACTION_USE$$" a nastavit, jak dlouho chceš spát.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>Zaøízení pro noèní vidìní nacházející se na tvé helmì mùe bıt vylepšeno na verzi nové generace. Tím se vıraznì zlepší jeho pokrytí.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>Kdykoliv se vydáš do Zóny, nezapomeò si pøibalit pár zásobníkù navíc – nejspíš se ti budou hodit.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>Nezapomeò svou hru pravidelnì ukládat – nebudeš tak muset hrát stejnou èást stále dokola.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>Pokud chceš uívat léky správnım zpùsobem, mìl bys vìdìt, k èemu jsou. Pro zjištìní efektu kadého léku si pøeèti jeho popis.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>K útoku na nepøátele v zákrytu mùeš vyuít granátù. Nezapomeò vzít v úvahu oblast vıbuchu, abys nezranil své spolubojovníky.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>K odstranìní pøedmìtu ze svého batohu na nìj klikni pravım tlaèítkem a z kontextové nabídky vyber pøíslušnou monost.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>V monostech hry mùeš vyuít zvláštního nastavení, pomocí kterého se hra bude v dùleitıch místech automaticky ukládat.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>Jakmile se vrátíš do tábora, mìl bys opravit své vybavení, prodat nepotøebnou koøist a doplnit si munici a lékaøské zásoby.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>K sníení škodlivıch úèinkù anomálních oblastí bìhem vıprav do Zóny pouij ochranné obleky, artefakty nebo pøíslušné léky.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>Kromì zbraní a munice u sebe mohou tìla nepøátel ukrıvat cenné pøedmìty jako PDA zaøízení se zajímavımi informacemi.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>Artefakty nejsou jen cennou koøistí: kromì toho, e jsou lehké a drahé, mívají nìkdy a neuvìøitelnì uiteèné úèinky.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>Vzhledem k prostøedí Zóny je mnoho mutantù radioaktivních. Pøiblíení se k nim bez pøimìøené ochrany proti radiaci je tak velice nebezpeèné.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>K zastavení krvácení mùeš pouít obvaz, vojenskı balík se zdravotními potøebami nebo lék "Vinostráz". Pokud rychle nezasáhneš, krvácení mùe vánì poškodit tvé zdraví.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>K nìkterım zbraním mùeš namontovat nastavitelnı zamìøovaè. Pro pøiblíení stiskni "$$ACTION_NEXT_SLOT$$" nebo "$$ACTION_PREV_SLOT$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>Do nìkterıch míst se nelze dostat ani po pøikrèení. Pokud se chceš skrèit co nejníe, stiskni a podr souèasnì klávesy "$$ACTION_CROUCH$$" a "$$ACTION_ACCEL$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>Pokud chceš sníit pravdìpodobnost, e tì zasáhne nepøítelova kulka, opìtuj palbu po naklonìní zpoza rohu pomocí klávesy "$$ACTION_LLOOKOUT$$" nebo "$$ACTION_RLOOKOUT$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>Díky vestavìnému mechanismu pro lokalizaci cílù ti dalekohled neposkytuje jen dobrı pohled na vzdálené objekty, ale dokáe také najít nepøátele. Pro vytáhnutí dalekohledu stiskni "$$ACTION_WPN_5$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>Pro zapnutí nebo vypnutí svítilny stiskni "$$ACTION_TORCH$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>Pro vytáhnutí šroubu stiskni  "$$ACTION_WPN_6$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>Pokud máš na helmì pøipevnìno zaøízení pro noèní vidìní, zapnout nebo vypnout jej mùeš pomocí klávesy "$$ACTION_NIGHT_VISION$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>Pro pouití pøíslušného pøedmìtu z panelu pro rychlı pøístup stiskni "$$ACTION_QUICK_USE_1$$", "$$ACTION_QUICK_USE_2$$", "$$ACTION_QUICK_USE_3$$" nebo "$$ACTION_QUICK_USE_4$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Léky nepùsobí okamitì po jejich poití a nìkteré mají dlouhodobı úèinek.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>Na svém PDA najdeš mapu, informace o aktuální misi, osobní statistiky a záznamník zpráv. PDA otevøeš stisknutím "$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>Pøi vyhledávání artefaktù musíš vytáhnout svùj detektor, slouí k tomu klávesa "$$ACTION_SHOW_DETECTOR$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>Pro pozastavení hry stiskni "$$ACTION_PAUSE$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_93">
		<text>Pro rychlé uloení hry stiskni "$$ACTION_QUICK_SAVE$$". Pro rychlé naètení poslední rychle uloené hry stiskni "$$ACTION_QUICK_LOAD$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>Bìh je nejrychlejším zpùsobem pohybu, je však velice vysilující. Pro bìh stiskni "$$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>Støelba po zamíøení je mnohem pøesnìjší ne støelba od boku. Pro zamíøení stiskni  "$$ACTION_WPN_ZOOM$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>Pokud máš k dispozici podvìšenı granátomet, pomocí klávesy "$$ACTION_WPN_FUNC$$" mùeš volit mezi ním a klasickım reimem støelby.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>Pokud máš více druhù nábojù do své souèasné zbranì, mùeš mezi nimi volit pomocí klávesy "$$ACTION_WPN_NEXT$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>Pro nabití zbranì ještì pøed vyprázdnìním zásobníku stiskni  "$$ACTION_WPN_RELOAD$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>Pro odloení své souèasné zbranì stiskni "$$ACTION_DROP$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Abys pøeèkal emisi, najdi si úkryt v bezpeèné budovì nebo v podzemí. Pokud se emise zaène pøibliovat, na tvém PDA se zobrazí pozice nejblišího úkrytu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Pro vyuití pøedmìtu v rámci pozice pro rychlı pøístup ho pøetáhni ze svého batohu na jednu ze ètyø pozic nad schránkami pro artefakty.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>Symbol kapky krve v pravé spodní èásti obrazovky tì upozoròuje na krvácení a nutnost zastavit jej. Barva symbolu naznaèuje, jak je krvácení závané.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Symbol nebezpeèného záøení v pravé dolní èásti obrazovky upozoròuje, e jsi byl vystaven radiaci. Pokud k tomu dojde, mìl bys vyuít antiradiaèních pøípravkù. Barva symbolu naznaèuje, jak závané ozáøení je.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>Pomocí filtrù mùeš v mapì na svém PDA zobrazit a skrıt rùzné znaèky. Tlaèítka filtrù se nacházejí nad mapou, pod øádkem s aktuální misí.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>Artefakty obvykle nejsou statické: èasto se v rámci anomálních oblastí pohybují. Nepromyšlené pokusy o získání artefaktu tì tak mohou okamitì dostat do problémù. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>Nìkteøí stalkeøi ti mohou nabídnout své sluby, jakımi jsou informace, exkluzivní zboí nebo poznámky k urèitım artefaktùm.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>Nové artefakty se mohou objevit v anomálních oblastech, které jsi ji prozkoumal.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>V nastavení hry mùeš kdykoliv zmìnit její obtínost.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Technici v táborech stalkerù dokáou vylepšovat tvé zbranì, obleky a helmy.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>Pokud chceš pøeít, neustále sleduj praskání vydávané Geigerovım poèítaèem varující pøed radiací a signál nebezpeèí anomálií, kterı tì upozorní, pokud se pøiblííš k anomálii.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Tvùj vztah k lidem pøímo ovlivòuje cenu zboí a slueb, které chceš zakoupit. Pokud je tvùj vztah zápornı, ádnou slevu neèekej. Pokud však s lidmi vycházíš dobøe, obchodník ti mùe uèinit zvláštní nabídku.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>K získání nábojù mùeš vyjmout zásobníky z nalezenıch zbraní. Staèí kliknou pravım tlaèítkem na zbraò v batohu a z kontextové nabídky zvolit pøíslušnou monost.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_1">
		<text>Zabíjením nepøátel a získáváním artefaktù vydìláváš body potøebné ke zvıšení své hodnosti. Pøi zvıšení hodnosti získáš pøístup k novım zbraním, zbrojím a vybavení.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_11">
		<text>Kouøové granáty mùeš vyuít k odcizení artefaktu nebo ke krytí.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_13">
		<text>Levá èást nákupní nabídky obsahuje pìt záloek: pistole, silnìjší zbranì, vybavení, munice a zdravotnickı materiál. Po zvolení poadované záloky se zobrazí seznam vìcí, kterıch se svou hodností mùeš vyuít.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_14">
		<text>Nákupní nabídka v pravé èásti obrazovky obsahuje ètyøi pozice pro rychlı nákup. Kliknutím na ikonu disku vybavení uloíš, kliknutím na pøíslušné èíslo toto vybavení naèteš. Na ètvrtou pozici se automaticky ukládá poslednì nakoupené vybavení.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_15">
		<text>Pokud disponuješ více ne jednou zbraní, mùeš mezi nimi pøepínat opakovanım stisknutím "$$ACTION_WPN_3$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_17">
		<text>Artefakt mùe bıt aktivován a vytvoøit tak anomálii. Staèí vytáhnout artefakt stisknutím "$$ACTION_ARTEFACT$$" a podrením "$$ACTION_WPN_FIRE$$". Anomálie, která tak vznikne, je nebezpeèná jak pro nepøítele, tak pro hráèe, kterı ji vytvoøil.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_18">
		<text>Vìdeckı oblek, kterı ti pomùe pøeít pøi anomáliích a v radioaktivních oblastech.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_2">
		<text>HON ZA ARTEFAKTY: K dosaení vítìzství musíš na svou základnu pøinést urèité mnoství artefaktù.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_20">
		<text>K odpojení tlumièe, zamìøovaèe nebo podvìšeného granátometu od své zbranì klikni pravım tlaèítkem na zbraò v batohu a z kontextové nabídky vyber pøíslušnou monost.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_22">
		<text>Pokud se chceš pohybovat co nejtišeji, stiskni "$$ACTION_ACCEL$$" pro chùzi nebo "$$ACTION_CROUCH$$" pro pøikrèení.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_23">
		<text>Brokovnice patøí k zbraním pro boj zblízka. Èím je tvùj protivník dále, tím ménì je efektivní.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_24">
		<text>Pokud se kryješ pøed støelbou z ruèních zbraní, vyuij dostateènì pevnıch pøekáek. Plechy a døevìné desky na rozdíl od betonovıch zdí neposkytují dokonalou ochranu.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_26">
		<text>Støely do hlavy mají za následek kritická zranìní a pro vìtšinu nepøátel jsou smrtelné.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_27">
		<text>Zrychlenı pohyb, skoky a zranìní vıraznì sniují tvou vıdr.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_28">
		<text>Délku hodu granátu mùeš upravit podrením klávesy "$$ACTION_WPN_ZOOM$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_29">
		<text>Nepøátelé dokáou pouívat granáty a také je pouívají. Jakmile se objeví indikátor granátu, okamitì opus smrtící oblast.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_3">
		<text>SOUBOJ NA SMRT: K dosaení vítìzství získej nejvíce bodù.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_30">
		<text>Pokud pøed skokem zrychlíš, dokáeš zdolat vìtší propasti a pøekáky.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_31">
		<text>Hlavní indikátory zobrazující tvùj zdravotní stav a vıdr se nacházejí v pravém dolním rohu obrazovky.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_35">
		<text>Minimapa zobrazuje polohu artefaktu. Pokud šipka smìøuje nahoru, artefakt je nad tvou souèasnou pozicí; pokud šipka smìøuje smìrem dolù, nachází se pod tebou.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_36">
		<text>K získání více penìz mùeš sbírat batohy nepøátel. Pøebyteèné vybavení mùeš prodat na základnì.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_37">
		<text>Za kadou cenu bys mìl krıt èlena svého tımu, kterı nese artefakt.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_38">
		<text>K útoku na nepøátele v zákrytu mùeš vyuít granátù. Nezapomeò vzít v úvahu oblast vıbuchu, abys nezranil své spolubojovníky.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_39">
		<text>Se svım tımem mùeš komunikovat pomocí hlasovıch zpráv. Pro otevøení nabídky hlasovıch zpráv stiskni "$$ACTION_SPEECH_MENU_0$$" nebo "$$ACTION_SPEECH_MENU_1$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_4">
		<text>TİMOVİ SOUBOJ NA SMRT: K dosaení vítìzství musí tvùj tım získat více bodù ne soupeø.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_40">
		<text>Hlasování mùeš zahájit stisknutím klávesy "$$ACTION_VOTE_BEGIN$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_41">
		<text>Vısledky zobrazíš stisknutím klávesy "$$ACTION_SCORES$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_42">
		<text>Pro znovunarození po uplynutí èekací doby stiskni "$$ACTION_JUMP$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_43">
		<text>Pro otevøení nabídky nákupù v dobì pobytu na základnì stiskni  "$$ACTION_BUY_MENU$$"</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_44">
		<text>Veøejnou komunikaci spustíš stisknutím klávesy  "$$ACTION_CHAT$$". Pro textovou komunikaci jen v rámci vlastního tımu stiskni "$$ACTION_CHAT_TEAM$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_45">
		<text>Bìh je nejrychlejším zpùsobem pohybu, je však velice vysilující. Pro bìh stiskni "$$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_46">
		<text>Støelba po zamíøení je mnohem pøesnìjší ne støelba od boku. Pro zamíøení stiskni  "$$ACTION_WPN_ZOOM$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_47">
		<text>Pokud máš k dispozici podvìšenı granátomet, pomocí klávesy "$$ACTION_WPN_FUNC$$" mùeš volit mezi ním a klasickım reimem støelby.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_48">
		<text>Pokud máš více druhù nábojù do své souèasné zbranì, mùeš mezi nimi volit pomocí klávesy "$$ACTION_WPN_NEXT$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_49">
		<text>Pro nabití zbranì ještì pøed vyprázdnìním zásobníku stiskni  "$$ACTION_WPN_RELOAD$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_5">
		<text>ZÍSKÁNÍ ARTEFAKTU: K dosaení vítìzství je nutné pøinést nìkolik nepøátelskıch artefaktù na svou základnu.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_50">
		<text>Pro odloení své zbranì stiskni "$$ACTION_DROP$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_51">
		<text>Pro nahlédnutí do svého batohu stiskni "$$ACTION_INVENTORY$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_52">
		<text>Vìtšina zbraní disponuje nìkolika reimy støelby. Pro pøepínání mezi nimi stiskni  "$$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$" nebo "$$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_53">
		<text>Do nìkterıch míst se nelze dostat ani po pøikrèení. Pokud se chceš skrèit co nejníe, stiskni a podr souèasnì klávesy "$$ACTION_CROUCH$$" a "$$ACTION_ACCEL$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_55">
		<text>Pro nahlédnutí za roh stiskni "$$ACTION_LLOOKOUT$$" nebo "$$ACTION_RLOOKOUT$$". Pøi nahlíení za roh nemùeš støílet.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_6">
		<text>ZÍSKÁNÍ ARTEFAKTU: Pro navrácení ukradeného artefaktu na svou základnu musíš zabít nepøítele, kterı jej nese, a odebrat mu jej stisknutím klávesy "$$ACTION_USE$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_7">
		<text>HON ZA ARTEFAKTY: Artefakt mùeš znièit jeho aktivací. Vyndej artefakt pomocí "$$ACTION_ARTEFACT$$" a podr "$$ACTION_WPN_FIRE$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_8">
		<text>Pøi nesení artefaktu nemùeš bìhat.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>Pro nahlédnutí do svého batohu stiskni "$$ACTION_INVENTORY$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>Chceš-li opravit nìjakı pøedmìt, musíš nejprve najít technika, oznaèit danı pøedmìt v obrazovce modifikací a kliknout na tlaèítko Opravit. Kdy v tée obrazovce klikneš na pøedmìt pravım tlaèítkem, vyskoèí ti seznam dalších monıch akcí.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>Vìtšina zbraní má u v sériovém provedení nìkolik reimù palby. Další reimy si mùeš pøidat modifikacemi. Pro pøepnutí mezi reimy støelby stiskni "$$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$" nebo "$$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Plochost dráhy urèuje trajektorii kulky. Ovládání urèuje, jak rychle zamìøovaèi trvá, ne se po vıstøelu vrátí do pùvodní pozice.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Nìkteré obleky mají i zabudované helmy. Ty není moné odebrat a pouít s jinımi obleky.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>Kadá zbraò má jinou pøesnost, ovládání, poškození i kadenci. Vıbìr je velikı, staèí jen vybrat si tu, která ti nejlépe sedne.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>Za chùze ti vıraznì klesá pøesnost støelby. Pro lepší pøesnost se zastav nebo rovnou pøikrè.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_10">
		<text>Energetickı drink ti doèasnì urychlí obnovu energie. Díky tomu vydríš déle bìet.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_12">
		<text>V reimu deathmatch mají hráèi neomezené mnoství munice.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Jedním z nejbìnìjších úskalí zóny je radioaktivní záøení. Vystavíš-li se jeho silnému zdroji, ohrozíš své zdraví. Bez vhodné léèby mùeš dokonce i zemøít.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Ne vyrazíš na dlouhou vıpravu, nezapomeò si nabrat spoustu jídla. Kdy máš toti hlad, znaènì se ti zpomalí obnova vıdre.</text>
	</string>
</string_table>
