<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_achievement_10_descr">
		<text>Votre ennemi doit en avoir assez : vous venez de le tuer 10 fois sans qu'il parvienne à vous éliminer ! Ce n'est pas de la cruauté, vous voulez simplement l'aider à s'améliorer...</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_name">
		<text>Moisson d'âmes</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_descr">
		<text>Vous avez fait d'une pierre deux coups... en éliminant deux ennemis avec la même balle de votre fusil Gauss.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_name">
		<text>Brochette</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_descr">
		<text>Votre approche calme et mesurée a porté ses fruits : vous avez touché deux cibles en deux tirs de votre fusil à canon scié, en l'espace de quelques secondes.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_name">
		<text>Deux balles, deux morts</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_descr">
		<text>La carrière de stalker n'a plus aucun secret pour vous ! Vous êtes désormais une légende !</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_name">
		<text>Ascension sociale</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_descr">
		<text>S'attaquer à un exosquelette avec un couteau ? Vous n'avez pas froid aux yeux et relevez les défis les plus difficiles sans sourciller !</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_name">
		<text>Ouvre-boîte</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_descr">
		<text>Ils pensaient vous avoir eu, mais vous leur avez démontré le contraire en tuant cinq d'entre eux alors que vous étiez agonisant.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_name">
		<text>Dur à cuire</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_descr">
		<text>Profitant d'une poussée d'adrénaline, vous avez déchaîné une pluie de plomb sur vos cibles et tué 5 ennemis en cinq secondes !</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_name">
		<text>Berserker</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_descr">
		<text>En plein dans l'œil ! Vous avez éliminé deux ennemis d'une balle dans l'œil sans vous faire tuer.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_name">
		<text>Ophtalmologue</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_descr">
		<text>Qu'ils tendent leurs embuscades, cela ne vous arrêtera pas ! Vous arrivez même à toucher une cible en mouvement, sans viser !</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_name">
		<text>Réflexes éclair</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_descr">
		<text>Il peut courir aussi vite qu'il peut... Vos balles le rattraperont quoi qu'il fasse !</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_name">
		<text>Cours, Forrest, cours !</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_descr">
		<text>Vous avez massacré 20 ennemis d'affilée sans vous faire tuer. Un vrai bain de sang !</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_name">
		<text>Massacre</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_descr">
		<text>Ils étaient trois, chacun armé d'un fusil de précision... mais cela ne leur a pas servi à grand-chose...</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_name">
		<text>Mortelle précision</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_descr">
		<text>Laissant les barbares s'amuser entre eux, vous avez démontré qu'il était possible de gagner sans tirer un seul coup de feu.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_name">
		<text>Colombe de la paix</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_descr">
		<text>Peu importe la distance pour un vrai tireur de précision. Vous tirez en plein dans le mille à plus de 120 m de distance. </text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_name">
		<text>Œil de lynx</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_descr">
		<text>L'ennemi vous a abattu, mais vous lui avez laissé une surprise : une grenade prête à exploser !</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_name">
		<text>Souvenir</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_descr">
		<text>Ils ont tué vos amis et mérité votre courroux. Trois morts pour trois amis abattus, ce n'est que justice.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_name">
		<text>Vengeur masqué</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_descr">
		<text>Vous êtes l'ange gardien de votre ami. Vous l'avez sauvé deux fois alors qu'il transportait l'artefact.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_name">
		<text>Ange gardien</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_descr">
		<text>Vous avez sauvé votre honneur et celui de votre équipe en marquant quelques points.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_name">
		<text>L'honneur est sauf</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_descr">
		<text>Avouez que vous saviez où l'artefact allait apparaître. Non ? Pourtant, vous l'avez récupéré dans la seconde où il est apparu.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_name">
		<text>6e sens</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_descr">
		<text>Vous avez eu de la chance : vous avez tué l'ennemi avec la dernière balle de votre chargeur ! Tant mieux pour vous !</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_name">
		<text>Cul bordé de nouilles</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_descr">
		<text>Vous avez tué 8 ennemis d'affilée. Voyons comment votre adversaire va réagir !</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_name">
		<text>Liste noire </text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_descr">
		<text>Vous n'êtes pas mort au cours de la partie et avez marqué plus de 15 points. On dirait que la prudence a du bon...</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_name">
		<text>Paranoïaque</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_descr">
		<text>Vous travaillez sans attirer l'attention, avec un silencieux. Après tout, l'ennemi n'a pas besoin de savoir d'où venait la balle...</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_name">
		<text>Mort silencieuse</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_descr">
		<text>Vous avez anéanti l'ennemi en gagnant et en marquant deux fois plus de points que le meilleur joueur adverse.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_name">
		<text>Supériorité écrasante</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_descr">
		<text>La chance sourit aux audacieux ! Vous avez bien fait de récupérer l'artefact immédiatement et avez marqué des points pour votre équipe dès les trois premières minutes de la partie.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_name">
		<text>Blitzkrieg</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_descr">
		<text>Vous n'avez pas laissé le temps à l'équipe adverse de récupérer un seul artefact. Vive le travail en équipe !</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_name">
		<text>Ni vu ni connu</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_descr">
		<text>Vous avez obtenu le meilleur score dans toutes les catégories en faisant le plus de victimes, en récupérant la plupart des artefacts et en mourant le moins ! Continuez comme ça !</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_name">
		<text>Premier de la classe</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_descr">
		<text>Vous avez éviscéré trois ennemis en moins de 20 secondes, démontrant ainsi votre maîtrise du combat au corps-à-corps.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_name">
		<text>Machine à découper</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_descr">
		<text>Chaque ennemi a son talon d'Achille et vous l'avez démontré une fois de plus en plaçant une balle dans l'œil d'un ennemi très bien protégé.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_name">
		<text>Talon d'Achille</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_descr">
		<text>Les balles de l'ennemi ne vous font pas peur ! Elles ne font que vous effleurer sans vous blesser et ne vous empêchent pas d'abattre vos adversaires !</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_name">
		<text>Plus rapide que les balles</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_descr">
		<text>Vous êtes prêt à examiner les derniers développements dans la Zone. Vous nous avez permis d'approfondir notre connaissance de la Zone en découvrant de nouvelles formations anormales encore inconnues de la science.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_name">
		<text>Pionnier</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_hint">
		<text>Les stalkers vous estiment davantage à présent.\nPour vous remercier de vos efforts, ils ont décidé de déposer des munitions dans votre cantine de la gare de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_descr">
		<text>Vous n'évitez pas les mutants, vous les traquez et avec talent ! Les bons chasseurs sont appréciés parmi les stalkers.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_name">
		<text>Chasseur de mutant</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_hint">
		<text>Les stalkers ont une meilleure opinion de vous.\nEn témoignage de leur respect, ils ont décidé de déposer des fournitures médicales dans votre cantine sur le Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_descr">
		<text>Vous avez résolu le mystère des disparitions du Skadovsk. Le coupable n'était pas un mutant, mais un ennemi bien plus redoutable : un homme. Votre quête de la vérité vous a valu le respect de vos pairs.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_name">
		<text>Détective</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_hint">
		<text>Les stalkers ont une meilleure opinion de vous.\nIls ont demandé au Hibou de vous faire une ristourne. \nLe Barbu vous propose désormais ses meilleurs prix en échange de vos artefacts. </text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_descr">
		<text>Vous avez montré aux bandits et à leur chef, Sultan, qui est le patron et avez gagné en popularité auprès des stalkers. Vous serez toujours le bienvenu sur le Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_name">
		<text>L'un des nôtres</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_hint">
		<text>Vous avez gagné le respect des bandits.\nCraignant d'être votre prochaine victime, le Hibou vous a fait une ristourne.\nComme convenu, le Barbu vous remettra désormais une partie de ses bénéfices.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_descr">
		<text>Vous avez aidé Sultan à vaincre les stalkers et à prendre le contrôle des affaires du Barbu. Vous êtes à la fois craint et respecté à Zaton.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_name">
		<text>Boss</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_hint">
		<text>Les stalkers ont décidé de remettre le butin de la Pie, obtenu par le mensonge et la tromperie, à quelqu'un de plus méritant. Ils ont déposé le tout dans votre cantine de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_descr">
		<text>Justice a été faite. La Pie, cette petite ordure, a trompé plus d'un stalker et il est temps pour lui de payer !</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_name">
		<text>Messager de la justice</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_hint">
		<text>Les stalkers ont une meilleure opinion de vous.\nLes bandits tenteront de vous attaquer où que vous soyez dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_descr">
		<text>Vous avez découvert tous les types d'artefacts connus des chercheurs de la Zone. Cela vous a valu le respect des stalkers et l'attention des bandits.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_name">
		<text>Chasseur d'artefacts</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_hint">
		<text>Cardan peut améliorer votre exosquelette en y ajoutant des servomoteurs hydrauliques qui vous permettront de vous déplacer plus rapidement.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_descr">
		<text>Cardan a tous les outils dont il a besoin. Cela lui permettra de réaliser de nouvelles améliorations plus complexes.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_name">
		<text>Expert en armement</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_hint">
		<text>Azote peut modifier un casque tactique de façon unique : il y ajoute un détecteur infrarouge permettant d'identifier la présence d'humains à proximité.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_descr">
		<text>Azote dispose de tous les outils dont un technicien de la Zone pourrait rêver. Il peut à présent réaliser des modifications de pointe.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_name">
		<text>Expert en technologie de pointe</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_hint">
		<text>Votre expérience vous permet de trouver des artefacts rares plus fréquemment.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_descr">
		<text>Les lieux accessibles autour du centre de la Zone n'ont plus aucun secret pour vous. Vous connaissez toutes les anomalies du coin ou presque.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_name">
		<text>Stalker aguerri</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_hint">
		<text>Vos qualités de chef augmentent les chances de survie de votre groupe.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_descr">
		<text>Obligé de travailler en équipe, vous avez formé un groupe solide et prouvé que vous aviez l'étoffe d'un chef.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_name">
		<text>Chef</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_hint">
		<text>La Liberté, le Devoir, les stalkers indépendants et même les bandits ont fini par reconnaître vos talents de négociateur et ont une profonde estime pour vous.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_descr">
		<text>Vous savez résoudre les problèmes avec diplomatie. À quoi bon recourir à la force lorsque de simples paroles peuvent suffire à régler un différend ? Faites tout de même attention à ceux qui tirent avant et discutent après...</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_name">
		<text>Diplomate</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_descr">
		<text>Vous travaillez avec les scientifiques depuis si longtemps qu'on pourrait vous prendre pour un laborantin. Tous les scientifiques du bunker vous considèrent comme leur collègue.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_name">
		<text>Laborantin</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_hint">
		<text>Vos relations avec le Devoir se sont améliorées. En cas de problème, les combattants du Devoir seront là pour vous aider.\nAzote, le technicien du Devoir, vous a offert une ristourne.\nVos relations avec la Liberté se sont détériorées.\nL'Hawaïen, le marchand de la Liberté, vous fera payer sa marchandise plus cher.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_descr">
		<text>Vous avez été d'une grande aide au Devoir, ce qui vous a valu le respect de ses combattants et de leurs alliés. Mais n'oubliez pas que certains résidents de la Zone ne s'entendent pas aussi bien que vous avec cette faction.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_name">
		<text>Ami du Devoir</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_hint">
		<text>Vos relations avec la Liberté se sont améliorées. En cas de problème, les combattants de la Liberté seront là pour vous aider.\nL'Hawaïen, le marchand de la Liberté, vous a offert une ristourne.\nVos relations avec le Devoir se sont détériorées.\nAzote, le technicien du Devoir, vous fera payer sa marchandise plus cher.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_descr">
		<text>Vous avez été d'une grande aide à la Liberté, ce qui vous a valu le respect de ses combattants et de leurs alliés. Mais n'oubliez pas que certains résidents de la Zone ne s'entendent pas aussi bien que vous avec cette faction.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_name">
		<text>Ami de la Liberté</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_hint">
		<text>Les stalkers de Yanov estiment qu'il est important de maintenir l'équilibre entre le Devoir et la Liberté. En conséquence, leur technicien et leur marchand ont tous deux décidé de vous faire profiter de leurs tarifs préférentiels.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_descr">
		<text>Vous ne vous êtes rangé du côté d'aucune faction et avez toujours agi en stalker indépendant. Vous n'avez pas d'ennemis, mais vous ne vous êtes pas fait de nouveaux amis non plus.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_name">
		<text>Un homme équilibré</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_hint">
		<text>Les marchands vous proposent de la marchandise plus rare et plus chère.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_descr">
		<text>Vous avez connu des périodes de vache maigre, mais les affaires ne vont pas trop mal en ce moment. Vous parvenez même parfois à mettre beaucoup d'argent de côté et les marchands savent reconnaître un bon client.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_name">
		<text>Bon client</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_hint">
		<text>Les messages que vous avez remis à Strelok lui ont donné une nouvelle raison de vivre et d'atteindre son objectif, coûte que coûte.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_descr">
		<text>Vous avez été bien inspiré : lorsque vous avez trouvé les messages dans les planques du groupe de Strelok, vous avez décidé de les conserver pour les remettre à leur propriétaire.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_name">
		<text>Gardien des secrets</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_descr">
		<text>Vous avez réussi à survivre à une émission sans vous mettre à couvert grâce aux anabiotiques. Les effets sur votre psychisme commencent à se faire sentir ; un étrange silence s'est installé dans votre esprit, vous n'entendez plus le brouhaha de vos pensées.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_name">
		<text>Affecté par la Zone</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_hint">
		<text>Le Hibou vous a offert une ristourne pour vous remercier d'être son meilleur informateur et partenaire.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_descr">
		<text>Lorsque vous dénichez des informations, vous trouvez toujours le bon acheteur. Évidemment, lorsque vous les vendez, vous faites toujours en sorte que cela soit dans votre intérêt.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_name">
		<text>Trafiquant d'informations</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_hint">
		<text>Vos relations avec les stalkers se sont améliorées. En cas de problème, ils seront là pour vous aider.\nLeurs médecins ont accepté de vous vendre des fournitures médicales à prix coûtant.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_descr">
		<text>Vous avez toujours aidé les stalkers indépendants dans les coups durs. Leur faction n'est pas la plus unie, mais vous avez désormais des alliés dans la fraternité officieuse des stalkers qui vous feront de leur mieux pour vous aider.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_name">
		<text>Ami des stalkers</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_hint">
		<text>Différentes informations ont permis aux professeurs Hermann et Ozersky de créer une nouvelle drogue expérimentale de type anabiotique dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_hint">
		<text>Vous avez une chance de survivre à une émission même sans médicament, dans la mesure où vous êtes en bonne santé.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_hint">
		<text>Content de votre efficacité, le professeur Hermann accepte à présent de vous vendre à prix coûtant des fournitures médicales et de l'équipement destinés exclusivement au personnel du bunker.\nNovikov vous connaît bien et ne vous facture plus la main-d'œuvre lorsqu'il vous prépare des modifications.</text>
	</string>
</string_table>
