<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_111">
		<text>Je dois parler à Jack. Ça concerne la dette de Vano.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1111">
		<text>Vas-y, je t'écoute.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_112">
		<text>Je me balade, c'est tout.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1121">
		<text>On est pas dans un jardin public, mon gars. Fous le camp !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_0">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_1">
		<text>J'ai mon propre merdier à gérer... C'est pas mon matos que je risque de perdre, moi, c'est la vie...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_2">
		<text>Vol, tromperie... On est tombé bien bas. J'ai vu personne, moi, et je suis sûr que le responsable est déjà loin.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_0">
		<text>Allez, on va voir Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_1">
		<text>T'as raison. On devrait aller voir l'Hawaïen, histoire que je puisse racheter ma combinaison.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_11">
		<text>C'est parti.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_2">
		<text>Bonne idée, mais j'ai moyennement envie de me retrouver comme un con au beau milieu d'une émission. On va attendre un peu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_0">
		<text>On va avoir besoin d'une combinaison avec un module respiratoire en circuit fermé pour aller à Pripyat. </text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_1">
		<text>C'est trop con ! J'en avais un sur ma combinaison ! Je pouvais mettre la tête dans un four et respirer sans problème. Mais je l'ai mise au clou chez l'Hawaïen... Si seulement j'avais 5 000 billets, je pourrais la racheter... Mais je suis à sec !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_0">
		<text>Je pourrais te donner l'argent pour la combinaison.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_1">
		<text>Vraiment ? T'es sérieux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_11">
		<text>Tiens, voilà tes 5000 billets.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_111">
		<text>Tu me sauves la vie, mon pote. Tu peux compter sur moi quand tu veux !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_12">
		<text>Je te donnerais bien l'argent, mais je n'en ai pas autant sur moi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_121">
		<text>Ça arrive même aux meilleurs, mon pote... J'en sais quelque chose, crois-moi !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_13">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_131">
		<text>Bien sûr... C'est ton fric, après tout.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_2">
		<text>Alors, tu vas me le filer, ce pognon, ou pas ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_0">
		<text>Je suis en train de monter une équipe pour aller à Pripyat. Tu veux en être ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_1">
		<text>Tu m'as aidé, c'est normal que je te rende la pareille !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_2">
		<text>J'aimerais bien, mais je peux pas partir tant que je traîne cette dette. Ce serait pas honnête et si jamais on tombe sur eux en chemin, ils m'abattront comme un chien. Ces enfoirés se foutent bien de savoir qui ils tuent...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_0">
		<text>Alors, prêt à aller à Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_1">
		<text>Carrément !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_11">
		<text>Eh bien, entre ! Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_12">
		<text>T'as remboursé la dette, alors maintenant, tire-toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_0">
		<text>Ces mecs étaient de vrais salopards, et arrogants en plus ! J'ai été obligé de les faire taire...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_0">
		<text>J'ai payé, ta dette est effacée.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_1">
		<text>Génial ! Merci ! J'oublierai jamais ce que t'as fait pour moi !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_0">
		<text>Ils m'ont aussi fait payer les intérêts...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_1">
		<text>Ça craint... mais ils m'auraient fait payer encore plus cher, crois-moi... Merci pour ton aide ! Je l'oublierai pas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_0">
		<text>Je ne suis pas encore allé les voir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_1">
		<text>Grouille-toi avant qu'ils te fassent cracher encore plus !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_0">
		<text>Je suis allé les voir, mais ils ont réclamé des intérêts...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_1">
		<text>Ils sont complètement tarés ! J'ai déjà eu du mal à rassembler cet argent... Tu pourrais pas m'aider à les convaincre de tirer un trait sur les intérêts ? T'auras besoin d'une bonne arme... Va falloir employer la manière forte.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_0">
		<text>C'était quoi, cette histoire de dette, déjà ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1">
		<text>Eh bien... Ma combinaison commençait à se faire vieille, donc je me suis dit qu'il était temps d'en changer. Et là, paf, je suis tombé sur une combinaison flambant neuve... Elle était équipée d'un module respiratoire en circuit fermé et tout le toutim... Mais même en raclant les fonds de tiroir, j'avais pas de quoi me la payer. C'est là que le vendeur m'a dit de pas m'inquiéter, que je pourrai lui filer la différence plus tard. Je me suis dit que c'était un mec vraiment cool.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11">
		<text>Et qu'est-ce qui s'est passé ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111">
		<text>J'ai vendu ma vieille combinaison et j'ai filé tout mon fric à Jack, le vendeur. C'est là qu'il m'a parlé des intérêts. Je me suis dit qu'il avait raison, que c'était normal, alors j'ai récupéré un peu plus d'argent et je le lui ai filé. Mais il m'a expliqué que le temps que je lui rembourse ces intérêts-là, d'autres s'étaient accumulés... Je me suis retrouvé complètement débordé et j'ai dû mettre ma nouvelle combinaison et mes armes au clou...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111">
		<text>Et qu'est-ce que tu comptes faire ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111">
		<text>Je veux lui filer l'argent que j'ai gagné et régler ma dette. Y a rien de plus important que ma réputation ! Vano, il règle toujours ses dettes ! Mais j'ai la trouille... Tu pourrais aller voir Jack à ma place pour lui filer le fric ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111111">
		<text>D'accord.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111111">
		<text>Mais quand t'iras le voir, oublie pas de sortir la grosse artillerie, hein ! Montre-lui qu'il vaut mieux pas te chercher et il te respectera un minimum...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111111">
		<text>Je me débrouillerai.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111112">
		<text>Je suis trop occupé pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1112">
		<text>J'en ai assez.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_2">
		<text>Alors, tu peux aller voir Jack et rembourser ma dette à ma place ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_11">
		<text>Attends, attends, tire pas ! Je vais payer ! Oh, pardon, je t'ai pris pour quelqu'un d'autre...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_12">
		<text>Comment ça s'est passé avec les bandits ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_13">
		<text>Hé ! Je suis content de te voir !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_14">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_11">
		<text>Tiens, tiens, on a de la visite... Un stalker qui veut discuter avec Shishak... T'es venu avec des cadeaux ou tu viens causer boulot ? Allez, crache le morceau !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_12">
		<text>Je pensais pas que tu reviendrais... Alors, qu'est-ce que tu m'apportes ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_13">
		<text>J'ai rien à ajouter, stalker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_0">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ? T'en as marre de traîner ton butin ? On peut te débarrasser, si tu veux...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_1">
		<text>Il faut que je parle à votre chef.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_11">
		<text>Ben voyons, j'ai pas le temps pour ces conneries. Barre-toi ! Grouille-toi ou je demande à mon pote le fusil à pompe de te montrer le chemin !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_111">
		<text>Ok, ok, c'est bon, je pars.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_2">
		<text>Je suis venu pour le stalker qui est retenu prisonnier. Je veux voir votre chef.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_21">
		<text>Humm... Ok. Mais fais gaffe, au moindre geste suspect, on te colle une balle entre les deux yeux ! Avance tout droit et après, passe entre les conteneurs. Pigé ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_211">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_3">
		<text>Je ne faisais que passer, je ne suis plus là.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_4">
		<text>Je suis venu pour le stalker qui est retenu prisonnier. Je veux voir votre chef.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_0">
		<text>Qu'est-ce que tu veux d'autre ? Barre-toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_1">
		<text>Ok...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_0">
		<text>T'es venu jusqu'ici pour m'insulter, espèce d'abruti ? T'as apporté assez de fric pour ton tocard de pote, mais t'as rien pour payer le droit de passage ! C'est très pas malin, ça...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1">
		<text>De combien on parle au juste, sachant qu'il faut que j'aille jusqu'à la base ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11">
		<text>T'es vraiment un marrant ! On est pas dans un bordel ici ! On a pas de liste de prix ! Vide tes poches, connard !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_111">
		<text>Ok, voilà.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11111">
		<text>C'est bon, je m'en vais.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_112">
		<text>Quoi ? Tu veux me prendre tout mon butin ? Hors de question !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_2">
		<text>J'ai payé la rançon, il n'y a rien d'autre à dire.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_11">
		<text>Ok, stalker, on a mérité notre paie. Il est temps d'y aller !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_111">
		<text>Merci, les gars. À la prochaine !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_112">
		<text>Deux secondes.... D'autres bandits se planquent peut-être dans le coin !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_12">
		<text>Il est temps d'y aller ! Le gamin s'en est pas sorti, mais on a fait ce qu'on a pu...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_13">
		<text>Attends, on a pas encore fini !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_131">
		<text>C'est bon !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Viens à Pripyat avec moi !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Je ferais mieux de rester ici pour le moment, histoire de m'assurer que Mitay s'attire pas d'autres ennuis.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_11">
		<text>Hé, stalker ! Merci d'avoir sorti Mitay du pétrin ! On était sur le point de prendre les armes pour aller le sauver... Tiens, prends ça en guise de remerciement !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_12">
		<text>Hé, stalker ! Merci d'avoir sorti Mitay du pétrin ! T'es incroyable... Tu t'es débarrassé de tous ces bandits à toi tout seul ! Tiens, prends ça en guise de remerciement !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_13">
		<text>Hé, stalker ! Merci d'avoir sorti Mitay du pétrin ! Franchement, je pensais pas que payer cette rançon servirait à quelque chose... Tu dois avoir besoin d'un peu de fric, alors prends ça ! On t'est tous très reconnaissants.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_14">
		<text>Hé, stalker ! Merci d'avoir sorti Mitay du pétrin ! J'avais raison depuis le début ! Faut jamais céder face aux bandits ! Faut leur mettre la pression... Et ça, tu sais y faire, toi. Tiens, prends ça ! C'est pas grand-chose, mais sache qu'on t'est tous très reconnaissants !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_15">
		<text>Alors, comment ça s'est passé pour la rançon ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_151">
		<text>J'y travaille !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_16">
		<text>Quoi de neuf ? Quand est-ce que tu comptes leur mettre la pression, à ces bandits ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_161">
		<text>Bientôt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_17">
		<text>T'as changé d'avis ou t'as du mal à t'occuper de ces mecs ? Fais ce que t'as à faire, mais dépêche-toi, hein ! On voudrait pas qu'ils perdent patience et qu'ils descendent Mitay !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_171">
		<text>Je vais m'en occuper. Tout se passera bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_18">
		<text>Ça fait chaud au cœur de voir un pro comme toi, stalker !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_19">
		<text>On a perdu un mec bien... Pauvre Mitay... On a pas réussi à le sauver. Tu parles d'une bande d'amis...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_191">
		<text>Qu'est-ce qu'on y peut ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Viens à Pripyat avec moi !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Je ne suis venu pour que pour tenir compagnie à mes amis, je ne vais pas les abandonner.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_11">
		<text>Hé, merci pour Mitay... On était sur le point d'aller payer la rançon. On peut dire que tout est bien qui finit bien !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_12">
		<text>Hé, merci pour Mitay... Comment as-tu réussi à les convaincre ? Tu as encore pas mal de choses à m'apprendre, on dirait...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_13">
		<text>Hé, merci pour Mitay... J'avais raison, n'est-ce pas ? Il n'y a rien de tel qu'une bonne négociation !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_14">
		<text>Hé, merci pour Mitay... Je reste convaincu qu'il aurait fallu négocier, mais ce qui compte, c'est que tout se soit bien terminé.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_15">
		<text>Je ne suis pas d'humeur à te parler, alors laisse-moi !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_151">
		<text>Ok, inutile de s'énerver !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_16">
		<text>Bonjour monsieur l'expert !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_17">
		<text>Pauvre Mitay... Ce n'était qu'un gamin... Il avait toute la vie devant lui...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_171">
		<text>Qu'est-ce qu'on y peut ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_0">
		<text>Parfait, tout le monde est là ! Grizzly m'a parlé de toi... Bon, le plan est on ne peut plus simple : les gars se mettent en position autour du périmètre et je dégomme de la sentinelle depuis ma position. Ce sera le signal pour lancer l'assaut. Tâche de te souvenir de nos positions et suis ton instinct ! Je suis sûr que tu sais ce que tu as à faire... Prêt ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_1">
		<text>Je tâcherai de m'en souvenir. On y va !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_2">
		<text>Attends, laisse-moi y réfléchir !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_0">
		<text>Ça te dirait d'aller à Pripyat avec moi, Mitay ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_0">
		<text>Les scientifiques embauchent en ce moment, ça te dirait d'aller travailler pour eux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_1">
		<text>Quel genre de boulot ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_11">
		<text>Protéger leur bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_111">
		<text>J'ai eu ma dose d'aventure avec les bandits. Je crois que je vais rester ici et me la couler douce.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_12">
		<text>Effectuer des relevés dans les anomalies.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_121">
		<text>Humm... Intéressant. J'ai déjà eu l'occasion de bosser pour les scientifiques... C'est d'accord ! Grizzly, Torba et moi, on va aller au bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_0">
		<text>Raconte-moi comment tu t'es fait capturer !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_1">
		<text>Oh la honte ! C'était ma faute, en fait. Les bandits m'avaient prévenu, mais voilà... Ils voulaient chourer une partie de mon butin, et ça, c'était hors de question ! La Zone appartient à personne ! Pourquoi je devrais les payer ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_111">
		<text>Les gars et moi, on leur a dit d'aller se faire mettre et ils nous ont laissés peinards pendant quelque temps. Mais ils sont plutôt malins, ces mecs-là... Ils m'ont tendu un piège. Ils ont attendu que je sois assez con pour aller chercher des artefacts tout seul, ils m'ont sauté dessus et m'ont menotté avant même que je puisse dégainer mon flingue... Voilà en gros ce qui s'est passé.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_11">
		<text>Merci d'avoir payé ma rançon ! Je l'oublierai pas !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_12">
		<text>Merci de m'avoir libéré, stalker ! Je l'oublierai pas !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_13">
		<text>Merci d'avoir aidé à payer ma rançon !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_14">
		<text>Merci d'avoir aidé à me libérer, stalker !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_15">
		<text>Merci pour ton aide, stalker... Mes potes te fileront une récompense quand on sera rentrés, je peux te l'assurer. Allez, on retourne à la base ensemble, ça ira plus vite !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_151">
		<text>C'est parti !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_152">
		<text>Vas-y, je te rejoindrai plus tard. J'ai des affaires à régler ici.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_11">
		<text>J'ai bien cru que j'allais y rester... Grizzly et Torba ont vraiment recruté tous ces mecs ? C'est dingue ! C'est la première fois que je vois ça ! Bon, on peut y aller maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_111">
		<text>Attends ! Il y a peut-être d'autres bandits dans le coin.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_112">
		<text>Oui. On y va.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_12">
		<text>J'ai bien cru que j'allais y rester... T'as fait la peau à tous ces mecs ? T'es trop fort ! Personne me croira quand je vais raconter ça... Bon, on peut y aller maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_121">
		<text>Attends... Il reste peut-être quelqu'un d'autre dans le coin.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_122">
		<text>Oui. Tirons-nous vite d'ici !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_11">
		<text>Merci, stalker ! Allez, on se tire avant que les bandits changent d'avis !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_111">
		<text>Ok, on y va !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_21">
		<text>Faut qu'on se tire d'ici, et vite !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_0">
		<text>On peut pas céder à des bandits. Il va falloir employer la manière forte !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_1">
		<text>Je suis bien d'accord ! Je connais des gars qui seraient prêts à filer un coup de main... On te paiera aussi si le travail d'équipe te dérange pas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_0">
		<text>Je suis prêt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_1">
		<text>Parfait ! Je connais des stalkers qui faisaient partie d'une unité d'intervention de la police. Faudra les rejoindre à un point de rendez-vous après 1 heure du mat'. Ils t'attendront sur place.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_11">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_0">
		<text>Torba a raison. Ce serait trop risqué de déclencher les hostilités alors qu'ils retiennent Mitay en otage. Il faut négocier.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_1">
		<text>Ouais, vous avez sûrement raison... Le seul problème, c'est que si Torba ou moi, on y va, les bandits nous laisseront pas repartir, vu qu'on a refusé de suivre leurs règles. Ils ont menacé de nous enterrer vivants s'ils nous revoyaient... Tu pourrais peut-être nous servir de négociateur...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_0">
		<text>Aucun problème, je m'en occupe. Il me faut juste l'artefact.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_1">
		<text>Sois prudent !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_11">
		<text>Tout se passera bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_0">
		<text>On peut en discuter jusqu'à la fin des temps... Le fait est que la réussite de cette mission dépend de la personne qui est aux commandes. Je vais m'occuper de ces salopards moi-même.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_1">
		<text>Alors là, je m'attendais pas à ça... Bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_11">
		<text>Je serai vite de retour.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_wait_dialog_0">
		<text>Je suis d'accord, mais j'ai besoin de plus de temps.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11">
		<text>Stalker, tu pourrais nous aider à sortir notre pote Mitay du pétrin ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111">
		<text>Qu'est-ce qui s'est passé ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_1111">
		<text>Mitay est dans la mouise jusqu'au cou... Les bandits ont exigé de tous les stalkers qu'ils leur filent une partie de leurs artefacts. Nous, on les a envoyés chier, parce que les stalkers, ils doivent rien à personne, et on a cru que ça s'arrêterait là... Mais ils ont tendu une embuscade à Mitay alors qu'il était parti tout seul chercher des artefacts. Ils l'ont enlevé et maintenant, ils veulent qu'on leur paye une rançon.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11111">
		<text>Qu'est-ce que vous comptez faire ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111111">
		<text>Torba pense qu'on pourrait leur filer un artefact en échange... Moi, je dis que dalle ! Si on fait ça, ça veut dire qu'ils ont gagné ! On devrait plutôt vendre l'artefact, recruter une bonne équipe et attaquer leur base.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_112">
		<text>On réglera ça plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_12">
		<text>Alors, tu vas nous aider à sauver Mitay ? Torba est toujours convaincu qu'il faut leur filer un artefact et moi, je maintiens qu'on ferait mieux d'attaquer leur base. Mais pour ça, faudrait qu'on vende l'artefact en question et qu'on recrute quelques mecs... On a toujours pas pris de décision.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_13">
		<text>T'es prêt ? On va te confier l'artefact à échanger contre Mitay et on t'attendra au bar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_15">
		<text>Alors, t'es allé voir les bandits ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_151">
		<text>Non, pas encore, je me prépare.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_152">
		<text>Ouais, mais ça n'a servi à rien. Je vous tiens au courant dès que la situation est plus claire.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>J'ai trouvé un artefact quand j'étais dans l'Oasis y a pas longtemps. Ça t'intéresse ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>Tu crois quand même pas que je vais avaler ça, si ? L'Oasis, tout le monde en parle, mais personne y est jamais allé ! Le prends pas mal, mais va raconter tes bobards à d'autres !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_0">
		<text>J'ai des documents provenant de l'usine de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_11">
		<text>D'accord, prenez-les tous !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_12">
		<text>D'accord, prenez les ordres d'évacuation !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_13">
		<text>D'accord, prenez les comptes-rendus !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_14">
		<text>D'accord prenez le planning de livraison !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_15">
		<text>D'accord, prenez le message de l'atelier de réparation !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Peut-être une autre fois.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Aucun de mes hommes, ça, c'est sûr... Peut-être un des types de la Liberté. Si nous avions le contrôle de Yanov, ce genre de choses n'arriverait pas.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_0">
		<text>J'aimerais en savoir plus sur le Devoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1">
		<text>Savoir quoi exactement ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1111">
		<text>Qu'est-ce que vous faites ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11111">
		<text>Ce que nous avons toujours fait : protéger les stalkers contre toutes les vermines des environs. C'est fou le nombre de mutants qu'il y a par ici ! Et ils sont vraiment plus coriaces que les petites boules de poil du Cordon. J'ai même vu une chimère la nuit dernière. Il faisait trop sombre, alors nous l'avons laissée partir... Si seulement les mutants étaient notre seul problème ! Mais non, nous devons également mener des enquêtes et recueillir des preuves dans les laboratoires abandonnés avant que ces abrutis de la Liberté ne les récupèrent !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112">
		<text>Qu'est-ce qui vous a amené au centre de la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121">
		<text>C'est une blague ? Pourquoi on est venus ici ? Mais pour la même raison que les autres, enfin ! Le centre de la Zone a toujours été inaccessible, un endroit où l'on espérait trouver des réponses à toutes nos questions. Nous voulions savoir comment la Zone avait été créée, et comment la détruire. C'est pour cette raison que dès que le Lobotomisateur a été désactivé, nous sommes tous venus ici.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211">
		<text>Qu'est-ce que vous avez découvert ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112111">
		<text>Beaucoup de choses, mais c'est classé top secret. Tout ce que je peux dire, c'est que la Zone a encore de nombreux secrets. Certains des nôtres pensent que c'est une tumeur qu'il faut éradiquer à tout prix. Pour ma part, je pense que la Zone est un organisme vivant et que nous ne sommes rien de plus que des parasites minuscules. Même si toutes les armées du monde unissaient leurs forces, elles ne pourraient rien contre la Zone. C'est pour cela qu'il faut être plus malin : nous devons découvrir pourquoi la Zone existe et la détruire.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121111">
		<text>Et si ce n'est pas possible ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211111">
		<text>Nous devrons trouver une autre solution, mais tout espoir n'est pas perdu. Nous devons faire notre devoir et rester optimistes !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1113">
		<text>Pourquoi avoir rejoint la faction du Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11131">
		<text>C'est une histoire ennuyeuse qui n'a rien de très héroïque. Dès que la Zone est apparue, mon ami Lenya et moi avons décidé de venir ici pour voir ça de nos yeux. J'étais sur le terrain à l'époque et Lenya travaillait dans le renseignement. On n'était pas des bleus, mais on a quand même fini dans un sacré merdier. On a dû ramper pendant des heures, grièvement blessés, avant d'être récupérés par le Devoir. Je m'en suis sorti, contrairement à Lenya. Je ne connaissais personne dans la Zone, alors j'ai décidé de rester ici, avec le Devoir. Et depuis, j'ai quelques comptes à régler avec la Zone.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1114">
		<text>Quelles sont les relations entre le Devoir et la Liberté ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11141">
		<text>Officiellement, nous sommes en guerre, mais le centre de la Zone fait exception à la règle. Il n'y a pas beaucoup d'endroits sûrs par ici et ni la Liberté, ni le Devoir ne peut se permettre de perdre des hommes. Ça ne servirait à rien de s'entretuer. La règle tacite est la suivante : on ne se mêle pas des affaires des autres. Mais cela ne vaut qu'à Yanov... Ailleurs, c'est la guerre ouverte ! </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1115">
		<text>Ok, oublions ça !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11151">
		<text>Oh... Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Je voudrais parler à un membre de la Liberté nommé Flint.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Je me fiche des mecs de la Liberté tant qu'ils ne s'approchent pas de nous !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Flint, qu'on appelle aussi la Pie, a tendu une embuscade à des stalkers qui chassaient à Zaton. Il leur a volé tout le butin avant de s'enfuir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>Ça ne me surprend pas... Les mecs de la Liberté sont tous des petites ordures !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Ce n'est pas tout : je suis tombé sur un stalker dans la carrière. Avant de mourir, il m'a dit que Flint l'avait abandonné dans une anomalie, lui avait pris son butin et s'était enfui sans demander son reste.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Ouais, les stalkers n'oublient pas ce genre de chose... Ça ne passe pas, même dans la Liberté. Merci pour l'info ! On en fera bon usage.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>J'ai rassemblé des informations compromettantes à son sujet. Cet abruti s'est soudain pris pour un vrai mec et s'est vanté d'avoir fait des choses que j'avais faites, MOI !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>La réputation de la Liberté va en prendre un coup. Merci pour l'info ! Nous en ferons bon usage...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>On oublie ça, ok ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>Si c'est comme ça...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>J'ai le PDA de votre intendant, Morgan.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Je suis d'accord.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>D'accord.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Voyons voir... Alors comme ça, cet enfoiré faisait affaire avec l'ennemi et utilisait notre nom comme couverture... Si ça venait à se savoir, notre réputation en prendrait un sacré coup. Et si j'achetais ce PDA ? Je suis prêt à y mettre le prix. 4000, ça irait ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_1">
		<text>C'est une accusation sérieuse. Je veux voir ce PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_11">
		<text>Voilà.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_111">
		<text>J'avais des doutes à son sujet... mais maintenant, j'ai enfin des preuves. Merci, stalker ! J'espère que personne n'aura vent de cette conversation... D'ailleurs, ça mérite une petite récompense. Après tout, il en allait de la réputation du Devoir...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_12">
		<text>Je vais le garder pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_2">
		<text>Encore un... Très intéressant. Je l'ajoute au dossier.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_21">
		<text>Voilà.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_211">
		<text>Merci ! Voici une modeste récompense...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_22">
		<text>J'aimerais le garder en souvenir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>J'ai croisé un group de combattants qui souhaitent rejoindre le Devoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Nous sommes toujours à la recherche de nouvelles recrues. Ils devraient venir me voir, nous en discuterons.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Un petit détail, cependant... Ce sont d'anciens combattants du Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Comment ça, des "anciens" combattants du Monolithe ? D'après mon expérience, les combattants du Monolithe se divisent en deux catégories : les vivants et les morts. Je n'ai jamais rencontré "d'anciens".</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>J'ai l'impression qu'ils étaient sous le contrôle de quelqu'un. Ils ne se rappellent pas ce qui leur est arrivé après avoir quitté la centrale. Ils ne sont plus du tout agressifs, juste complètement perdus.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Bon, admettons, s'ils ne soient pas agressifs... C'est déjà ça. Je pourrais facilement leur trouver quelque chose à faire et les mettre au pas vite fait. Mais ils ne m'inspirent pas vraiment confiance... Tu te portes garant pour eux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111111">
		<text>Oui. Je leur fais confiance.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111111">
		<text>Hum... Le problème, c'est que je ne vous fais pas confiance non plus... pas encore du moins. Désolé.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111112">
		<text>Ok, mais s'ils merdent, ça se paiera. Le hic, c'est qu'ils ne pourront pas atteindre Yanov tout seuls. Vous allez devoir prendre mes hommes et les conduire jusqu'aux combattants du Monolithe. Si tout se passe bien entre eux, ils seront intégrés dans le Devoir. Faites-moi signe quand vous serez prêt à partir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111112">
		<text>Non, je ne leur fais pas vraiment confiance.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>On n'accepte pas n'importe qui dans notre faction.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Je suis prêt à mener les hommes du Devoir jusqu'aux combattants du Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Bien. Je vais envoyer deux hommes.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>Bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Il va falloir remettre ça à plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Une minute ! Il est hors de question que je demande à mes hommes de sortir pendant une émission !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>J'ai trouvé le PDA du fondateur du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Voyons voir... Ah, voilà donc ce qui s'est passé... Je ne pense pas que les autres aient besoin de voir ça. Il vaudrait mieux que ce PDA disparaisse pour de bon. La légende de la création du Devoir doit rester intacte. Je pourrais l'acheter ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Bien sûr.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Merci. Voilà une petite récompense.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_0">
		<text>Prenez le PDA du fondateur du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_1">
		<text>Merci ! Ça m'ôte une sacrée épine du pied. Voilà la récompense.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Les scientifiques ont besoin de combattants, le Devoir pourrait les aider ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Nous sommes toujours prêts à aider les scientifiques. De quoi ont-ils besoin ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Ils cherchent des hommes pour protéger leur bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Pas de problème, je vais leur envoyer quelques-uns de mes hommes.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Aucun problème, je vais leur envoyer quelques-uns de mes hommes.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_2">
		<text>J'aimerais pouvoir les aider, mais ils travaillent déjà avec la Liberté. Envoyer des hommes là-bas ne ferait que jeter de l'huile sur le feu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_0">
		<text>J'ai prévu d'aller à Pripyat. Quelques hommes du Devoir pourraient m'accompagner ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_1">
		<text>Nous manquons déjà assez d'effectif comme ça ! Il vaudrait mieux en parler à Arpenteur, j'ai l'impression qu'il ne se sent pas à l'aise ici. Peut-être qu'il préférera partir pour Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_2">
		<text>Nous manquons déjà assez d'effectif comme ça ! Hors de question que mes hommes partent pour une mission vouée à l'échec !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_11">
		<text>Bon, je n'ai pas de temps à perdre. Que se passe-t-il ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_12">
		<text>J'écoute.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_13">
		<text>Content de voir que ça va toujours !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_0">
		<text>J'ai des documents provenant de l'usine de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Je doute que ce soit vraiment intéressant. L'usine a été pillée bien avant l'arrivée des stalkers. Quoi que... hum, il y a quelques bonnes infos, on dirait. J'aimerais les montrer à quelqu'un. Je pourrais t'acheter ça ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Ok, prends-les tous !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Ok, prends les ordres d'évacuation !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Ok, prends les comptes-rendus !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Ok, prends le planning de livraison !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Ok, prends le message de l'atelier de réparation !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Peut-être une autre fois.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_1">
		<text>C'est pas mon boulot de surveiller ta cantine ! Ce sont pas mes gars qui ont fait ça, en tout cas, ils savent ce qu'ils risquent.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Parle-moi de la Liberté !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>C'est une longue histoire. Qu'est-ce que tu veux savoir ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>Qu'est-ce que vous faites ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>On s'assure que les huiles cachent rien aux gens du peuple. Tu sais comment ça se passe : dès qu'ils trouvent un nouveau labo ou des documents qui expliquent certains mystères de la Zone, ils lancent une opération militaire pour faire le ménage. La seule façon de découvrir quoi que ce soit est d'arriver avant tout le monde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>Qu'est-ce qui vous a amené au centre de la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>Eh bien, les gars avaient envie de se faire une petite balade tranquille... Je plaisante. C'est surtout l'occasion de voir des trucs que personne a jamais vu avant. Ni l'armée, ni les stalkers ne sont venus jusqu'ici, tout est encore vierge.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>Vous avez trouvé quelque chose ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>Des portes verrouillées et des artefacts étranges.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>Comment as-tu rejoint la Liberté ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Eh bien, je connaissais les chefs de la Liberté à l'époque où la Zone existait pas encore. Enfin, personne était chef à l'époque, c'était comme qui dirait la fête du slip ! Alors quand je suis arrivé dans la Zone pour chercher des artefacts et que je suis tombé sur des têtes connues, je me suis dit qu'après tout, je pouvais rester eux.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>Qu'est-ce que tu penses du Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>Ces mecs sont tous des tocards, voilà ce que j'en pense ! Pourquoi ils tiennent autant à détruire la Zone, hein ? C'est pas comme si elle consommait des ressources ou qu'elle prenait de l'ampleur ! Ils pourraient se contenter de l'étudier sous toutes les coutures ! Imagine toutes les découvertes scientifiques qu'on pourrait faire... L'humanité a jamais réussi à comprendre les lois de l'antigravité, pas vrai ? Eh bien dans la Zone, il suffit de se pencher pour ramasser des trucs hyper sophistiqués ! Ça nous ferait des vacances si on les chassait d'ici à coups de pieds au cul, mais c'est trop de boulot. D'ailleurs, te laisse avoir par la paix qui semble régner à Yanov... C'est juste une zone neutre, ailleurs, on est toujours en guerre.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>Ok, oublie ça.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>Pas de problème.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Je voulais te parler d'un de tes stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Ah ouais ? Je t'écoute... J'espère que t'es pas là pour cafter !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Le stalker Flint est connu à Zaton sous le nom de la Pie. Des stalkers du coin le cherchent pour récupérer le butin qu'il leur a volé après leur avoir tendu une embuscade.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>Et tu penses peut-être que je vais te croire ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Il suffit d'écouter les histoires qu'il raconte au bar. Il a arnaqué ces stalkers et maintenant, c'est vous tous qu'il mène en bateau.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Ok, on se détend. Je vais voir ce qu'il en est avec le Barbu. Si ce que tu racontes est vrai, on se chargera de Flint... à notre façon.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Hum... Je me demandais comment il avait fait pour récupérer cet artefact aussi rapidement. Faut croire que la moitié de son histoire tient pas la route... Je vais en parler à mes gars. Si ce que tu dis est vrai, on s'occupera de lui... à notre façon.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>Oublie ça !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Je suis d'accord.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Fais comme chez toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>J'ai croisé des combattants qui veulent rejoindre la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>On a toujours besoin de gens cool. Ils sont les bienvenus si ça les tente.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Mais il y a un petit problème... Ce sont d'anciens combattants du Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Un "petit" problème ? Je les tolère quand je les ai dans ma ligne de mire, mais il est hors de question de les gérer au quotidien !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Ceux-là sont inoffensifs. J'ai l'impression qu'ils étaient sous le contrôle de quelqu'un. Ils ne se rappellent pas ce qui leur est arrivé après avoir quitté la centrale. Ils sont complètement perdus.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Désolé, mais je reste sceptique. Tu pourrais tout aussi bien me mentir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11112">
		<text>Hum... J'imagine que je risque pas grand-chose à leur parler et à essayer de savoir ce qu'il en est. J'enverrai deux de mes gars pour t'accompagner. Si ça se passe bien, j'accepterai de les intégrer dans la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Et si t'allais te faire foutre ? Tu croyais quand même pas qu'on allait accepter n'importe qui ? Non, mais je rêve !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Je viens pour savoir si les membres du Monolithe peuvent intégrer la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Mes hommes sont prêts.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>Très bien. Qu'ils me suivent, alors !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>On verra ça plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>On va attendre un peu. Les émissions sont pas recommandées pour la santé...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>J'ai trouvé le PDA du fondateur du Devoir. Ça t'intéresse ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Seulement s'il contient des infos utiles... Ben ça alors, j'en reviens pas ! Ils continuent à faire de propagande à la con dans toute la Zone, mais l'histoire de leur propre faction est un mensonge ! J'aimerais beaucoup lire tout ça en détail. Je peux t'en proposer un bon prix...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Il est à toi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Merci. Voilà ton fric.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_0">
		<text>Prends le PDA du fondateur du Devoir !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_1">
		<text>Merci. Voilà ton fric !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Les scientifiques cherchent à embaucher. Tu aurais du monde à leur envoyer ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Ça dépend de ce qu'il faut faire...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Ils cherchent des hommes pour protéger leur bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Pas de problème, je leur envoie quelques-uns de mes gars.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Pas de problème, je leur envoie quelques-uns de mes gars.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_2">
		<text>J'aimerais pouvoir leur filer un coup de main, mais le Devoir est déjà sur place. On doit déjà se coltiner ces enfoirés à Yanov, alors je préfère passer, merci.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_0">
		<text>Tu pourrais me donner quelques hommes pour aller à Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_1">
		<text>Parles-en avec le nouveau, Arpenteur. Il arrive pas à se faire à l'ambiance, peut-être qu'il préférera t'accompagner.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_2">
		<text>Si je pouvais me passer de qui que ce soit, ça se saurait ! Désolé, mais on a déjà assez à faire comme ça.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>Alors, vas-y, crache le morceau !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>Qu'est-ce que tu fais ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_13">
		<text>Ça fait plaisir de te voir, mon pote ! J'ai beaucoup entendu parler de toi, et en bien, crois-moi ! Qu'est-ce que je peux faire pour toi ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_0">
		<text>J'ai trouvé un objet étrange dans le tunnel de la voie ferrée.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_1">
		<text>Bof... C'est qu'une merde. On dirait un artefact bon pour la casse. D'habitude, on refourgue ce genre de truc aux scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>J'ai trouvé un objet étrange à Zaton. Ça t'intéresse ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Je suis censé en faire quoi, de ce machin ? Je m'intéresse déjà pas des masses aux artefacts normaux, alors... Montre-le aux scientifiques, ils sont prêts à raquer pour ce genre de connerie.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>Je cherche des hommes pour protéger le bunker des scientifiques. Tu peux me conseiller quelqu'un ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>Y a pas mieux que les gars de la Liberté ! Tu pourrais essayer de négocier un truc avec les stalkers, mais ils sont pas vraiment dignes de confiance. Ça leur arrive de disparaître sans laisser de trace, alors imagine s'ils essayent de te rouler ? En tout cas, à ta place, j'irais sûrement pas voir le Devoir. Ces fanatiques sont juste bons à buter du mutant.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>Je cherche des hommes capables de récupérer des échantillons pour les scientifiques. Tu ne connaîtrais pas quelqu'un ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>Bien sûr ! Va voir Loki, il pourra t'aider ! Tu pourrais aussi en parler aux stalkers, mais certains d'entre eux sont pas vraiment dignes de confiance.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_0">
		<text>Quelqu'un a volé certaines de mes affaires. Tu ne saurais pas qui aurait pu faire ça ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_1">
		<text>Tout part en couille dans le coin... Je doute que ce soit un mec du Devoir. Ils rigolent pas avec la discipline, ces gars-là. Vraiment pas... Et personne dans la Liberté aurait besoin de ton bordel... Donc à mon avis, c'est forcément un stalker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Je suis tombé sur des combattants du Monolithe il y a quelque temps.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Ah ouais ? C'est dingue, ça ! J'en ai jamais vu, moi ! Mais j'en ai entendu parler... On raconte des tas d'histoires pas possibles à propos de ces gars... Apparemment, ils sont tous complètement tarés... T'as dû en voir des vertes et des pas mûres !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>On ne s'est pas battu. Ils ne sont pas vraiment agressifs. Ils m'ont expliqué qu'un jour, ils ont eu l'impression de se réveiller d'un mauvais rêve. Ils sont un peu perdus, c'est pour ça que je cherche à les faire entrer dans une faction.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Quelle histoire ! En tout cas, c'est même pas la peine de penser aux stalkers, ils les descendraient direct... Parles-en plutôt à Loki ! Personne osera leur chercher des poux s'ils portent l'uniforme de la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_0">
		<text>Qui pourrait avoir intérêt à apprendre la vérité à propos du fondateur du Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_1">
		<text>J'en sais vraiment rien. Franchement, ça dépend de la différence qu'il y a effectivement entre la vérité et les salades que nous raconte le Devoir. Montre ça à Loki, il saura te dire ce qu'il en est.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>J'ai le PDA de l'intendant du Devoir. Ça t'intéresse ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Vraiment, mais alors vraiment pas ! Je sais exactement où me procurer tout ce qu'il vend pour beaucoup moins. Alors, tu vois, je m'en fous comme de ma première chemise.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_0">
		<text>Qui pourrait venir à Pripyat avec moi ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_1">
		<text>Pripyat ? Rien que ça ? J'aimerais bien tout laisser tomber et partir avec toi, mais je suis super occupé, là...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_2">
		<text>Pripyat ? Rien que ça ? Tu devrais demander à Loki de te filer des renforts. À mon avis, il pourra pas te refuser ce service.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>T'es venu te détendre un peu ? C'est pas ici que tu trouveras des cocktails de riches, mais je peux t'assurer que tu seras toujours le bienvenu !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>J'ai tout ce qu'il te faut. Qu'est-ce que tu cherches ? Un truc à manger, à boire ? Ou alors t'as la gâchette qui te démange ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_0">
		<text>Je cherche des hommes pour protéger le bunker des scientifiques. Tu sais qui ça pourrait intéresser ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_1">
		<text>Va voir les Stalkers. Je suis sûr que ça leur ferait plaisir de bosser pour les intellos... Et si en plus, y a un permis officiel à la clé...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_0">
		<text>Je cherche des hommes capables de récupérer des échantillons pour les scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_1">
		<text>Je te conseille d'éviter de bosser avec des stalkers inexpérimentés. Ils ne trouveront rien et ils seraient bien capables de "perdre" des bouts, si tu vois ce que je veux dire...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Je suis tombé sur un groupe de combattants du Monolithe récemment et j'ai une question à te poser.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Tous ceux qui ont croisé des combattants du Monolithe ont fini à la morgue. Toi, en revanche, tu m'as l'air plutôt en forme. Tu veux savoir quoi au juste ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Ce groupe-là n'est pas comme les autres. Je n'ai pas eu à les affronter, je leur ai simplement parlé.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Sans déconner ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Sans déconner. Ils m'ont dit que c'était comme si le voile qu'ils avaient devant les yeux s'était levé. Ils ne savent ni quoi faire ni où aller. Ils m'ont demandé de les aider.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Eh ben, moi, je leur conseille de rester à bonne distance des stalkers. Ils sont pas près d'oublier ce que le Monolithe leur a fait et ils les abattraient sur-le-champ. Tu pourrais les aider à rejoindre le Devoir ou la Liberté, mais je ne sais pas si ces factions seraient prêtes à les accepter.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_0">
		<text>J'ai un PDA contenant la vérité à propos du fondateur du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_1">
		<text>Les ragots, c'est pas mon truc, tâche de t'en souvenir. Si tu veux vendre des infos, va parler au Hibou, il adore ce genre de conneries. Mais étant donnée la nature de ton info, Loki ou Shulga pourraient être intéressés, eux aussi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>J'ai le PDA de l'intendant du Devoir. Ça t'intéresse ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>J'ai comme l'impression que ce PDA pourrait m'attirer des ennuis avec le Devoir et j'ai vraiment pas besoin de ça. Va plutôt voir le Hibou !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>J'ai besoin de soins médicaux.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>Voyons voir...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>C'est mieux.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_0">
		<text>Qui pourrait venir à Pripyat avec moi ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_1">
		<text>Parles-en à Vano, c'est un stalker. Des types honnêtes comme lui, on en fait plus. Ça lui joue même des tours.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_2">
		<text>Les mecs du coin sont pas assez tarés pour ça, mon pote. Il va falloir que tu cherches ailleurs.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>Tu cherches du matériel médical ou tu es là pour causer ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Quelqu'un a volé certaines de mes affaires. Tu ne saurais pas qui aurait pu faire ça ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_12">
		<text>Tu sais comment s'appelle ce stalker ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_121">
		<text>Je crois qu'il est nouveau par ici... J'essaye de me souvenir de son nom... Delco ? Fiasco ?... Non. c'est pas ça... Accroc ! Oui, c'est ça. Il s'appelle Accroc.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11">
		<text>Comment va ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_111">
		<text>Il faut qu'on discute tous les deux.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1111">
		<text>Cool ! Si c'est vraiment important, je propose d'ouvrir une bouteille, histoire qu'on fasse ça dans les règles !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11111">
		<text>Ça marche !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11112">
		<text>Non, j'ai pas trop envie de boire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12">
		<text>Alors, de quoi tu veux me parler ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_121">
		<text>Je compte aller à Pripyat par le passage souterrain sous l'usine de Jupiter. Nitro peut ouvrir l'entrée.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1211">
		<text>Hum... Aller à Pripyat par le souterrain... C'est une idée... Je te ressers à boire pour la peine !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12111">
		<text>Santé !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13">
		<text>Mmm, ça fait du bien par où ça passe ! J'espère que tu comptes pas y aller tout seul... Je vais t'accompagner... mais il faudra trouver deux ou trois hommes de confiance.... Ça ne peut pas faire de mal... Surtout pour ce genre de périple...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_131">
		<text>Nitro m'a conseillé de monter une équipe...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1311">
		<text>Ça me paraît une bonne idée... Buvons un autre verre, à la réussite de cette mission !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13111">
		<text>À la nôtre !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_132">
		<text>Je peux me débrouiller seul, tu sais... À Zaton, j'ai pris d'assaut un nid de sangsues à moi tout seul... Deux bidons d'essence et je peux me faire un sacré barbecue !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1321">
		<text>Respect ! Levons nos verres aux bidons d'essence !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13211">
		<text>À la tienne !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_133">
		<text>Des hommes de confiance ? Cet endroit est rempli de truands... J'ai rencontré un marchand à Zaton qui était en fait un mec du Devoir...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1331">
		<text>Alors, comme ça, il y a quelque chose de pourri dans la faction du Devoir... Mais où va le monde ? Oh et puis, ça sert à rien de s'inquiéter... Bois plutôt un coup !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13311">
		<text>Voilà des paroles pleines de bon sens ! Santé !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14">
		<text>Mmm... pas mal, hein ? Ça me paraît une bonne idée de former une équipe. Il nous faudrait au moins trois hommes... Tu as des noms en tête ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_141">
		<text>Je trouverai des gars... On va aussi avoir besoin de combinaisons équipées de modules respiratoires en circuit fermé...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1411">
		<text>Oui, la sécurité avant tout ! D'ailleurs, à ce propos : t'inquiète pas pour moi, ma combinaison est en parfait état, mais il va falloir équiper les autres. Ça va sûrement demander un peu de temps. Ces combinaisons sont pas si faciles à trouver. Trinquons à la réussite de notre expédition !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14111">
		<text>Santé !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_142">
		<text>Tu connais un type un peu étrange du nom de Noah ? Il s'est enfermé avec un tout un tas de matos... Il salue les gens à coups de fusil à pompe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1421">
		<text>Ouais, mais ça fait un bail que je l'ai plus vu. On bossait ensemble à une époque. C'était un sacré combattant... C'est vraiment dommage qu'il ait pété les plombs... Buvons à sa santé mentale !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14211">
		<text>À Noah !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_143">
		<text>J'ai croisé Vano à Yanov il y a quelque temps. Il devait pas mal d'argent aux bandits... Je l'ai aidé à rembourser sa dette...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1431">
		<text>Excellent, le voyage sera plus sympa avec lui et puis, il pourra transbahuter tout le matos. À Vano !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14311">
		<text>Je l'aurais pas mieux dit, mon frère !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_144">
		<text>Il y a aussi le militaire du bunker des scientifiques... Il n'a rien à faire, il pourrait être de la partie...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1441">
		<text>Ouais, on pourrait avoir besoin d'un militaire... Buvons à sa santé et espérons qu'il acceptera de nous accompagner !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14411">
		<text>Au militaire !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_145">
		<text>Tu ne vas jamais le croire, mais j'ai donné un coup de main à un groupe de combattants du Monolithe l'autre jour... C'était comme s'ils s'étaient réveillés d'un long cauchemar et qu'ils ne savaient pas quoi faire... Je leur ai trouvé de quoi s'occuper. Ils se la coulent douce à Yanov maintenant.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1451">
		<text>Ah ah, on dirait que cette vodka te monte à la tête ! Mais bon, l'abus d'alcool est plutôt recommandé pour la santé par ici !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14511">
		<text>C'est bien vrai.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15">
		<text>Bon, on dirait qu'on a fait le tour... Le plus important, c'est de s'assurer qu'on se perde pas sous terre...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_151">
		<text>T'inquiète, j'ai les plans.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1511">
		<text>Parfait ! Buvons à la réussite de notre mission !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15111">
		<text>À notre mission !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_152">
		<text>Détends-toi... J'ai trouvé l'Oasis l'autre jour... La même Oasis que personne avait jamais réussi à atteindre...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1521">
		<text>T'en as dans le futal, toi alors ! On trouvera le chemin pour Pripyat sans aucun problème avec toi dans l'équipe. Santé !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15211">
		<text>Santé !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_21">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_0">
		<text>Je crois qu'on est assez nombreux. On peut y aller.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_1">
		<text>T'es sûr ? Une autre paire de bras pourrait être utile.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_11">
		<text>Je suis sûr. On y va !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_12">
		<text>Tu as raison, il nous faut d'autres gens.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_2">
		<text>Excellent ! En avant, les gars !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_21">
		<text>C'est parti !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_3">
		<text>C'est bien d'avoir des combattants, mais il faut aussi que tu penses à te protéger. Il te faut une combinaison équipée d'un module respiratoire en circuit fermé... Hors de question que je traîne ton cadavre ! Je suis déjà assez chargé avec mon flingue et mes munitions !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_31">
		<text>J'ai tout ce qu'il faut.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_4">
		<text>On va attendre un peu. Les émissions sont pas recommandées pour la santé.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_0">
		<text>Où est-ce que je pourrais trouver des combattants pour notre petite équipe ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_1">
		<text>Demande aux gars de Jupiter... Y a aucune chance pour que ceux qui connaissent Zaton veuillent aller à Pripyat. On a besoin de gars qui ont rien à perdre, qui acceptent de participer à une mission vraiment pas gagnée d'avance. T'aurais rencontré personne de ce genre ? Peut-être quelqu'un qui te doit un service ? Ou un mec qui ne se serait pas encore vraiment posé...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_2">
		<text>On est assez nombreux comme ça. Pas la peine de recruter une division entière... </text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_0">
		<text>Qu'est-ce que tu penses d'Arpenteur ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_1">
		<text>Les combattants du Monolithe sont généralement des fanatiques... Mais je sais rien des anciens membres. Arpenteur a l'air plutôt calme, mais les apparences peuvent être trompeuses.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_11">
		<text>Une arme du Monolithe ! Impressionnant ! Où t'as dégoté ça ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_111">
		<text>Elle faisait partie d'un lot. Je te présente Arpenteur, un ancien combattant du Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_1111">
		<text>Je savais pas qu'on pouvait prendre sa retraite chez les mecs du Monolithe. Bah, on verra bien comment il se comportera quand on sera dans le feu de l'action.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_0">
		<text>Qu'est-ce que tu penses de Sokolov ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_11">
		<text>Ce type a une combinaison intéressante... Ça fait au moins deux ans que j'en avais pas vu des comme ça.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_111">
		<text>C'est Sokolov, le copilote de l'hélicoptère militaire qui s'est écrasé.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_1111">
		<text>Rien qu'à le regarder marcher, on voit tout de suite que c'est pas un scientifique. On a toujours besoin d'un bon soldat à ses côtés.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_0">
		<text>Depuis combien de temps est-ce que tu connais Vano ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_1">
		<text>On s'est croisés au bar des 100 Rads deux ou trois fois. Tout le monde dit qu'il est honnête, optimiste et que c'est un bon stalker... Mais il est beaucoup trop naïf, et ça, ça pardonne pas dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_start_11">
		<text>Vano nous accompagne ? Excellent ! Il va pouvoir porter notre matos... Mais non, j'déconne ! Détends-toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_1">
		<text>On t'a piqué des trucs ? Ça craint ! Je sais pas quoi te dire... J'ai rien vu de suspect dans le coin... Je te tiens au courant si je découvre quoi que ce soit. On a pas besoin de vermines dans notre base.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_0">
		<text>Il paraît qu'il y a eu des échanges de coups de feu dans les parages récemment...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_1">
		<text>Ah ouais... C'était moi ! Deux idiots ont voulu se retrouver près de la tour... Ils ont commencé à s'engueuler. Ils beuglaient tellement fort que j'ai fait intervenir ma bonne vieille mitrailleuse et ils ont couru se planquer vite fait. La réunion au sommet a été interrompue, hé hé !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_0">
		<text>J'ai décidé de vous remettre l'artefact de l'Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_1">
		<text>Sage décision ! Donnez-le-moi, s'il vous plaît !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_11">
		<text>Tenez.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_111">
		<text>Magnifique ! Nous devons étudier ce petit bijou au plus vite... Au fait, merci ! Voici un petit dédommagement pour vos efforts. </text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_0">
		<text>Il vous fallait autre chose ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1">
		<text>Non merci, nous avons déjà une équipe de stalkers qui travaille pour nous. Ceci dit... Il y a bien une certaine théorie ou plutôt, une légende... Vous avez déjà entendu parler de l'Oasis ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1111">
		<text>Je vais essayer de trouver l'Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1112">
		<text>Désolé, j'ai trop à faire en ce moment.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_12">
		<text>Non, jamais entendu parler.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_121">
		<text>Dans ce cas, écoutez-moi bien. Nombreux sont ceux qui en parlent, mais personne ne l'a jamais vue. On dit qu'on y trouve une eau miraculeuse, qui soigne les blessures et redonne de l'énergie. Les rumeurs circulent à tout va et sont toutes plus délirantes les unes que les autres. Certains disent même l'avoir vue en rêve... Mais en tant que scientifique, je me dois d'en savoir plus ! Si vous pouviez essayer de la trouver... Bon, je ne peux pas vous promettre une énorme récompense, mais si l'Oasis existe, nos recherches feraient une avancée spectaculaire !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_0">
		<text>Je sais où se trouve l'Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1">
		<text>Vraiment ? Elle existe ? Je ne suis pas sceptique de nature, mais auriez-vous la preuve de son existence ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11">
		<text>Oui, j'y ai trouvé quelque chose qui ressemble à un artefact.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111">
		<text>Donnez-le-moi, vite !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1111">
		<text>Tenez !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11111">
		<text>Magnifique ! Nous devons étudier ce petit bijou au plus vite... Au fait, merci. Voici un petit dédommagement... </text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1112">
		<text>Pas question, il pourrait m'être utile.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11121">
		<text>Voilà qui est extrêmement égoïste... et dangereux ! On ignore tout des propriétés de cet artefact. Que feriez-vous si vous vous retrouviez paralysé du jour au lendemain ? Ou si vous changiez de couleur ? Je peux vous assurer que les scientifiques sont les mieux placés pour conserver ces objets. Nous prenons les précautions qui s'imposent !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111211">
		<text>Ce n'est pas ça qui va me faire peur. Je garde cet artefact.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111212">
		<text>Ok, très bien, prenez-le !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12">
		<text>Non, je n'ai rapporté aucune preuve.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_121">
		<text>Vous n'avez rien ? Qu'est-ce que je vais pouvoir étudier alors ? Vous savez ce qui fait de nous des scientifiques ? Nous étayons nos théories avec des faits ! J'ai besoin de preuves !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1211">
		<text>Très bien, je vais y retourner.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1212">
		<text>J'y ai déjà passé assez de temps comme ça. Je ne vais pas y retourner dans l'immédiat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12121">
		<text>Si l'argent ne compte pas à vos yeux, pensez plutôt aux découvertes médicales que nous pourrions faire ! Si j'ai raison, l'Oasis est une anomalie... comme beaucoup d'autres choses dans la Zone. Mais si ses propriétés sont vérifiées, c'est la première qui a le pouvoir de guérir ! </text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>Qu'est-ce qui vous amène ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_12">
		<text>Avez-vous vu les mercenaires qui gardaient notre bunker ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_13">
		<text>Quel plaisir de rencontrer quelqu'un d'intelligent ! Que puis-je faire pour vous ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_14">
		<text>C'est incroyable ! Les mercenaires qui nous protégeaient ont été tués à deux pas de notre bunker !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_0">
		<text>Hermann, que savez-vous au sujet de l'Oasis ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_1">
		<text>L'Oasis ? Ah ah ! C'est un mensonge ! Les gens aiment croire qu'il existe un remède à toutes les maladies, alors ils inventent des contes de fées ! L'Oasis n'est rien d'autre que le produit de l'imagination débordante d'un pauvre type !</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_11">
		<text>Pourtant, de nombreuses personnes en parlent...</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_111">
		<text>Trop même... Mais personne ne s'y est rendu. Je suis un scientifique, et pour moi, tout ce qui n'a pas été prouvé n'existe pas, un point, c'est tout.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_12">
		<text>Je vois... Merci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_0">
		<text>Ok. Allez, on y va !</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_1">
		<text>Cool... On sera de retour avant que t'aies le temps de dire "sangsue" ! Haha !</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_11">
		<text>On verra.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_2">
		<text>Excellent... Mais on va attendre la fin de l'émission pour y aller.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_11">
		<text>Bonjour, stalker. Je suis Oncle Yar... J'ai l'impression que la route t'a épuisé... Mange un morceau, tant que t'es là ! Tu tombes bien, j'ai besoin d'aide. Il y a certaines choses que je ne peux plus faire à mon âge. Quand j'étais jeune, en revanche...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_12">
		<text>Tu te sens mieux ? Tu es d'attaque pour une promenade ? Tu pourrais aider un vieil homme...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_13">
		<text>Comment va la vie ? T'as l'air d'aller de mieux en mieux...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_0">
		<text>Qu'est-ce qu'il faut faire ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_1">
		<text>C'est on ne peut plus simple... Il suffit que tu m'accompagnes jusqu'à Kopachy. C'est tout près d'ici. Tu comprendras mieux quand on sera sur place...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_0">
		<text>Tes amis de la Liberté ne veulent pas t'aider ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_1">
		<text>Je veux pas les déranger avec ça... On peut s'en occuper à nous deux. C'est pas bien compliqué.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_0">
		<text>Tu viendrais à Pripyat avec moi ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_1">
		<text>Bof... Si j'étais plus jeune, peut-être... J'avais l'habitude de faire des allers-retours jusqu'en Sibérie à l'époque. Mais j'essaye d'économiser mes forces maintenant... C'est moche de vieillir...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_0">
		<text>Prends soin de toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_1">
		<text>Attends ! Si tu vas à Yanov, peut-être qu'on pourrait faire le chemin ensemble ? C'est toujours plus agréable d'avoir un peu de compagnie...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_11">
		<text>Merci, mais je préfère voyager seul.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_12">
		<text>Allons donc à Yanov !</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_start_11">
		<text>Merci d'avoir aidé un vieillard... Prends ça ! Si tu as des questions, n'hésite pas. J'y répondrai de mon mieux...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_0">
		<text>Pourquoi n'as-tu pas demandé d'aide aux membres de la Liberté ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_1">
		<text>Quel est intérêt de jeter de l'huile sur le feu entre les mercenaires et la Liberté ? Une guerre nous suffit. C'est une affaire privée... J'avais aucune raison de les impliquer, tu comprends ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_0">
		<text>Qu'est-ce qui s'est passé ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_1">
		<text>Des types sont venus pour me tuer... J'étais caché dans les buissons, occupé à mes petites affaires, quand un groupe de mercenaires s'est pointé. Leur chef était en train de gueuler dans son PDA à propos d'un labo dans Pripyat, un ordre urgent, je ne sais trop quoi... Et moi, comme un con, j'ai fait du bruit, ce qui a attiré leur attention... J'ai attrapé mon fusil et j'ai pris mes jambes à mon cou, mais j'ai comme le pressentiment qu'ils vont venir me chercher. C'est le prix à payer pour avoir surpris une conversation top secrète...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_11">
		<text>Surtout il ne faut pas se laisser surprendre. Suis-moi en silence... Si on se devient invisible, tout se passera comme sur des roulettes !</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_0">
		<text>Pas le temps de discuter, il faut qu'on file d'ici !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_1">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_0">
		<text>Je suis en train de monter une équipe pour aller à Pripyat. Tu veux venir ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_1">
		<text>Je suis tenté... mais non merci. Les scientifiques m'ont promis un permis pour pouvoir rester dans la Zone et ils payent bien. Désolé, mais je bouge pas d'ici.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_0">
		<text>Prêts pour aller faire des relevés dans les anomalies ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_1">
		<text>On est toujours prêts, tant que tu nous couvres. Quel genre d'anomalies on doit cibler ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_11">
		<text>Direction la Tourbière, alors !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_12">
		<text>On va passer le village de Kopachy pour atteindre le Tas de cendres.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_13">
		<text>Attends, j'ai changé d'avis. On va attendre un peu avant de partir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2">
		<text>On est prêts, mais il vaudrait mieux attendre la fin de l'émission avant de partir...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_21">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_0">
		<text>On a tout ce qu'il faut ! On bouge !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_1">
		<text>Je ne tiens pas à traîner par ici non plus. Où est-ce qu'on va maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_11">
		<text>Direction la Tourbière !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_12">
		<text>On va passer le village de Kopachy pour atteindre le Tas de cendres.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_13">
		<text>Retournons au bunker des scientifiques !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_14">
		<text>Attends, laisse-moi réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_0">
		<text>Prêts à retourner au bunker ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_1">
		<text>On est plus que prêts...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_11">
		<text>Dans ce cas, allons-y !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_12">
		<text>Ok, j'en ai pour une seconde...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_0">
		<text>J'ai quelques questions.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1">
		<text>Je ferai de mon mieux pour y répondre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1110">
		<text>Je crois que c'est tout.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111">
		<text>J'aimerais en savoir plus sur la mission des scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11111">
		<text>Ah, le tunnel... il y a quelque chose à l'intérieur, un artefact bizarre, je crois. Cet endroit est franchement inquiétant. Je l'ai d'abord trouvé très calme et puis, j'ai senti quelque chose dans ma tête... et l'endroit grouille de hamsters, mais ils ne sont pas si dangereux que ça.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111111">
		<text>Vous y êtes déjà allés ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111111">
		<text>Oui, mais on n'est pas arrivés bien loin. On faisait des relevés pour Hermann quand les hamsters nous sont tombés dessus. Quand on est revenus, les scientifiques se sont tellement excités en voyant les résultats que j'ai cru qu'ils allaient péter un câble ! Ils voulaient qu'on passe le tunnel au peigne fin, mais hors de question que j'y retourne ! Je veux bien te couvrir, mais c'est tout.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111112">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112">
		<text>On a déjà fait ce genre de boulot, donc ça ne devrait pas poser problème.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121">
		<text>Où avez-vous fait des relevés ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111211">
		<text>"Relevés" est un bien grand mot pour ce boulot... On n'a fait de vrais relevés qu'une seule fois, pour le champ psi anormal de ce foutu tunnel. Dès qu'on a mis les appareils en marche, les hamsters sont sortis de nulle part. Masse a bien failli y passer, d'ailleurs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112111">
		<text>Tu n'as pas trouvé ça étrange ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121111">
		<text>Non, pourquoi ? Les curieux survivent pas longtemps dans la Zone, et c'est bien normal. C'est ce qu'Ozersky m'a dit un jour, et on peut dire que l'histoire lui a donné raison. Pose-lui toi-même la question si ça te chante ! Peut-être qu'il sait des choses que tout le monde ignore. </text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112112">
		<text>Je comprends.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111122">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112">
		<text>Qu'est-ce que tu peux me dire au sujet des gens qui vivent dans le bunker ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121">
		<text>C'est un sacré groupe, crois-moi... Il y a deux scientifiques, Ozersky et Hermann. C'est Hermann qui dirige les opérations. Novikov travaille pour eux, il s'occupe des détails techniques. Garry leur sert de guide. Et nous, on a été embauchés pour faire des relevés et d'autres trucs scientifiques. Ah oui... Garry a amené un mec de l'armée dans le bunker l'autre jour. C'est tout.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111211">
		<text>Tu pourrais m'en dire plus sur Hermann ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112111">
		<text>C'est lui le patron, ici. C'est un professeur de je-ne-sais-quel institut, probablement un truc ultra secret... Il a organisé l'expédition et ils ont construit ce bunker après que le Lobotomisateur a été désactivé. C'est lui qui a recruté Garry et notre petit groupe. Il paye bien et nous a même promis un permis officiel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121111">
		<text>Changeons de sujet !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111212">
		<text>Tu pourrais m'en dire plus sur Ozersky ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112121">
		<text>C'est un type sympa, le numéro deux du bunker. Hermann semble quand même écouter ce qu'il a à dire. Mais bon, je le connais pas si bien que ça. C'est à Hermann que j'ai affaire la plupart du temps.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111213">
		<text>Tu pourrais m'en dire plus sur Novikov ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112131">
		<text>Ce mec, c'est Einstein, mais en plus cool ! C'est un véritable expert en installation de matériel technique. J'ai jamais rencontré quelqu'un d'aussi doué. Je sais pas comment il a fini ici, mais je pense qu'il connaît bien la Zone. Il en sait plus que la plupart d'entre nous, en tout cas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111214">
		<text>Tu pourrais m'en dire plus sur Garry ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112141">
		<text>Garry, c'est un mec super et l'un des premiers à être venus ici. Il m'a raconté qu'il est arrivé en même temps que les scientifiques, et qu'il les a rejoints tout de suite. Il s'ennuie un peu ces derniers temps, parce qu'il est pas du genre à se tourner les pouces, mais il peut pas partir avant la fin de son contrat avec les scientifiques. Si tu veux en savoir plus, adresse-toi directement à lui !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111215">
		<text>Parle-moi du militaire !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112151">
		<text>Garry l'a rencontré alors qu'il avait des zombies aux trousses. Il a eu de la chance, parce que d'autres mecs que Garry l'auraient sûrement abattu. Depuis, il quitte plus le bunker et je le comprends.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111216">
		<text>Que font les mercenaires ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112161">
		<text>Ces truands protègent le bunker. Ils ont débarqué il y a quelque temps, ont discuté avec Hermann et sont restés. J'ai l'impression qu'Hermann les apprécie moyennement... Leur leader s'appelle Black et on peut pas dire que ce soit un tendre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116">
		<text>Parle-moi du coin !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11161">
		<text>Il y a une vieille base militaire pas très loin... Au nord, on trouve le village de Kopachy et à l'est du village, une gare ferroviaire où les stalkers se retrouvent entre eux. Il y a aussi un train sur les rails pas très loin. C'est pas un endroit très accueillant, crois-moi...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111611">
		<text>Parle-moi de la vieille base militaire !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116111">
		<text>Y a pas grand-chose à en dire... Tout ce qui avait de la valeur a été pillé il y a longtemps et il ne reste plus que des mutants et des zombies. Il y a aussi un petit bunker, qui est bien pratique en cas d'émission.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111612">
		<text>Parle-moi du village !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116121">
		<text>Eh bien, on peut pas dire que ce soit vraiment un village... quelques buttes, tout au plus. Il a été enterré en 86, histoire de neutraliser les radiations. C'est pas un lieu très fréquenté de nos jours... Il n'y a plus grand-chose de valeur là-bas et on peut pas dire ce que soit une sinécure.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111613">
		<text>Parle-moi de la gare !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111614">
		<text>Que peux-tu me dire au sujet du train ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_116131">
		<text>Eh bien... La gare de Yanov vaut le déplacement si t'y es pas encore allé. C'est un endroit sympa pour boire un coup et prendre des nouvelles des autres stalkers, et puis, c'est le seul coin à peu près sûr en dehors du bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_0">
		<text>Je vois que tu portes un nouvel équipement...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_1">
		<text>Yeah baby ! On fait désormais officiellement partie de l'équipe de recherche scientifique d'Iskra ! Mais crois pas qu'on allait t'oublier maintenant qu'on est des scientifiques, hein ! Mes "collègues" et moi, on en a discuté et on en a conclu que... tu l'as bien mérité, mon pote ! Si tu te retrouves dans une anomalie ou coincé dans une émission, hésite pas à nous envoyer un petit mot de remerciement. On recevra le message, crois-moi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_11">
		<text>Salut.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_12">
		<text>Salut.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_13">
		<text>Alors, on y va ou on attend encore un peu ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_14">
		<text>J'ai cru que j'allais rester coincé dans ce tunnel et devenir un zombie ! Comment remercier l'homme qui m'a sauvé la vie ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_15">
		<text>Une petite balade, ça te tente ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_16">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_17">
		<text>On te doit beaucoup et on est pas près de l'oublier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_18">
		<text>Je crois qu'on a fini. Il est temps de se casser d'ici, vite fait...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_0">
		<text>Alors, ce tunnel, qu'est-ce qu'il a de si particulier, au juste ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_1">
		<text>Il n'y a pas la moindre poussière là-dedans. Hermann dit que c'est à cause du Tesla, mais j'ai du mal à le croire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_2">
		<text>Vaut mieux en parler au boss ! Je sais pas ce que je peux dire et ce que je dois garder secret.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_0">
		<text>Qu'est-ce que tu as trouvé en faisant des relevés dans le champ psi ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_1">
		<text>J'ai vu des empreintes de pas. On aurait dit des empreintes humaines, mais qui serait assez taré pour marcher pieds nus dans un endroit pareil ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_2">
		<text>Ton cerveau se ramollit et tout autour de toi prend des formes étranges. La faute à ce maudit champ psi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_0">
		<text>Qu'est-ce que tu as découvert là-dessous ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_1">
		<text>Pas grand-chose, quelques cadavres de hamsters.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_2">
		<text>Ben... rien qu'on ne puisse trouver partout ailleurs dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_0">
		<text>Tout va bien ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_1">
		<text>Je suis en vie et c'est grâce à toi ! Tiens, pour te remercier, je vais de filer des coordonnées. Tout ce que tu y trouveras est à toi. C'est pas grand-chose, mais ça vient du cœur...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_0">
		<text>Comment ça va ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_1">
		<text>Je tenais à te remercier, vraiment ! Merci ! Je sais pas quoi dire... Tiens, prends les coordonnées de notre planque. Tu les as bien méritées.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_0">
		<text>T'es vivant ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_1">
		<text>Merci, j'oublierai pas ce que t'as fait pour moi. Tiens, voici les coordonnées de notre planque, tu les mérites...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_0">
		<text>Ça va, les petites cellules grises ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_1">
		<text>Oh, les trucs que j'ai vus quand j'étais là-bas... Ça va me hanter toute ma vie...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_0">
		<text>Alors, on rentre au bunker ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_1">
		<text>Carrément !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_11">
		<text>Alors, allons-y !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_12">
		<text>Vas-y, je te rattraperai.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_0">
		<text>L'équipe est prête à aller jusqu'au tunnel ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1">
		<text>On n'attend plus que le signal du départ.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_11">
		<text>Eh bien, c'est parti, alors !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_12">
		<text>On va attendre encore un peu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_13">
		<text>Je vais y aller tout seul. On se retrouve là-bas !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_14">
		<text>Je vais y aller tout seul. On se retrouve là-bas !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_141">
		<text>Non, on te fait pas confiance et puis le temps, c'est de l'argent ! Alors soit tu viens avec nous, soit on reste ici.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1411">
		<text>Dans ce cas, allons-y ensemble !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1412">
		<text>Dans ce cas, vous allez devoir attendre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_2">
		<text>Hors de question... On va quand même pas sortir pendant une émission !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_0">
		<text>Nous y voilà !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_1">
		<text>Alors... On y va ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_11">
		<text>Oui, bien sûr.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_12">
		<text>J'ai besoin d'un instant pour prendre mes repères.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_111">
		<text>Je ne faisais que passer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_1111">
		<text>Eh bien, passe ton chemin alors !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11112">
		<text>On se détend, ducon !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_112">
		<text>Va te faire voir ailleurs !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11">
		<text>Oh... Salut...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_111">
		<text>Allegro m'avait dit que t'étais salopard de première. T'as dû escroquer un paquet de stalkers...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1111">
		<text>De quoi est-ce que tu parles ? Je n'ai jamais escroqué qui que ce soit ! Allegro a une case en moins !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_112">
		<text>Qu'est-ce que t'as dit aux bandits à propos de moi ? Pourquoi j'ai eu droit à un comité d'accueil près des grues, sur les quais ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1121">
		<text>Tu me confonds avec quelqu'un d'autre. J'ai rien à voir avec les bandits !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_113">
		<text>Allegro m'a parlé de toi... Je te conseille de me filer le flingue, ce sera plus facile pour tout le monde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1131">
		<text>Qu'est-ce qu'il a raconté ? Tout ce que j'ai sur moi m'appartient !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11312">
		<text>Tire-toi...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21">
		<text>Aide-moi... J'ai besoin d'un médikit !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211">
		<text>Dis-moi d'abord où tu as planqué mes affaires !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111">
		<text>Je suis désolé, j'avais vraiment besoin de fric... Je vais tout te raconter, mais aide-moi ! Je te jure que je recommencerai plus !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21111">
		<text>Bon, d'accord.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211111">
		<text>Merci ! J'ai planqué tes affaires dans les égouts derrière le poste électrique.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111111">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21112">
		<text>Je ne te crois pas. Il va falloir que tu te passes de médikit...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_212">
		<text>Prends ça !</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_213">
		<text>Tu n'auras rien du tout.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_31">
		<text>Merci. J'ai cru que t'allais me laisser crever...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_0">
		<text>Qui je pourrais recruter pour protéger les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_1">
		<text>Des gars du Devoir, évidemment ! Qui d'autre ? Ce sont les meilleurs combattants de toute la Zone après tout ! En plus, ils ont un sacré matos...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_2">
		<text>La Liberté bosse pour eux en ce moment, non ? Dans ce cas, je ne vois vraiment pas. J'allais recommander le Devoir, mais on ne peut pas dire qu'ils s'entendent comme cul et chemise.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_0">
		<text>Qui pourrais-je recruter pour faire des relevés pour les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_1">
		<text>Pour ça, il vaut mieux parler à Shulga. Il se peut qu'il ait quelques gars moins stupides que les autres dans son équipe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_2">
		<text>Ils payent la Liberté pour les protéger ? Dans ce cas, il ne vaut mieux pas recruter de membres du Devoir... C'est tout ce que je peux dire !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_0">
		<text>Lorsqu'on est entré dans le passage souterrain, l'ascenseur est tombé en panne...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_1">
		<text>Ha ! Vous avez utilisé le seul générateur encore opérationnel... Et en plus, il s'agit de notre seul générateur de secours. Même moi, j'ai déjà du mal à le faire fonctionner ! Il a dû mourir de sa belle mort. Vous devriez remercier le ciel qu'il ne soit pas mort pendant la descente... Cet ascenseur n'a pas de sortie de secours !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Alors là, je n'en ai pas la moindre idée ! Tout ce que je sais, c'est que si Shulga était aux commandes à Yanov, ce genre de choses n'arriverait pas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_0">
		<text>Qui pourrait forcer un conteneur en acier ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_1">
		<text>Ce n'est pas ma spécialité... Le métal, c'est pas mon truc... Moi, je me spécialise plutôt dans l'électronique.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Un groupe de combattants du Monolithe cherche un endroit où se réfugier. Qui pourrait les aider ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Sérieusement ? J'ai du mal à le croire... Les stalkers ne voudront rien avoir à faire avec eux, ça, c'est certain. Il vaudrait mieux en parler au lieutenant-colonel Shulga. S'il les laisse intégrer le Devoir, ils seront en sécurité. Ils pourront même trouver de quoi se rendre utiles.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_0">
		<text>J'aurais besoin de décrypter une boîte noire...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_1">
		<text>Voyons voir... Elle va me donner du fil à retordre... À mon avis, ça va bien me prendre trois heures et ce sera pas donné. Je m'en occupe et on discutera des prix ensuite... J'ai besoin de me concentrer, alors, du balai !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_2">
		<text>Voyons voir... Elle va me donner du fil à retordre... À mon avis, ça va bien me prendre trois heures et ce ne sera pas donné. Je m'en occupe et on discutera des prix ensuite... Vous pourriez me chercher les composants dont j'ai besoin ? Ça vous fera de l'argent de poche et je vous ferai une ristourne sur la facture.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_11">
		<text>Quoi ? Oh, je bosse toujours dessus. Cette boîte est un vrai bordel...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12">
		<text>J'en ai fini avec la boîte noire ! Quel boulot merdique...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121">
		<text>Combien ça va me coûter ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1210">
		<text>Au moins 3 000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12101">
		<text>Tenez.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12102">
		<text>Je n'ai pas autant sur moi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121021">
		<text>Eh bien, je peux vous faire une ristourne si vous me rapportez les composants.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121022">
		<text>Surtout hésitez pas à repasser, hein !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12103">
		<text>Je n'ai pas les moyens... Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1211">
		<text>Je veux bien faire un petit effort : ce sera seulement 2 850.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1212">
		<text>Je veux bien faire un petit effort : ce sera seulement 2 700.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1213">
		<text>Je veux bien faire un petit effort : ce sera seulement 2 550.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1214">
		<text>Je veux bien faire un effort : ce sera seulement 2 400.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1215">
		<text>Je veux bien faire un effort : ce sera seulement 2 250.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1216">
		<text>C'est bien parce que je suis sympa : ce sera seulement 2 100.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1217">
		<text>C'est bien parce que je suis sympa : ce sera seulement 1 950.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1218">
		<text>C'est bien parce que je suis sympa : ce sera seulement 1 800.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1219">
		<text>Je ne peux pas descendre en dessous de 1 650.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_13">
		<text>Bon, je ne sais pas pourquoi cet enregistrement est si important, mais vu ce qu'il coûte, j'espère vraiment qu'il vaut le coup.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_131">
		<text>On verra.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_14">
		<text>Je bosse toujours dessus... Vous pourriez pas vous rendre utile et aller me chercher ces composants ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_1">
		<text>Senka ? J'ai fait sa connaissance à l'époque où j'étais à Zaton et depuis, il ne me quitte plus... C'est un alcoolique de première qui a de longues années d'expérience en la matière... Ha ! Je lui fais faire des petits boulots de temps en temps...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_0">
		<text>Qui serait intéressé par des informations concernant le fondateur du Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_1">
		<text>Shulga, évidemment... Le Devoir chérit ses origines. Vous savez ce qu'on dit : l'histoire se répète si on ne l'étudie pas... Le plus important, c'est que la Liberté ne tombe pas sur cette information, car ces enfoirés pourraient la déformer. Pas par méchanceté, mais simplement par manque de mémoire...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_0">
		<text>J'ai apporté des outils.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_1">
		<text>Super ! Lesquels sont pour moi ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_11">
		<text>Les outils rudimentaires.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_111">
		<text>Excellent ! Mais il me faut encore des outils de précision et de calibrage.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_12">
		<text>Les outils de précision.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_121">
		<text>Excellent ! Mais il me faut encore des outils rudimentaires et des outils de calibrage.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_13">
		<text>Les outils de calibrage.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_131">
		<text>Excellent ! Mais il me faut encore des outils rudimentaires et des outils de précision...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Aucun, pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_141">
		<text>Cool ! Il me manque juste des outils de calibrage et ça devrait être bon.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_151">
		<text>Cool ! Il me manque juste des outils de précision et ça devrait être bon.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_161">
		<text>Cool ! Il me manque juste des outils rudimentaires et ça devrait être bon.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_171">
		<text>Impressionnant ! Je savais pas qu'on pouvait encore en trouver par ici.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_0">
		<text>Je peux trouver tous les outils nécessaires.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_1">
		<text>Ce serait vraiment génial. J'ai l'impression d'être coincé à l'Âge de pierre, moi. Le bâton de chamane a été remplacé par le fer à souder, mais c'est tout... Si j'avais des outils, je pourrais améliorer des tas de trucs. En plus, je suis pas du genre radin, donc tout le monde en profiterait.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_11">
		<text>Ok, je vais les chercher.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_12">
		<text>J'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_3">
		<text>Bonne idée. Je m'occupe des améliorations pendant que d'autres se remplissent les poches...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_0">
		<text>J'ai le PDA du marchand du Devoir. Qui est-ce que ça pourrait intéresser ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_1">
		<text>Un marchand du Devoir ? Sans déconner... Il vaut mieux donner le PDA à Shulga, il saura quoi faire avec... mais surtout, pas un mot à la Liberté, hein ? Ils l'utiliseraient pour sabrer la réputation de toute la faction...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_0">
		<text>J'ai trouvé des documents qui indiquent comment se rendre à Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_1">
		<text>Voyons voir... Ok... D'accord... Bon alors, en résumé, il y a un passage souterrain appelé Pripyat 1, qui passe sous la ville de Pripyat. Un de ses embranchements se termine dans la zone de transport de l'usine de Jupiter. Impressionnant ! Si j'en crois ces notes, l'ascenseur a été condamné, rempli de gaz et l'électricité a été coupée. Je pourrais essayer de réparer le générateur et d'ouvrir les portes. Seulement...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_3">
		<text>Seulement, il est hors de question que je traverse Jupiter sans protection et je déconseille à quiconque de s'aventure seul dans ce passage souterrain ! À mon avis, il vaut mieux être au moins trois et tous équipés de combinaisons avec module respiratoire en circuit fermé, sinon c'est la galère assurée... Ça intéressera peut-être Zulu, il habite dans une tour pas très loin d'ici. Il saura comment monter une équipe pour y aller.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_0">
		<text>On avait parlé de matériel...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_1">
		<text>Ouais. Il est quasiment impossible de trouver du matériel radio par ici. J'ai utilisé tout ce que j'ai pu dénicher, mais personne ne fournit de matos dans le coin... C'est bien plus intéressant de vendre des flingues... Ceci dit, j'ai cru comprendre qu'il restait encore des trucs à récupérer dans la cimenterie...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_0">
		<text>J'ai fouillé la cimenterie de fond en comble et j'ai trouvé le matériel ! </text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_1">
		<text>Impressionnant ! Voilà qui mérite bien des réparations et des améliorations gratuites !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_0">
		<text>J'ai réussi à trouver une partie du matériel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_1">
		<text>Génial ! Alors, ça, ça mérite des rabais exceptionnels, mon pote !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_0">
		<text>Je peux récupérer le matériel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_1">
		<text>Ce serait génial ! Il me faudrait surtout du colophonium ou des condensateurs... Remarque, je serais même content de récupérer un peu de textolite. Je ne peux pas promettre une grosse récompense, mais une remise sur les prochaines réparations, oui !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_0">
		<text>À quoi vont servir ces matériaux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_1">
		<text>Eh bien, c'est vrai que je travaille surtout sur des armes et du matos... Ça me permet de joindre les deux bouts... Mais ma vraie passion, c'est l'équipement radio. C'est incroyable d'assembler un appareil et de le voir fonctionner ensuite ! Je me souviens avoir monté un brouilleur d'ondes une fois... Très utile, surtout quand les annonces du bar des 100 Rads n'arrêtaient pas de me réveiller.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_0">
		<text>Pourquoi y aurait-il du matériel radio dans une cimenterie ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_1">
		<text>Elle ne porte pas très bien son nom... La production de ciment s'est arrêtée bien avant la catastrophe de Tchernobyl. Elle a été reconvertie en usine de fabrication d'appareils électriques.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_0">
		<text>J'ai trouvé des documents à Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_1">
		<text>Voyons voir... Il n'y a rien d'intéressant là-dedans, ce ne sont que des papiers administratifs...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_2">
		<text>Hum... Il pourrait bien y avoir des renseignements utiles cachés dans le tas, mais je n'en suis pas sûr... Il nous faut plus d'informations. Peut-être qu'en fouillant les endroits mentionnés dans ces documents...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_11">
		<text>J'ai vraiment besoin de matériel, merde ! Comment je suis censé bosser dans ces conditions, moi ?... Oh, bonjour. Comment ça va ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_12">
		<text>Salut ! Besoin d'expertise technique ? Je peux pas faire grand-chose sans matériel, mais je peux au moins réparer quelques trucs et y apporter de petites améliorations.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_13">
		<text>J'ai pensé à un truc... Il se trouve que tout le matériel dont j'ai besoin prend la poussière dans la cimenterie... Ça me rend fou de penser à tout ce gâchis...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_14">
		<text>Hé ! Besoin de réparations ? Ou peut-être d'une petite amélioration ? J'avais promis de belles ristournes, je tiendrai parole !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_15">
		<text>Salut, mon pote ! Que puis-je faire pour toi ? Souviens-toi que je t'offre les meilleurs prix de la Zone !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_0">
		<text>J'aurais besoin de débloquer un module de mémoire...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_1">
		<text>Je crois que c'est dans mes cordes... J'ai jamais essayé, donc il faudra compter au moins trois bonnes heures. Je serais ravi de tenter le coup, ceci dit... Et je ferai même un effort sur le prix... À peine 1 000 billets !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_11">
		<text>Ce n'est pas urgent ! Marché conclu !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_111">
		<text>Excellent ! Je me mets tout de suite au travail.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_12">
		<text>Je n'ai pas autant sur moi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_121">
		<text>Eh bien, reviens plus tard si ça t'intéresse toujours. Tu ne trouveras pas moins cher ailleurs !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_13">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_2">
		<text>Comme dit, je peux te faire ça en 3 heures et 1 000 billets, c'est un prix défiant toute concurrence. Moi, je sauterais sur l'occasion.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Alors, ce module de mémoire ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_1">
		<text>J'ai pas encore terminé... Mais faut pas s'inquiéter, j'aurai fini dans pas longtemps.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Quoi ? T'as pas récupéré le module ? J'ai demandé à Senka de te le filer, vous avez dû vous louper... Peu importe... En gros, en plus de relevés concernant les couches rocheuses et l'épaisseur de la végétation, il contient les coordonnées de trois émetteurs radio. Je vais les copier sur ton PDA...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_0">
		<text>Tu as essayé de traquer les chimères ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_1">
		<text>La chimère blessée est allée vers Zaton. Le groupe de Gonta l'a suivie... Mais apparemment, ils n'avaient aucun chasseur expérimenté avec eux. Si tu les aides, je saurai me montrer généreux... Quant à l'autre, celle qui a tué le Renard... j'ai perdu sa trace. C'est comme si elle s'était évanouie dans la nature... Pauvre Renard... C'était un gars bien, mais la vieillesse est sans pitié...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_2">
		<text>Eh bien, tu t'es occupé de celle qui était blessée, et l'autre, celle qui a tué le Renard... J'ai perdu sa trace. C'est comme si elle s'était évanouie dans la nature... Pauvre Renard... C'était un gars bien, mais la vieillesse est sans pitié...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_0">
		<text>Qui es-tu au juste ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_1">
		<text>Je m'appelle Trappeur et il y a encore pas si longtemps que ça, je chassais les mutants qui menaçaient les Stalkers... Aujourd'hui, je transmets des ordres aux jeunes chasseurs. Je les forme...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_0">
		<text>Parle-moi de la chasse aux mutants...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1">
		<text>Eh bien, faut utiliser des techniques différentes pour chaque type de mutant... On chasse pas un domovoï ou un poltergeist comme on chasse un pseudo-géant ou un contrôleur... Les chimères sont un cas vraiment à part.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1111">
		<text>Parle-moi des domovoï !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11111">
		<text>Les domovoï utilisent des attaques gravitationnelles... À courte distance, ils te balancent au loin et ensuite te jettent tout ce qui leur tombe sous la patte... Face à ces saletés, il vaut mieux garder ses distances et rester constamment en mouvement, à moins que tu n'aies envie de te faire aplatir comme une crêpe...Mais il faut aussi éviter de gaspiller toute ton énergie ! Ces bestioles sont capables de diriger leurs impulsions gravitationnelles pour te désarmer, et si tu es fatigué, tu risques de te retrouver les mains vides.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1112">
		<text>Parle-moi des poltergeists !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11121">
		<text>Il existe deux types de poltergeists. Les premiers utilisent la gravitation pour balancer tout un tas de saletés sur leurs ennemis, tandis que les seconds ont plutôt tendance à carboniser leurs victimes. Les chasseurs inexpérimentés essayent de leur tourner autour pour éviter leurs attaques... Le truc pour les choper, c'est de profiter du fait qu'ils sont aveugles et sourds. Ils ne repèrent que les objets qui se déplacent dans le champ gravitationnel... Il faut donc s'immobiliser dès qu'on en voit un, tirer, aussitôt s'immobiliser, et ainsi de suite.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1114">
		<text>Parle-moi des contrôleurs !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11141">
		<text>Comme leur nom l'indique, ils manipulent ton esprit. Mais pour y arriver, ils doivent pouvoir te voir. C'est pour ça qu'il faut toujours rester à couvert quand tu en traques un... Ces saletés sont plutôt lentes, donc si jamais tu te retrouves coincé, une bonne grenade devrait pouvoir te sauver la mise.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1115">
		<text>Parle-moi des chimères !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11151">
		<text>Ce sont des prédateurs nocturnes extrêmement dangereux. Elles essaient de te tomber dessus par derrière au moment où tu t'y attends le moins. Alors, si tu sais qu'il y a une chimère dans les parages, garde l'œil ouvert et tâche de couvrir tes potes...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1116">
		<text>Parle-moi des pseudo-géants !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11161">
		<text>Ces salopards sont très difficiles à tuer ! Ils encaissent des dégâts incroyables sans sourciller... Franchement, le mieux, c'est d'y aller au fusil à pompe à courte portée. Et surtout, faut pas oublier qu'ils sont capables de soulever tout ce qui n'est pas fixé au sol... Alors, il vaut mieux se placer en hauteur et s'assurer que le truc sur lequel tu te tiens résistera un minimum....</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1117">
		<text>Ok, oublie ça.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_0">
		<text>Pourquoi as-tu arrêté de chasser ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_1">
		<text>Ben, c'est que je suis plus tout jeune, moi ! C'est l'âge qui a tué le Renard... C'était mon ami et mon partenaire. On a chassé ensemble pendant des années... Jusqu'au jour où on est tombés sur deux chimères près de Zaton, des chimères qu'on avait plus vues dans la Zone depuis un an et demi... L'une d'elles s'est jetée sur mon pote avant que je puisse sortir mon fusil à pompe. J'ai réussi à blesser l'autre avant qu'elles se tirent toutes les deux... J'espère que ces saloperies brûleront en enfer !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_0">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_1">
		<text>Hum... Aucune idée... les chasseurs se font pas ce genre de crasses. Et puis, les gars qui se font trop d'ennemis finissent par plus avoir personne pour les couvrir quand ils se retrouvent nez à nez avec une sangsue.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_1">
		<text>Aux grands maux, les grands remèdes... Connaissant les sangsues, je dirais que deux d'entre elles ont dû partir chasser dans coin... Mais puisqu'elles ont plus de nid, elles représentent plus aucun danger pour les stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_0">
		<text>Tu n'aurais pas une autre mission à me confier ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_1">
		<text>Si ! Une équipe de stalkers s'est rendue dans les tunnels au nord de l'usine l'autre jour et est tombée sur un nid de mutants. Les pauvres ont été tellement choqués qu'aucun d'entre eux n'a su décrire de quel genre de bestioles il s'agissait. Deux de ces gars eux y sont restés, d'ailleurs... Du coup, tous les mecs de Yanov se sont mis à paniquer. Ils offrent 5 000 billets à qui sera assez fou pour aller détruire ce nid. Mais bon, c'est à toi ce voir, ça sera pas du gâteau...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_11">
		<text>Je m'en charge.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_111">
		<text>Voilà qui est courageux... Bonne chance. Tu vas en avoir besoin...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_12">
		<text>On verra ça plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_121">
		<text>Je peux pas t'en vouloir... Je doute que qui que ce soit ait assez de couilles pour s'en prendre à un tout un nid de mutants.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_2">
		<text>Toujours pareil... Des mutants non identifiés dans les tunnels au nord de l'usine de Jupiter. Une récompense de 5 000 billets... T'as changé d'avis ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_3">
		<text>Les mutants dans les tunnels inquiètent beaucoup les Stalkers en ce moment...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_0">
		<text>Les créatures dans les tunnels étaient des nains mutants. Ils ne feront plus de mal à personne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_1">
		<text>Des domovoï, à tous les coups ! Ça explique pourquoi les mecs de Yanov ont pété les plombs... Bon, s'ils sont morts, ça veut dire que la récompense est à toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_2">
		<text>Des domovoï, à tous les coups... Ceux qui ont tué deux Stalkers il y a pas longtemps. Ça explique pourquoi les mecs de Yanov ont décidé d'y mettre le prix. Ben, s'ils sont morts, ça veut dire que la récompense est à toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_0">
		<text>Je suis prêt à m'occuper de la chimère.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_1">
		<text>Excellent ! Le chasseur qui l'a trouvée a aperçu cette saloperie au tombé de la nuit. Elle se dirigeait vers le système d'aération. Les chimères sont des créatures nocturnes, elle s'apprêtait sûrement à aller chasser... C'est là que tu devrais aller pour la choper à la nuit tombée. Mais bon, vu qu'elle pionce la journée, elle sera en forme... Sois prudent et bonne chasse !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_0">
		<text>La chimère est morte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_1">
		<text>Merci infiniment ! Tu as vengé la mort du Renard et il peut enfin reposer en paix... Voici ton argent, tu l'as bien mérité... Et c'est pas tout ! Prends mon fusil à pompe ! Tu m'as offert quelque chose de bien plus précieux... La sérénité...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Je m'appelle Trappeur... Je sais qui tu es, inutile de te présenter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>Qu'est-ce qui t'amène ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_13">
		<text>Merci d'être venu... J'ai besoin d'un chasseur expérimenté sur lequel je puisse compter et t'es le meilleur de tout Yanov. Je peux pas laisser cette chimère en vie, pas après tout ce qu'elle a fait... Je suis prêt à faire don de toutes mes économies : 10 000 billets. Je veux juste que le Renard soit vengé, et dans les règles !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_14">
		<text>Je t'en supplie, occupe-toi de cette chimère ! Si tu le fais pas pour le bien de Yanov, alors fais-le pour l'argent... 10 000, c'est une belle somme !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_15">
		<text>Alors, ça en est où ? Il faut faire vite, sinon la chimère risque de partir chasser ailleurs.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_16">
		<text>Ravi de te voir ! Alors quoi de neuf ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_0">
		<text>Tu n'aurais pas une autre mission à me confier ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_1">
		<text>Ce sont pas les proies qui manquent, crois-moi... Un groupe de sangsues des marais a été repéré dans la Tourbière, derrière la cimenterie. Elles ont pas l'air de vouloir quitter leur marais pour l'instant, mais les stalkers du coin veulent s'assurer qu'elles en sortiront jamais, si tu vois ce que je veux dire... Tue-les toutes et ça te rapportera 3 000 billets. Ça te tente ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_11">
		<text>Je m'en charge.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_111">
		<text>Parfait ! Bonne chasse...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_12">
		<text>On verra ça plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_121">
		<text>Comme tu le sens... Tu as encore le temps de changer d'avis avant que d'autres chasseurs s'en chargent.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_2">
		<text>Il y a toujours le groupe de sangsues des marais de la Tourbière, derrière la cimenterie. La récompense est de 3 000 billets... Ça te dit ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_3">
		<text>Y a que les sangsues de la Tourbière en ce moment...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_0">
		<text>J'ai éliminé les sangsues des marais.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_1">
		<text>Les stalkers vont pouvoir souffler un peu ! Voici la récompense !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_2">
		<text>Les stalkers de la région vont être ravis de l'apprendre ! Ils ont même mis leurs têtes à prix pour 3 000 billets... Tiens, c'est pour toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_0">
		<text>Gonta et moi avons tué la chimère de Zaton.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_1">
		<text>Merci. Moins il y aura de mutants dans les parages, mieux on se portera ! Si vous pouviez vous occuper de l'autre aussi...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_2">
		<text>Merci d'avoir tué l'autre chimère ! Je suis bien content de savoir qu'on en est enfin débarrassés...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_0">
		<text>Raconte-moi comment tu as tué le contrôleur !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_1">
		<text>Alors, ouvre bien tes oreilles, mon pote, et retiens la leçon... Donc l'autre jour, je vais à ma planque pour récupérer mon matos... là qu'est-ce que je vois ? Un contrôleur vautré sur mon butin ! Du coup, j'ai chopé une grille en métal qui traînait par là, je m'en suis servi comme bouclier et je me suis approché en douce. Le temps qu'il se rende compte de ce qui se passait, je lui avais déjà vidé la moitié d'un chargeur dans la tronche. Ensuite, il a suffi d'un bon coup de crosse pour lui régler son compte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_0">
		<text>Parle-moi des artefacts de la carrière !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1">
		<text>Ha ! Y a pas grand-chose à en dire ! Y a plus rien là-bas ! Tout le monde sait que ça sert à rien de passer derrière Flint ! Là où il passe, les anomalies trépassent !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11">
		<text>Alors, c'est toi qui as laissé ton pote crever dans la carrière !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111">
		<text>Quoi ?!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11111">
		<text>T'as aucune preuve ! Tu bluffes ! C'est ta parole contre celle d'un membre de la Liberté ! Personne va te croire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111111">
		<text>C'est ce qu'on va voir !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1112">
		<text>Rien.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_12">
		<text>Merci, au revoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_0">
		<text>Parle-moi des sangsues de Zaton !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1">
		<text>Quand j'étais à Zaton, ces saloperies menaient la vie dure à tout le monde. Les stalkers en tuaient à longueur de journée, mais ça servait à rien... Les pauvres cons... Un jour, j'ai décidé de leur filer un coup de main, alors j'ai pris mon fusil à pompe et je suis allé direct dans la tanière. Autant de dire que depuis mon passage, y a plus de problème de sangsues à Zaton !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_11">
		<text>Tu ne sais même pas où se trouve cette tanière.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_111">
		<text>Tire-toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_112">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ? Va raconter tes conneries à quelqu'un d'autre !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_113">
		<text>Tu ferais de te tirer... C'est ta parole contre celle d'un membre de la Liberté ! Personne te prendra au sérieux.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1131">
		<text>C'est ce qu'on va voir !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_12">
		<text>Merci, au revoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_0">
		<text>Parle-moi du raccourci qui mène à Jupiter !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1">
		<text>En fait, le guide avait l'habitude de faire un sacré détour. Mais moi, j'ai décidé de prendre un raccourci, comme ça direct, en ligne droite ! Personne y avait jamais pensé. J'y suis allé doucement au début et puis, j'ai trouvé un passage entre les anomalies. Ensuite, j'ai vendu l'info au guide et maintenant, il fait passer tout le monde par là.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_11">
		<text>Et si on demandait à Pilote qui lui a donné les cartes ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_111">
		<text>Barre-toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_112">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ? Va raconter tes conneries à quelqu'un d'autre !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_113">
		<text>T'as aucune preuve... C'est ta parole contre celle d'un membre de la Liberté ! Personne te prendra au sérieux.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1131">
		<text>C'est ce qu'on va voir !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_12">
		<text>Merci, au revoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_0">
		<text>Parle-moi de ton expédition jusqu'à l'Oasis !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1">
		<text>Je suis le premier à avoir trouvé le moyen d'y accéder ! Y a pas un seul mutant ou une putain d'anomalie là-bas, c'est plus calme qu'un cimetière et ça regorge d'artefacts !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_11">
		<text>Ben voyons... J'y suis allé, dans l'Oasis, moi, et ça n'a rien à voir...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_111">
		<text>Barre-toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_112">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ? Va raconter tes conneries à quelqu'un d'autre !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_113">
		<text>Tu te prends pour qui, connard ? C'est ta parole contre celle d'un membre de la Liberté ! Personne va te croire !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1131">
		<text>C'est ce qu'on va voir !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_12">
		<text>Merci, au revoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_0">
		<text>Parle-moi du boulot que tu as fait pour les scientifiques !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1">
		<text>Je me suis pointé dans leur bunker l'autre jour. Ils étaient super contents de me voir, ils n'attendaient que moi ! Apparemment, ils avaient besoin de placer leurs gadgets sous des anomalies. Je leur ai dit que ce serait du gâteau et j'ai fait mon boulot, les doigts dans le nez. Par contre, ça a pas été facile de les faire casquer après...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_11">
		<text>T'en as pas marre de t'attribuer les mérites des autres ? C'est moi qui ai fait tout ça, pas toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_111">
		<text>Barre-toi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_112">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ? Va raconter tes conneries à quelqu'un d'autre !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_113">
		<text>Tu mens ! C'est ta parole contre celle d'un membre de la Liberté ! Personne te croira !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1131">
		<text>C'est ce qu'on va voir !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_12">
		<text>Merci, au revoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_11">
		<text>Salut. Alors toi aussi, tu veux entendre mes histoires ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_21">
		<text>Tu veux me poser une question ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_31">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_0">
		<text>Merde... Je vais crever...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1">
		<text>Prends ce médikit !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_11">
		<text>Merci... Mais ça servira à rien... Écoute... Je suis venu ici avec un autre membre de la Liberté... On a trouvé un artefact... Mais j'ai foncé droit dans une anomalie sur le chemin du retour... S'il m'avait aidé, je m'en serais sorti... Mais il a préféré me piquer l'artefact et m'abandonner ici. Il m'avait promis de revenir avec de l'aide... Faut que tu le retrouves ! Faut que tout le monde sache que c'est une belle ordure...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111111">
		<text>Je le trouverai !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111112">
		<text>Je doute de pouvoir prouver quoi que ce soit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_2">
		<text>Accroche-toi à mon épaule ! On va te trouver un médecin !</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_3">
		<text>C'est con... Ciao !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_0">
		<text>J'ai quelque chose pour toi...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_11">
		<text>Un morceau de viande. Tiens, prends-le !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_111">
		<text>Merci. Les scientifiques payent bien, mais moi, ce qui m'intéresse surtout, c'est le permis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_112">
		<text>Merci beaucoup ! Je vais enfin pouvoir aller à Pripyat. Il faut juste que je trouve un moyen de l'atteindre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_12">
		<text>Un Kolobok. Tiens, prends-le !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_121">
		<text>Merci. Les scientifiques payent bien, mais moi, ce qui m'intéresse surtout, c'est le permis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_122">
		<text>Merci beaucoup ! Je vais enfin pouvoir aller à Pripyat. Il faut juste que je trouve un moyen de l'atteindre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_13">
		<text>Un morceau de viande et un Kolobok. Tiens, prends-les !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_131">
		<text>Merci beaucoup ! Je vais enfin pouvoir aller à Pripyat. Il faut juste que je trouve un moyen de l'atteindre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_14">
		<text>Je n'ai rien trouvé.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_0">
		<text>Y a de quoi s'occuper le coin ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_0">
		<text>Un contrat ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1">
		<text>Ben, j'ai accepté de bosser pour les scientifiques, en pensant que ce serait facile. Mais j'avais pas vu que le contrat prendrait fin qu'une fois que tout le boulot serait terminé. Les scientifiques ont promis de me filer un permis officiel pour pouvoir rester dans la Zone, mais j'en ai pas encore vu la couleur.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_111">
		<text>J'ai rempli toutes les putains de conditions du contrat, sauf une ! Je dois trouver tous les artefacts chimiques qui existent. Qui aurait cru que je pourrais pas trouver un pauvre morceau de viande et un Kolobok ici ? Si j'avais pu mettre la main sur ces deux artefacts, je serais à Pripyat depuis longtemps !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1111">
		<text>Je pourrais peut-être les trouver...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1112">
		<text>C'est dommage...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_2">
		<text>Ouais... Un morceau de viande, un Kolobok, et Pripyat, me voilà !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_0">
		<text>Qu'est-ce qu'il y a de si particulier, à Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_1">
		<text>Personne sait comment s'y rendre... C'est la Zone après tout, ce serait trop simple de pouvoir y aller directement... Paraît que Pripyat regorge d'artefacts... Et même si c'est faux, on raconte tellement d'histoires sur cet endroit que je suis curieux d'y aller.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_0">
		<text>Je suis en train de monter une équipe pour aller à Pripyat. Tu veux venir avec nous ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_1">
		<text>En fait, j'avais l'intention d'y faire un tour, moi aussi... Mais je préfère y aller seul. Ça n'a rien de personnel, hein ! C'est juste que j'ai l'habitude de bosser en solo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_2">
		<text>J'ai l'intention de m'y rendre dans pas longtemps, figure-toi... Mais je préfère y aller seul. Ça n'a rien de personnel, hein ! C'est juste que j'ai l'habitude de bosser en solo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_11">
		<text>Bienvenue dans le royaume de l'ennui !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_12">
		<text>Je meurs d'envie d'aller à Pripyat !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_13">
		<text>Faut juste que je trouve un moyen de me rendre à Pripyat et après, adieu, les gars !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_14">
		<text>C'est pas si mal ici ! C'est même plutôt la belle vie !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_15">
		<text>C'est clair que c'est agréable de se sentir en sécurité. Si seulement c'était pas aussi chiant !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_volunteer_0">
		<text>Je peux peut-être t'aider à trouver les artefacts.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_0">
		<text>Tu sais vraiment comment aller jusqu'à Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_1">
		<text>Non, mais si c'est vraiment rempli d'artefacts comme tout le monde le dit, je suis prêt à partir tout de suite ! Je suis le meilleur pisteur du coin. J'étais un des premiers à trouver le chemin pour Jupiter. Mais je bosse toujours en solo. J'ai pas le temps de faire du baby-sitting.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_0">
		<text>Tu m'emmènerais à Jupiter ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_1">
		<text>Bien sûr. Prêt ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_11">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_12">
		<text>Pas encore.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_2">
		<text>Pas pendant une émission !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_0">
		<text>Tu pourrais m'emmener à Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_1">
		<text>Je veux bien essayer pour 5 000 billets. C'est un coin sympa !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_11">
		<text>Ça me va !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_12">
		<text>Non, merci.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_121">
		<text>Ok, comme tu le sens...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_13">
		<text>Je crois que je n'ai pas assez d'argent.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_2">
		<text>Je veux bien essayer pour 5 000 billets. Mais il va falloir attendre la fin de l'émission.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_0">
		<text>Tu pourrais m'emmener à Zaton ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_1">
		<text>Non, désolé. On se fait trop chier là-bas. Si tu cherches quelqu'un pour un boulot pépère et chiant à mourir, vaut mieux en parler à Pilote. Il est là-bas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_2">
		<text>Je peux te conduire à Yanov et pour 3 000, je peux demander à Pilote de t'emmener à Zaton. Qu'est-ce que t'en dis ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_21">
		<text>D'accord.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_22">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_221">
		<text>À toi de voir !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_23">
		<text>Je n'ai pas assez d'argent.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_3">
		<text>Je peux te conduire à Yanov et pour 1 000, je peux demander à Pilote de t'emmener à Zaton. Qu'est-ce que t'en dis ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_4">
		<text>Non, désolé. On se fait trop chier là-bas. Si tu cherches quelqu'un pour un boulot pépère et chiant à mourir, vaut mieux en parler à Pilote. Va donc lui parler après l'émission !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_5">
		<text>Je peux te conduire à Yanov et pour 3 000, je peux demander à Pilote de t'emmener à Zaton... Mais bon, faudra attendre la fin de l'émission, évidemment.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_6">
		<text>Je peux te conduire à Yanov et pour 1 000, je peux demander à Pilote de t'emmener à Zaton... Mais bon, faudra attendre la fin de l'émission, évidemment.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_11">
		<text>Alors comme ça, on est passé par les tunnels, hein ? J'arrive de Jupiter, moi aussi. J'ai trouvé un passage souterrain. Je peux t'y amener gratuitement si tu veux... Je suis heureux de pouvoir aider les autorités.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_12">
		<text>Ça fait un bail ! Alors comme ça, on est passé par les tunnels, hein ? Moi, j'ai trouvé un passage souterrain. Je peux te ramener gratos si tu veux... Je suis heureux de pouvoir aider les autorités.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_13">
		<text>Ça fait un bail ! Alors comme ça, t'as réussi à passer par les tunnels ? Tu vas jamais le croire, mais j'ai réussi à rompre mon contrat sans perdre le permis... Dès que j'ai été libéré, je suis parti en direction de Pripyat et j'ai trouvé un passage souterrain. Je peux te ramener gratos si tu veux... Je suis heureux de pouvoir aider les autorités.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_14">
		<text>Ça fait un bail ! Alors comme ça t'as réussi à sortir des tunnels ? J'ai trouvé un passage souterrain. Je peux te ramener gratos si tu veux... Je suis heureux de pouvoir aider les autorités. Au fait, merci de m'avoir aidé pour les scientifiques... J'ai jeté un coup d'œil dans les environs et j'ai trouvé ça. Tiens, je suis sûr que ça te sera utile.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_0">
		<text>Topol, pourquoi tu n'es pas en train de protéger le bunker des scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_1">
		<text>On a été recrutés pour prendre des mesures et récupérer des échantillons. Franchement, on est quasiment devenus des scientifiques, nous aussi. Et puis, même si j'ai rien contre le boulot en lui-même, je suis pas sûr d'être à la hauteur des nouveaux ennemis des têtes d'ampoule. J'ai pas très envie de me faire buter par un mercenaire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_11">
		<text>C'est pas un endroit pour toi, mon pote ! Et tu ferais mieux de partir avant que je te le prouve !</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_12">
		<text>Tu cherches les emmerdes ou quoi ? Tire-toi d'ici avant d'en trouver !</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_13">
		<text>Casse-toi si tu veux pas t'attirer des emmerdes...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_0">
		<text>Et qu'est-ce qui va se passer maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_1">
		<text>Nous allons bientôt partir pour la gare de Yanov. Ça peut valoir le coup de ne pas faire la route tout seul...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_11">
		<text>Oui, c'est sur mon chemin. je vais vous accompagner</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_12">
		<text>Merci, mais ce n'est pas vraiment sur mon chemin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_squad_start_dialog_0">
		<text>C'est une bonne chose qu'ils soient venus jusqu'à nous. Ils n'auraient pas survécu longtemps tous seuls.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_start_dialog_0">
		<text>Merci d'avoir tout arrangé avec le Devoir !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_0">
		<text>Qu'est-ce que tu vas faire maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_1">
		<text>On va pas tarder à partir pour la gare de Yanov. Viens avec nous, si tu veux !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_11">
		<text>Ok, pourquoi pas ? C'est sur mon chemin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_12">
		<text>Non, c'est pas vraiment sur mon chemin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_squad_start_dialog_0">
		<text>T'as fait ce qu'il fallait. T'as aidé ces mecs et grâce à toi, on a des renforts. C'est cool.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_start_dialog_0">
		<text>Merci d'avoir tout arrangé avec la Liberté !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Aucune idée... Nous avons de tout par ici... Il vaut mieux en parler à Chiropracteur, il en sait plus que tout le monde sur ce qui se passe ici...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_0">
		<text>Allons voir Zulu !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_1">
		<text>D'accord. J'espère qu'il ne va pas me tirer dessus quand il verra mon armure du Monolithe ! Il faut qu'on aille en récupérer une autre en chemin... et rendre celle que je porte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_11">
		<text>C'est parti !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_2">
		<text>Les émissions ne sont pas recommandées pour la santé... Attendons un peu !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_0">
		<text>Qu'est-ce qui s'est passé ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1">
		<text>Eh bien... On ne se rappelle pas comment on est arrivés ici. Je crois me souvenir qu'on faisait partie d'un groupe de combattants du Monolithe... On avait tous l'envie irrépressible de se rendre au cœur de la Zone. C'est là que se trouve le Monolithe, une météorite qui contenait une forme de vie extraterrestre... Je me souviens avoir atteint la centrale nucléaire avec les autres... Mais après, tout se mélange dans ma tête. Je vois une lumière... il fait très froid... j'entends une voix... Tout était si... parfait. Je ne me rappelle pas ce que la voix nous a ordonné de faire. J'ai perdu plusieurs années de ma vie... Les autres aussi... On ne sait plus quoi faire. Mais on a besoin de protection contre les émissions et les mutants. Où est-ce qu'on pourrait aller ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_11">
		<text>Il y a une base de stalkers non loin d'ici. Je peux te l'indiquer sur une carte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_111">
		<text>Je ne crois pas que ce soit prudent... Tout le monde s'est méfié de nous quand on a fait le voyage jusqu'à la centrale nucléaire... Je crois même qu'on a tué des stalkers par la suite. Vu la façon dont les gens traitent notre faction, on se fera probablement abattre à vue... Tu pourrais nous aider ? Tu pourrais dire aux stalkers de ce camp que nous ne sommes plus des meurtriers ? Nous aider à nous faire accepter ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1111">
		<text>Pas de problème, je leur raconterai votre histoire la prochaine fois que je passerai à la base.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1112">
		<text>Désolé, je ne peux pas vous aider.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_0">
		<text>De quel genre d'aide avez-vous besoin au juste ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_1">
		<text>Nous devons trouver un endroit où nous serons à l'abri des émissions... et des mutants. Tu pourrais nous trouver ça ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_11">
		<text>Ok. Je vais demander aux gars de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_12">
		<text>Désolé, je ne peux rien faire pour vous.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_0">
		<text>Tu vas avoir besoin d'une combinaison équipée d'un module respiratoire en circuit fermé pour aller à Pripyat. </text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_1">
		<text>Ce n'est pas un problème. Mon armure du Monolithe a tout ce qu'il faut. Le problème, c'est que je ne peux pas la porter à Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_0">
		<text>Je suis en train de monter une équipe pour aller à Pripyat. Tu veux venir avec nous ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_1">
		<text>Je viendrais volontiers... Je suis très curieux de découvrir ce qui nous est arrivés là-bas. Mais je ne peux pas abandonner mes hommes ici et ils ne voudront pas nous accompagner. Ils ont assez souffert comme ça.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_2">
		<text>Oui, je veux bien t'accompagner. Je veux absolument savoir ce qui nous est arrivés. J'espère trouver des réponses à Pripyat. Il faut simplement que je prévienne Loki, mais je doute qu'il s'y oppose.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_3">
		<text>Oui, je veux bien t'accompagner. Je veux absolument savoir ce qui nous est arrivés. J'espère trouver des réponses à Pripyat. Il faut simplement que je prévienne Shulga, mais je doute qu'il s'y oppose.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_0">
		<text>Prêt à partir ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_1">
		<text>Prêt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_11">
		<text>Bonjour, stalker. Pourrais-tu nous aider ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_12">
		<text>Bonjour. Alors, est-ce que nous pouvons nous réfugier dans la base des stalkers ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_121">
		<text>Je ne sais pas encore...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_1211">
		<text>Dépêche-toi, nous ne sommes pas à l'abri ici !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_13">
		<text>Bonjour. C'est vraiment gentil de nous aider !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_14">
		<text>Bonjour.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_0">
		<text>Comment ça va ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_1">
		<text>Tout va bien, mais je veux vraiment comprendre ce qui nous est arrivés.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_0">
		<text>Que font les mercenaires ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_1">
		<text>Il vaudrait mieux en parler à Hermann. C'est lui qui s'occupe de tous les aspects administratifs du laboratoire. Apparemment, les mercenaires ont accepté de protéger notre installation, mais je ne connais pas tous les détails. J'avoue cependant qu'ils ont prouvé en de nombreuses occasions qu'ils sont fiables et courageux.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_0">
		<text>Qu'est-ce que vous faites ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1">
		<text>C'est une question rhétorique, n'est-ce pas ? Nous faisons des recherches. Vous intéressez-vous à une question en particulier ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1111">
		<text>Quel est l'objectif de vos recherches ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11111">
		<text>Nous n'avons pas de but spécifique. Nous sommes des éclaireurs scientifiques, en quelque sorte. Nous cherchons à identifier les corrélations entre certains phénomènes, nous développons des théories qu'il faut ensuite confirmer ou infirmer. Certaines de nos théories n'ont aucune application pratique pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1112">
		<text>Que pouvez-vous me dire au sujet de la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11121">
		<text>Je ne peux avancer que des théories à ce stade... Je pense que la création de la Zone est une conséquence de l'apparition d'une nouvelle force. Les champs électromagnétiques, les forces physiques ou les radiations ne peuvent pas modifier aussi rapidement la biosphère. Certaines mutations peuvent évidemment être imputées aux radiations, mais tout de même... Il faudrait des centaines, voire des milliers, d'années pour qu'un cochon ordinaire évolue de cette façon ! Mais dans la Zone, cela n'a pris que deux ans. C'est comme si quelqu'un avait directement modifié l'ADN de chaque animal. Cela me donne la chair de poule rien que d'y penser.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1113">
		<text>Depuis combien de temps êtes-vous dans la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11131">
		<text>Une semaine tout juste. Vous n'imaginez pas ce qu'il a fallu faire pour convaincre les bureaucrates et organiser cette expédition. Sans Hermann, nous serions sûrement encore en train d'attendre nos laissez-passer à la frontière de la Zone, pendant que les stalkers pilleraient tout sans vergogne.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1114">
		<text>C'est tout ce que je voulais savoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_0">
		<text>Ozersky, pourquoi Hermann m'a-t-il engagé pour protéger l'équipe pendant qu'elle effectuait des relevés ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_1">
		<text>C'était mon idée en fait. Il n'y voyait pas l'intérêt, mais j'ai réussi à le convaincre. Mes recherches semblent indiquer que l'équipement à haute fréquence que nous utilisons dans les champs d'anomalies décuple l'agressivité et le niveau d'activité des espèces mutantes à proximité. En d'autres termes, cela les pousse à se mettre en chasse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_0">
		<text>J'ai des nouvelles, Ozersky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1">
		<text>Ah bon ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11">
		<text>Vous aviez raison. Les mutants ne nous ont pas laissés un moment de répit pendant que nous faisions des relevés, mais dès que nous avons éteint les appareils, ils se sont calmés.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_111">
		<text>Vraiment ? Si ma théorie se confirme, il est probable que les mutants qui ont acquis la capacité d'accéder aux champs d'information puissent également recevoir des signaux de l'extérieur par télépathie... des signaux artificiels... Ce qui signifie que les similarités anormales entre les mutations et les modifications de la structure cellulaire... ne sont pas accidentelles...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1111">
		<text>Vous pourriez être un peu plus spécifique ? Et m'expliquer ça en termes moins obscurs ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11111">
		<text>Non, ce ne sont là que des suppositions. Que je suis malpoli ! Merci beaucoup de m'avoir aidé dans mes recherches !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_0">
		<text>Que dois-je faire pour que vous parliez de la combinaison à Hermann ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_1">
		<text>Une anomalie est apparue près de la carrière et semble regorger de nouvelles plantes. Il m'en faut absolument un échantillon, mais les stalkers refusent de s'en approcher. Si vous me rapportez une plante, je demanderai à Hermann de vous donner l'une de nos combinaisons de rechange.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_11">
		<text>Je trouverai cette plante.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_111">
		<text>Très bien, j'ai chargé les coordonnées de l'anomalie sur votre PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_12">
		<text>Peut-être une autre fois.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_121">
		<text>Revenez me voir si vous changez d'avis !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_0">
		<text>Tenez, je vous ai rapporté la plante que vous vouliez étudier. Je peux avoir ma combinaison ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_1">
		<text>Parfait ! Eh bien, Sokolov a laissé entendre qu'il voulait garder la combinaison pour lui. Mais ça n'a pas d'importance. Dès qu'Hermann verra la plante, il vous donnera la combinaison. Dites à Sokolov de venir la récupérer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_0">
		<text>Je sais où trouver de nouveaux gardes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_1">
		<text>Excellente nouvelle ! Adressez-vous plutôt à Hermann pour cela ! C'est sa responsabilité, après tout.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>J'aimerais tester ma résistance aux champs psi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Alors comme ça, c'est Hermann qui vous envoie ? Je vais vous expliquer la situation le plus simplement possible. Pour pouvoir analyser votre résistance aux champs psi, j'aurais besoin d'un centre de recherche scientifique et de plusieurs années d'étude. Mais je ne dispose que d'un kit de terrain et des quelques éprouvettes contaminées.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_11">
		<text>Donc c'est impossible, c'est ça ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_111">
		<text>Pas si vite ! Nous ne parlons pas d'une analyse détaillée ! Nous devons simplement vérifier la résistance des neurones aux émissions psi. Un simple examen suffira largement. Donc... Il semble que votre cerveau fonctionne correctement. Cela signifie que vous pouvez être affecté par des niveaux relativement élevés d'émissions psi sans perdre conscience.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_0">
		<text>Parlez-moi un peu plus de votre hypothèse concernant l'agressivité accrue des mutants !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_1">
		<text>J'ai deux théories à ce sujet. Il se pourrait que l'agressivité des mutants soit causée par l'intrusion de plusieurs personnes sur leur territoire, ce qui est un comportement naturel chez la plupart des espèces non-mutantes, y compris les humains. Mon autre théorie se base sur l'idée que les mutants sont capables de capter les ondes émises par nos appareils de mesures. De toute évidence, la seconde théorie est bien plus intrigante...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_11">
		<text>Comment faire pour la vérifier ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_111">
		<text>Il faudrait activer un appareil dans un secteur où aucune activité mutante n'a été repérée auparavant. Il faudrait également réduire le facteur de l'intrusion humaine au minimum. Il serait donc préférable qu'une seule personne s'en charge.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_0">
		<text>J'ai apporté le détecteur.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_1">
		<text>Quels sont les résultats ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_11">
		<text>Je ne sais pas ce que votre appareil va t'indiquer, mais je pense que votre hypothèse se vérifie. Cinq minutes après avoir activé le détecteur, j'ai été attaqué par des snorks.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_111">
		<text>C'est bien ce que je pensais ! Pour des raisons que j'ignore, ce sont généralement les pires théories qui s'avèrent fondées. Quoi qu'il en soit, c'est une bonne chose que vous ayez pu la confirmer ! Nous devons faire en sorte que toutes les équipes envoyées sur le terrain soient prêtes à en découdre ! </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_0">
		<text>Je suis prêt à essayer de confirmer ou d'infirmer votre hypothèse. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_1">
		<text>Je suis ravi de voir qu'il reste des hommes prêts à faire le sacrifice ultime pour la science ! Le meilleur endroit pour mener cette expérience se trouve sur le glissement de terrain au sud de la carrière. Ce secteur regorge d'anomalies gravitationnelles que les mutants ont tendance à éviter. Cet appareil dispose d'un capteur de mutant intégré. Lorsque vous me le rapporterez, je serai en mesure de déterminer les effets des différents niveaux d'émission sur l'agressivité des mutants. Vous êtes toujours partant ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_11">
		<text>Oui, je m'en occupe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_12">
		<text>On verra ça plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_0">
		<text>Comment faire pour récupérer une combinaison scientifique ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_1">
		<text>Je ne peux pas vous en donner une, c'est contre le protocole. Nous devons tenir un inventaire précis de tout notre matériel. Mais connaissant Hermann, je suis sûr qu'il en a commandé plus qu'il n'en faut. Je pense que dans certaines conditions, il serait facile de le convaincre de se séparer de l'une d'elles.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_0">
		<text>Auriez-vous besoin d'artefacts particuliers ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_1">
		<text>Non, désolé. Nous avons arrêté d'envoyer n'importe qui à la recherche d'artefacts... Nous avons conclu un accord avec un chasseur expérimenté et il nous trouve tout ce dont nous avons besoin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_0">
		<text>Je sais où trouver de nouveaux gardes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_1">
		<text>Ce serait utile. La Zone est constamment à l'affût... Parlez-en Hermann, c'est lui qui décide de tout par ici !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_0">
		<text>Vous deviez me donner des détecteurs pour les recherches sur les anomalies.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_1">
		<text>Tenez. En voici trois, comme Hermann l'a demandé.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_2">
		<text>Tenez. En voici deux de plus, comme Hermann l'a demandé.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_0">
		<text>Comment faire pour récupérer une combinaison scientifique ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_1">
		<text>Hermann est responsable de l'inventaire. Mais ce n'est pas la peine de lui demander quoi que ce soit, il ne vous donnera rien. Il vaut mieux en parler à Ozersky. Il est moins coincé et en plus, il a une certaine influence auprès d'Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>Qu'est-ce qui vous amène ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_12">
		<text>Où sont passés les mercenaires ? Ceux qui protégeaient le bunker ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_13">
		<text>Comment ça va ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_14">
		<text>Quelqu'un a abattu les mercenaires qui vous protégeaient... Je ne les aimais pas beaucoup non plus, mais trop, c'est trop...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_15">
		<text>Une CS-3a, excellent ! C'est une bonne combinaison... Elle me rappelle le bon vieux temps...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_0">
		<text>J'aurais besoin de débloquer un module de mémoire...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_1">
		<text>Voyons voir... Sans problème, j'ai déjà fait ce genre de chose... Ça ne me prendra pas plus d'une heure. Je peux le faire pour... hum... 2 000 ? Ça marche ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_11">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_111">
		<text>Parfait. Je vous ferai savoir quand ce sera fait !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_12">
		<text>Je n'ai pas autant sur moi.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_121">
		<text>Bon... Eh bien, vous savez où me trouver ! Je doute que quiconque puisse faire un meilleur boulot que moi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_13">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_2">
		<text>Comme je l'ai dit, je peux m'en charger en une heure et pour 2 000 billets.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Alors, ce module de mémoire ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_1">
		<text>Ça ne fait pas encore une heure. Je vous ai dit que je vous contacterai quand j'aurai terminé.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Et voilà ! Toutes les informations devraient être accessibles maintenant.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>J'ai trouvé un étrange objet. Ça vous intéresse ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Bien entendu ! D'où est-ce qu'il vient ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_11">
		<text>Je l'ai trouvé à Zaton, dans l'ancienne station de dragage.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1111">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1112">
		<text>Non merci ! Je vais chercher un autre acheteur.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_0">
		<text>Que font les mercenaires ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_1">
		<text>Nous les avons engagés pour protéger le laboratoire mobile. Je sais ce que vous allez me dire, mais je n'ai pas eu le choix. Les militaires se sont lancés dans une opération secrète dont j'ignore tout et ne peuvent assurer notre protection. À cela s'est ajoutée la subite passion des stalkers pour la chasse aux artefacts... Je me suis donc retrouvé dos au mur. Il me fallait des mercenaires pour protéger le laboratoire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_0">
		<text>Qu'est-ce que vous faites ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1">
		<text>Nous étudions différents phénomènes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1111">
		<text>Quel est le but de vos recherches ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11111">
		<text>Nous effectuons des recherches fondamentales. Ce qui signifie que nous ne sommes pas là pour tester des combinaisons ou inventer de nouveaux médicaments... Nous essayons de trouver une explication logique aux phénomènes que nous observons dans la Zone. Si nous parvenons à expliquer ne serait-ce que 10 % des phénomènes de la région, le développement technologique global en bénéficierait largement !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1112">
		<text>Que pouvez-vous me dire au sujet de la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11121">
		<text>Pas grand-chose, pour être honnête. Nous commençons seulement à comprendre les mécanismes qui provoquent certains phénomènes, mais nous sommes malheureusement encore loin d'expliquer le fonctionnement de la Zone dans son ensemble. C'est d'autant plus difficile que la Zone change constamment. Je ne parle pas de l'apparition de nouvelles anomalies ou d'autres détails insignifiants de ce genre, mais de changements bien plus graves, invisibles à l'œil nu. L'apparition du champ magnétique en est un exemple flagrant ! Le problème, c'est que nous ignorons où tout cela nous mène. Nous n'avons d'autre choix que d'attendre sagement pour voir ce qui se passera.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1113">
		<text>Depuis combien de temps êtes-vous dans la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11131">
		<text>À peine une semaine. Ceci dit, j'ai déjà visité le laboratoire de Sakharov plusieurs fois. C'est vraiment dommage que nous ayons mis si longtemps à monter cette expédition. J'ai pourtant expliqué à maintes reprises aux membres du Ministère de l'éducation qu'il nous fallait deux laboratoires mobiles prêts à partir à tout moment... Mais ils se sont contentés de hocher la tête. À cause d'eux, nous avons failli rater la meilleure opportunité que la Zone nous ait jamais offerte !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1114">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_0">
		<text>Les détecteurs que j'ai placés dans les anomalies ont été utiles ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_2">
		<text>Quelles sont les anomalies qui vous intéressent exactement ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_21">
		<text>Celle qui se trouve près du parking.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_211">
		<text>Nos appareils indiquent la présence d'artefacts dans cette anomalie !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_212">
		<text>Malheureusement, il ne semble y avoir aucun artefact dans cette anomalie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_22">
		<text>Anomalie du Bain de béton</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_23">
		<text>Anomalie du Puits à bitume</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_24">
		<text>Anomalie de la Tourbière</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_25">
		<text>Anomalie du Tas de cendres</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_26">
		<text>C'est tout pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1">
		<text>Je suis toute ouïe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11">
		<text> Les événements récents ont prouvé que notre équipe de recherche n'était pas prête à travailler sur le terrain... Vous, en revanche, vous avez réussi à éliminer un contrôleur sans l'aide de personne ! C'est très impressionnant !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111">
		<text>Où voulez-vous en venir, au juste ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1111">
		<text>Eh bien, il serait logique pour nous de recruter un expert tel que vous. Notre groupe de scientifiques a désespérément besoin d'aide. Nous devons effectuer des relevés et des prélèvements, installer des détecteurs...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11111">
		<text>Continuez...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111111">
		<text>J'essaye d'établir un lien entre les émissions et l'apparition d'artefacts dans les anomalies. J'estime qu'il est possible de prévoir la prochaine émission en se fondant sur le nombre et la qualité des artefacts qui apparaissent. Mais j'ai besoin de statistiques pour pouvoir faire des calculs précis. Il nous suffirait de placer quelques détecteurs dans différentes anomalies pour obtenir les données nécessaires.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11112">
		<text>Désolé, mais ça ne m'intéresse pas.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111121">
		<text>Dommage... Vous auriez pu faire avancer la science !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_2">
		<text>D'accord, je vais vous aider.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_21">
		<text>Parfait ! Novikov vous donnera les détecteurs nécessaires. Il suffira ensuite de les placer dans les anomalies indiquées sur votre PDA. Revenez me voir lorsque vous aurez terminé ! J'aurais d'autres relevés et prélèvements à effectuer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_3">
		<text>Je vais y réfléchir. Je reviendrai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_0">
		<text>J'ai placé les détecteurs dans les anomalies.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_1">
		<text>Parfait ! J'ai déjà reçu les premiers résultats. Vivement la prochaine émission... Elle nous fournira l'échantillon statistique dont nous avons besoin...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_1">
		<text>Voilà qui est intéressant !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_11">
		<text>Lorsque je m'en suis approché et que j'ai récupéré le détecteur, tout autour de moi s'est mis à changer, comme si quelque chose comprimait les lieux. Au bout de quelques instants, des cadavres de stalkers sont apparus de nulle part ! Ensuite, tout s'est arrêté aussi soudainement que ça avait commencé.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_111">
		<text>C'est incroyable ! De toute évidence, ce phénomène est trop rare pour que l'on puisse en déduire quoi que ce soit, mais nous allons ajouter sa description dans nos dossiers. Nous appellerons cette anomalie la Bulle spatiale !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_0">
		<text>On dirait que vous avez trouvé de nouveaux gardes...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_1">
		<text>En effet ! Ils font très bien l'affaire. Tout le monde se sent en sécurité avec eux. Merci pour vos efforts ! Voici votre récompense !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_0">
		<text>Jetez donc un coup d'œil à ces documents !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_1">
		<text>Voyons voir... Je ne vais pas vous demander où vous les avez récupérés, mais c'est absolument incroyable ! Je vais en faire une copie... Au fait, tenez, voici une petite récompense !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_0">
		<text>Où sont passés vos gardes ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1">
		<text>Aucune idée, ils ont disparu du jour au lendemain !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11">
		<text>Je connais pas mal de monde dans la Zone. Je pourrais vous trouver de nouveaux gardes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_111">
		<text>Ce serait formidable ! Ils seraient entièrement pris en charge et bénéficieraient des derniers développements technologiques en échange de leur travail ! Et bien sûr, nous saurions nous montrer généreux !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1111">
		<text>Marché conclu !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11111">
		<text>J'ai hâte !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1112">
		<text>J'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11121">
		<text>Dommage...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_12">
		<text>Ça arrive.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_121">
		<text>C'est tout ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_2">
		<text>Nos gardes ont été assassinés ! Abattus à quelques mètres de notre bunker !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_0">
		<text>J'ai trouvé des documents dans l'usine de Jupiter... Vous voulez y jeter un coup d'œil ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_1">
		<text>C'est intéressant, mais pas très utile... Merci quand même ! Si vous trouvez quoi que ce soit d'autre, n'hésitez pas à me l'apporter !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_11">
		<text>J'ai été attaqué par des mercenaires alors que je cherchais des documents. Voici le PDA de leur chef !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_111">
		<text>Et moi qui croyais qu'ils étaient là pour nous protéger... On dirait que je vais devoir montrer ça à mes supérieurs... Merci beaucoup, jeune homme !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_2">
		<text>Malheureusement, il ne contient aucune information intéressante.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_1">
		<text>Il y a bien quelque chose... Nous devons apprendre quels étaient les derniers prototypes développés dans l'usine de Jupiter. Il me faut absolument les documents techniques concernant ces projets. Vous les trouverez sûrement dans les bureaux administratifs de l'usine.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_11">
		<text>Je rapporterai tout ce que je trouverai.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_12">
		<text>Désolé, je ne vais pas pouvoir vous aider.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_0">
		<text>J'ai rapporté les documents de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_1">
		<text>C'est intéressant, mais pas très utile... Merci quand même. Si vous trouvez quoi que ce soit d'autre, n'hésitez pas à me l'apporter !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_11">
		<text>J'ai été attaqué par des mercenaires alors que je cherchais des documents. Voici le PDA de leur chef !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_111">
		<text>Et moi qui croyais qu'ils étaient là pour nous protéger... On dirait que je vais devoir montrer ça à mes supérieurs... Merci beaucoup, jeune homme !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_11">
		<text>Je vais essayer de trouver l'anomalie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_12">
		<text>Je n'ai pas le temps.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_0">
		<text>Je suis venu pour parler de ma participation à vos recherches.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1">
		<text>Je peux dire au nom de toute l'équipe que nous serions ravis si vous acceptiez de travailler une nouvelle fois au progrès de la science !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11">
		<text>J'aimerais aider à effectuer des relevés !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_112">
		<text>Vous êtes prêt à nous aider à effectuer un scan complet sur le terrain ? </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1121">
		<text>Absolument ! Dites-moi ce qu'il faut faire !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1122">
		<text>Non, il faut que j'y réfléchisse !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12">
		<text>Vous aviez parlé de détecteurs, il me semble.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_121">
		<text>J'essaye d'établir un lien entre les émissions et l'apparition d'artefacts dans les anomalies. J'estime qu'il est possible de prévoir la prochaine émission en se fondant sur le nombre et la qualité des artefacts qui apparaissent. Mais j'ai besoin de statistiques pour pouvoir faire des calculs précis. Il nous suffirait de placer quelques détecteurs dans différentes anomalies pour obtenir les données nécessaires.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1211">
		<text>D'accord, je vais vous donner un coup de main.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12111">
		<text>Excellent ! Novikov vous donnera les détecteurs nécessaires. Il suffira ensuite de les placer dans les anomalies indiquées sur votre PDA. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1212">
		<text>Je vais y réfléchir. Je reviendrai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_122">
		<text>Les détecteurs placés dans les anomalies transmettent des informations. Nous n'avons plus qu'à attendre les résultats. Vous pouvez en placer d'autres si vous voulez. Nous avons toujours besoin de données supplémentaires. Nous sommes même prêts à vous indiquer où trouver des artefacts dans ces anomalies.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1221">
		<text>J'accepte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12211">
		<text>Excellent ! Novikov vous donnera les détecteurs nécessaires. Il suffira ensuite de les placer dans les anomalies indiquées sur votre PDA. </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1222">
		<text>Je vais y réfléchir. Je reviendrai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_131">
		<text>Malheureusement, nous avons pour règle de ne jamais assigner plus d'une tâche à la même personne. J'en suis navré, mais je n'ai pas le choix.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_0">
		<text>Avez-vous récupéré les résultats des relevés effectués par l'équipe que je protégeais ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_31">
		<text>Je tenais à ajouter que les appareils ont clairement attiré l'attention des mutants et des zombies du coin. Nous avons eu beaucoup de mal à les repousser.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_311">
		<text>Hum... ils auraient donc réagi aux détecteurs ? Voilà qui est intéressant. Cela confirme l'hypothèse d'Ozersky sur le lien télépathique entre les mutants et les différents champs. Il faut lui en parler ! Voici votre dédommagement pour le travail accompli. Vous l'avez bien mérité !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_312">
		<text>Hum... ils auraient donc réagi aux détecteurs ? Voilà qui est intéressant ! Cela confirme l'hypothèse d'Ozersky sur le lien télépathique entre les mutants et les différents champs. Il faut lui en parler ! Je suis vraiment désolé pour ces stalkers... Nous allons dédommager leurs familles avec une partie de l'argent qu'il nous reste. Le reste vous revient. Merci !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_0">
		<text> Comment faire pour récupérer une combinaison scientifique ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_1">
		<text>C'est impossible ! Le nombre de combinaisons est limité et nous ne pouvons pas nous en séparer !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>Vous vouliez me dire quelque chose ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_12">
		<text>Vous n'auriez pas vu les hommes chargés de la protection de notre bunker, par hasard ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_13">
		<text>Je vous écoute.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_14">
		<text>Vous n'allez jamais le croire, mais quelqu'un a tué nos gardes, à quelques mètres de notre bunker !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_0">
		<text>Vous avez besoin d'aide ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1">
		<text>Nous essayons de récupérer un nouveau type d'échantillons. Ces artefacts ne semblent présenter aucun effet anormal à proprement parler, mais les expériences que nous avons menées ont donné des résultats stupéfiants !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11">
		<text>Continuez...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111">
		<text>Et si vous alliez droit au but ? Dites-moi ce que je dois faire !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111">
		<text>Très bien... Les stalkers qui ont découvert le champ psi pensent qu'il contient un nid de mutants. Mais j'ai du mal à le croire... À part les contrôleurs, aucun mutant ne peut survivre à un champ psi discontinu ! Mais cela ne m'inquiète pas, nos hommes s'en chargeront. En revanche, nous avons besoin de vous, car nos stalkers ont été trop exposés aux champs psi et sont donc plus vulnérables à leurs effets.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111111">
		<text>Mettons les choses au clair ! Vous voulez que j'aille dans un champ psi inconnu pour récupérer un échantillon de quelque chose qui risque de ne pas y être ou d'être impossible à identifier ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111111">
		<text>C'est exactement ça ! Cette mission est de la plus haute importance ! Vous nous seriez d'une grande aide ! Si vous avez des doutes, parlez-en à Ozersky ! Il procédera aux analyses nécessaires et vérifiera votre résistance aux émissions psi. Vous pouvez également demander à nos Stalkers de tout vous expliquer. Alors, êtes-vous prêt à aider la science ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111111">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111112">
		<text>Vous n'êtes au courant ? Vos stalkers sont morts.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_2">
		<text>Étant donné que vous n'êtes pas allé rejoindre notre équipe au tunnel la dernière fois, je doute qu'ils soient prêts à travailler avec vous.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_21">
		<text>C'était un accident.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_211">
		<text>Je vous crois, mais notre équipe est composée d'hommes... comment dire... différents... Ils ne sont pas du genre à oublier. Je vais leur parler et tâcher de les convaincre de changer d'avis. Mais vous n'aurez plus droit à l'erreur, j'ai vraiment besoin de cet échantillon.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_3">
		<text>Je suis désolé, mais je ne peux pas accepter. Votre équipement ne convient pas du tout à un champ psi discontinu. Vous mourrez dans d'atroces souffrances et je ne tiens pas à avoir votre mort sur la conscience.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_0">
		<text>J'ai récupéré l'échantillon.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_1">
		<text>Vraiment ? Vite, montrez-le-moi !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_11">
		<text>J'ai récupéré votre échantillon. Figurez-vous qu'il y avait un contrôleur dans le tunnel. Il a essayé de contrôler toute l'équipe et il a bien failli réussir. Heureusement, je l'ai tué avant qu'il ne fasse trop de dégâts.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_111">
		<text>Vous êtes incroyable ! Tuer un contrôleur et sauver les stalkers d'une attaque psi... J'aurais presque du mal à le croire si je ne savais pas que c'était vrai ! C'est une expérience extraordinaire et cet échantillon est tout bonnement parfait ! Votre contribution à la science est absolument remarquable ! Au nom de mon équipe et de tous les scientifiques du monde, merci !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_12">
		<text>Malheureusement, un contrôleur nous est tombé dessus. Il a fallu que je me défende et j'ai réussi à tuer le mutant, mais les stalkers y sont restés.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_121">
		<text>Un contrôleur ? C'est terrible ! Qui aurait pu s'en douter ? Je regrette la mort de ces garçons si courageux... Ils servaient la science. Même s'ils n'étaient pas de véritables scientifiques, ils ont accompli bien plus pour la recherche que de nombreux professeurs ! Tenez, prenez ceci ! Ce n'est pas grand-chose, mais ça vient du cœur...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_13">
		<text>Malheureusement, un contrôleur nous est tombé dessus. Je m'en suis sorti de justesse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_0">
		<text>Que font les mercenaires ici ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_1">
		<text>Ils m'empêchent de faire mon travail, voilà ce qu'ils font ! Ils n'arrêtent pas de me demander de réparer ceci, de modifier cela... Et puis hier, ils ont même voulu savoir comment fonctionne notre équipement ! Je ne vois vraiment pas en quoi cela les aide à protéger notre bunker !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_0">
		<text>Quel genre de modifications pouvez-vous apporter ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_1">
		<text>Comme vous pouvez le constater, nous sommes dans un complexe de recherche scientifique... Je n'ai pas de kevlar ou d'armes ici. Je ne peux que réparer des armures ou les modifier en utilisant mes propres inventions. Comme vous pouvez l'imaginer, j'ai de quoi faire avec tout l'équipement sophistiqué dont nous disposons.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_2">
		<text>Grâce à l'échantillon récupéré dans le champ psi, Ozersky a réussi à mettre au point un système protégeant contre les émissions. J'ai repris son idée et suis parvenu à créer un appareil plus pratique... que je peux installer sur votre combinaison si vous voulez.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_3">
		<text>En plus des améliorations habituelles, je peux proposer des améliorations pour vos filtres et vos protections anti-psi. Après tout, c'est grâce à vous que nous avons réussi à les développer... Ozersky et Hermann sont aux anges !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_4">
		<text>En plus des améliorations habituelles, je peux vous proposer des améliorations pour votre isolation et vos protections anti-psi. Après tout, c'est grâce à vous que nous avons réussi à les développer... Ozersky et Hermann sont aux anges !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_5">
		<text>Je peux apporter toute une gamme de modifications : isolation, filtrage et protection anti-psi. Une combinaison ainsi équipée vous permettra de traverser une anomalie... Au fait, merci d'avoir participé aux recherches d'Hermann ! Sans vous, nous n'aurions jamais pu développer ces prototypes !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_0">
		<text>Parlez-moi du bunker !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1">
		<text>Hum... Qu'est-ce que vous voulez savoir ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1111">
		<text>Quelle est la mission du laboratoire ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11111">
		<text>Hermann et Ozersky eux-mêmes auraient du mal à répondre à cette question... De toute évidence, ils mènent des recherches... Mais les résultats ne sont pas vraiment probants. Ceci dit, il vaudrait mieux en parler à Ozersky... Il a réussi à mettre au point des modifications de combinaison intéressantes, en se basant sur ses théories.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1112">
		<text>Que pouvez-vous me dire au sujet de la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11121">
		<text>Rien d'un point de vue scientifique, mais j'ai une grande expérience pratique de la Zone. Les seuls objets qui ont de la valeur ici sont ceux qui permettent de survivre plus longtemps. La Zone se fiche pas mal que vous soyez un bandit ou un stalker cherchant des artefacts pour nourrir sa famille. N'importe qui ne peut pas survivre dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1113">
		<text>Depuis combien de temps êtes-vous dans la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11131">
		<text>Ça va faire un bout de temps. Au début, je cherchais des artefacts comme tout le monde, mais j'ai eu des petits problèmes de santé et je me suis vite rendu compte que je ne pouvais pas continuer comme ça. Heureusement, il me reste quelques neurones, donc je n'ai pas eu trop de mal à trouver du boulot. J'ai passé environ un an dans une faction d'anciens scientifiques. C'étaient des gars bien... Dommage qu'ils soient tous morts en essayant aveuglément d'atteindre un objectif hasardeux. Après ça, j'ai passé un bout de temps à errer dans la Zone avant de rejoindre les scientifiques. Et jusqu'ici, tout se passe bien.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1114">
		<text>C'est tout ce que je voulais savoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Je compte aller dans le champ psi discontinu. Vous auriez des conseils à me donner ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Que pourrais-je dire ? Je doute que vous connaissiez la théorie du champ énergétique d'information... Sachez qu'une brève exposition à un champ psi n'est pas dangereuse... enfin, pas trop dangereuse. Mais il vaut mieux rester sur ses gardes là-bas... Ceux qui sous-estiment les champs psi se transforment immanquablement en zombies.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>Qui pourrait forcer un conteneur en acier ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>Moi pas, en tout cas. Je n'ai pas l'équipement nécessaire... et puis, nous avons un protocole très strict pour ce genre de choses.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_0">
		<text>J'aurais besoin de décrypter une boîte noire...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_1">
		<text>Je serais capable de le faire, mais il est hors de question que je m'en charge ! Ça ne me plaît pas vraiment et c'est beaucoup trop de boulot... J'ai déjà beaucoup à faire pour les scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_0">
		<text>En quoi la combinaison CS-3a est-elle si spéciale ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_1">
		<text>En dehors du fait que je l'ai mise au point ? C'est l'une des meilleures combinaisons de la Zone ! Elle est légère, flexible et dispose d'un blindage solide. J'y ai même ajouté une protection anti-anomalie... C'est vraiment dommage qu'on manque de matériaux en ce moment... Mais bon, on est au beau milieu des marais... Ceci dit, il suffirait de quelques modifications pour en faire une combinaison vraiment moderne... Je ne manque pas d'équipement sophistiqué, donc ça ne devrait pas poser problème.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_0">
		<text>Vous travaillez pour le Hibou ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_1">
		<text>Non, il m'a donné un coup de main l'autre jour... Je lui renvoie l'ascenseur.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_0">
		<text>Hibou m'a demandé d'apporter des détecteurs. Les voilà !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_1">
		<text>Très bien. Je vais bosser dessus et demander aux guides de les lui rapporter Hibou... Tout le reste est entre vous deux.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_0">
		<text>Oh ! C'est donc toi qui vendais des armes aux bandits de Zaton !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_1">
		<text>Chut ! Non, mais ça va pas bien ? On se connaît pas, pigé ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_11">
		<text>Compris.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_12">
		<text>Et si je parlais au commandant de ton petit commerce au black ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_121">
		<text>Et qu'est-ce que tu vas lui dire ? Tu peux rien prouver ! C'est toi qui as aidé à éliminer les témoins, je te rappelle ! Tu auras l'air d'un con si tu m'accuses sans aucune preuve.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_0">
		<text>J'ai trouvé un PDA sur le cadavre d'un mercenaire. Il contient un message mettant ma tête à prix... avec ton nom sous la partie "client".</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_1">
		<text>J'en ai ma claque de toi... Donne-moi ce PDA et je te filerai une super arme des membres de l'élite du Devoir en échange. Alors, qu'est-ce que t'en dis ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_12">
		<text>OK, je prends le flingue.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_13">
		<text>Garde-la ! Je n'ai pas besoin qu'une vipère sans scrupule me graisse la patte !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_0">
		<text>J'ai un autre PDA contenant un message mettant ma tête à prix. Encore une fois, qui est le client ? Toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1">
		<text>Bordel... Foutus mercenaires... On peut vraiment pas leur faire confiance... Bon, mettons un terme à tout ça... Voilà ce que je te propose... Les mercenaires arrêteront de te poursuivre et en échange, tu me fous la paix. Et pour te dédommager, je peux t'indiquer l'emplacement de l'entrepôt secret du Devoir. Tu pourras prendre tout ce que tu voudras.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_11">
		<text>OK, ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_111">
		<text>Bien. La planque se trouve près de la carrière. On se retrouve là-bas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_12">
		<text>Je n'irai nulle part. Tu vas devoir me donner tout ça immédiatement.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_121">
		<text>Mais je n'ai rien sur moi ! Je suis pas con à ce point ! Soit tu me retrouves à la planque, soit tu repars les mains vides.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1211">
		<text>Non, merci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_13">
		<text>Je n'ai pas besoin qu'une vipère sans scrupule me graisse la patte !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_0">
		<text>Je veux quitter la Zone.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_1">
		<text>Vraiment ? Il sera impossible de changer d'avis plus tard...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_11">
		<text>Je suis sûr de moi. Allons-y !</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_12">
		<text>En fait, je vais rester pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Voyons ça... Eh bien, le foie est un peu plus gros qu'il ne devrait, mais je suppose que ça fait partie des risques du métier ! Sinon, rien à signaler, tout va bien !</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116141">
		<text>Si ça ne brillait pas, ça serait normal. Mais là, ça fout les boules... Faut le voir pour le croire... Mais je pense pas que tu apprécieras la visite.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1112">
		<text>Ok, si c'est comme ça...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text> Des "anciens" combattants du Monolithe ? Eh bien, comme tu veux... Tu te portes garant pour eux ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text> Des "anciens" combattants du Monolithe ? Non merci ! Je n'ai pas besoin d'une bande de fanatiques...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_2">
		<text>Ha, voilà un bon garçon ! Tu laisses pas tomber les tiens et ça signifie qu'on reste en bons termes... Alors, qu'est-ce que tu m'as apporté ? Un artefact ou les 15 000 billets ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_14">
		<text>J'ai apporté un artefact.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_141">
		<text>Très bien, lequel ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_15">
		<text>Je n'ai pas d'artefact qui vaille autant.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1411">
		<text>Une Flammèche.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1412">
		<text>Un Cyprin.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1413">
		<text>Une Luciole.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1414">
		<text>Un Flocon.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1415">
		<text>Aucun, pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_151">
		<text>Bon, j'ai dit ce que j'avais à dire. Alors, vas-y, parle !</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_break_dialog_0">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_4">
		<text>Bien sûr ! Le champ psi intermittent doit être étudié et le plus tôt sera le mieux. Mais permettez-moi de vous demander : êtes-vous sûr que ce n'est pas trop risqué ? Nous avons vraiment besoin de votre aide pour récupérer cet échantillon. Alors, êtes-vous prêt à aider la science ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_0">
		<text>Je pourrais peut-être trouver des hommes de confiance pour votre nouveau groupe de recherche.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_1">
		<text>Vraiment ? Cette aide serait fort bienvenue et se verrait récompensée.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_11">
		<text>Très bien. Je vais embaucher le personnel nécessaire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_12">
		<text>Je vais y réfléchir un peu plus.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_14">
		<text>Voilà. Il y avait un contrôleur dans le tunnel, mais je l'ai abattu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_141">
		<text>Vous êtes incroyable ! Vous avez tué un contrôleur et obtenu l'échantillon qu'il nous fallait ! C'est à croire que je suis en train de rêver ! Votre contribution au progrès de la science restera dans les annales ! La communauté scientifique du monde entier vous en remercie !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_15">
		<text>Voilà. Il y avait un contrôleur dans le tunnel, je lui ai échappé de justesse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_151">
		<text>Un contrôleur ? C'est terrible, mais comment auriez-vous pu le savoir ? Le plus important est que vous ayez pu rapporter l'échantillon et ainsi contribuer au progrès de la science ! Merci ! Veuillez accepter cette modeste récompense !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_0">
		<text>Alors, ce nouveau groupe de recherche ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_1">
		<text>Oh, il est parfait. Ces jeunes hommes sont très compétents, je dois l'avouer. Vos talents en, hum... ressources humaines... sont fort appréciés.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_31">
		<text>Quoi de neuf ? J'ai rien contre un peu de compagnie, mais ça me dérangerait pas non plus d'être un peu tranquille...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_0">
		<text>Je suis venu pour le stalker qui est retenu prisonnier. Je veux payer sa rançon.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1">
		<text>Je tiens à ce que tout le monde respecte les bandits et nos règles, mais je cherche pas non plus à foutre la merde pour rien... 15 000 billets ou un artefact de valeur feront l'affaire... Je suis un mec honnête. Je prendrai pas plus que ce qu'on me doit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_11">
		<text>Voilà le fric !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_111">
		<text>Tu prends soin des tiens, c'est cool... Emmène ce loser et explique aux stalkers que la prochaine fois, ça leur coûtera beaucoup plus cher !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_12">
		<text>Je n'ai pas autant sur moi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_121">
		<text>Ok, t'as rien sur toi, mais c'est pas vraiment nouveau, si ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_13">
		<text>Je n'ai rien qui ferait l'affaire sur moi. Je reviendrai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Voyons voir... Bon, rien qui n'ait une véritable importance stratégique, mais ça pourrait nous servir. 500 par documents, ça irait ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Voyons voir... Oh merde ! Cette info pourrait carrément démolir la réputation du Devoir... Et si tu me la filais en échange de 4 000 billets ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_111">
		<text>Intéressant... Disons que je serais prêt à acheter ça pour 2 000 billets.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_2">
		<text>Ok, mais le prix reste le même : 2 000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_114">
		<text>Ok, à plus !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111121">
		<text>Mais c'est terrible ! Qu'est-ce qui a bien pu leur arriver ? Hum... Une mutation est une possibilité... Il faut que je demande à Ozersky de quel type de monstre il pourrait s'agir. Hum... Dans tous les cas, le champ psi doit être étudié. Cette mission est de la plus haute importance ! Nous avons désespérément besoin de votre aide pour récupérer un échantillon. Si vous hésitez, allez voir Ozersky : il testera votre résistance aux émissions psi. Alors, prêt à faire avancer la science ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111112">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111">
		<text>Notre équipe de recherche, composée d'un groupe de stalkers locaux, a récemment localisé un champ psi très étrange. D'après nos théories et les relevés effectués, ce champ a des effets psi intermittents et temporaires.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_113">
		<text>Malheureusement, tous les membres de notre équipe de recherche sont morts et, à moins que nous ne trouvions des remplaçants, nous ne pourrons pas obtenir de nouvelles données.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_0">
		<text>Attendez... Vous n'auriez pas un peu de temps à me consacrer ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_0">
		<text>Quels sont les résultats des scans de l'anomalie ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_0">
		<text>Je peux faire autre chose ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11">
		<text>J'en ai entendu parler.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_111">
		<text>Malheureusement, je n'ai pas encore réussi à convaincre Hermann de rassembler un groupe de recherche... C'est vrai, les rumeurs qui courent sur ce phénomène sont trop contradictoires, mais quelque chose me dit que cette Oasis existe vraiment. Mon intuition me trompe rarement. Je suis prêt à offrir une généreuse récompense à qui m'apportera la preuve de son existence. </text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1113">
		<text>J'irais bien à sa recherche, mais je suis déjà allé à l'Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11131">
		<text>Hmm... Hein ? Je crois que j'ai mal entendu. Vous disiez ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_0">
		<text>Je suis venu payer la dette de Vano.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1">
		<text>Ouais, je me souviens de lui. Mais c'était une belle somme à la base, et, avec les intérêts, on en est maintenant à près de 7 bâtons...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1111">
		<text>D'accord, les voilà.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11111">
		<text>Dis à Vano qu'il nous doit plus rien !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_111111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1112">
		<text>Je n'ai pas autant sur moi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11121">
		<text>Reviens quand ça sera le cas !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1113">
		<text>Il n'a jamais été question de payer les intérêts.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11131">
		<text>Tu te fous de ma gueule ? Tu me prends pour un con, ou quoi ? Tu crois vraiment que j'irais prêter de l'oseille sans intérêts ? Ça fait 7 000 billets, un point c'est tout !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1114">
		<text>Réfléchis bien... J'ai une arme et ça me dérangerait pas de m'en servir... Dis-moi, qu'est-ce que ton cadavre irait faire de tout cet argent, hein ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11141">
		<text>Ok, ok, du calme ! Je suis sûr qu'on va trouver un arrangement ! Donne-moi 5 000 et on dira que c'est réglé !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11142">
		<text>Ha... tu peux te le mettre où je pense, ton flingue ! C'est 7 000, intérêts inclus, fin de l'histoire !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1115">
		<text>Tu m'as oublié ? J'ai toujours le flingue...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1116">
		<text>Je préfère te descendre gratis.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1117">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_2">
		<text>7 000, avec les intérêts !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_1">
		<text>Je peux pas me lancer dans de grands projets en ce moment. Faut que je me reprenne... Je pourrais peut-être même rentrer chez moi... Trouver un vrai boulot et oublier ces conneries d'artefacts... C'est juste que je peux pas abandonner le Grizzly... et Torba... On est vraiment proches, on s'aide les uns les autres... Je sais pas, peut-être que j'ai juste besoin de repos, de me remettre les idées en place...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_2">
		<text>Je peux pas me lancer dans de grands projets en ce moment. Je vais aller bosser pour les scientifiques et me reprendre en main... Je pourrais peut-être même rentrer chez moi... Trouver un vrai boulot à l'extérieur... Je sais pas... J'ai juste besoin de repos et de me remettre les idées en place.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_14">
		<text>Alors, prêt à sauver Mitay ? J'espère que ça te dérange pas de bosser avec quelques gars que j'ai embauchés.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>J'ai le PDA de Morgan, le marchand du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_0">
		<text>J'ai un PDA qui prouve que Morgan est en contact avec les mercenaires.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_12">
		<text>En fait... Je vais le garder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11211">
		<text>Je savais que vous ne pourriez pas vous empêcher de contribuer au progrès de la science et à la sauvegarde de l'humanité ! Très bien, voici le plan : un groupe de recherche constitué de stalkers doit effectuer les relevés. Votre travail consiste à les escorter, c'est-à-dire à les protéger et à les guider sur le terrain. Bonne chance ! Les stalkers vous attendent l'extérieur.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_11">
		<text>Salut, gamin. Tu ne t'attendais pas à tomber sur un vieux croulant comme moi, hein ? Hé hé ! Je suis venu ici avec les gars pour changer un peu d'air. Je rafistole l'équipement et même les gens parfois...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_12">
		<text>Bon, puisque tu es là, qu'est-ce que je peux faire pour toi ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_0">
		<text>Comment es-tu arrivé jusqu'à Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_1">
		<text>Garry m'a montré le chemin. Ces stalkers avaient l'intention de venir ici depuis un bon moment, mais ils n'avaient pas envie de s'occuper des militaires. Quand Garry a dit que les bidasses avaient mis les voiles, ils n'y ont pas réfléchi deux fois et voilà comment l'oncle Yar a débarqué ici ! ha !</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_0">
		<text>J'ai besoin de soins médicaux.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_1">
		<text>Laisse donc le vieux regarder ça...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_111">
		<text>Voilà, tu vas survivre... Si jamais ça s'infecte, pisse dessus ! J'ai entendu dire que ça aidait.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_2">
		<text>T'as l'air d'être en parfaite santé ! Tu te foutrais pas un peu de la gueule du vieux ? </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Bienvenue dans mon humble demeure ! Je propose divertissements et plaisirs en tout genre !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1111">
		<text>Eh bien, les gars disent toujours que je suis trop gentil, un peu comme une vieille marraine, alors tu devrais t'estimer heureux... Je ne serais pas aussi magnanime la prochaine fois. Casse-toi, tocard !</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111113">
		<text>J'y suis déjà allé. Les bandits sont morts.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111131">
		<text>Waouh, t'es un vrai dur, toi ! Merci mille fois ! Tiens, prends cet argent ! Il devait servir à rembourser la dette, mais maintenant au moins, il va revenir à quelqu'un qui le mérite vraiment.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_1">
		<text>Waouh, t'es un vrai dur, toi ! Merci mille fois ! Garde l'argent qui devait servir à rembourser la dette, au moins, il va revenir à quelqu'un qui le mérite vraiment !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_1">
		<text>Nos détecteurs ont relevé une activité inhabituelle au nord... D'après les données reçues, je pense que l'anomalie qui s'y trouve est instable. Malheureusement, je ne peux pas en dire plus. Nous devons mener des expériences sur le terrain... Je pense que les détecteurs ordinaires des Stalkers ne seront pas en mesure de repérer l'anomalie. Il va vous falloir un Svarog, l'une de nos créations.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_2">
		<text>Les détecteurs enregistrent toujours une activité anormale et instable au nord. Avec un détecteur plus sophistiqué que la normale, un Svarog par exemple, il devrait être possible d'y mener des expériences.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_1">
		<text>Seulement du secteur anormal du marais pour l'instant. Mais malgré ça, Novikov a réussi à trouver une application pratique. Merci pour tout, nous sommes impatients de voir la deuxième fournée de résultats !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_2">
		<text>Seulement du secteur anormal au-delà de Kopachy pour l'instant. Mais malgré ça, Novikov a réussi à trouver une application pratique. Merci pour tout, nous sommes impatients de voir la deuxième fournée de résultats !</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_3">
		<text>Bien sûr. J'ai reçu tous les résultats. Je dois avouer, le volume de données est si important qu'il va nous falloir des semaines, voire des mois, pour les exploiter. Mais malgré ça, Novikov a déjà trouvé de nombreuses applications pratiques. Merci infiniment !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Non, il ne s'est passé rien de tel ici. Hum... Par contre, j'ai aperçu un mec louche récemment. Je suis allé me balader l'autre jour et, sur le chemin du retour, j'ai croisé un stalker qui sortait de Yanov. Quand il m'a aperçu, il s'est mis à m'insulter sans raison, à dire des trucs du genre "je sais où t'habites". Sur le moment, je l'ai ignoré, je pensais qu'il était saoul, mais maintenant que j'y repense, c'était quand même bizarre.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_11">
		<text>Où est-il allé ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_111">
		<text>Vers le nord-est. J'ai entendu des coups de feu qui venaient de là-bas, mais rien d'anormal. Zulu en saura peut-être plus. Il est dans sa tour jour et nuit, il a peut-être vu quelque chose.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_112">
		<text>Vers le nord-est. Il allait probablement au poste électrique.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_13">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_15">
		<text>Quoi de neuf ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Comment ça va ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Ça va pas mal. Je veux dire, c'est pas facile, mais on va s'en sortir. Ensemble, tout est possible !</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Comment ça va ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Je ne sais pas trop... Je ne me sens pas à l'aise ici... Je crois qu'il va falloir que je change d'air. Je vais peut-être partir, il ne faut pas m'en vouloir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_0">
		<text>J'ai fait le ménage dans le nid de sangsues de Zaton. Place nette !</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_11">
		<text>[continuer...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>[continuer...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_11">
		<text>[continuer...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_11">
		<text>[continuer...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Il me faut des hommes pour effectuer des relevés dans les anomalies.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_12">
		<text>J'ai besoin que des relevés soient effectués dans les anomalies.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_0">
		<text>C'est qui, la belle au bois dormant ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_1">
		<text>Alors, cet artefact ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_1">
		<text>C'est clair ! Y rien à faire ici... On n'a que ce jeu de backgammon pour se changer les idées... C'est pas comme à Pripyat... Si seulement je pouvais finir cette connerie de contrat, j'y serais déjà !</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_2">
		<text>[continuer...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Faudrait aller à la carrière... C'est là que Senya est mort. Juste avant de passer l'arme à gauche, il m'a dit que Flint avait piqué son matos et l'avait laissé crever dans une anomalie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1111">
		<text>Il s'appelait Senya. Il a foncé tout droit dans une anomalie gazeuse et tu t'es barré avec son artefact. Comme tu peux le constater, il a réussi à tout me raconter avant de mourir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Je ne tiens pas à savoir d'où ça vient, ça... On va faire simple : je suis prêt à acheter ce PDA pour 4000. Ça fait un moment que je me demande ce que fabrique notre intendant quand il n'est pas à son poste.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Voyons voir... Mais quelle enflure ! Non seulement il leur vendait nos armes, mais en plus, il a ouvert les portes de l'entrepôt à la Liberté ! On va lui préparer un petit comité d'accueil, et vite !</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Voyons voir... Putain, j'y crois pas ! On était au courant pour l'entrepôt et on avait même prévu d'y faire un tour, mais on savait pas qu'il y avait une alarme... Cet enfoiré nous a pas prévenus ! Deux secondes, je vais aller prévenir les gars.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Ben, je veux bien l'acheter pour 4000, par simple curiosité.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_1">
		<text>C'est pas franchement un militaire de carrière, mais il sait tenir un flingue. On peut pas dire qu'il respire la joie de vivre... C'est comme s'il n'avait rien d'autre à bouffer que des citrons.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_0">
		<text>J'ai trouvé une étrange anomalie dans l'ancienne tour de refroidissement.</text>
	</string>
</string_table>
