<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_0">
		<text>J'ai trouvé un artefact étrange dans la station de dragage.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_1">
		<text>Intéressant... Un semi-artefact... Voici ton paiement. Un bon boulot mérite un bon salaire... Tu t'en sors pas trop mal, on dirait ! Viens me voir si jamais t'as besoin d'un autre boulot ! Je reçois régulièrement des commandes et ça paie très bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_0">
		<text>Tu aurais du boulot pour moi ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_1">
		<text>J'ai bien un petit quelque chose... La nuit dernière, des stalkers ont repéré une lueur étrange du côté de la station de dragage... C'était vraiment bizarre, même pour le coin. Ça te dirait d'aller y jeter un coup d'œil ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_11">
		<text>J'y vais.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_111">
		<text>Fais gaffe à toi ! Y a plein de radiations, alors oublie pas tes médocs... Tu me remercieras plus tard.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_12">
		<text>Pas pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_2">
		<text>J'ai donné toutes les missions que j'avais pour aujourd'hui.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_0">
		<text>Prends ce semi-artefact !</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_1">
		<text>Voilà ta part ! Un bon boulot mérite un bon salaire... Tu t'en sors pas trop mal, on dirait. Reviens me voir si jamais t'as besoin d'un autre boulot ! Je reçois régulièrement des commandes et ça paie très bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_0">
		<text>J'ai trouvé un artefact étrange dans la station de dragage...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_1">
		<text>Intéressant... Un semi-artefact... Laisse-moi t'en débarrasser ! 3 000, ça me paraît honnête, non ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_0">
		<text>J'ai vu que quelqu'un t'avait apporté un artefact que j'avais trouvé.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_1">
		<text>Désolé, mais je me mêle pas de tout ça. Les règles sont simples : tu livres, t'es payé. Tu sais comment ça marche dans la Zone... Tu gardes l'œil ouvert, t'agis vite et tu fais confiance à personne, sauf à toi-même ! Si t'as besoin d'un boulot régulier, je suis ton homme. Je reçois souvent des commandes et ça paie très bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_0">
		<text>De quels artefacts as-tu besoin, au juste ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_11">
		<text>Je vais trouver un Gravi.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_112">
		<text>Génial ! T'as pas traîné ! Voilà ta prime !</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_12">
		<text>Je vais trouver un Œil.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_13">
		<text>Je vais trouver une Bulle.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_14">
		<text>Je vais trouver une Coquille.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_15">
		<text>Je vais trouver un Garde du corps.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_16">
		<text>Je vais trouver une Flammèche.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_17">
		<text>Je vais trouver une Luciole.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_18">
		<text>Je vais trouver un Flocon.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_19">
		<text>Je peux te vendre un Gravi.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_2">
		<text>Y a un truc qui tourne pas rond... Des types qui prennent des commandes et qui disparaissent... J'aime pas ça du tout. Je vais fermer boutique.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_20">
		<text>Je peux te vendre un Œil.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_21">
		<text>Je peux te vendre une Bulle.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_22">
		<text>Je peux te vendre une Coquille.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_23">
		<text>Je peux te vendre un Garde du corps.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_24">
		<text>Je peux te vendre une Flammèche.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_25">
		<text>Je peux te vendre une Luciole.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_26">
		<text>Je peux te vendre un Flocon.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_27">
		<text>Ok... Je repasserai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_3">
		<text>Les deux équipes qui bossaient pour moi sont portées disparues... J'ai décidé de ne pas prendre d'autres commandes pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_0">
		<text>Mission accomplie !</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_1">
		<text>Super ! Voilà ton paiement !</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_2">
		<text>Tiens ! C'est pas grand-chose, mais c'est mieux que rien...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_0">
		<text>Parle-moi de tes commandes d'artefacts !</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>Qui je pourrais recruter pour protéger les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>Mes gars : Spartacus et son équipe. Ils ont de l'expérience, certains étaient vigiles avant d'arriver dans la Zone et, crois-le si tu veux, y en a même qui étaient dans des groupes d'intervention de la police. Les flingues, ça les connaît... S'ils sont dispos, tu trouveras pas mieux !</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_2">
		<text>J'aurais pu te rencarder, mais avec ce qui vient de se passer... Toute l'équipe de Spartacus y est passée... Paix à leurs âmes...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>Qui je pourrais recruter pour faire des relevés pour les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>Tu connais Gonta et ses hommes ? En dehors de la saison de chasse, ils... hum... ils sont prêts à prendre d'autres boulots. Surtout s'ils sont pas obligés de sortir leurs flingues... Apparemment, ils préfèrent aller à la chasse quand ils ont la gâchette qui les démange.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_2">
		<text>Difficile à dire... Je t'aurais bien conseillé Gonta et ses gars, mais ça fait longtemps que je les ai pas vus.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_0">
		<text>Parle-moi de la vie ici !</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1">
		<text>T'aurais pas des questions un peu plus spécifiques ? Je ferai de mon mieux pour y répondre.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1111">
		<text>Qu'est-ce que les stalkers font ici ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11111">
		<text>C'est à moi que tu le demandes ? Ils débarquent du Skadovsk pour explorer les environs et chercher des artefacts, et ils flinguent tout ce qui s'approche un peu trop. Ensuite, ils retournent sur le Skadovsk pour se bourrer la gueule et tailler le bout de gras... C'est comme ça qu'ils se détendent entre deux raids. Par contre, quand une émission nous tombe dessus, c'est une autre histoire... Tout le monde serre les fesses et on a une pensée pour ceux qui se sont pas mis à l'abri à temps...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1112">
		<text>Pourquoi les stalkers sont attirés par le centre de la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11121">
		<text>Voilà une question intéressante ! Y en a qui sont là pour découvrir des gisements d'artefacts ; d'autres ont été attirés par les rumeurs concernant l'Oasis ou l'Exauceur de vœux. Et puis, il y a tous ceux qui sont poussés par l'avidité et la curiosité... Tout le monde a ses raisons... Même toi, tu dois avoir les tiennes.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1113">
		<text>Comment as-tu fini ici ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11131">
		<text>Je suis arrivé ici avec le Faisan après que le Lobotomisateur a été désactivé. Mais ça t'intéresse pas vraiment, si ? Mon truc, c'est les artefacts. On trouve déjà des babioles un peu partout, alors ce qui intéresse les clients, ce sont les objets rares. C'est ce qui m'a donné l'idée de créer un camp de stalkers où on pourrait encore trouver des artefacts de qualité. Que cherche un stalker quand il revient ici avec son butin ? Je vais te le dire, moi : une bière bien fraîche et des potes avec qui se détendre. C'est pour ça qu'on a le Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1114">
		<text>Qu'est-ce que tu penses des bandits ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11141">
		<text>C'est assez simple. Tant qu'ils se tiennent tranquilles, ça me dérange pas qu'ils viennent à bord. Après tout, ce sont pas tous des connards. Certains sont même d'anciens stalkers. Qui sait, un de ces jours, il y en a peut-être un qui va raccrocher avant de se prendre une balle... La vie est pleine de surprises.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1115">
		<text>Nan, c'est bon. Laisse tomber !</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11151">
		<text>Si tu le dis.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_army_0">
		<text>Tu n'aurais pas vu des militaires dans le coin ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_army_1">
		<text>À ton avis ? Qu'est-ce que des troufions viendraient faire dans notre camp ? Tu peux me croire, ils ont aucune envie de traîner dans les environs. On est trop nombreux ici à avoir dû échapper à leurs saletés de mitrailleuses à quatre pattes dans la bouillasse du Cordon...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_0">
		<text>Parle-moi un peu de la Boussole !</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_1">
		<text>C'est un artefact mythique... On raconte que la Boussole n'a pas d'effets secondaires et que, si tu sais t'en servir, elle peut te permettre de sortir de n'importe quelle anomalie. Je comprends que les clients soient prêts à tout pour mettre la main sur un artefact pareil... L'autre jour, on m'a dit que Noah avait des infos à ce sujet... C'est un stalker qui vit au sud d'ici.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_11">
		<text>OK, je vais rendre visite à Noah.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_12">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_2">
		<text>C'est un artefact mythique, je te l'ai déjà dit. Il paraît qu'un stalker du nom de Noah a des infos à son sujet. Il vit au sud d'ici.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_0">
		<text>J'ai trouvé un drôle d'artefact du côté de Yanov. Ça t'intéresse ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_1">
		<text>Fais voir... C'est pas un artefact ordinaire, ça, c'est sûr... Mais je pense pas que je trouverai un acheteur. Je te conseille de retourner à Yanov et de le montrer aux scientifiques. Les trucs bizarres comme ça, ça les fait bander.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_0">
		<text>Le Hibou dit que tu ne respectes pas ta part du marché.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_1">
		<text>On s'était mis d'accord : je récupère les détecteurs, je les envoie sur le terrain et il récupère une partie de bénéfices. Je lui ai déjà payé deux détecteurs, alors qu'il vienne pas me dire que je respecte pas ma part du marché ! On était tombé d'accord, lui et moi. Si tu bosses pour lui, tu peux lui rapporter le troisième : j'ai pas l'intention de l'acheter.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_11">
		<text>Alors, qu'est-ce que je dis au Hibou ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_2">
		<text>J'ai l'impression.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_3">
		<text>À ta place, je ferais pas affaire avec le Hibou. Si tu veux te faire du fric, je peux te donner une longueur d'avance pour la chasse aux artefacts. Deux, trois heures... C'est assez pour battre les autres. En plus, si ça t'intéresse, j'ai une commande spéciale : j'ai besoin d'un artefact qu'on appelle la Boussole.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_0">
		<text>Sultan a réussi à récupérer la Boussole.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_1">
		<text>Ce connard sait y faire... Bon, c'est pas grave... Tu devrais retourner parler à Noah. Si on en croit les rumeurs, ça pourrait s'avérer... utile.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_0">
		<text>J'ai trouvé une Boussole. Tiens !</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_1">
		<text>Tu me sauves la vie, mon pote ! Y a pas de doute, je vais me mettre ce gros client dans la poche ! J'avais entendu dire que Sultan essayait de faire couler ma petite entreprise... Il va être déçu, mais ça lui fera les pieds ! Tiens, prends ça ; tu l'as bien mérité !</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_0">
		<text>Hors de question de chercher une Boussole pour toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_1">
		<text>Bon, tant pis...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_0">
		<text>Sultan te passe le bonjour. Ah, au fait, tes fournisseurs vont arrêter de t'approvisionner.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_1">
		<text>Tout s'explique... Mais je quitterai pas le Skadovsk. On dirait que j'ai pas le choix : je dois bosser pour Sultan et toi. Je lui filerai un pourcentage sur les ventes et t'auras qu'à passer récupérer ta part tous les jours.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_0">
		<text>Donne-moi ma part !</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_1">
		<text>Tiens, la voilà !</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_2">
		<text>T'es en avance. J'ai pas encore l'argent...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_0">
		<text>Tu crois qu'Allegro revend des objets volés ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_1">
		<text>J'en doute... D'après ce que je sais, il laisse les trucs louches aux autres. Un homme d'affaires sérieux surveille sa réputation. Maintenant que j'y pense, j'ai jamais entendu qui que ce soit dire du mal d'Allegro.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_0">
		<text>Je cherche Accroc. Tu sais où je peux le trouver ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_1">
		<text>La dernière fois que je l'ai vu, il sortait du bar. Si je me souviens bien, il allait vers les grues des quais. Tu devrais commencer par là.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_0">
		<text>Quelqu'un compte braquer un groupe de stalkers. Apparemment, ce sont certains de nos gars...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1">
		<text>Quoi ? Attends, les bandits qui se multiplient comme des lapins et en plus, on se bat entre nous, maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11">
		<text>On m'a proposé d'attaquer le camp près du Chevtchenko.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_111">
		<text>Les salauds... En fait, ce serait pas mal que t'acceptes leur offre, si tu vois ce que je veux dire... Comme ça, je pourrai prévenir mes gars ! Ils prépareront un joli comité d'accueil.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1111">
		<text>Je suis d'accord.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11111">
		<text>Bon, va voir ces abrutis et moi, je préviens mes gars !</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1112">
		<text>Désolé, t'es tout seul sur ce coup-là...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>J'ai un artefact de l'Oasis. Ça t'intéresse ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>Le Cœur de l'Oasis ? Merci, mais non merci... On raconte tellement de trucs sur cet artefact... Ce sont sûrement que des superstitions, mais je préfère rester prudent. Tu ferais mieux de le refiler aux scientifiques ; ils pourront y jeter un coup d'œil. Ça nous permettra peut-être de comprendre ses effets.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>T'es nouveau dans le coin ? T'en fais pas, tu t'habitueras vite... La Zone pardonne pas les erreurs, tu sais. Je suis le Barbu, le barman du coin. Si t'as des questions, tu viens me voir, ok ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_21">
		<text>Je t'écoute...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_31">
		<text>Ça te dit de chercher des artefacts pour te faire un peu de fric ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_32">
		<text>Alors, ma commande, elle en est où ? Oublie pas que ce sont les stalkers les plus rapides qui se font le plus de thune...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_33">
		<text>T'es en retard, on m'a déjà livré cet artefact. Mais si t'as rempli ton contrat, je peux quand même te payer... Pas autant, mais bon, tu vas pas te plaindre, hein...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_41">
		<text>J'ai du nouveau : il paraît que des bandits se préparent à acheter un paquet d'armes. Nos gars veulent les suivre et empêcher la transaction. Toute aide serait la bienvenue.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_51">
		<text>Alors ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_0">
		<text>Que font des mercenaires dans la station de traitement des déchets ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_1">
		<text>Tu ferais mieux de pas t'en mêler...</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_0">
		<text>Ça te plaît de bosser pour les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_1">
		<text>Oui. Je suis bien content que tu sois venu nous voir. Les scientifiques auraient pas pu tomber sur des mecs plus compétents que nous.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_0">
		<text>Je suis en train de monter une équipe pour aller à Pripyat. Tu veux venir avec nous ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_1">
		<text>Non. Faut que je surveille les scientifiques... Tu devrais en parler à Sokolov. Paraît qu'il veut se rendre à Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_2">
		<text>Non. Je dois m'occuper des scientifiques... C'est notre boulot, après tout.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_3">
		<text>Euh... Non, je dois rester ici pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Ça te dirait de bosser pour les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Ça dépend... C'est quel genre de boulot ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Protéger leur bunker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Pourquoi pas ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Faire des relevés dans les anomalies.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Ce genre de boulot, c'est pas pour nous. Tu ferais mieux de demander aux stalkers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Écoute, stalker. J'ai la dalle, alors j'ai mieux à faire que t'écouter te plaindre...</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_0">
		<text>Je pourrais t'apporter à manger.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_1">
		<text>Ha ! OK, si tu veux. De la viande en conserve, des saucisses et du pain... Six de chaque. Apportes-en assez, parce qu'on crève tous la dalle ici !</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_0">
		<text>J'ai entendu dire qu'il y avait des outils dans le coin.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_1">
		<text>Qui sait ? Mais j'apprécierais que t'arrêtes de tourner en rond comme ça. On a déjà trop de boulot, je peux même pas me permettre d'envoyer qui que ce soit chercher à manger.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_2">
		<text>Qu'est-ce que j'en sais, moi ? Tu peux regarder là-dedans, tu trouveras peut-être ce que tu cherches.</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_0">
		<text>Voilà les provisions !</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_1">
		<text>J'avais perdu espoir... Merci, c'est sympa. Les gars seront contents d'avoir enfin un truc à se mettre sous la dent. Qu'est-ce que tu voulais, déjà ? Des outils, c'est ça ? Vas-y, fais-toi plaisir ! Tu trouveras peut-être ce que tu cherches. Mais arrête d'agiter ce flingue dans tous les sens !</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_2">
		<text>J'avais perdu espoir... Merci, c'est sympa. Les gars seront contents d'avoir enfin un truc à se mettre sous la dent. Hésite pas à faire un tour dans le coin ! Mais arrête d'agiter ce flingue dans tous les sens !</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_11">
		<text>T'es pas le bienvenu ici... C'est notre camp et on aime pas les étrangers qui fourrent leur nez partout. Mes gars crèvent la dalle, alors je te conseille de pas les énerver...</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_12">
		<text>Dégage ! Mes gars ont tellement faim qu'ils ont la gâchette facile, si tu vois ce que je veux dire...</text>
	</string>
	<string id="zat_b103_merc_dialog_start_21">
		<text>Oh, stalker... C'est important ? C'est que j'ai du boulot, moi...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_0">
		<text>Je suis prêt à partir à la chasse.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_1">
		<text>Ok. Allons-y !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_11">
		<text>C'est parti !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_2">
		<text>C'est pas encore l'heure. Reviens à 3h du matin !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_21">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_hunt_himera_3">
		<text>Nous aussi... mais manque de bol, on a une émission sur le dos... La chimère doit pas pouvoir pioncer. On va devoir réessayer une autre nuit...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_11">
		<text>Gonta est mort... J'y crois pas... T'irais pas à Yanov, par hasard ? Trappeur, le pote de Gonta, est là-bas. Tu pourrais lui dire que la chimère est morte ? Je vais sûrement rentrer chez moi maintenant.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_111">
		<text>Fais gaffe à toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_12">
		<text>Tire-toi ! Si Gonta est mort, c'est à cause de toi... Qu'est-ce qu'on va faire maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_121">
		<text>Prends soin de toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_0">
		<text>Parle-moi de toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_1">
		<text>Je suis Gonta, le chef des chasseurs. On est payé pour abattre des mutants. On peut aussi les capturer vivants, pour des expériences scientifiques ou pour les mecs qui veulent un animal de compagnie un peu exotique... Comme disait Trappeur : "Une balle pour chaque mutant..."</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_0">
		<text>Parle-moi de la chasse aux mutants !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1">
		<text>Je suis pas le chasseur le plus expérimenté, mais j'en connais un rayon sur les animaux qui se baladent en meutes. Les barbaks, les sangliers, les chiens aveugles, les pseudo-chiens, les snorks, les hamsters... Je peux même te parler des sangsues !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1111">
		<text>Parle-moi des sangliers et des barbaks !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11111">
		<text>D'accord... Les barbaks sont les mutants les plus inoffensifs. Ils essaient d'éviter les stalkers, mais ils se défendent si tu les attaques. Par contre, s'il y a un sanglier avec eux, faut faire gaffe. Je te garantis que t'as pas envie de rigoler face à une bête enragée de trois cents kilos. Reste pas sur son chemin s'il commence à charger : une fois sur sa lancée, y a peu de chances qu'il change de trajectoire. Dans ces cas-là, vaut mieux l'éviter et lui mettre une balle direct.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1112">
		<text>Parle-moi des chiens aveugles et des pseudo-chiens !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11121">
		<text>Un chien isolé, c'est pas dangereux, mais s'ils sont en meute, là, t'as un problème. Ils attaquent que s'ils ont faim... Mais le problème, c'est qu'ils ont toujours la dalle... Si t'as affaire à une meute, essaie de te placer en hauteur pour les abattre, ou tu risques d'être vite dépassé. Surtout s'il y a des pseudo-chiens adultes dans la meute... Ils sont pas beaucoup plus forts, mais ils sont plus vicieux et dangereux... Si t'étais face à un chien, et que, d'un coup, t'es face à une meute, c'est que t'as affaire à des fantômes. Le vrai pseudo-chien, lui, reste en retrait et essaie de te mordre une fois de temps en temps... Essaie de l'identifier : une fois que le vrai chien est mort, les fantômes disparaissent aussi sec.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1113">
		<text>Parle-moi des snorks !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11131">
		<text>Ils étaient humains avant... Un snork seul ne pose pas de vrai problème à un chasseur expérimenté. Il suffit d'attendre qu'il saute pour le cueillir en plein air. Mais si t'as affaire à un groupe... Eh bien, faut que tu les abattes aussi vite que possible tout en évitant qu'ils te sautent dessus. Ils connaissent la tactique et ils essaient souvent d'attaquer en groupe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1114">
		<text>Parle-moi des hamsters !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11141">
		<text>Le cauchemar de tous les chasseurs... Ils sont pas bien grands, mais il faut jamais les sous-estimer. Ils sont rapides, agiles et ils quittent jamais leur meute. Si, tout d'un coup, tu sens des dizaines de petits crocs qui essaient de te bouffer, c'est le moment de commencer à tirer... Le pire, c'est qu'ils sont pas faciles à flinguer ! C'est pour ça que je conseille toujours aux stalkers de jamais sortir sans un fusil à pompe chargé.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1115">
		<text>Parle-moi des sangsues !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11151">
		<text>Ces saletés sont de vrais prédateurs, avec un excellent camouflage. Quand elles sont camouflées, tu peux à peine les voir. Si tu chasses une sangsue, essaie de la prendre par surprise, c'est plus facile de la repérer si elle bouge. Une sangsue essaiera souvent de te prendre à revers et de t'étrangler avec ses tentacules. Ça fout les jetons, tu peux me croire... Si t'as vraiment pas de bol et que tu tombes sur un groupe de sangsues, t'as intérêt à surveiller tes arrières, crois-moi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1116">
		<text>OK, laisse tomber.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_0">
		<text>Si je vois la Pie, je te tiens au courant.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_1">
		<text>Tu le regretteras pas... Je vais me faire un plaisir de le plumer !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_0">
		<text>Qu'est-ce que la Pie t'a fait, au juste ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_1">
		<text>La fois dernière, il vient me voir et me dit qu'il peut pas récupérer son butin à cause d'un contrôleur. Il nous manquait un gars... Danila, notre éclaireur, avait suivi des sangsues jusqu'à leur nid. Alors, on a décidé de filer un coup de main à la Pie pour récupérer son butin et on l'a emmené chasser avec nous. Tout ce qu'il avait à faire, c'était de garder un œil sur la chimère à l'entrée du nid...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_11">
		<text>Et ensuite ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_111">
		<text>Ensuite, cet enfoiré s'est cassé avec son butin et le nôtre. T'imagines la surprise quand la chimère s'est pointée ! Garmata a pas eu le temps de réagir... Du coup, au lieu de chasser, je me suis retrouvé à défendre mes gars. On a fini par blesser la chimère, mais elle a réussi à amocher Crabe avant de s'enfuir. Toute une semaine de préparations gâchée à cause de cette histoire !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_11">
		<text>T'as la chasse dans le sang ! Prends ce trophée, tu l'as bien mérité ! Comme dit Trappeur, "Ta meilleure arme, c'est ton savoir-faire..." Au fait, tu vas à Yanov dans les prochains temps ? Ce serait cool si tu pouvais dire à Trappeur que la chimère est morte. Je vais rester sur le Skadovsk pour le moment, le temps que Crabe aille mieux. Tu viens avec nous ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_111">
		<text>Oui. Allons-y !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_112">
		<text>Non. Je vais rester ici encore un peu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_12">
		<text>On a réussi ! Ce trophée est un petit cadeau de ma part... Ça aurait pu mieux se passer, mais bon... Comme dit Trappeur, "Qui a besoin de pièges quand on a de l'expérience ?" Au fait, tu vas à Yanov dans les prochains temps ? Ce serait cool si tu pouvais dire à Trappeur que la chimère est morte. Je vais rester sur le Skadovsk pour le moment, le temps que Crabe aille mieux. Tu viens avec nous ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_13">
		<text>Garmata est mort... Cette chimère nous a coûté cher... Dis, t'irais pas à Yanov, des fois ? Il faudrait dire à Trappeur que la chimère est morte. Je vais rester sur le Skadovsk pour le moment, le temps que Crabe aille mieux. Tu viens ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_0">
		<text>J'ai trouvé Danila. Il est mort, tué par Sismik.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_1">
		<text>Oh, merde ! Pourquoi c'est toujours les meilleurs qui partent en premier ? Et cet enfoiré de Sismik ! Danila... Il a jamais fait de mal à une mouche !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_0">
		<text>Tu crois qu'Allegro revend des objets volés ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_1">
		<text>Des objets volés ? Qu'est-ce qui te fait dire ça ? Ça fait un bail que je connais Allegro, je lui achète régulièrement des armes. Il vend du bon matos à des prix raisonnables... C'est la première fois que j'entends dire ça. Ce sont sûrement des concurrents jaloux qui font circuler ces rumeurs...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_0">
		<text>Je suis en train de monter une équipe pour aller à Pripyat. Tu veux venir avec nous ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_1">
		<text>J'ai passé un accord avec les scientifiques et je dois m'y tenir. Et puis, j'ai pas vraiment envie d'y aller. Tu devrais en causer à Sokolov. Il me les casse depuis un moment, à dire qu'il a besoin d'aller à Pripyat, mais qu'il a les jetons de s'y rendre seul. Tu parles d'un soldat...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_2">
		<text>J'ai passé un accord avec les scientifiques et je dois m'y tenir. Et puis, j'ai pas vraiment envie d'y aller. Désolé...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_3">
		<text>Non, j'ai pas envie. La chasse, c'est ici que ça se passe. Tu sais mieux que quiconque combien de mutants traînent encore dans les parages... Un bon chasseur en aurait assez pour plusieurs vies !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_0">
		<text>Ça te dirait de bosser pour les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_1">
		<text>Qu'est-ce qu'il faut faire ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_11">
		<text>Protéger leur bunker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_111">
		<text>Non merci. Je suis un chasseur, mon boulot, c'est buter des mutants. Et les mutants menacent pas le bunker. Les gens, par contre, c'est une autre histoire.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_12">
		<text>Faire des relevés dans les anomalies.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_121">
		<text>Pourquoi pas ? On peut s'en charger. Je déclare officiellement la saison de chasse... terminée ! Ça nous changera... Tu sais, les frissons qui te courent dans le dos chaque fois que tu dois sortir...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_2">
		<text>Non, pas pour le moment. La chasse est encore ouverte... Et on doit se faire cette saleté de chimère. Hors de question de laisser ce mutant assoiffé de sang se promener dans la Zone et s'en prendre aux stalkers !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_3">
		<text>Tout ce que je veux, c'est passer mes mains autour du cou de la Pie... Ça, ça me calmerait et ensuite, on pourrait parler boulot, tous les deux.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_4">
		<text>Pas pour l'instant. On a déjà assez à faire comme ça. Entre la chimère à éliminer et la Pie à trouver, on a pas vraiment le temps de s'attaquer à autre chose.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_0">
		<text>J'ai trouvé la Pie. Il est à Yanov et se fait appeler 'Flint'.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_1">
		<text>Cet enfoiré est toujours en vie ? Il va pas le rester longtemps... Tiens, prends ça et merci pour le tuyau ! J'ai hâte de revoir ce connard... 'Flint', c'est ça ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_11">
		<text>Oui. Merci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_start_11">
		<text>Eh, t'aurais pas vu la Pie, des fois ? Tu le connais ? Non ? Eh bien, si tu le vois, tu peux lui coller une balle entre les deux yeux de ma part ! Ou tu peux me dire où le trouver... Tu le regretteras pas !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_11">
		<text>Tiens, salut !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_12">
		<text>Attends ! On a trouvé la chimère et on a pas de temps à perdre ! Crabe est pas encore sur pied, Danila est toujours pas rentré et traquer la bête à deux, ce serait du suicide ! On a besoin d'un troisième homme. T'es un gars bien, tu nous as trouvé la Pie... Ça te dirait d'aller chasser cette saloperie avec nous ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_13">
		<text>Attends ! On a trouvé la chimère et on a pas de temps à perdre. Crabe est pas encore sur pied et Danila... Eh ben... Enfin, traquer la bête à deux, ce serait du suicide ! On a besoin d'un troisième homme. T'as l'air d'un gars bien... Ça te dirait d'aller chasser cette saloperie avec nous ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_131">
		<text>Avec plaisir !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1311">
		<text>Comme disait Trappeur, "À la chasse, chasser, c'est que la moitié du boulot..." Enfin... À la fin d'une nuit de chasse, la chimère revient dans sa tanière vers trois heures du mat'. Peu de temps après, la bestiole pionce comme un bébé. C'est là qu'il faut qu'on attaque... Si tu veux nous accompagner, retrouve-nous au bar à trois heures du matin et on pourra y aller.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_132">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1321">
		<text>Bon, si tu te décides à venir, tu peux nous retrouver au bar vers trois heures du mat'. C'est à cette heure-là que la chimère rentre dans sa tanière pour pioncer.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_14">
		<text>Salut, comment va ? T'as l'air bien reposé.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_15">
		<text>Ah, cool. Le monde est petit, hein ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_16">
		<text>Alors ? C'est l'heure d'aller buter de la chimère...</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_17">
		<text>T'es un peu nerveux avant de partir à la chasse ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_0">
		<text>Trappeur m'a demandé de vous filer un coup de main pour chasser cette chimère.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_1">
		<text>Je vois... Son intuition ne l'a pas trompé. On a enfin retrouvé cette saleté... Malheureusement, Crabe est pas encore sur pied et Danila est toujours pas rentré... Alors, on sera que trois. Mais si c'est Trappeur qui t'envoie, c'est que tu dois être un bon chasseur... À la fin d'une nuit de chasse, la chimère rentre dans sa tanière vers trois heures du mat'. Peu de temps après, la bestiole pionce comme un bébé. C'est là qu'il faut qu'on attaque... Si t'es prêt à nous accompagner, retrouve-nous au bar à trois heures du matin et on pourra y aller.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_0">
		<text>Tu me prends pour un idiot ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1">
		<text>Tu es un idiot. Et j'ai une leçon à te donner.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_11">
		<text>Peu importe... Le monde est petit et la Zone encore plus. On se reverra !</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_111">
		<text>Allez, dégage d'ici ! On se bat pas sur le Skadovsk !</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1111">
		<text>Ouais, c'est ça.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_12">
		<text>D'accord, j'ai fait une erreur. Mais t'as pas respecté les règles !</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_121">
		<text>C'est comme ça dans la Zone. Arrête de me baratiner !</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_13">
		<text>Il doit vraiment être con pour avoir perdu l'artefact comme ça.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_131">
		<text>Va pas chialer, non plus ! J'espère que tu te souviendras de la leçon. Pour t'aider à t'en rappeler, je t'offre une bière... Ça te remontera le moral !</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1311">
		<text>Je prends ce qu'on m'offre.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1312">
		<text>Non merci, je peux m'acheter ma bière moi-même.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_0">
		<text>Quoi ? Tu prends pour qui, là ?! Ta gueule, et pas un geste ! File-moi l'artefact ! Et tout de suite, espèce de débile !</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_1">
		<text>Connard... Garde-le, ton artefact ! J'espère que tu vas t'étouffer avec !</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_robbery_2">
		<text>Va te faire voir !</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_0">
		<text>Mon pote ! Écoute, j'ai entendu parler d'un artefact qui peut guérir les pires blessures... et j'en ai carrément besoin. Un ami à moi va bientôt passer l'arme à gauche à cause d'une maladie bizarre et les médocs font aucun effet... J'ai essayé de récupérer l'artefact, mais je suis tombé sur une anomalie gazeuse... Tu l'aurais pas trouvé, par hasard ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_1">
		<text>Si c'est si important... Tiens !</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_11">
		<text>Merci, mon pote, je te dois une fière chandelle !</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_111">
		<text>Fais gaffe à toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_2">
		<text>Oui, j'en ai un. Mais j'en ai besoin...</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_21">
		<text>Oh, allez, quoi ! Mon pote... Il va crever, je te jure !</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_211">
		<text>Dans la Zone, c'est chacun pour soi ! Bonne chance...</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_3">
		<text>Non, je ne l'ai pas trouvé. Bonne chance...</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_0">
		<text>Cet artefact te sera d'aucune aide, tu peux me croire sur parole.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_1">
		<text>Si t'en as tellement besoin... Tiens, prends-le !</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_11">
		<text>Merci, mon pote, je te dois une fière chandelle !</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_111">
		<text>Fais gaffe à toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_2">
		<text>On verra.</text>
	</string>
	<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_end_0">
		<text>On a rien à se dire...</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_arc_0">
		<text>Pourquoi tu vis sur cette poubelle ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_arc_1">
		<text>C'est une arche ! Oublie pas... Tu t'en souviendras, si tu veux survivre, crois-moi ! Quand une Vague arrive, reste dans le coin ! Ici, t'as une chance de t'en tirer. Aucun mutant réussira à entrer.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_catastrophe_0">
		<text>Tu as parlé d'une Vague...</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_catastrophe_1">
		<text>Ouais, la vague de mutants qui va débarquer et chasser les humains de la Zone ! Et les malheureux qui y survivront seront décimés par une émission gigantesque ! Toutes les créatures seront éliminées de la Zone... toutes sauf celles qui se seront préparées, bien sûr !</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_dog_0">
		<text>Où tu l'as eu, ce chien ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_dog_1">
		<text>Elle, c'est Lassie. Une chienne adorable... Sans elle, je me serais fait bouffer dans mon sommeil il y a longtemps ! J'ai horreur de ces saletés de mutants ! Dès que tu fermes un œil, ils essaient de te choper avec leurs griffes, leurs crocs ou leurs tentacules...</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_0">
		<text>J'ai besoin d'une Boussole. Tu saurais où je peux en trouver une ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_1">
		<text>Ces conneries te protégeront pas des mutants qui sortent du sol et du plafond ! Tiens, prends ça et fous-moi la paix !</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_first_artefact_11">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_0">
		<text>Qu'est-ce que tu peux me dire sur les hélicoptères qui se sont écrasés ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1">
		<text>Je peux te parler de l'un d'entre eux... Il s'est écrasé sur le plateau... L'endroit grouille de snorks. Je vais en flinguer quelques-uns de temps en temps... Pourquoi tu me regardes comme ça ? On peut pas se débarrasser de tous ces monstres en une seule fois !</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_11">
		<text>Comment faire pour atteindre le plateau ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_111">
		<text>Ah, toi aussi, tu veux flinguer des snorks ? Cool... Je peux t'y emmener, si tu veux.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1111">
		<text>Allons-y !</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1112">
		<text>Une autre fois peut-être...</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1121">
		<text>Un stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_11211">
		<text>Je vois. Et qu'est-ce que tu cherches ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1122">
		<text>C'est pas tes oignons !</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_113">
		<text>Je vais t'y emmener. Mais va falloir attendre un peu. Il y a une émission. T'as pigé ? Une émission !!</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_12">
		<text>J'étais dans leur tanière.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_121">
		<text>Ah ouais ? Y a rien à faire pour les calmer... Les mutants sont de plus en plus nombreux et un jour, ils passeront à l'attaque ! Tous ceux qui seront pas prêts à les recevoir pourront dire adieu à la Zone !</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_0">
		<text>Dis-moi, euh... tu n'aurais pas une Boussole, par hasard ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_1">
		<text>Tu crois que ça te protégera des émissions ? Ah ! Prends-la et fous-moi le camp d'ici !</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_second_artefact_11">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_11">
		<text>Qui es-tu ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_111">
		<text>Je suis un stalker. On s'est déjà rencontré.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1111">
		<text>Je me rappelle pas... Bon, t'as besoin de quoi ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_112">
		<text>Un stalker. Rien de plus.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1121">
		<text>Je vois. Tu viens te réfugier dans l'arche ? Fais comme chez toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_113">
		<text>C'est pas tes oignons.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_21">
		<text>Ah, c'est toi. Qu'est-ce que tu veux ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_third_artefact_0">
		<text>Tu n'aurais pas une Boussole à me donner, par hasard ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_0">
		<text>Parle-moi des anomalies !</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1">
		<text>Quand tu t'approches d'une anomalie, n'oublie pas que l'air va être brûlant ou rempli de gaz toxiques, ou alors le niveau de radiation sera très élevé. Tu peux aussi trouver des perturbations psi, mais je vais pas entrer dans les détails pour l'instant. Tout dépend de la nature de l'anomalie... qu'il s'agisse de chaleur, de gaz, d'électricité ou même de gravité, encore que j'espère que tu tomberas pas sur celles-là... Il y a aussi des anomalies mobiles, mais ça, c'est une autre histoire.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1111">
		<text>Parle-moi des anomalies calorifiques !</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11111">
		<text>Si tu vois des volutes de chaleur, comme sur du bitume par une chaude journée d'été, t'as affaire à une anomalie calorifique. Quand quelque chose ou quelqu'un y pénètre, c'est comme si les flammes de l'enfer se déchaînaient ! Au début, on croyait que c'était des poches de gaz naturel, mais on s'est vite rendu compte que c'était pas le cas...</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1112">
		<text>Parle-moi des anomalies gazeuses !</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11121">
		<text>Leur nom vient des réactions chimiques complexes qu'elles engendrent. Ces réactions produisent un acide qui peut te ronger la peau et des gaz toxiques qui te liquéfient les poumons, tout ça en quelques secondes... Heureusement, ces anomalies sont faciles à repérer en plein air. Dans un tunnel sombre, par contre, c'est une autre histoire...</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1113">
		<text>Parle-moi des anomalies électriques !</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11131">
		<text>C'est un type d'anomalie qui accumule une quantité inhabituelle d'électricité statique. Les stalkers se sont vite rendu compte que n'importe quel objet métallique permettait de s'en débarrasser : ils y jettent une vis ou un boulon et passent à travers avant qu'elle ne se reforme. Personnellement, je préfère les contourner... Elles se rechargent trop vite à mon goût.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1114">
		<text>Parle-moi des anomalies gravitationnelles !</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11141">
		<text>En général, elles sont immobiles. Quand des objets te semblent déformés, t'es face à une anomalie gravitationnelle. Et je te conseille de garder tes distances : les trois variétés connues se déclenchent immédiatement, dès que quelque chose entre en contact avec elles. Le "Tremplin" projette tous ce qui passe dedans loin dans les airs. Le "Vortex", c'est le contraire : il aspire les objets et les écrase avant d'expulser les morceaux qui restent quelques secondes plus tard. Le "Hachoir", quant à lui, soulève ses victimes, les fait tourbillonner et les taille en morceaux... Quelle que soit l'anomalie, c'est une fin peu enviable...</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1115">
		<text>Parle-moi des anomalies mobiles !</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11151">
		<text>Personnellement, je suis tombé que sur une "Comète" et une "Tesla". La première, c'est une boule de feu d'un mètre de diamètre environ, mais je te garantis que tu sentiras la chaleur arriver bien avant de la voir... La seconde ressemble à une boule de foudre : c'est une anomalie sphérique et électrique. Les deux anomalies sont toujours en mouvement, mais elles suivent généralement un chemin défini. Un stalker attentif devrait pouvoir les contourner sans problème... s'il arrive à se concentrer le temps qu'il faut.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1116">
		<text>OK, laisse tomber.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_0">
		<text>Parle-moi de toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_1">
		<text>On m'appelle pas Pilote pour rien. Je passe que par des routes sûres. Récupérer des artefacts et combattre des bandits, c'est pas vraiment mon truc... Mes talents sont différents et j'essaie d'en faire profiter les autres. Mais rien n'est gratuit dans ce monde.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_0">
		<text>Parle-moi des émissions !</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_maps_0">
		<text>J'ai des cartes de la région entre Zaton et Jupiter. Tu veux jeter un coup d'œil ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_maps_1">
		<text>Fais voir... Bien, elles sont très détaillées. Dans notre boulot, un simple détail peut faire toute la différence entre la vie et la mort. Bon ! Ces cartes indiquent qu'il y a un chemin sûr entre le Skadovsk et Yanov. Si ça t'embête pas, je vais copier les données sur mon PDA. Du coup, je peux t'offrir une belle ristourne.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_11">
		<text>Besoin d'un guide pour t'aider à contourner les anomalies et te protéger des émissions ? Pilote, à ton service !</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_21">
		<text>T'as besoin d'un guide ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_31">
		<text>Ravi de te voir ! Qu'est-ce que le bon vieux Pilote peut faire pour toi ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_41">
		<text>Tu te remets en route ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_51">
		<text>Bien le bonjour ! Tu peux pas rester en place, hein ? Je suis à ton service.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_61">
		<text>Salut. Si t'as besoin d'un guide, je suis ton homme ! Dès que l'émission sera passée... En attendant, on peut peut-être parler des anomalies, histoire de tuer le temps...</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_start_71">
		<text>Je te servirai pas à grand-chose pour l'instant... On est en plein milieu d'une émission, là !</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_0">
		<text>Combien pour aller à la gare de Yanov ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_1">
		<text>C'est pas la porte à côté... Je peux t'y emmener pour 3 000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_11">
		<text>Ça me va ! Allons-y !</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_12">
		<text>Je n'ai pas assez d'argent.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_13">
		<text>Je ne veux pas partir tout de suite.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_2">
		<text>Avec tes cartes... ce sera seulement 1000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_21">
		<text>Ça me va ! Allons-y !</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_22">
		<text>Je n'ai pas assez d'argent.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_23">
		<text>Je ne veux pas partir tout de suite.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_3">
		<text>C'est pas la porte à côté, alors ça te coûtera 3 000. Je serai prêt à partir dès que l'émission se sera calmée.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_4">
		<text>Avec tes cartes, ça te coûtera que 1 000. On a qu'à attendre que l'émission se calme et on pourra y aller.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_0">
		<text>Tu peux m'emmener à Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_3">
		<text>Non. À chacun sa spécialité. Tu vois Garry, là-bas ? Il devrait pouvoir t'aider.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_4">
		<text>Moi, non. Mais pour 6 000, je peux t'emmener à la gare de Yanov et m'arranger avec Garry. Lui, il pourra te conduire jusqu'à Pripyat. Qu'est-ce que t'en dis ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_41">
		<text>Ça marche !</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_42">
		<text>Je n'ai pas autant sur moi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_43">
		<text>Je ne veux pas partir tout de suite.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_5">
		<text>Moi, non. Mais pour 4 000 seulement, je peux t'emmener à la gare de Yanov et m'arranger avec Garry. Lui, il pourra te conduire jusqu'à Pripyat. Qu'est-ce que t'en dis ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_51">
		<text>Ça marche !</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_52">
		<text>Je n'ai pas autant sur moi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_53">
		<text>Je ne veux pas partir tout de suite.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_6">
		<text>Non. À chacun sa spécialité... Tu vois Garry, là-bas ? Il devrait pouvoir t'aider dès que l'émission se calmera un peu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_7">
		<text>Moi, non. Mais pour 6 000, je peux t'emmener à la gare de Yanov et m'arranger avec Garry. Lui, il pourra te conduire jusqu'à Pripyat... dès que l'émission se sera calmée, bien sûr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_8">
		<text>Moi, non. Mais pour 4 000, je peux t'emmener à la gare de Yanov et m'arranger avec Garry. Lui, il pourra te conduire jusqu'à Pripyat... dès que l'émission se sera calmée, bien sûr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_0">
		<text>Tu peux m'emmener à Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_1">
		<text>Pripyat ? Non. J'ai assez de clients pour mes itinéraires actuels, alors j'ai pas besoin de proposer d'autres destinations ! Mais j'ai un pote qui bossait dans l'usine de Jupiter. Il m'a parlé de tunnels sous le complexe qui mèneraient à Pripyat. Il avait pas plus d'informations, mais il a dit qu'il allait chercher dans les bureaux de l'usine.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_2">
		<text>Non. Si tu veux y aller, tu ferais mieux de trouver les tunnels qui passent sous l'usine de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_0">
		<text>Combien pour aller jusqu'au Skadovsk ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_1">
		<text>On va devoir faire un détour, alors ça fera 3 000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_11">
		<text>Ça me va ! Allons-y !</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_12">
		<text>Je suis un peu à court en ce moment...</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_13">
		<text>Je ne veux pas partir tout de suite.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_2">
		<text>Maintenant qu'on a trouvé un nouveau moyen de l'atteindre, ce sera seulement 1 000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_21">
		<text>Ça me va ! Allons-y !</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_22">
		<text>Je suis un peu à court en ce moment...</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_23">
		<text>Je ne veux pas partir tout de suite.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_3">
		<text>On va devoir faire un détour, alors ça te coûtera 3 000. Je serai prêt à partir dès que l'émission se calmera.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_4">
		<text>Maintenant qu'on a trouvé un nouveau moyen de l'atteindre, ça te coûtera que 1 000. On a qu'à attendre que l'émission se calme et on pourra y aller.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_0">
		<text>Où peux-tu m'emmener ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_1">
		<text>À la gare de Yanov, pas loin de l'usine de Jupiter et après, je peux te ramener au Skadovsk. Je préfère connaître une seule route comme ma poche plutôt que de faire croire que j'en maîtrise plusieurs.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_0">
		<text>J'ai empêché les bandits d'acheter leurs armes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_1">
		<text>Merci pour coup de main ! Quand je repense aux années 90 et aux gangsters avec leurs lance-roquettes... J'en ai des frissons dans le dos. Tiens, prends ça ! L'argent, ça peut toujours servir, hein ! </text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_0">
		<text>Je cherche le Faisan. On devait se retrouver ici.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_1">
		<text>Le Faisan t'a laissé un message. Il a dit qu'il allait sur les quais, près des grues et qu'il avait du nouveau au sujet des stalkers disparus.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_0">
		<text>Le Faisan est mort. Sismik les a tués, lui et les autres stalkers... Mais ce salopard a eu son compte, lui aussi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_1">
		<text>Sismik ? Merde ! Cet enfoiré était juste sous notre nez depuis le début... Ça aurait pu être n'importe lequel d'entre nous... Si même le Faisan ne... Enfin... Merci ! T'as sauvé tout le camp ! Tiens !</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_1">
		<text>Sismik ?! Désolé, mon pote, mais j'y crois pas un seul instant ! Si encore t'avais des preuves... Pauvre Faisan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_0">
		<text>Voilà le PDA de Sismik. Il prouve qu'il était impliqué dans cette affaire.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_1">
		<text>Merde ! Cet enfoiré était sous notre nez depuis le début... Ça aurait pu être n'importe lequel d'entre nous... Si même le Faisan ne... Enfin... Merci ! T'as sauvé tout le camp ! Tiens !</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_0">
		<text>Je vais t'aider à régler leur compte à ces bandits.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_1">
		<text>Super ! Va au poste des rangers, nos gars t'y attendront. Ils te fileront toutes les infos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_0">
		<text>Tu connais bien Allegro ? Tu penses qu'il pourrait revendre des armes volées ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_1">
		<text>Je le connais pas très bien, mais ça m'étonnerait. Les gars qui revendent des objets volés, ils prennent pas les commandes en avance, en général...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11">
		<text>Je savais que je serais découvert un de ces jours. C'était qu'une question de temps...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111">
		<text>Sismik ?! Tu veux bien m'expliquer ce qui se passe ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111">
		<text>Ça sert plus à rien de mentir. Tu sais que c'est moi qui ai tué le Faisan... Et j'ai aussi tué Danila et les autres stalkers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11112">
		<text>Ok, j'ai compris. Assez parlé !</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111121">
		<text>T'as rien compris du tout... Personne me comprendra jamais...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_112">
		<text>Pourquoi as-tu fait ça ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1121">
		<text>Je suis accro à l'hémoglobine... Je le souhaite pas à mon pire ennemi... Y a pas moyen de s'en défaire. Des fois, tu bois pas une goutte de sang pendant un mois sans problème et ça m'est arrivé à plusieurs reprises... Mais ensuite, y a comme une explosion en moi et je dois rattraper le temps, et le sang, perdus...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_113">
		<text>Comment as-tu pu garder le secret si longtemps ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1131">
		<text>Quand je travaillais à la clinique, c'était facile de couvrir mes traces. Y avait toujours des poches de sang en rab. Mais dans la Zone, c'est différent... Je pensais que les conditions me forceraient à oublier cette maladie... J'avais tort. C'était pire qu'avant... J'arrivais à penser à rien d'autre. J'ai maquillé les meurtres en attaques de sangsues. J'ai choisi des cibles qui étaient déjà blessées.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114">
		<text>Et pour Danila et le Faisan ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141">
		<text>Danila est venu me demander de l'aide après l'attaque des sangsues. Il était blessé. Quand il est parti à la chasse aux sangsues avec le Faisan, je me suis rendu compte que je pourrais pas tenir plus longtemps... Je voulais protéger mon secret, mais j'avais de moins en moins de volonté... C'est à ce moment-là que le Faisan a tout compris. Il a essayé de me tuer... Je suis désolé pour tous ces gens... Mais je sais que ça les ramènera pas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11411">
		<text>Ok, j'ai compris. Assez parlé !</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114111">
		<text>T'as rien compris du tout... Personne me comprendra jamais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_21">
		<text>J'écoute.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_22">
		<text>Salut ! Besoin d'aide ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_23">
		<text>Bonjour !</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_0">
		<text>J'ai besoin d'un docteur.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1">
		<text>Fais-moi voir ça...</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_111">
		<text>Ok, ça devrait être bon. Tu peux y aller.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_11">
		<text>Salut ! Toi aussi, tu cherches des artefacts ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_12">
		<text>Hé ! Tu pars à la chasse aux artefacts ? Il y en aura pour tout le monde, t'inquiète !</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_13">
		<text>Oh, salut ! Tu pars à la chasse aux artefacts, toi aussi ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_0">
		<text>Salut. T'apportes cet artefact au Barbu ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1">
		<text>Peut-être bien que oui, peut-être bien que non. Pourquoi ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11">
		<text>J'en ai besoin.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111">
		<text>Moi aussi... Mais je te l'échange contre une nouvelle pétoire. Et pas n'importe laquelle...</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1111">
		<text>J'ai une bonne arme. Faisons affaire...</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11111">
		<text>D'accord !</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1112">
		<text>Non, ça ne va pas être possible.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11121">
		<text>Eh bien, dégage, alors !</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_12">
		<text>Eh bien, pas vraiment.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_0">
		<text>Qu'est-ce que tu peux me dire au sujet d'Allegro ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_1">
		<text>Oh, pas grand-chose... On fait pas affaire, lui et moi. Pendant qu'il passe la Zone au peigne fin à la recherche de l'arme ultime, moi, je vends des centaines de flingues ordinaires. C'est une vraie tête de mule, il refuse de traiter avec les crapules du coin. En gros, c'est un mauvais commerçant... Et c'est tout bon pour mes affaires...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_0">
		<text>Le Barbu m'a parlé d'un accord différent...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_1">
		<text>"Différent," mon cul ! Cet enfoiré de Barbu devrait pas ouvrir sa grande gueule comme ça ! Quelqu'un devrait lui rappeler qui c'est le patron par ici ! Écoute, y a un mec qui pas mal d'influence à Zaton, il se fait appeler Sultan. Va lui rendre une petite visite, il te dira quoi faire.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_11">
		<text>Je vais aller voir Sultan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_12">
		<text>Rien à battre des sultans ! Je veux ma part maintenant !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_121">
		<text>Euh... D'accord. Voilà ton argent... Mais oublie pas que le Barbu te raconte des salades !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_0">
		<text>J'ai besoin d'infos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1">
		<text>Qu'est-ce que tu veux savoir ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11">
		<text>J'ai besoin de gaz toxique. On m'a dit que tu étais l'homme de la situation.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_111">
		<text>On t'a pas menti ! Je peux t'aider pour la modique somme de 2 000 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1111">
		<text>Tiens !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11111">
		<text>Bon alors, écoute-moi bien ! Un convoi militaire qui transportait du gaz n'est jamais arrivé à destination. Personne sait ce qui s'est passé, mais les bombonnes de gaz devraient toujours être à bord. C'est clair ? Ah ouais, il pourrait y avoir de vieux documents là-bas... Si tu les trouves, apporte-les-moi ! Ça pourrait rembourser ton investissement.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1112">
		<text>C'est trop cher pour moi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11121">
		<text>C'est à toi de voir...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12">
		<text>Où est-ce que je peux trouver un stalker qui se fait appeler la Pie ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_121">
		<text>Je peux te donner un indice... si tu craches 1 000 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1211">
		<text>Voilà !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12111">
		<text>Tu le trouveras pas ici, mais mon petit doigt me dit qu'il pourrait être du côté de Jupiter, pas loin de la gare de Yanov. Oublie pas que quelqu'un qui a foutu le bordel quelque part a tendance à changer de nom quand il s'installe ailleurs... Il a sûrement changé d'allure aussi, au cas où quelqu'un viendrait le chercher...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13">
		<text>Je cherche Accroc. Tu sais où je peux le trouver ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_131">
		<text>Je peux te le dire pour la modique somme de 1 000 biftons.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1311">
		<text>Voilà !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13111">
		<text>Accroc est un abruti et un rapace qui traîne avec de gens dangereux. Il a coupé les ponts avec nous, mais tu devrais pouvoir le trouver du côté de Jupiter. C'est le seul endroit où il peut aller. T'es pas le seul à le chercher...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15">
		<text>Qu'est-ce que tu peux me dire sur les hélicoptères qui se sont écrasés ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_151">
		<text>Hmm... Tout le monde ici sait où ils se sont écrasés. Y en a un qui s'est crashé sur le plateau au sud, le deuxième a atterri dans le marais et le troisième est accroché au sommet des pylônes du poste électrique. Lequel t'intéresse ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1511">
		<text>Celui du plateau sud.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1512">
		<text>Celui du poste électrique.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1513">
		<text>Celui du marais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1516">
		<text>Je ne veux plus parler des hélicoptères.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_152">
		<text>Passe à la caisse, tu me dois 200 billets !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1521">
		<text>Voilà !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15211">
		<text>Alors, cet hélico a atterri juste à côté d'un nid de snorks. Pour autant que je sache, certains militaires s'en sont tirés. Ils ont éliminé les mutants et sont descendus du plateau. Au fait, si tu comptes aller sur place, je peux te fourguer un bon fusil à pompe et des munitions pour t'aider à flinguer ces saletés. Le truc, c'est que personne, à part ce cinglé de Noah, ne sait comment s'y rendre...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1522">
		<text>C'est trop cher pour moi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15221">
		<text>C'est à toi de voir !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_153">
		<text>Je peux te le dire pour la modique somme de 200 biftons.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1531">
		<text>Voilà !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_154">
		<text>Je peux te le dire pour la modique somme de 200 biftons.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1541">
		<text>Voilà !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_99">
		<text>Rien pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_0">
		<text>Tu aurais du boulot pour moi ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111">
		<text>Alors... J'ai un petit boulot pour les scientifiques. Sinon, il faut qu'on récupère des infos sur le camp de mercenaires et puis, le marchand a toujours besoin de gardes du corps. T'as que l'embarras du choix, c'est pas le boulot qui manque par ici !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1111">
		<text>Parle-moi du boulot pour les scientifiques !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11111">
		<text>Il faut trouver trois détecteurs "Veles" et les apporter aux scientifiques dans leur bunker près de Jupiter. Une fois sur place, adresse-toi à Novikov, il veut les modifier apparemment... Quand les détecteurs seront rentables, on partagera l'argent, fifty-fifty. C'est clair ? Alors, vas-y ! C'est vraiment pas compliqué.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111111">
		<text>Ça marche !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111112">
		<text>Peut-être une autre fois.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112">
		<text>Parle-moi du camp des mercenaires !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11121">
		<text>Y a des mercenaires qui ont débarqué à la station de traitement et je suis curieux de savoir ce qu'ils trament... Faudrait que tu infiltres leur camp et que tu récupères tout ce que tu peux sur leurs plans : des PDA, des papiers, tout ce que tu trouves. OK ? Alors, vas-y ! C'est un jeu d'enfant tant que tu restes discret.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111211">
		<text>Ça marche !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111212">
		<text>Je ne peux pas pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1113">
		<text>Parle-moi du boulot de protection du marchand !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11131">
		<text>Le marchand a besoin de gardes du corps pour le protéger pendant une négociation. T'auras pas grand-chose à faire, faudra juste que tu te tiennes à côté de lui pour donner un air "officiel" à la transaction. OK ? Le marchand t'attend au poste des rangers. Il te donnera tous les détails...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111311">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111312">
		<text>Attends !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1114">
		<text>Une autre fois peut-être...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_112">
		<text>Alors... j'ai un boulot pour les scientifiques, et sinon, j'ai besoin de quelqu'un pour récupérer des infos sur le camp de mercenaires. À toi de voir...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_113">
		<text>Ben, j'ai un boulot pour les scientifiques ou alors le marchand a toujours besoin d'un garde du corps. Allez, c'est à toi de voir...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_114">
		<text>Ben, j'ai besoin de quelqu'un pour récupérer des infos sur le camp de mercenaires et sinon, le marchand cherche toujours un garde du corps. À toi de voir...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_115">
		<text>Un petit boulot simple pour les scientifiques. C'est vraiment du gâteau : va chercher ci, rapporte-moi ça...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_117">
		<text>Le marchand a besoin d'un garde du corps pour une transaction. Ce sera pas bien compliqué.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_118">
		<text>Je n'ai plus de boulot à proposer.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_0">
		<text>Ça pourrait t'intéresser.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1">
		<text>Qu'est-ce que t'as récupéré ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11">
		<text>Le PDA de Noah.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_111">
		<text>Le cinglé sur sa péniche ? Je t'en donne 1 000 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1111">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1112">
		<text>Non merci. Je pense que je vais le garder pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11121">
		<text>Attention à ce que ça te brûle pas les doigts...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12">
		<text>Le PDA d'un mercenaire qui se fait appeler le Crochet. Je l'ai trouvé dans la station de traitement des déchets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_121">
		<text>Je t'en donne 1 000 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1211">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12112">
		<text>Très intéressant... Du beau boulot, stalker !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_13">
		<text>Le PDA d'un mercenaire qui se fait appeler le Pic. Je l'ai trouvé dans la station de traitement des déchets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_131">
		<text>Je t'en donne 1 000 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1311">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_14">
		<text>Un PDA avec des infos sur les planques des combattants du Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_141">
		<text>Je t'en donne 5 000 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1411">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_15">
		<text>Le PDA d'un homme en relation avec le client des mercenaires.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_151">
		<text>Je t'en donne 4 000 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1511">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_16">
		<text>Le PDA de l'un des fondateurs du Devoir, le général Tachenko.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_161">
		<text>Je suis prêt à payer plus pour celui-là. Je t'en donne 2 500 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1611">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_17">
		<text>Le PDA d'un mercenaire.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_171">
		<text>Je t'en donne 1 000 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1711">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_18">
		<text>Le PDA de Morgan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_182">
		<text>Des infos sur le marchand du Devoir qui vend des armes à tout le monde... Ça me servira forcément... Je t'en donne 4 000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1821">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_19">
		<text>Un message de la planque du groupe de Strelok, adressé au Spectre.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_191">
		<text>Je t'en donne 500 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1911">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_20">
		<text>Un message de la planque du groupe de Strelok, adressé à Strelok.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_201">
		<text>Je t'en donne 500 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2011">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_21">
		<text>Un message de la planque du groupe de Strelok, adressé aux Crocs.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_211">
		<text>Je t'en donne 500 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2111">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_22">
		<text>Des documents de l'usine de Jupiter, un dossier contenant l'ordre d'évacuation générale.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_221">
		<text>Je t'en donne 750 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2211">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_23">
		<text>Des documents de l'usine de Jupiter, une page de bloc-notes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_231">
		<text>Je t'en donne 750 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2311">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_24">
		<text>Des documents de l'usine de Jupiter, un planning de livraison.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_241">
		<text>Je t'en donne 750 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2411">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_25">
		<text>Des documents de l'usine de Jupiter, l'ordre écrit de ne transporter l'objet 62 que par le souterrain.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_251">
		<text>Je t'en donne 750 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2511">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_261">
		<text>Non. Si Sultan est dans le coup, je préfère garder mes distances.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_271">
		<text>Voyons voir... Oui, ça m'intéresse. Je peux te l'acheter ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2711">
		<text>Oui, je n'en ai pas besoin.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_30">
		<text>Un ordinateur du camp des mercenaires de la station de traitement des déchets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_301">
		<text>Je t'en offre 2 000 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3011">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_311">
		<text>Hum... Tu devrais montrer ça au Barbu ou aux scientifiques. La marchandise louche, ça m'intéresse pas... Je tiens pas à tomber malade à cause des radiations.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_321">
		<text>Je toucherai pas à ce truc... J'aime pas prendre de risques inutiles... Qui sait si un champ d'anomalies va pas se former autour de ce machin ? Tu devrais l'apporter aux scientifiques pour qu'ils y jettent un coup d'œil.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_331">
		<text>Et moi, j'ai une ogive nucléaire dans mon placard de cuisine ! Tu devrais en parler aux scientifiques, ils adorent ce genre de truc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_34">
		<text>Le PDA d'Accroc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_341">
		<text>Voyons voir... Hmm... Il contient rien de spécial. T'as sûrement déjà pris tous les trucs intéressants... Je t'en offre 200 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3411">
		<text>Je suis d'accord.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_35">
		<text>Le PDA de l'un des hommes de Sultan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_351">
		<text>Intéressant... Ça pourrait servir. Je t'en offre 1000 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3511">
		<text>Ça me va.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_36">
		<text>Le module de mémoire d'un drone.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_361">
		<text>Une trouvaille intéressante... Mais elle fera pas de toi un milliardaire... Qui sait si je serai le premier à lire les infos qu'elle contient ? Je t'en donne 500 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3611">
		<text>Marché conclu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_99">
		<text>Rien pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_0">
		<text>À propos de ces détecteurs...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_1">
		<text>Ouais ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_11">
		<text>Où est-ce que je peux les trouver ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_111">
		<text>Je sais pas, moi ! Débrouille-toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_12">
		<text>J'ai les détecteurs.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_121">
		<text>Alors, qu'est-ce que tu fais encore ici ? Apporte-les à Novikov dans le bunker des scientifiques près de Jupiter !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_13">
		<text>J'ai apporté les détecteurs à Novikov.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_131">
		<text>Cool ! Il reste plus qu'à attendre qu'il les modifie. Novikov m'a promis qu'il enverrait un homme de confiance pour nous les rapporter dès qu'il aura fini.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_12">
		<text>On a un problème... Notre petit marché est tombé à l'eau. Novikov a fait un boulot formidable avec ces détecteurs : il a augmenté leur portée, leur sensibilité et tout un tas de trucs... Avec un détecteur pareil, tu peux battre tous les autres chasseurs d'artefacts à plate couture ! J'ai passé un accord avec Barbu pour que les stalkers qu'il embauche utilisent ce nouveau matos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_121">
		<text>Et donc ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1211">
		<text>Notre marché, c'était de partager le butin équitablement, mais les stalkers refusent de nous filer notre part du gâteau. Il faut que t'ailles parler au Barbu pour le convaincre de respecter sa part du marché... Allez, toi aussi, tu veux ta part du butin, non ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_0">
		<text>J'ai besoin de ton nouveau détecteur.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_1">
		<text>Ha ! Et moi, j'ai besoin d'une arme lourde. Si t'as une arme de qualité en rab, on peut faire un échange.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_11">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_12">
		<text>Non, merci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_0">
		<text>J'ai besoin de ton nouveau détecteur.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_1">
		<text>C'est une menace ? Moi aussi, j'en ai besoin...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_11">
		<text>Tu me comprends pas. Tu as le dernier. J'ai pas eu trop de mal à me débarrasser des autres propriétaires...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_111">
		<text>Quoi ? Tu t'es... débarrassé d'eux ? Tiens, prends-le et laisse-moi tranquille !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_112">
		<text>Et si t'allais te faire mettre ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_12">
		<text>C'est gentil, mais je vais passer. Je vais te demander une dernière fois de me donner ce détecteur.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_123">
		<text>Et moi, je te dis poliment d'aller te faire mettre !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11">
		<text>Stalker, tu veux te faire de l'argent ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111">
		<text>Qu'est-ce qu'il faut que je fasse ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1111">
		<text>Eh bien, j'avais caché du butin dans une vieille Zaporozhets. Mais un tremblement de terre a enseveli la bagnole... J'ai vérifié et on dirait qu'on peut toujours y accéder... mais y a des mutants qui se sont installés dans le coin, des snorks. Crois-le si tu veux, j'ai pas peur des contrôleurs, mais ces saletés de snorks me foutent vraiment les jetons. Si t'arrives à récupérer le coffre avec un cadenas, on partagera le butin, toi et moi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11111">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111111">
		<text>Merci, stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11112">
		<text>C'est ton coffre ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111121">
		<text>Ouais, c'est bien ça ! T'as assuré !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11113">
		<text>Une autre fois peut-être...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111131">
		<text>Dommage...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_112">
		<text>Non, j'ai trop à faire pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1121">
		<text>OK, comme tu voudras.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_21">
		<text>Alors ? Des nouvelles ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_31">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ? Tu vois pas que je suis occupé ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_0">
		<text>Hé, c'est mon flingue ! Où tu l'as eu, espèce de sale voleur ? On me l'a piqué l'autre jour !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1">
		<text>De quoi tu parles ? Je viens de l'acheter !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11">
		<text>Je ne sais ni où ni comment tu l'as trouvé, mais c'est le flingue qu'on m'a volé ! Alors si tu veux pas que je me mette en colère, rends-moi mon arme et on part chacun de notre côté...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_111">
		<text>D'accord, prends-le ! Je veux pas d'ennuis, moi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1111">
		<text>Donne-le-moi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_112">
		<text>Cette arme m'appartient !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1121">
		<text>Ah ouais ? Je te préviens, j'ai le bras long ! Je connais tout le monde, ici ! Tu crois que tu vas survivre longtemps dans la Zone avec la réputation que je vais te faire ? Qu'est-ce que tu penses de ça, hein ? Et espère pas non plus recevoir de l'aide des gens d'ici, mon pote ! Tu t'es mis dans la merde tout seul !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11211">
		<text>Fous-moi le camp !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_2">
		<text>Tu es sûr que c'est ton arme ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_21">
		<text>Évidemment que je suis sûr ! T'en as vu beaucoup, des flingues comme ça dans la Zone, toi ? Y a pas de doute, c'est mon arme !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3">
		<text>Tu te trompes. Laisse-moi tranquille et tout se passera bien !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_31">
		<text>Quoi ? Moi, je me trompe ? Fais gaffe à ce que tu dis, connard ! Si tu fous le bordel ici, tout le monde se rangera de mon côté ! Rends-moi ce flingue et on en parle plus... Je vais même être sympa et je dirai à personne que tu me l'as volé.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_311">
		<text>Quoi ?! Tu as pensé au fait qu'il me faudrait à peine un quart de seconde pour t'en mettre une entre les yeux avec ce flingue ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3111">
		<text>OK, relax ! On s'est un peu énervés, mais je suis calme, maintenant. Y a pas de raison d'en arriver là ! J'ai dû faire une erreur, c'est tout.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_0">
		<text>À propos du coffre...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_1">
		<text>Tu l'as trouvé ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_11">
		<text>J'y travaille.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_12">
		<text>J'ai décidé d'arrêter de chercher.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_121">
		<text>Dommage...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_2">
		<text>Fais-moi voir ça...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_21">
		<text>Bien sûr ! Un instant...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_22">
		<text>J'ai décidé de garder le coffre.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_221">
		<text>Espèce de... T'en fais pas, j'oublierai pas ton sale coup !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_0">
		<text>Et voilà !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1">
		<text>Ok, et si on partageait ce butin ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11">
		<text>Ça marche !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111">
		<text>Voyons ce qu'on a là-dedans... Mon bon vieux Fora. Il y a longtemps, mon oncle l'a modifié lui-même. C'est un peu comme un bijou de famille... Je vais le garder.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1111">
		<text>Non, donne-le-moi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11111">
		<text>Euh, d'accord...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111111">
		<text>Alors... passons à la suite !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11112">
		<text>Non, t'en as déjà pris assez.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111121">
		<text>Alors... passons à la suite !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1112">
		<text>Bon, vas-y, prends-le. Qu'est-ce qu'il y a d'autre ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112">
		<text>Alors... Voyons voir... Un médikit de très bonne qualité. Avec ça, on peut s'en prendre à un ours ou même un manipulateur. Ça, c'est pour moi...</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1121">
		<text>Moi, j'aurais bien besoin d'un médikit, moi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11211">
		<text>Hmm... OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112111">
		<text>Passons à la suite !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11212">
		<text>Non, t'en as déjà pris assez comme ça.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112121">
		<text>Passons à la suite !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1122">
		<text>Tu peux garder ça. Qu'est-ce qu'il y a d'autre ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113">
		<text>Alors... Ouah ! Ça m'étonnerait que t'aies déjà eu un flingue comme celui-là entre les mains... Un Akm-74/2U modifié ! J'avais donné une tonne de kits de premiers secours à un type du Devoir pour mettre la main sur ce petit bijou. C'était à l'époque où la Liberté avait écrasé une de leurs unités et qu'ils étaient tombés à court de médocs. Ce flingue m'a sauvé la vie trois fois, depuis... Je le garde, c'est clair !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1131">
		<text>Peut-être que moi, je peux l'avoir ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11311">
		<text>Hmm... Ça me fait vraiment mal au cœur... Mais j'ai qu'une parole. Tiens !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113111">
		<text>Passons à la suite !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11312">
		<text>Non, t'en as déjà pris assez comme ça.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113121">
		<text>Passons à la suite !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1132">
		<text>D'accord, tu peux garder ça. Y a quoi d'autre ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114">
		<text>Oh... Ça, c'est un vrai trésor. Cet artefact vaut son pesant d'or ! Et je l'ai récupéré moi-même dans une anomalie... Je vais pas te mentir, j'ai fait dans mon froc plus d'une fois ! C'est mon trophée, gagné à la sueur de mon front !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1141">
		<text>Je crois que j'en ai plus besoin que toi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11411">
		<text>Sérieusement ? Tu me tues, mec ! C'est bon, prends-le... T'iras pas dire que je suis pas généreux, hein !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114111">
		<text>Passons à la suite !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11412">
		<text>Tu en as déjà pris assez comme ça.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114121">
		<text>Passons à la suite !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1142">
		<text>Garde ça ! Il y a quoi d'autre ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115">
		<text>Et enfin... Un superbe casque fait main ! Il y a quelque temps, un nouveau stalker a débarqué du Cordon, c'était un sacré bricoleur ! Il nous a fait un paquet de trucs géniaux avant de claquer... dont ce casque. Il est unique en son genre ! Je le garde.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1151">
		<text>Bon, c'est quand même moi qui ai risqué ma vie en affrontant cette horde de snorks ! Je mérite d'avoir ce casque !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11511">
		<text>Eh bien... D'accord. Fais-en bon usage !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115111">
		<text>Passons à la suite !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11512">
		<text>T'as déjà récupéré assez de trucs, tu crois pas ? Faut bien que je garder un truc ou deux !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115121">
		<text>Passons à la suite !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1152">
		<text>Ok, garde donc ça !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11611">
		<text>Ça y est, mon pote, c'est tout mon butin.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116111">
		<text>Bon, eh bien, à plus tard alors !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11621">
		<text>C'est tout. Mais je peux pas te laisser partir les mains vides... Tiens, prends mon pistolet !</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116211">
		<text>Bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_0">
		<text>C'est quoi, ton boulot ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_1">
		<text>Je représente la loi et l'ordre. Avant, j'étais inspecteur dans la police, mais ici, je suis un peu le sheriff local. Je suis arrivé avec le Barbu et il a décidé de s'installer ici. Pourquoi se casser la tête à aller plus loin ? Personne sait comment se rendre à Pripyat, de toute façon. Il y a assez d'artefacts pour tout le monde dans le coin, alors on est restés.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_0">
		<text>Qui je pourrais recruter pour protéger les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_1">
		<text>On a quelques gars sérieux... L'équipe de Spartacus, par exemple. De vrais pros, on peut compter sur eux. Y en a pas mal qui bossaient dans la police avant. S'ils sont disponibles, tu trouveras pas mieux !</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_2">
		<text>Il y a pas si longtemps, j'aurais pu te donner quelques noms, mais là, j'ai plus personne. Et ça va intéresser aucun des stalkers du coin.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_0">
		<text>Qui pourrais-je recruter pour faire des relevés pour les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_1">
		<text>Je connais un groupe de stalkers... Gonta est à leur tête. Essaie de lui en toucher deux mots, ça pourrait peut-être l'intéresser... Ça les changera de la chasse aux mutants.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_2">
		<text>Si Gonta et ses gars étaient dans le coin, je t'enverrais leur parler, mais ils sont pas là... J'ai personne d'autre en tête, désolé.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_0">
		<text>Tu as déjà acheté des armes à Allegro ? S'il revendait des objets volés, tu le saurais ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_1">
		<text>Tu crois qu'il serait assez fourbe pour faire un truc pareil dans mon dos ? Non, c'est impossible ! C'est pas le genre d'Allegro, je le saurais !</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_0">
		<text>Je cherche Accroc. Tu sais où je peux le trouver ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_1">
		<text>Accroc ? Ouais, je le connais. Un vrai crétin, celui-là... Y a des gars qui l'ont aperçu sur les quais, près des grues, l'autre jour. Il doit traîner par là-bas. Tu devrais aller y jeter un coup d'œil.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_11">
		<text>Bonjour, stalker. Ça te dirait de te faire de l'argent de poche tout en aidant notre camp ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_12">
		<text>Bonjour, stalker. T'es encore ici ? À ce rythme-là, les sangsues nous auront bientôt tous éliminés...</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_14">
		<text>On parlera plus tard. J'ai autre chose à faire.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_0">
		<text>Quel genre de boulot peux-tu me proposer ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1">
		<text>Alors voilà : plusieurs stalkers ont disparu. Personne ne sait où ils ont bien pu passer, mais on a trouvé un corps l'autre jour... Il ne présentait aucun signe de violence, mais on l'avait complètement vidé de son sang. Sismik a examiné le cadavre, il pourrait t'en dire plus... Y a pas de doute : c'est un coup de ces saletés de sangsues ! J'en ai parlé à Danila, le chasseur, et il est parti à la recherche de leur nid. Mais je l'ai pas revu depuis...</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11">
		<text>Qu'est-ce que je dois faire ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111">
		<text>Il faut que tu trouves le nid et Danila. Je vais pas te mentir, c'est une mission risquée, mais je paierai en conséquence. Ça t'intéresse ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1111">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11111">
		<text>Bon, j'ai trouvé deux endroits où on devrait se rendre. J'ai chargé les coordonnées du premier sur ton PDA. J'ai quelques trucs à faire, mais je me chargerai du deuxième. Je te dirai si j'y trouve quelque chose.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111111">
		<text>Ça marche !</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1112">
		<text>J'ai d'autres choses à faire.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11121">
		<text>Reviens me voir si tu changes d'avis !</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_12">
		<text>Ça ne m'intéresse pas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_2">
		<text>Toujours la même chose... Tant qu'il y aura des nids de sangsues, personne ne sera en sécurité... Et on a toujours pas revu Danila, le chasseur. Tu veux bien nous aider ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_0">
		<text>Le Faisan m'a dit que tu avais vu le cadavre d'un des stalkers disparus. Tu crois qu'il a été tué par une sangsue ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_1">
		<text>Effectivement, je l'ai vu... Celui-là et tous les autres... Aucune autre créature n'est capable de drainer un corps humain de tout son sang jusqu'à la dernière goutte. Tout indique que c'est l'œuvre des sangsues... Quelle autre conclusion je peux bien en tirer ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_0">
		<text>Parle-moi de toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_1">
		<text>Je suis un médecin. Un neurochirurgien pour être précis. Qu'est-ce que tu veux que je te dise ? Je peux exciser un hypothalamus avec une précision inégalée, mais personne dans la Zone ne m'a encore demandé de faire ce genre d'intervention. Ici, je suis juste un toubib parmi tant d'autres.</text>
	</string>
	<string id="zat_b38_stalker_medic_start_dialog_11">
		<text>J'écoute.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_0">
		<text>J'aurais besoin de décrypter une boîte noire...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_1">
		<text>Eh bien... C'est pas vraiment ma spécialité. Tous ces diagrammes et ces algorithmes... C'est pas ma tasse de thé. Pose-moi des questions sur les lois de la physique, je pourrai te répondre... Une équation par ci, une loi par là, et le tour est joué.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_0">
		<text>Tu crois qu'Allegro revend des objets volés ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_1">
		<text>Ouh là... Allegro, des objets volés ? J'y crois pas une seule seconde ! Quand je montais mon atelier, Allegro est venu me filer un coup de main. Et il m'a pas demandé un rond en échange... Peu importe ce que peuvent dire les autres : Allegro, c'est un type bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_0">
		<text>Tu n'aurais pas du boulot pour moi ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_1">
		<text>Oh, bien sûr ! J'ai besoin d'outils, mais j'ai vraiment pas le temps d'en chercher moi-même. Si tu m'apportes des instruments qui peuvent m'être utiles, je te montrerai ce que c'est qu'une vraie amélioration. En plus, tu pourras te faire un peu d'argent.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_11">
		<text>OK, je garderai l'œil ouvert.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_12">
		<text>On verra ça plus tard.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_2">
		<text>Oui, bien sûr. J'ai toujours besoin d'outils... Ça pourrait te rapporter un peu de fric de m'en trouver...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_0">
		<text>J'aurais besoin de débloquer un module de mémoire...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_1">
		<text>Là, je peux pas t'aider, désolé. Tous ces composants électroniques, ces ordinateurs, c'est vraiment pas mon truc. Il vaudrait mieux demander à quelqu'un de plus jeune... Même les biberons sont électroniques, de nos jours !</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>Qui pourrait forcer un conteneur en acier ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>Je peux te faire ça les doigts dans le nez ! Allez, je te fais un prix d'ami : 500 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_11">
		<text>Tiens !</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_111">
		<text>Bon, alors... On soulève ça, on pousse ça... Et hop ! C'est fait ! On a pas encore inventé une boîte que je puisse pas ouvrir avec un marteau et un bon pied-de-biche !</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_12">
		<text>Je n'ai pas autant sur moi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_121">
		<text>Reviens me voir quand t'auras assez ! Moi, je bouge pas d'ici !</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_13">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_0">
		<text>J'ai apporté à boire. Tu veux un verre ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_2">
		<text>Non merci, j'ai décroché, mon pote ! Quand j'ai vu l'objet 62, je me suis dit : "Ça y est, j'ai des hallucinations"... L'alcool, ça te fout les neurones en l'air. Ça fait pas partie d'une alimentation équilibrée. Et si j'étais pas là, qui te filerait des munitions pour ton fusil Gauss ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_2_0">
		<text>J'ai une autre bouteille pour toi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_3_0">
		<text>J'en ai une troisième, si jamais t'en as besoin...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_0">
		<text>Je t'apporte des outils.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_1">
		<text>Cool ! Qu'est-ce que t'as trouvé ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_11">
		<text>Des outils rudimentaires.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_111">
		<text>Cool ! Mais il me faut encore des outils de précision et de calibrage.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_12">
		<text>Des outils de précision.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_121">
		<text>Génial ! Il me manque juste les outils rudimentaires et des outils de calibrage.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_13">
		<text>Des outils de calibrage.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_131">
		<text>Génial ! Il me manque juste des outils rudimentaires et des outils de précision.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Rien pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_141">
		<text>Super ! Il me manque plus que des outils de calibrage.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_151">
		<text>Super ! Il me manque plus que des outils de précision.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_161">
		<text>Super ! Il me manque plus que des outils rudimentaires.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_171">
		<text>Excellent ! Bien joué ! C'est quoi, ton secret ? Maintenant, j'ai tous les outils qu'il me faut ! Tu vas voir, je vais te faire une mitrailleuse avec des briquets ! Ha ha !</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_0">
		<text>J'ai récupéré les plans et la documentation de l'objet 62.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_1">
		<text>Trop fort ! Je savais bien que ces enfoirés n'auraient pas le temps de tout détruire. Alors, voyons voir ça... Hmm... C'est donc ça que ces salauds préparent ? Bien ! J'ai besoin de quelques heures pour régler tout ça ! Laisse-moi le fusil Gauss, je vais essayer de le réparer. Attends ici, je te le rapporte dans une minute !</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_0">
		<text>J'ai besoin de batteries pour mon fusil Gauss.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_1">
		<text>Je te fais un prix d'ami : 2 000 biftons.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_11">
		<text>Et voilà !</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_12">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_13">
		<text>Je suis un peu à court en ce moment...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_0">
		<text>Tu as fini de bosser sur le fusil Gauss ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_1">
		<text>C'était du gâteau ! Je t'ai nettoyé le système d'alimentation. S'il refait des siennes, rapporte-le-moi et je t'arrangerai ça.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_2">
		<text>J'ai pas encore terminé. J'adore travailler sur ces joujoux... </text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_0">
		<text>J'ai une arme de modèle inconnu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_1">
		<text>Comment ça, inconnu ? Fais-moi voir ça...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_2">
		<text>Tiens... Tu as déjà vu ce genre de chose ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_0">
		<text>Ah, c'est toi... C'était terrible, non ? J'ai rêvé que tu m'avais rapporté un truc du passé... Encore bu que j'étais pas heureux...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1">
		<text>Tu n'aurais pas rêvé de cette arme, par hasard ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11">
		<text>Ouah... C'était peut-être pas un rêve, après tout... C'est un fusil Gauss, ou "Objet 62" si tu veux utiliser l'appellation officielle. Eh ben... À l'époque, je bossais dans l'usine de Jupiter... Je concevais des armes "basées sur le principe d'accélération des projectiles via un champ électromagnétique," si ma mémoire est bonne. Tu vois ces bobines ? C'est moi qui les ai faites... Dommage qu'ils aient annulé le projet en 2004... On a jamais pu trouver une source d'énergie assez compacte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111">
		<text>Ce fusil a déjà été utilisé. Qu'est-ce qui a bien pu changer ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1111">
		<text>Va savoir... Honnêtement, j'essaierais même pas de mettre un tournevis dans la batterie. Le système d'alimentation a aussi été endommagé. Si seulement on avait les plans... L'atelier de test où je bossais avait toute la documentation... Peut-être que les plans et la documentation du fusil Gauss y sont toujours... Il se trouve que j'ai toujours une carte d'accès de l'atelier...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11111">
		<text>Tu pourrais me donner la carte d'accès ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111111">
		<text>Eh bien... Oui, je suppose. Mais essaie de pas la perdre, hein ! Si tu me rapportes les documents, je pourrai peut-être réparer ce fusil.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_0">
		<text>Je te rapporte ta carte d'accès.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_1">
		<text>Merci... Ça me rappelle le bon vieux temps...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1111">
		<text>Alors... Tu... euh... tu peux m'apporter toutes tes armes cassées, tes combinaisons trouées... Je suis pas aussi bon quand je suis à jeun, mais je peux toujours essayer...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1112">
		<text>Où t'étais passé ? Je commençais à m'inquiéter, moi... Je demandais à tout le monde : "Il est où, le stalker ?"... Enfin... Santé, hein ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1113">
		<text>Salut ! Ça fait plaisir de te voir ! Fais comme chez toi... Tu m'apportes quelque chose à réparer ou un truc à boire ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1211">
		<text>Eh ! Génial ! Mes mains tremblent pas, mais ma tête me dit : "J'en veux encore !" Remets-en une tournée, petit !</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1212">
		<text>Tu peux y aller, hein ! Vas-y, ouvre une autre bouteille ! Buvons à notre cause commune ! Ah... Sans déconner, la vodka fait ressortir mon génie mécanique !</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1312">
		<text>Si seulement le Joker était ici... On trinquerait à la mémoire de Barge tous les deux... Paix à son âme... C'était un type bien, un vrai roc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1313">
		<text>Si seulement Barge était ici... On trinquerait à la mémoire du Joker tous les deux... Paix à son âme... C'était un type bien, on pouvait compter sur lui. Il avait qu'une parole.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1314">
		<text>Ohh... Barge... Joker... Comment on en est arrivé là ? Ça n'en finira donc jamais...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1315">
		<text>Hmm ? Qu'est-ce que c'est que ça ? Je m'occuperai des pistolets-mitrailleurs demain... T'en fais pas, ça va aller ! J'ai une bonne bouteille qui m'attend...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_14">
		<text>Ce numéro soixante-deux... J'aimerais bien jeter un coup d'œil aux plans des circuits...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_15">
		<text>Sage décision ! C'est important de garder son flingue en bon état ! Et si t'as une ou deux bouteilles, je peux même ajouter des tas d'améliorations ! Tu veux un parachute sur ton fusil à pompe ? Ha ha ! Je peux t'en installer un !</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_16">
		<text>Regarde-moi ça ! Ils ont mis un artefact électromagnétique dans la batterie ! Ha ! Je savais bien qu'ils avaient fait joujou avec une anomalie bizarre ! Sur le papier, c'est évident ! Voyons voir si je peux y arriver, moi aussi...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_17">
		<text>T'as besoin que je te bricole un truc ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_18">
		<text>C'est du chinois... Ça fait un bail que j'ai pas lu de documents techniques...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_1">
		<text>Je suis arrivé à Zaton avec deux potes, Barge et le Joker... Des jeunes cons, mais ils avaient la niaque ! Ils voulaient mettre la main sur une tonne d'artefacts, crevaient d'envie d'être les premiers, les plus rapides... Je les ai regardés dans les yeux et j'ai pas aimé ce que j'y ai vu : le butin, c'est bien, mais ça vaut pas le coup de se jeter la tête la première dans la gueule d'un mutant.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_11">
		<text>Qu'est-ce qui s'est passé ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_111">
		<text>Eh bien... On passait une soirée tranquille, on buvait un coup et on a commencé à s'engueuler pour savoir ce qu'on allait faire : est-ce qu'on allait rester ou partir, et si on partait, pour aller où ? Personne voulait entendre raison ou écouter les arguments des autres. La discussion a très mal fini et chacun est parti de son côté, moi y compris. Je leur ai dit qu'ils connaissaient encore rien à la vie... et d'autres trucs débiles. Si seulement je pouvais les revoir, je m'excuserais pour toutes ces conneries... On traînerait ensemble et on pourrait discuter du bon vieux temps...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_0">
		<text>Je peux transmettre tes excuses à la Barge si je le vois.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_1">
		<text>Ce serait sympa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_0">
		<text>Je peux transmettre tes excuses à tes potes si je les vois.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_1">
		<text>Ce serait sympa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_0">
		<text>Je peux transmettre tes excuses au Joker si je le vois.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_1">
		<text>Ce serait sympa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_0">
		<text>J'ai trouvé ce PDA. Tu peux y jeter un coup d'œil si tu veux.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_1">
		<text>J'ai l'air d'avoir besoin d'un PDA ? À qui il appartient ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_111">
		<text>Barge est mort ? Oh non ! J'arrive pas à le croire ! C'était un vrai dur... Oh, Barge... Paix à ton âme... J'espère qu'il est rien arrivé au Joker...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_112">
		<text>Barge est mort ? Oh non ! J'arrive pas à le croire ! C'était un vrai dur... Oh, Barge... et le Joker aussi... Reposez en paix, les enfants... Pourquoi... mais comment on en est arrivés là ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_131">
		<text>Ils sont morts ? Oh non ! J'arrive pas à le croire ! Barge était un vrai dur... Et le Joker... Plus jamais je rigolerai de tes blagues... Reposez en paix, les enfants... Pourquoi... mais comment on en est arrivés là ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_0">
		<text>Tu peux répondre à quelques questions ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1">
		<text>Bien sûr !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1111">
		<text>Quand est-ce que ma commande sera prête ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11111">
		<text>Ça dépend de la complexité de la commande... En général, ça prend une journée, parfois moins.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1114">
		<text>Parle-moi de toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11141">
		<text>Y a pas grand-chose à dire... J'ai eu de bons et de mauvais moments, comme tout le monde. Je suis tombé sur quelques anomalies, j'ai été pris en otage par des bandits... J'étais encore un gamin quand je suis arrivé dans la Zone... C'était il y a bien longtemps. J'ai commencé comme coursier... Sérum antiradiations, munitions perforantes, tout le tintouin... Ensuite, j'ai bossé pour Sidorovich... pour le remercier de m'avoir sauvé la peau. Ça m'a permis de me faire des contacts et, quand j'ai fini de rembourser ma dette, je me suis mis à mon compte pour livrer des commandes exclusives. Depuis, j'ai réussi à éviter pas mal de soucis, mais j'ai l'impression que ma chance est en train de tourner. D'un autre côté, j'ai plus vraiment envie de me casser le cul pour gagner des cacahuètes...</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1116">
		<text>Je vois. Merci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11161">
		<text>Content de t'avoir aidé !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_0">
		<text>Tu m'as vendu une arme volée !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1">
		<text>De quoi tu parles ? Je revends pas d'objets volés, moi ! Je suis un marchand honnête. Si tu me crois pas, demande à n'importe qui dans la base, ils te diront que je suis un mec sur qui on peut compter !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11">
		<text>Je suis tombé sur un stalker qui m'a dit que cette arme lui appartenait.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_111">
		<text>Et c'était quoi, son nom ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1111">
		<text>Accroc.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1112">
		<text>Qu'est-ce que ça peut te faire ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11121">
		<text>C'est important. Tu t'es fait mener en bateau, stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_12">
		<text>C'est ce qu'on va voir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_121">
		<text>Tu t'es fait mener en bateau, stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_0">
		<text>Je viens chercher ma commande.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111">
		<text>Voici ton Steppe Eagle. Ça a été plus compliqué que je pensais. Un soi-disant expert en pistolets était très intéressé, mais j'ai réussi à lui reprendre juste à temps. Regarde un peu : c'est un flingue fait main, tous les composants sont ajustés avec une précision incroyable. Tu t'es jamais demandé à quoi un pistolet de sniper ressemblerait ? C'est la réponse à ta question. Tu me dois 2 800 billets supplémentaires.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1111">
		<text>Et voilà !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11111">
		<text>Tiens ! C'est un plaisir de faire affaire avec toi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1112">
		<text>Je n'ai pas autant sur moi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11121">
		<text>Bon, je vais te le mettre de côté. J'espère pour toi que tu trouveras l'argent rapidement.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113">
		<text>Je n'ai pas envie de l'acheter.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11131">
		<text>Si tu refuses d'acheter une de tes commandes, je pourrai plus te faire confiance... Je devrai ajouter un supplément et te demander un plus gros acompte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111311">
		<text>Tant pis, je ne veux plus de cette commande.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113111">
		<text>Ok, comme tu voudras.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1114">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11141">
		<text>Pas de problème, c'est toi qui vois ! Je te mets le flingue de côté pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_112">
		<text>Voici ton Steppe Eagle à ultra-haute précision. Tu me dois 2 800 billets supplémentaires.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_121">
		<text>Admire donc ce petit bijou ! Je te garantis que ce pistolet est unique en son genre : cette édition très limitée a été créée, sur commande, pour une unité des forces spéciales. Ça n'a pas été facile de mettre la main sur un tel flingue, j'ai même dû contacter un de mes associés à l'étranger. Ce pistolet dispose d'un chargeur à grande capacité, d'un canon en acier renforcé et d'une culasse à base de polymères ultra-résistants. Tu me files les 2 800 billets manquants et il est à toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_122">
		<text>Voilà ton pistolet Alpine avec chargeur agrandi. Tu me donnes les 2 800 billets manquants et ce petit bijou est à toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_131">
		<text>Vise un peu ça : le Mars. Ce pistolet appartenait à un mercenaire du nom de Doberman. C'est un pistolet compact de gros calibre, équipé d'une culasse allégée. Doberman était une belle ordure, mais il s'y connaissait en armes. On raconte que sa méthode d'exécution préférée, c'était de flinguer les quatre membres de ses victimes, puis de leur faire sauter la cervelle, tout ça avant qu'elles ne tombent au sol. Enfin bref... Ça fera 2 800 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_132">
		<text>Voilà ton pistolet Mars à tir rapide. Tu me dois 2 800 billets supplémentaires.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_211">
		<text>Tiens, voilà ton pistolet-mitrailleur, le Cutter. Je sais ce que tu te dis, mais les apparences sont trompeuses ! C'est un modèle tout neuf, un prototype sorti tout droit de l'armurerie ! Ses concepteurs voulaient créer la nouvelle génération d'arme à courte portée : l'équilibre parfait entre gros calibre, tir rapide et précision. Ça te coûtera 8 000 billets supplémentaires.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_212">
		<text>Oui, voici le Cutter, un pistolet-mitrailleur à tir rapide. Il est à toi pour 8 000 billets supplémentaires.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_221">
		<text>Voilà un modèle intéressant : le fusil à pompe de l'armée SPSA-Carabine. Il fournit un tir automatique tout en réduisant le recul grâce à un système équilibré et antichoc. 8 000 billets de plus et il est à toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_222">
		<text>Voici le SPSA Carabine, un fusil à pompe automatique. Ça te reviendra à 8 000 billets supplémentaires.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_231">
		<text>Je pense que j'ai exactement ce qu'il te faut : l'Eliminator ! La cargaison devait partir en Afrique Centrale, mais j'ai fait jouer mes relations et j'ai pu en récupérer quelques-uns. C'est un fusil automatique qui dispose d'un chargeur haute capacité et d'une excellente cadence de tir. Il est à toi pour 8 000 biftons seulement !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_232">
		<text>Bien sûr ! Et un fusil automatique Eliminator avec chargeur haute capacité, un ! 8 000 billets, je te prie.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_311">
		<text>Bien sûr ! Admire le Storm, un fusil d'assaut avec lance-grenades intégré ! Ce prototype est la version modifiée d'une arme conventionnelle conçue pour les forces spéciales de la Zone. La pointe de l'innovation, en provenance directe de nos cousins slaves... Et je t'en demande que 16 000 billets !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_312">
		<text>Bien sûr ! Voici le Storm, un fusil d'assaut avec lance-grenades intégré et chargeur haute capacité, pour seulement 16 000 billets supplémentaires.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_321">
		<text>Le voilà : le GP37, un fusil d'assaut nouvelle génération. Précis, fiable et pratique, grâce à sa lunette optique intégrée. Il appartenait à un observateur de l'ONU qui avait été envoyé enquêter dans la Zone. Malheureusement pour lui, tout ne s'est pas passé comme prévu... Le fusil est à toi pour 16 000 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_322">
		<text>Voici le GP37, un fusil d'assaut nouvelle génération. Le prix ? 16 000 billets !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_331">
		<text>Une minute... Voici le fusil d'assaut modulaire FT-200M, une création des armuriers belges ! Précis, polyvalent, utilisable par les droitiers comme les gauchers, il est équipé d'une lunette optique et d'un lance-grenades. Je l'ai récup... euh, obtenu auprès d'observateurs de l'ONU pour le moins... malchanceux. Ça fera 16 000 billets supplémentaires.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_332">
		<text>C'est un fusil modulaire FT-200M et il est à toi pour 16 000 billets de plus.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_411">
		<text>Ça, c'est le Tide. Basé sur un fusil de précision silencieux, il a été spécialement conçu par l'armée pour éliminer des zombies. Le Tide compense sa faible cadence de tir par sa puissance et sa discrétion : il permet au tireur d'élite de cueillir les zombies un par un sans jamais révéler sa position ! Malheureusement, les huiles de l'armée se sont vite rendu compte que les stalkers suffiraient amplement à empêcher les zombies de franchir la Barrière et le fusil n'a jamais été produit en série. Ce bijou est à toi pour 16 000 billets supplémentaires.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_412">
		<text>Voici le Tide, un fusil de précision silencieux à la puissance inégalée. Tu peux l'avoir pour 16 000 petits billets supplémentaires.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_421">
		<text>Tiens ! Ça, mon pote, c'est le fusil de précision court SVU2-A, qui dispose d'une cadence de tir améliorée. Je l'ai acheté à Mac, le garde légendaire de la Liberté. Il jure que c'est le seul en son genre dans toute la Zone. C'est un objet très rare, du moins dans le coin, et il te coûtera que 16 000 billets supplémentaires.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_422">
		<text>Ouais, le fusil de précision court SVU2-A, à cadence de tir améliorée. Il te coûtera 16 000 billets de plus.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_431">
		<text>Regarde-moi ce Lynx, fabriqué par un artisan local ! Il a passé l'arme à gauche et il en fabriquera pas d'autres, hé hé. Blague à part, cette arme ressemble à n'importe quel autre fusil, pas vrai ? Va au stand de tir et tu verras la différence ! C'est l'alliance parfaite entre puissance et précision. Ce petit bijou est à toi pour 16 000 billets supplémentaires.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_432">
		<text>Ouais, le Lynx : un fusil de précision à la puissance inégalée. Je te le laisse pour 16 000 billets de plus.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_511">
		<text>Vise un peu ça : j'ai réussi à obtenir tout ce qu'il y avait sur ma liste. Ça, c'est une combinaison CS-3a avec son casque. En soi, le casque n'a rien de spécial, mais tu peux l'équiper d'un dispositif tactique mobile, qui comprend un système de vision nocturne de haute qualité et un capteur infrarouge. La combinaison CS-3a, quant à elle, est un vrai petit bijou : elle offre une protection pare-balles et anti-anomalies inégalée pour une combinaison aussi compacte et légère. Ça fera 32 000 billets pour le tout.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_512">
		<text>Ouais, j'ai une combinaison CS-3a avec casque tactique. 32 000 billets pour le tout.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_611">
		<text>Juste pour toi, une combinaison SEVA ! Exactement ce que t'avais commandé : module respiratoire en circuit fermé, isolation thermique, circuit de protection électrique et matériaux anticorrosion. J'ai même ajouté plusieurs poches à artefacts. Un achat essentiel pour tout stalker qui se respecte ! Tu me files les 24 000 billets dont on avait parlé et elle est à toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_612">
		<text>Tiens, une combinaison SEVA ! Comme convenu, tu me dois 24 000 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_711">
		<text>Le voilà : un exosquelette de combat comme t'en as jamais vu ! C'est la meilleure protection pare-balles, pare-griffes, pare-shrapnel... Pare-tout, sauf peut-être les véhicules blindés, dont il s'inspire : il te soulage d'une partie du poids qui pèse sur tes épaules. 48 000 billets et je te laisse le tout, batteries, et servomoteurs inclus !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_712">
		<text>Et voilà : un exosquelette de combat exceptionnel ! Il ne coûte que 48 000 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_0">
		<text>J'aimerais passer une commande.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1">
		<text>Pas de problème, qu'est-ce qu'il te faut ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11">
		<text>Un pistolet.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_111">
		<text>Aucun problème. Ça te coûtera 3 500 billets, mais il me faut un acompte de 700.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1111">
		<text>Tiens, les voilà !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11111">
		<text>Je te contacterai dès que ta commande sera prête.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1112">
		<text>Je n'ai pas cette somme sur moi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11121">
		<text>Eh bien, il faudra revenir quand t'auras la thune...</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1113">
		<text>En fait, j'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11131">
		<text>D'accord. Si tu te décides à passer une commande, tu sais où me trouver !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_112">
		<text>T'es pas vraiment un client fiable... Le pistolet te coûtera 4 200 billets et je vais avoir besoin d'un acompte de 1 400.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_113">
		<text>Désolé, mais j'ai vendu tous mes pistolets. Le Hibou peut te vendre de la marchandise ordinaire, si tu veux...</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_12">
		<text>Une arme de courte portée.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_121">
		<text>Pas de problème ! Ça te coûtera 10 000 billets, avec un acompte de 2 000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_122">
		<text>T'as refusé de récupérer ta dernière commande... Cette fois-ci, ça va te coûter 12 000 billets, avec un acompte de 4 000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_123">
		<text>Hmm... Je crois pas pouvoir t'aider, sur ce coup-là. La demande est déjà trop forte.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_13">
		<text>Un fusil d'assaut.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_131">
		<text>Une arme de gros calibre ? Avec une cadence de tir élevée ? Ça fera 20 000 billets, avec un acompte de 4 000. Ça te va ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_132">
		<text>T'es pas un client facile... Je vais devoir te demander un acompte de 24 000 billets, pour un prix total de 8 000. Marché conclu ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_133">
		<text>C'est pas vraiment le bon moment... Les militaires nous facilitent pas la tâche au Cordon. Leur avant-poste a été attaqué récemment et nos relations commerciales en pâtissent.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_14">
		<text>Un fusil de précision.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_141">
		<text>Je te trouverai ce qui se fait de mieux, pour seulement 20 000 billets ! Mais je vais avoir besoin d'un acompte de 4 000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_142">
		<text>Avec toi, on sait jamais si les commandes aboutissent... Je peux essayer de trouver ce que tu cherches pour 24 000 billets, mais il va falloir que tu me verses un acompte de 8 000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_143">
		<text>Désolé, ce type d'arme est pas facile à trouver ces temps-ci. Mon contact pour les fusils de précision est... disons qu'il est... indisposé.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_15">
		<text>Une combinaison blindée.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_151">
		<text>Ouais, je devrais pouvoir te trouver ça... Ça te coûtera 40 000 billets et il me faut un acompte de 8 000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_152">
		<text>Ouais, je devrais pouvoir te trouver ça... Mais comme t'as refusé de payer ta dernière commande, ça te coûtera 48 000 billets et il me faut un acompte de 16 000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_153">
		<text>Je vais pas pouvoir te trouver une meilleure combinaison que celle que je t'ai filée la fois dernière. Elle était unique et très haut-de-gamme.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_16">
		<text>Une combinaison avec un module respiratoire en circuit fermé.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_161">
		<text>Ouh là, ça va pas être évident à trouver, ça... Je peux essayer de mettre la main sur un de ces petits bijoux, mais ça te coûtera 30 000 billets, avec un acompte de 6 000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_162">
		<text>Tu m'as laissé ta dernière commande sur les bras, je dois assurer mes arrières cette fois-ci. Je peux essayer de mettre la main dessus, mais ça te coûtera 36 000 billets, avec un acompte de 12 000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_163">
		<text>Je me suis vraiment cassé le cul pour ta dernière commande. Ça va pas devenir une habitude, tu peux me croire !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_17">
		<text>Un exosquelette.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_171">
		<text>J'imagine que t'as beaucoup réfléchi avant de te décider pour cette commande. Je peux mettre la main sur un exosquelette de combat, mais ça te coûtera la modique somme de 60 000 billets. Je sais que ça paraît cher, mais vois ça comme un investissement ! Et n'oublie pas que j'ai besoin d'un acompte : 12 000 billets.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_172">
		<text>Tu t'es un peu foutu de moi pour ta dernière commande... Celle-ci te reviendra à 72 000 billets et j'ai besoin d'un acompte de 24 000.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_173">
		<text>Impossible. Depuis qu'ils ont fermé l'usine, les exosquelettes se trouvent que sur des cadavres... Et franchement, c'est pas mon style.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_18">
		<text>Rien pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_2">
		<text>Désolé, la boutique est fermée pour l'instant. J'ai quelques problèmes de livraison en ce moment...</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_11">
		<text>Salut ! Moi, c'est Allegro. Les gens viennent me voir pour acheter des armes uniques : des modèles rares, des prototypes, des pétoires personnalisées... Tu vois le genre, quoi ! Je vends aussi de l'équipement haut-de-gamme, les derniers modèles de combinaisons de protection et de combat. Je vérifie chaque commande moi-même ; la qualité est garantie !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_12">
		<text>Bonjour ! Tu veux passer une commande ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_13">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_14">
		<text>Ta commande ne devrait plus tarder.</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_15">
		<text>Ta commande est prête. Tu peux venir la chercher.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_0">
		<text>Salut ! C'est toi, le pote d'Accroc ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1">
		<text>Oui, je le connais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11">
		<text>Il m'a dit que tu nous apportais du butin...</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111">
		<text>Ce n'était pas notre accord...</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111111">
		<text>OK... Accroc commence à me les briser menues, à me faire poireauter comme ça.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111111">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11112">
		<text>Ça ne va pas être possible !</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111121">
		<text>Réfléchis bien... Tu devrais faire gaffe à ce que tu dis : t'es tout seul. Tu veux tenter ta chance contre nous ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111211">
		<text>J'ai dit non !</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_2">
		<text>Non, je le connais pas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11">
		<text>Ahh... Merde... Ça fait mal... Aide-moi, mon pote... T'as pas un médikit ? J'en ai plus pour très longtemps...</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_111">
		<text>Prends ce médikit !</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1111">
		<text>Ouf ! Merci ! J'étais sûr que j'allais y rester... Les cabots auraient été à la fête si tu m'avais pas aidé... Tiens, prends mon détecteur, il pourrait bien te servir, un de ces jours. Merci de m'avoir sauvé la vie... Je crois que je vais rentrer me reposer à la base.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11111">
		<text>Bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1112">
		<text>Ouf ! Merci ! J'étais sûr que j'allais y rester... Les cabots auraient été à la fête si tu m'avais pas aidé... Tiens, prends cet artefact, il pourrait bien te servir, un de ces jours. Merci de m'avoir sauvé la vie... Je crois que je vais rentrer me reposer à la base.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_112">
		<text>Désolé, j'en ai besoin.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_113">
		<text>Désolé, je n'ai pas de médikit.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_12">
		<text>Merci encore ! Sans toi, je boufferais les pissenlits par la racine...</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_11">
		<text>Stalker ! Viens vite donner un coup de main à Petrukha ! Regarde, au bord de la crevasse ! Il est tombé sur une anomalie et même sa combinaison n'y a rien fait. Et moi, j'ai même pas de combinaison... Petrukha et moi, on a économisé pour acheter celle qu'il porte... Je peux rien faire ! Aide-nous, je t'en supplie !</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_111">
		<text>OK, reste où tu es ! Je vais voir ce que je peux faire.</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_112">
		<text>Débrouillez-vous tous seuls !</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_12">
		<text>Merci d'avoir sauvé Petrukha ! Merde, pourquoi on a pas acheté une meilleure combinaison ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_13">
		<text>Tire-toi de là ! T'as laissé crever Petrukha... Tu lui arriveras jamais à la cheville !</text>
	</string>
	<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_131">
		<text>À la prochaine !</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barman_reward_dialog_0">
		<text>J'ai exterminé les sangsues du nid.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barman_reward_dialog_1">
		<text>Parfait, tu as vengé la mort de nos frères ! Paix à leur âme... Tu as bien mérité cette récompense !</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_0">
		<text>J'ai trouvé un nid de sangsues sous la station-relais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_1">
		<text>Bon, il faut qu'on se débarrasse de ce nid. Hum... Qui sait combien de ces saletés de sangsues se trouvent dans ces tunnels. On pourrait peut-être les gazer... J'ai entendu le Hibou parler de bombonnes de gaz... Tu pourrais aller le voir ? Disons qu'on est... fâchés, lui et moi. Si t'arrives à récupérer les bombonnes, il te suffit de les relier au système d'aération de la station-relais... Tout sera fini en quelques minutes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_11">
		<text>OK, je m'en charge !</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_12">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_13">
		<text>J'ai déjà une bombonne de gaz.</text>
	</string>
	<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_131">
		<text>Eh ben... T'es doué, mon pote !</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11">
		<text>Ah, voilà notre stalker ! On t'attendait !</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_111">
		<text>C'est quoi, le plan ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_1111">
		<text>On doit aller rencontrer quelqu'un. T'auras pas grand-chose à faire... du moins, je l'espère. Il suffira que tu fasses acte de présence.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_21">
		<text>Ha ! On leur a donné une bonne leçon ! Tu sais manier un flingue, ça, c'est sûr. Tiens !</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_211">
		<text>Bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_31">
		<text>Espèce d'amateur ! T'as réussi à tout faire capoter ! Dégage !</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_311">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_41">
		<text>Pourquoi tu es si pressé ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_411">
		<text>Pour rien...</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11">
		<text>C'est le Hibou qui t'envoie ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111">
		<text>Oui. Il m'a dit que tu avais besoin d'aide.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111">
		<text>Ça, c'est sûr, j'ai besoin d'aide... Tu devrais faire l'affaire.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11111">
		<text>OK. Qu'est-ce que je dois faire au juste ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111111">
		<text>Jouer les gardes du corps pendant une petite transaction, c'est tout.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111111">
		<text>C'est dans mes cordes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_21">
		<text>Tiens-toi prêt et couvre-moi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_211">
		<text>Compris.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_31">
		<text>Je ne parlerai qu'au chef !</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_311">
		<text>Ok...</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_41">
		<text>Merci, stalker. Tu nous as bien aidés. Je savais bien que ces abrutis feraient tout foirer, d'une façon ou d'une autre. Ils étaient suivis depuis le début ! Tiens, c'est pour te remercier !</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_411">
		<text>Bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_42">
		<text>Ça, pour glander, y a du monde... Mais comme garde du corps, t'es vraiment nul ! J'avais promis de te payer et j'ai qu'une parole. Tiens !</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_421">
		<text>Bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_43">
		<text>Ça, pour glander, y a du monde... Mais comme garde du corps, t'es vraiment nul ! J'avais promis de te payer et j'ai qu'une parole. Tiens !</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_431">
		<text>Bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_44">
		<text>Qu'est-ce que tu veux ? J'ai rien de plus à te dire. J'ai failli y laisser ma peau, moi... Dégage !</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_441">
		<text>Bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_11">
		<text>Merci d'être venu ! On va s'approcher des bandits et écouter leur conversation. On verra bien si on découvre quelque chose.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_21">
		<text>Merci, stalker. Prends ça... Et le barman a une récompense pour toi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_211">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
		<text>Parle-moi de la vie ici !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
		<text>C'est pas une partie de plaisir, ça, c'est clair... Qu'est-ce que tu veux savoir, exactement ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
		<text>Qu'est-ce que vous faites ici ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
		<text>On garde un œil sur les stalkers. Faut dire que, pour une bonne moitié d'entre vous, on a plus affaire à des gamins qu'à des vrais mecs... Vous débarquez dans la Zone avec vos rêves, vous voulez jouer les héros ou simplement changer de vie. Vous avez aucune idée de ce qui vous attend ici... et pour la plupart d'entre vous, c'est la grande faucheuse qui vous trouve. C'est de ce genre de stalkers dont on s'occupe. On les trouve à la Décharge, on leur prend leur matos et on les renvoie au Cordon. Y en a que ça fait réfléchir et ils se tirent vite fait. Ceux qui ont les couilles de revenir, on les fait payer pour notre protection. Je te le dis : personne ose venir sur notre territoire. Ni l'armée, ni les mercenaires, pas même les mutants. Personne !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
		<text>Qu'est-ce qui vous a amenés au centre de la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
		<text>Nos jambes... À ton avis ? On est venus pour les stalkers, quoi d'autre ? Si on était pas là pour maintenir l'ordre, ce serait le chaos ! Ce que tu trouves, tu le gardes, bien sûr... mais qui va payer les taxes ? Je parle des taxes pour la paix et la sécurité. Par exemple, si l'un d'entre vous exploite une anomalie pendant que nous, on empêche les mutants d'approcher... S'il s'en sort, on prend une commission... Une contribution pour le maintien de l'ordre, tu comprends...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
		<text>Comment es-tu devenu le chef ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
		<text>Par où commencer... Je suppose qu'il faut remonter au lycée. J'avais un pote, mon meilleur ami, avec qui je traînais tout le temps. On fumait, on buvait... Mais lui, il en voulait toujours plus et il a commencé à prendre de la drogue : d'abord de l'herbe, ensuite de la coke et de l'héro quand il a commencé à avoir plus de thune. Je lui ai dit : "Arrête de prendre ces saloperies avant qu'il soit trop tard, Tolyan". Mais il m'a pas écouté. Un jour, on lui a refilé de la merde et il a clamsé. J'ai retrouvé ses dealers et j'ai vengé la mort de mon pote... Les flics m'ont chopé et ça a été le début de la fin : la taule, les gangs, le coup de couteau dans le bide... Je suis sorti de prison, j'ai monté un petit business, je me suis fait reprendre... Quand je suis ressorti, j'ai tout laissé tomber et j'ai décidé de venir dans la Zone. Je me suis endurci pendant les premiers mois et puis, j'ai été promu. Et maintenant, la loi, c'est moi par ici.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
		<text>Qu'est-ce que tu penses des stalkers ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
		<text>Ils sont tous différents. Y a des racailles qui survivent pas plus d'une semaine, d'autres qui se font pas mal de fric... Y a aussi des gars bien qui ont pas eu de bol dans la vie, d'un côté ou de l'autre du Cordon. On dépouille les premiers, on taxe les seconds. Et les derniers, eh bien, on essaie de pas trop leur marcher sur les pieds. Dommage qu'on puisse pas les repérer au premier coup d'œil...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
		<text>En fait, oublie ça.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
		<text>Comme tu voudras.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_0">
		<text>Le Barbu va travailler pour nous maintenant.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_1">
		<text>Tu connais l'expression, "la vache est à nous, il ne reste plus qu'à la traire" ? Rends-lui une petite visite de temps en temps et rappelle-lui de nous payer ce qu'il nous doit !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_0">
		<text>Le Barbu a passé une grosse commande pour un artefact appelé la Boussole.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_1">
		<text>Il faut qu'on intercepte cet artefact ! Le Barbu a pas l'habitude de s'exciter pour rien. Si tu veux mon avis, cet artefact est son dernier espoir de sauver son cul et son business. Apporte-moi la Boussole dès que tu l'auras trouvée !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_0">
		<text>J'ai trouvé la Boussole. Tiens !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_0">
		<text>Je refuse de chercher la Boussole pour toi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_1">
		<text>Hé, ducon, écoute-moi bien ! Si tu me dis que tu vas faire un truc pour moi et que tu changes d'avis, ça risque de pas me plaire... Et les gens qui me plaisent pas ont pas la vie facile, tu piges ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_11">
		<text>Je m'en souviendrai.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_0">
		<text>Je vais récupérer les détecteurs des stalkers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_1">
		<text>Bien. Pendant ce temps-là, je vais m'occuper des autres filières de notre ami.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_0">
		<text>Mon petit doigt m'a dit que t'avais livré une Boussole au Barbu. Alors écoute-moi bien, espèce d'abruti ! Si tu me dis que tu vas faire un truc pour moi et que tu changes d'avis, ça risque de pas me plaire. Et les gens qui me plaisent pas ont pas la vie facile, tu piges ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_1">
		<text>Je m'en souviendrai.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_0">
		<text>Le Barbu n'a plus de détecteurs améliorés.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_1">
		<text>Excellent ! De mon côté, j'en ai profité pour couper ses autres filières. Maintenant, son client est à nous ! Va donc voir le Barbu et dis-lui que le Sultan lui passe le bonjour !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_0">
		<text>Le Barbu me doit de l'argent. Le Hibou m'a dit que tu pourrais m'aider.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_1">
		<text>Ouais, c'est dans mes cordes... D'ailleurs, j'ai un plan : je compte ruiner le Barbu et prendre le contrôle de son business. Si tu m'aides, tu pourras récupérer ta thune et une part de ses bénefs. Qu'est-ce que t'en dis ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_11">
		<text>Ça marche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_111">
		<text>Tout ce que t'as à faire, c'est découvrir comment le Barbu réussit à rester à flot ces temps-ci. Le couper de ses fournisseurs devrait suffire à faire couler son business...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_12">
		<text>Je vais y réfléchir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_121">
		<text>Oublie pas : trop réfléchir, c'est pas bon pour la santé !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_0">
		<text>Tu crois qu'Allegro revend des objets volés ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_1">
		<text>Allegro ? Non, il a pas les couilles, ce mec ! Pour ce genre de truc, c'est le Hibou notre fournisseur local. Tu peux lui vendre ce que tu veux, il posera pas de questions.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_0">
		<text>Je cherche Accroc. Tu sais où je peux le trouver ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_1">
		<text>Ouais. Mes gars l'ont vu près des grues, sur les quais, il y a un jour ou deux. J'oublie tout le temps que ce tocard me doit de la thune et qu'il faut que je lui remonte les bretelles...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11">
		<text>J'ai un boulot pour toi. Mes gars ont rencart avec un marchand... un petit rendez-vous d'affaires, on va dire. C'est chaud dans la Zone en ce moment et je me suis dit qu'un flingue de plus, ça peut pas faire de mal. Faudrait juste que tu t'assures que tout se passe bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_1111">
		<text>Bon. Mes gars te retrouveront au poste des rangers. J'ai chargé les coordonnées sur ton PDA.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_112">
		<text>Ça ne m'intéresse pas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_31">
		<text>Qu'est-ce que tu fous encore là ? Mes gars t'attendent au poste des rangers !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_311">
		<text>Ouais, ouais.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_41">
		<text>Alors, tu t'es décidé ? T'es avec nous ou pas ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_411">
		<text>Je suis avec vous.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_412">
		<text>Je vais la jouer solo...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
		<text>Oublie pas à qui t'as affaire : je suis Sultan ! Il se passe rien ici sans que je donne mon accord ! Si, toi aussi, tu veux la belle vie, t'as intérêt à bosser pour moi ! Sinon, c'est une vie de merde qui t'attend ! Ça se passe comme ça, ici !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_11">
		<text>Qu'est-ce que je peux faire ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_21">
		<text>Qu'est-ce qui t'amène ici ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_31">
		<text>Alors ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_0">
		<text>J'ai tué tous les stalkers.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_1">
		<text>Ouh là... Ouais, tu rigoles pas, toi ! Tu débarques ici et tu flingues tout le monde... Merde, c'est pas pour ça que je t'ai embauché ! Tu nous rapportes pas de pognon, juste des emmerdes... Faut que tu te calmes, mon pote... Je déconne pas !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_0">
		<text>Ça te plaît de travailler pour les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_1">
		<text>C'est pas si mal... Rien à signaler jusqu'ici, tout va bien. Les scientifiques nous ont refilé du matos, alors on s'en sort bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_2">
		<text>C'est cool ! Le boulot est pas compliqué et ça paie bien. Personne est venu chercher les scientifiques depuis qu'on est arrivés. On a pas vu un seul mutant !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_0">
		<text>Je suis en train de monter une équipe pour aller à Pripyat. Tu veux venir avec nous ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_1">
		<text>Non... Contrairement à d'autres, l'idée d'aller à Pripyat me fait pas vraiment bander. En plus, je dois protéger les scientifiques... Tu devrais proposer au soldat de venir avec toi. Il pourrait chercher ses copains militaires et nous, on pourrait enfin respirer un peu. C'est pas un mauvais bougre, mais il a rien à faire ici...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_2">
		<text>Non... Contrairement à d'autres, l'idée d'aller à Pripyat me fait pas vraiment bander. En plus, je dois protéger les scientifiques...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Ça vous dirait de travailler pour les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Qu'est-ce qu'il faut faire ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Protéger leur bunker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Ah, un autre boulot de garde... C'est d'accord. On se met en route pour le bunker dès qu'on est prêts.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Faire des relevés dans les anomalies.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Faire des relevés... J'ai l'air d'un assistant de laboratoire ? C'est pas vraiment dans mes cordes...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_2">
		<text>On en parlera plus tard. Y a trop de petits nouveaux qui ont débarqué récemment. Faut les remettre à leur place !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_1">
		<text>OK, on fait tout sauter ! On va leur montrer !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_11">
		<text>Bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_2">
		<text>On a intérêt à se mettre à l'abri... On va se coltiner une émission !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_15">
		<text>On fait tout sauter ! On va leur montrer ! Relax, tout va bien se passer !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_16">
		<text>On leur a donné une bonne leçon, hein ? Voilà le pognon, mon pote. Je te fais signe si on a d'autres trucs pour toi.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_18">
		<text>Ouh là... Ben, tu rigoles pas, toi ! Tu débarques ici et tu flingues tout le monde... Merde, c'est pas pour ça que je t'ai embauché ! Tu nous rapportes pas de pognon, juste des emmerdes... Faut que tu te calmes, mon pote... Je déconne pas !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19">
		<text>C'est quoi ce bordel ? Ils sont où, les stalkers, hein ? T'as vendu la mèche, c'est ça ? C'était toi, c'est obligé : tous mes potes étaient avec moi... Tu vas nous payer tout ce qu'on aurait dû récolter avec ces stalkers ! Qu'est-ce que tu regardes ? Vide tes poches, enfoiré !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_20">
		<text>On devrait aller sur la péniche.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_31">
		<text>Salut. Désolé, mais je suis pas d'humeur à bavarder.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_0">
		<text>Je vais te filer un coup de main.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_1">
		<text>Super. On organise la rencontre, comme prévu. Quand ils arrivent, on les attaque de tous les côtés. Garde tes distances si tu veux pas te prendre une balle perdue.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_11">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_12">
		<text>Non, ça ne me dit rien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_11">
		<text>Salut, stalker. Je suis occupé, là... On se parlera plus tard, ok ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_12">
		<text>Merci de m'avoir prévenu. Ça te dirait de te joindre à nous ? Une belle occasion de flinguer ces enfoirés dans le dos...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_13">
		<text>On va les prendre au piège. Quand on les aura interceptés, tu les prends à revers et tu flingues ces enfoirés !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_14">
		<text>Ces enfoirés sont déjà morts, même s'ils le savent pas encore ! Merci de m'avoir prévenu !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_15">
		<text>Merci pour ton aide !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_31">
		<text>Salut ! Si ça presse pas, on discutera plus tard, OK ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_leader_start_dialog_11">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_0">
		<text>J'ai trouvé la Pie. Il se cachait dans la gare de Yanov où il se faisait appeler Flint. Je me suis chargé de son cas.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_1">
		<text>Chargé de son cas ? Dommage, j'aurais aimé écraser ce cafard moi-même... Tant pis, ça reste une bonne nouvelle. Voilà la récompense, je suis un homme de parole.</text>
	</string>
	<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_11">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_0">
		<text>Je veux quitter la Zone.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_1">
		<text>Vraiment ? Il sera impossible de changer d'avis plus tard...</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_11">
		<text>Je suis sûr de moi. Allons-y !</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_12">
		<text>En fait, je vais rester pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_191">
		<text>D'accord, voilà l'argent. Je ne veux pas me battre.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_1911">
		<text>Hein ? File-moi tout ce que t'as et dégage, enfoiré ! J'veux pas te revoir ici !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19111">
		<text>Je pars.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_192">
		<text>Hors de question !</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
		<text>Voyons voir... Ah, si vous, vous allez mal, moi, je dois être mort...</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_13">
		<text>J'ai une affaire urgente à régler. Un marchand de ma connaissance va passer un accord, mais il ne fait trop confiance à ses acheteurs, alors il cherche un garde du corps. Ça t'intéresse ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_131">
		<text>Oui.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1311">
		<text>Parfait. Le marchand t'attendra près du poste des rangers, il te donnera tous les détails.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_132">
		<text>Pas vraiment.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1321">
		<text>Comme tu voudras. Si tu changes d'avis dans pas trop longtemps, reviens me voir. </text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_0">
		<text>Quel genre de boulots tu proposes ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_1">
		<text>Des boulots qui rapportent. Maintenant, réfléchis : pourquoi c'est à toi que je demande ? T'es nouveau dans le coin, personne te connaît, mais si tu te débrouilles bien, tu peux rapidement gagner la confiance des gars du coin. Tu veux que je te parle de mes projets ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_11">
		<text>Ouais, bien sûr.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_111">
		<text>Ok, alors écoute. On s'est dit que ce serait pas con de se débarrasser de quelques-uns des stalkers du Barbu. Alors, dans la nuit, nos gars et toi, vous allez aller au Chevtchenko et avant qu'ils s'aperçoivent de quoi que ce soit, vous leur réglez leur compte... On récupère l'argent, tu récupères le matos... tu piges ? Cool, tu vois le Poing, là dans le coin ? Il te mettra au jus pour les détails.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_12">
		<text>Pas vraiment...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_121">
		<text>Dommage. Prends ton temps et réfléchis bien... Si tu sais ce qui est bon pour toi, tu reviendras me voir, mon pote.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_2">
		<text>Le genre qui t'intéresse si t'as envie de voir du pays... Tu veux que je te parle de mes projets ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_11">
		<text>Le PDA de Barge. J'ai trouvé son cadavre dans les grottes sous la ferme brûlée.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_12">
		<text>Le PDA du Joker. Je l'ai trouvé près d'un squelette, non loin du Pinchêne.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_121">
		<text>Le Joker ? C'est pas possible ! Putain, ça me fait un de ces chocs... Le Joker est mort... Eh ben, on dirait que tu nous feras plus tellement rigoler, Joker... Paix à ton âme ! J'espère que Barge se porte bien, au moins.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_122">
		<text>Le Joker ? C'est pas possible ! Putain, ça me fait un de ces chocs... Le Joker est mort... Eh ben, on dirait que tu nous feras plus tellement rigoler, Joker... Paix à ton âme. Et à la tienne aussi, Barge... Bordel, comment on en est arrivés là ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_13">
		<text>Les PDA de Barge et du Joker. J'en ai trouvé un près d'un squelette à côté du Pinchêne et l'autre sur un cadavre dans les grottes sous la ferme brûlée.</text>
	</string>
	<string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_1">
		<text>Franchement, y a pas grand-chose à dire. Les émissions sont extrêmement dangereuses et presque toujours mortelles. On peut les sentir approcher quand le temps change soudainement, mais ça ne dure pas. Aux premiers signes de l'émission, il faut courir se mettre à l'abri. N'importe où, dans une grotte, un abri en béton, en brique ou en métal... Je fais partie de ceux qui peuvent les sentir approcher... Elles réveillent une douleur dans mon dos. En ce qui concerne la nature des émissions, j'ai rien d'utile à dire, vu que j'en sais rien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_11">
		<text>Besoin de marchandise ? D'informations ? À moins que tu n'aies des infos à vendre ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_0">
		<text>Sultan dit que tu comptes plumer les stalkers. Tu peux compter sur moi !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_2">
		<text>Cool. Ramène ton cul au Chevtchenko après minuit, on t'attendra. Mais attends pas que le jour se lève pour te pointer, hein !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_13">
		<text>Oh, c'est toi. Alors, vous avez convenu de quoi, Sultan et toi ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_14">
		<text>Donc... viens sur la péniche entre minuit et le lever du soleil, on t'attendra.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_0">
		<text>Je ferais mieux de rester avec toi. On va attendre jusqu'à minuit et tu pourras m'emmener au Chevtchenko.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_1">
		<text>Pas de problème, reste dans le coin ! Je te montrerai le chemin.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_12">
		<text>En fait... j'ai deux trois choses à faire avant.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_1">
		<text>J'ai de gros clients en dehors de la Zone qui ont régulièrement besoin de certains artefacts à des moments bien précis. Tu me rapportes ce dont j'ai besoin et je te paie grassement en échange. Par contre, ces commandes sont très importantes pour moi, alors j'ai toujours plusieurs mecs sur le coup... Et seul le premier à me livrer mon artefact empoche l'intégralité de la prime.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_plateau_way_112">
		<text>Par la ferme brûlée, hein ? Hum... qui t'es, d'abord ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15311">
		<text>On surnomme cet endroit la Forêt de Fer. L'hélico s'est planté droit dans les pylônes. Aucun des soldats n'aurait pu survivre à l'accident... Et même si c'était le cas, ils s'en seraient jamais sortis vivants. Ces poltergeists adorent piéger leurs victimes dans des anomalies électriques... Comme chacun le sais, ces saloperies sont sensibles au moindre mouvement.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15411">
		<text>Alors... Après que l'hélico s'est écrasé, on a vu cinq militaires sortir vivants du marais... C'est pas compliqué de se rendre sur place, il suffit de rester sur la terre ferme et d'éviter la flotte. Ah, par contre, il faudra prendre ses précautions. Si tu comptes y aller, le toubib peut te vendre des antidotes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1311">
		<text>Dommage que mes potes Barge et Joker soient pas là... Qu'est-ce qu'on se marrait... On était comme des frères, on pouvait compter les uns sur les autres... Comment j'en suis arrivé là ? Je suis toujours ici, mais eux, ils sont partis...</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_tech_buddies_about_0">
		<text>Parle-moi du Joker et de Barge !</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111213">
		<text>J'ai déjà récupéré quelque chose.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112131">
		<text>Alors... Tu m'as apporté quelque chose ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11111">
		<text>Hum, ça explique tout... Je le connais, il a toujours été un peu escroc sur les bords, mais récemment, ça a empiré, il s'est mis à arnaquer les stalkers... Il faut que quelqu'un lui donne une bonne leçon.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_116">
		<text>J'ai besoin d'informations sur le camp des mercenaires. Ce n'est pas aussi dur que ça en a l'air.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_111">
		<text>Ok, je vais attendre... Mais il faut absolument que ce soit fait dans les deux jours.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_28">
		<text>Le PDA du messager de Sultan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_281">
		<text>Ce n'est pas très intéressant. Je suis prêt à l'acheter pour 500.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2811">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_26">
		<text>Des prototypes de détecteurs. Tu veux les racheter ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_27">
		<text>Des documents secrets. Je les ai trouvés sur le pont près de la colonne motorisée. </text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_31">
		<text>Un artefact étrange que j'ai trouvé dans la station de dragage.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_32">
		<text>Un artefact étrange que j'ai trouvé près de la gare de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_33">
		<text>Le Cœur de l'Oasis.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_151">
		<text>C'est parti !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_152">
		<text>Une minute !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_0">
		<text>Un groupe de stalkers s'apprête à vous tomber dessus. Restez sur vos gardes !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_1">
		<text>Les salopards... Très bien, on va leur préparer un petit comité d'accueil... Alors, essaye de leur faire croire que tu es de leur côté, ça te permettra de nous filer un coup de main... Il y a une belle récompense à la clé.</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111">
		<text>Rien à foutre de votre accord ! Donne-moi ce flingue, et plus vite que ça !</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111212">
		<text>Ok, voilà !</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_21">
		<text>Non ? J'en ai rien à faire ! Donne-moi ça, connard !</text>
	</string>
	<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11111">
		<text>Du calme, du calme... Voilà.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_2">
		<text>Les salopards... Très bien, on va leur préparer un petit comité d'accueil... Aide-nous à les combattre si tu peux et t'auras droit à une récompense !</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_21">
		<text>On s'est bien débrouillé, non ? Toi, par contre, comme t'as pas fait grand-chose, compte pas obtenir ta part du gâteau ! Je te ferai signe si on a d'autres plans.</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_31">
		<text>T'es vraiment inutile... Tu peux t'asseoir sur ta part du gâteau ! Mais au moins, t'es venu discuter, c'est toujours ça...</text>
	</string>
	<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_311">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_1">
		<text>Bien. Reste plus qu'à mettre la touche finale ! Il paraît que le Barbu a refilé de puissants détecteurs capables de repérer des artefacts très rares à ses stalkers. Il faut que tu infiltres leurs rangs, histoire de pouvoir profiter, toi aussi, de ces petits bijoux. C'est compris ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_2">
		<text>Impossible de le faire déguerpir... J'ai essayé de couper son approvisionnement, mais ce tocard barbu a quand même réussi à récupérer une Boussole. On dirait qu'il s'en sort très bien... pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111211">
		<text>[continuer...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141111">
		<text>[continuer...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
		<text>[continuer...]</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_0">
		<text>Le Faisan est mort. On dirait que Sismik l'a tué... mais lui non plus n'a pas survécu.</text>
	</string>
</string_table>
