<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>Il y a un coin dans Zaton où les anomalies calorifiques émergent de sous l'eau. On l'appelle la 'Bouilloire' parce qu'il y a pas mal de vapeur bizarre qui en sort. Et si tu crois qu'il y a rien à craindre d'un peu de vapeur, dis-toi que les stalkers les plus expérimentés y réfléchissent à deux fois avant de s'y aventurer : ils disent que ça fait deux fois plus mal qu'une anomalie calorifique normale parce que, même si la température est un peu moins élevée, tu grilles beaucoup plus longtemps. Quant aux artefacts, on y trouve les grands classiques, ceux de feu.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>Il paraît qu'il y a un coin sympa dans la carrière, avec pas mal d'artefacts, mais aussi beaucoup d'anomalies. Tout au fond, les anomalies gazeuses font tellement de bulles que ça fait mal aux yeux, même avec un masque à gaz.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>Le Tas de cendres se trouve dans le vieux cimetière près de Kopachy. Cet endroit est plein d'anomalies calorifiques. On y croise aussi des zombies de temps en temps. La plupart des gens l'évitent comme la peste, mais le fait est qu'on peut y trouver des artefacts. </text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Il paraît qu'on a trouvé des artefacts sur le parking. Tu sais, celui qui est rempli de véhicules datant de la première catastrophe de Tchernobyl... Ces épaves donneraient des coups de soleil à un compteur Geiger ! En plus, l'endroit est plein d'anomalies électriques.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>Dans le Bosquet putride, là où les arbres sont tous bouffés par les acides. Ceux qui y sont allés disent qu'il est plein d'anomalies gazeuses. Il y a tellement de gaz dans l'air qu'on ne peut pas voir à un mètre devant soi, mais avec un peu d'expérience, on peut y trouver de beaux artefacts.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Si tu cherches des artefacts, essaie donc ceux qui sont acides. Le meilleur endroit pour en trouver, c'est le Bain de béton. Tu n'y croiseras pas grand monde vu que personne n'aime y aller, rapport à la proximité de Jupiter. </text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Pas très loin de l'usine de Jupiter, y a un morceau de la route qui s'est effondré. On l'appelle le Puits à bitume parce que le macadam y a carrément fondu. Le trou est plein d'anomalies, principalement calorifiques et gravitationnelles. Et comme il ya deux types d'anomalies, il faut s'attendre à ce que les artefacts soient un peu différents.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Derrière la cimenterie, il y a un petit port qu'on appelle la Tourbière. L'eau s'y est transformée en marais nauséabond et regorge d'anomalies gazeuses. C'est même plus vraiment de l'eau, mais plutôt une sorte d'acide. Les stalkers qui ont pu échapper aux monstres qui y grouillent en ont rapporté des artefacts.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>Va voir dans la vieille cimenterie ! Elle regorge d'anomalies, mais cela en vaut la peine. C'est sûr, y a des endroits où les artefacts sont plus faciles à trouver, mais faudra compter avec les autres stalkers. Là-bas, au moins, tu trouveras que des hamsters, et encore, seulement si tu descends au sous-sol. </text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Tu devrais aller voir du côté du Pinchêne. C'est le truc qui pousse entre les collines, au-dessus des anomalies gazeuses. Tout le monde l'appelle comme ça depuis qu'un petit malin a déclaré que l'écorce de cet arbre tenait autant du pin que du chêne. Par contre, si tu veux y chercher des artefacts, prévois une bonne combinaison anti-chimique. Et pas mal de munitions, aussi ! Ces collines grouillent de meutes de chiens !</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>Des fois, c'est pas la peine de sauter dans les anomalies pour dénicher un artefact. On m'a raconté l'histoire d'un artefact trouvé au beau milieu d'un champ, complètement à découvert. Le détecteur du stalker qui l'a trouvé commençait à faiblir, alors il a décidé de changer les piles. Et là, le détecteur a repéré un truc et un artefact lui est littéralement tombé dessus ! Sacrée chance, non ? C'est la Zone tout craché, ça ! Des fois, elle te punit, d'autres fois, elle te récompense !</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>Des vétérans m'ont raconté que les artefacts sortent parfois des anomalies. Ton détecteur commence à bipper, mais, le temps de le sortir, y a plus rien ! Ça veut dire qu'un artefact "sauteur" t'est passé sous le nez, mais que ça sert à rien de le chercher, parce que c'est la Zone qui décide qui elle récompense.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>Personne n'a encore été chercher d'artefacts à Pripyat. Tous les mecs que je connais viennent juste d'arriver, donc ils restent sur leurs gardes.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Je sais pas s'il y a qui ce que soit qui connaisse déjà les bons coins. Les gars ont pas encore eu le temps d'explorer Pripyat à fond.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Moi, je regarderais dans les souterrains. Il paraît qu'il y en a des kilomètres sous la ville.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>On sait pas grand-chose sur ce coin, à part les histoires de Garry, bien sûr. Il dit qu'il y a un endroit où une vigne haute de 10 étages pousse au cœur d'une anomalie acide. Possible qu'il raconte n'importe quoi, mais ça mérite certainement une inspection.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>Le marais acide est le meilleur endroit. Il est plein d'anomalies gravitationnelles, mais elles sont faciles à repérer. Il suffit de garder les yeux sur la surface de l'eau, tu peux pas les rater ! Les anomalies gazeuses, par contre, c'est plus difficile, parce qu'il y a pas d'air à respirer. C'est pas très drôle de se faire gicler dessus par une de ces saloperies... Ça te bouffe une veste plus vite que de l'acide sulfurique !</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>Y a plein d'anomalies calorifiques dans la ferme brûlée au sommet de la colline. Des gars y ont déjà trouvé des artefacts de feu. Cherche dans les maisons : celle qui contiendra le plus d'anomalies après une émission sera celle qui regorgera d'artefacts.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>Il doit y en avoir plein dans les grottes sous la ferme brûlée. Si tu montes au sommet de la colline avec un détecteur, il arrêtera pas de bipper. D'ailleurs, c'est facile de les atteindre, il suffit de sauter dans le trou. Ressortir, par contre, c'est une autre paire de manches, avec toutes les anomalies qu'il y a dans le coin... Principalement des vortex et des acides. Y en a même qui disent avoir vu un genre de comète. Y a que l'embarras du choix, alors ça doit être pareil pour les artefacts !</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>T'as déjà vu une anomalie Soleil ? on dirait deux comètes qui tournent autour d'un axe central. C'est impressionnant à voir, crois-moi ! Enfin, à bonne distance, évidemment, parce que ce truc est hyper chaud et contient plein d'anomalies calorifiques. Elle contient plein d'artefacts aussi, d'ailleurs, mais ils sont gardés par une saloperie de poltergeist du feu qui essaye de te rôtir dès que t'approches.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Si tu t'intéresses aux artefacts gravitationnels, cherche donc l'anomalie Crocs ! L'endroit est facile à trouver : les anomalies ont quasiment scalpé la colline et les grottes qui se sont créées ont aussitôt été colonisées par des snorks. Heureusement, ils en sortent pas souvent.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_1">
		<text>Dans la Zone, mon pote, dans la Zone ! Baisse pas les bras !</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_2">
		<text>Bonne question ! Viens me donner la réponse dès que tu l'auras !</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_3">
		<text>Où ça, quand ça, pourquoi... Oublie pas : une fois que t'as trouvé ton pot de miel, pas besoin de le partager !</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general">
		<text>Où est-ce que je peux trouver des artefacts ?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_1">
		<text>Je te l'ai déjà dit !</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_2">
		<text>Non, je ne sais rien d'autre.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_3">
		<text>C'est tout ce que je sais. Faut demander à quelqu'un d'autre !</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_0">
		<text>Quoi de neuf, mon pote ?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Bonjour, stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Salut.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>Qu'est-ce qu'il y a ?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>Quoi ?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Ben vas-y, parle !</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_15">
		<text>Bonjour, major !</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_16">
		<text>Bonjour !</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_17">
		<text>J'écoute, major !</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>Ouais, salut.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Quoi ?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>Le grand homme en personne !</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>Hé, stalker. Y pas le feu au lac, si ?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Salut, mec !</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>Salut, mon pote !</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Ça roule ?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general">
		<text>Hé !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>À l'aide !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Au secours... Je vais crever !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>J'ai besoin de soins médicaux !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Un médikit... Vite !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Faut m'aider... Aaahh, j'ai mal !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Il me faut un médikit... vite !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Allez... pitié... faut venir m'aider...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Hé, j'ai besoin d'un médikit... et vite...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Au secours, stalker... un médikit, par pitié !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Je suis blessé... À l'aide !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>J'ai besoin d'un médikit !</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Un médikit !</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>T'as entendu parler de la station de dragage à l'est du Skadovsk ? Il paraît qu'il y a des trucs étranges qui y luisent la nuit... Même pour la Zone, c'est trop bizarre... Je ne sais pas trop si ça mérite que j'aille y jeter un coup d'œil... Ça vaut peut-être le coup, mais à quoi bon risquer son cul ? C'est l'éternelle question...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Y a rien que des vieilleries par ici. La colonne d'épaves sur le pont de Preobrazhensky, par exemple. La rouille a tout bouffé, même le tablier du pont... Y a plein de gars qui seraient prêts à aller y jeter un coup d'œil s'il n'y avait pas autant de snorks et d'anomalies...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>Sultan voulait prendre le contrôle du business du Barbu... Le Skadovsk lui suffisait plus, alors il voulait une plus grosse part du gâteau... Mais y avait pas moyen qu'on le laisse faire ! Avec le Barbu et les autres gars, on lui a bien fait comprendre, à Sultan, qu'il fallait pas nous chercher ! </text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>Hé, t'as entendu la dernière ? Cette enflure de Sultan s'est occupé du Barbu... Je sais pas comment il a fait, mais ça augure rien de bon. La Zone devient de plus en plus hostile... À ce rythme-là, le Skadovsk sera bientôt un vrai repaire de bandits.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>T'as entendu parler de l'Oasis ? Paraît que c'est un endroit hyper difficile à trouver, que même quand tu sais où elle se trouve, ça garantit pas que tu l'atteindras. On dit aussi qu'il y a un lac et que si tu te baignes dedans, toutes tes maladies guérissent et toutes tes blessures se referment ! Mais ça sert à rien de causer dans le vide... T'as vu combien de stalkers bleubites sont venus ici, au centre de la Zone ? Certains sont à la recherche d'artefacts, d'autres sont juste curieux, mais la plupart espèrent trouver l'Oasis. Apparemment, elle serait cachée dans les environs.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Il paraît que la Zone va disparaître... Quelqu'un a trouvé l'Oasis et récupéré son artefact : le Cœur de l'Oasis. Maintenant, la Zone va passer dans une autre dimension et plus aucun stalker ne pourra en partir... Hé, je plaisante, mec ! Mais y a vraiment des gars qui ont trouvé de nouveaux genres d'artefacts. Les scientifiques sont en train de jouer avec dans leur bunker en ce moment même !</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>T'as entendu parler de Topol ? Il avait trouvé un nouveau coin à explorer et, évidemment, il y est allé tout guilleret avec ses gars. Ils se sont vite retrouvés avec un contrôleur qui leur triturait le cerveau. Autant te dire qu'ils seraient tous en train de se pisser dessus dans des lits d'hôpitaux si un stalker les avait pas aidés. Quand Topol a retrouvé toute sa tête après la zombification, le stalker était en train de découper les oreilles du contrôleur pour les ajouter à son collier.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>T'es au courant pour le village de Kopachy ? Après le premier désastre de Tchernobyl, l'endroit avait été tellement touché que les autorités ont décidé de raser tout le village : il n'en reste plus rien à part des petits tertres... Paraît que le coin était étrange, même avant la catastrophe ; je n'ose même pas imaginer ce que ça doit être maintenant. Les gens ont trop la trouille pour aller voir sur place, mais si ça se trouve, c'est une vraie mine d'artefacts !</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>Il n'y a que deux stalkers à Yanov qui puissent sentir une émission en approche. Chiropracteur, notre toubib, et Zulu, un 'ancien' membre du Devoir. Le côté 'ancien', c'est assez récent, en fait... Quand le Devoir est venu à la gare de Yanov, les gars de la Liberté y étaient déjà. Comme on pouvait s'y attendre, la situation a rapidement dégénéré. Les deux factions ont subi des pertes importantes et quelques stalkers indépendants se sont pris des balles perdues. C'est à ce moment-là que Zulu a annoncé qu'une émission se préparait. Le Devoir et la Liberté ont déclaré un cessez-le-feu et se sont réfugiés dans la gare. Une fois l'émission terminée, Zulu a quitté le Devoir et s'est installé dans la tour près de la gare.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>Les histoires à dormir debout, ça manque pas ici... Vaut ne mieux pas y croire... La Zone compte de nombreux affabulateurs ces derniers temps. Mais il y a quand même quelques stalkers vétérans de la gare de Yanov qui ont dit avoir vu des ovnis, des sortes de soucoupes volantes d'environ 5 mètres de diamètre. D'autres disent que ça ressemblait à un avion vu de très loin. La seule chose dont on soit sûr, c'est qu'un des témoins est un ancien pilote et qu'il a déclaré n'avoir jamais rien vu de pareil.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>Rien que des mauvaises nouvelles ces derniers temps... Des gars disparaissent les uns après les autres et plus tard, on retrouve leurs cadavres complètement vidés de leur sang. C'est forcément ces saletés de sangsues ! J'aimerais vraiment trouver leur nid et le remplir de plomb ! Va bientôt falloir aller aux chiottes deux par deux, si ça continue ! Bonjour la vie de stalker solitaire !</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>J'ai entendu un truc intéressant... Des mecs de la Liberté ont récupéré le PDA du fondateur légendaire du Devoir. Apparemment, ce type aurait trompé ses hommes en leur disant que le commandement de l'armée les avait abandonnés dans la Zone. Il aurait inventé ce mensonge, histoire de pouvoir monter sa propre faction ! Mais dans la Zone, y a toujours un retour de manivelle. Peu de temps après, il s'est retrouvé coincé dans une bulle spatio-temporelle et il a clamsé. Voilà toute l'histoire... Et dire que j'avais envisagé de rejoindre le Devoir ! Ils vont avoir l'air fin, maintenant, avec leurs leçons de morale !</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>Pff, cette nouvelle unité du Devoir... C'est à croire que ces gars sont sortis de nulle part ! C'est fou quand même : un groupe de soldats du Devoir part de Yanov et revient peu après, avec trois fois plus de monde... Ils se sont clonés ou quoi ? Remarque, ça serait pas très étonnant, quand on y pense... le seul moyen de les distinguer les uns des autres, c'est par leur grade ! </text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Pff, cette nouvelle unité de la Liberté... C'est à croire que ces gars sont sortis de nulle part ! C'est fou quand même : un groupe de soldats de la Liberté part de Yanov et revient peu après, avec trois fois plus de monde... À mon avis, ils se sont reproduits par mitose... Avec toute l'herbe qu'ils fument, ils ne doivent pas être loin de prendre racine et de se lancer dans la reproduction végétale !</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Apparemment, Gonta et ses gars ont traversé une mauvaise passe, entre la disparition de Danila et les blessures de Crabe... Mais ils sont repris du poil de la bête : ils bossent pour les scientifiques maintenant et s'occupent de faire tout un tas de relevés. Pas mal, hein ? Ils se sont récupéré un boulot peinard et un bon moyen d'obtenir un permis officiel !</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Paraît que les stalkers Mitay, Torba et Grizzly bossent pour les scientifiques maintenant et font tout un tas de relevés. Je me demande ce que ça peut bien vouloir dire. À mon avis, les intellos nous préparent un sale coup. Mais au moins, ces gars peuvent se la couler douce maintenant. Ils obtiendront peut-être même un permis officiel un de ces jours.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>Tu connais Spartacus et son groupe ? Eh ben, tu les reverras pas de sitôt au Skadovsk : ils protègent le bunker des scientifiques maintenant ! Et pourquoi pas, après tout : ils sont de taille face aux mutants et ils savent comment tenir les bandits en respect. Les scientifiques vont pouvoir travailler en paix.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Les mercenaires ne sont plus vraiment en train de se la couler douce. Ils sont partis à Jupiter pour garder le bunker des scientifiques. Apparemment, leurs prédécesseurs se sont évanouis dans la nature... Remarque, ça me dérangerait pas qu'ils continuent comme ça. Des mercenaires qui disparaissent, d'autres qui les remplacent et qui disparaissent aussi... Encore une ou deux relèves et il n'y aura plus un seul mercenaire à Zaton !</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>Apparemment, le bunker des scientifiques est désormais sous la garde des vigilants guerriers du Devoir... Je me demande ce qui a bien pu les convaincre. Est-ce qu'ils croient vraiment que ces têtes d'œuf vont les récompenser en leur offrant des fusils à plasma flambants neufs pour chasser les hamsters ? J'aimerais bien voir ça, tiens...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Il paraît que le bunker des scientifiques est protégé par la Liberté maintenant. À croire que les scientifiques n'ont pas peur que leurs spécimens de test partent en fumée... littéralement ! Mais il faut voir le bon côté des choses : si quelqu'un essaie d'attaquer le bunker, il devra d'abord traverser un écran de fumée ! Ah ah ah !</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>Tu es déjà allé dans l'usine d'électronique de Jupiter ? Cet endroit me fout les jetons... Personne sait vraiment ce qui s'y passe. On y trouve des anomalies et des mutants, comme partout ailleurs... Mais ça me tente pas du tout. Mon instinct me dit qu'il y a quelque chose de louche là-dessous...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>Hé, visez-moi ça ! Ce serait pas le mec qui a découvert les manigances du toubib du Skadovsk ? Je te tire mon chapeau, mec, sincèrement ! J'aurais pu être son prochain patient, tu sais... On pensait tous que c'étaient les monstres qui avaient fait ça, mais y a certains mecs qui sont pires que des sangsues, pas vrai ?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>Ce serait plutôt à moi de poser cette question. Quand tu es parti dans les tunnels sous Jupiter, la rumeur a couru que tu avais atteint le centre de la Zone. Ça a fait un de ces souks ! Il y avait plus d'une douzaine de gars qui mouraient d'envie de suivre ton exemple. Mais Nitro les a vite calmés en leur disant que les portes du tunnel s'étaient refermées et qu'il ne pouvait pas les rouvrir. Bon, il y a quand même quelques acharnés qui veulent toujours les faire sauter, mais ils sont encore en train de chercher comment ils vont pouvoir rassembler assez de dynamite, sans oublier qu'ils savent pas comment ils feront pour respirer une fois qu'ils y seront.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>Oh, tu as entendu la dernière à propos de Garry ? Le stalker qui bossait pour les scientifiques ? C'est fini, il n'est plus un 'clandestin' ! Il a obtenu un permis officiel, c'est dingue, non ? C'est clair qu'à sa place, n'importe qui aurait rassemblé son barda et serait rentré chez lui fissa... Eh bien, cet allumé, il est parti pour Pripyat ! Tout le monde pensait qu'il allait clamser, comme tous les autres, mais pas du tout : il y est arrivé sans problème ! Mais bon, ça n'a pas servi à grand-chose, apparemment... Il est tombé sur des militaires. Alors maintenant, il est en règle avec eux, permis officiel et tout ça, mais l'endroit reste toujours interdit aux stalkers normaux.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>Eh bien... Le Devoir et la Liberté se sont encore mis sur la gueule, et pour un gros butin, cette fois. Paraît qu'il y avait assez de matos pour équiper trois divisions d'infanterie là-bas ! Je ne sais pas qui a rassemblé tout ça, mais ça a méchamment cartonné. Ça a réveillé tous les stalkers de Yanov mais heureusement, aucun ne s'en est mêlé, sinon ça aurait complètement dégénéré. Apparemment, c'est le Devoir qui a morflé, parce que c'est la Liberté qui garde l'endroit maintenant.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>Eh bien... Le Devoir et la Liberté se sont encore mis sur la gueule, et pour un gros butin, cette fois. Paraît qu'il y avait assez de matos pour équiper trois divisions d'infanterie là-bas ! Je ne sais pas qui a rassemblé tout ça, mais ça a méchamment cartonné. Ça a réveillé tous les stalkers de Yanov mais heureusement, aucun ne s'en est mêlé, sinon ça aurait complètement dégénéré. Apparemment, c'est la Liberté qui a morflé, parce que c'est le Devoir qui garde l'endroit maintenant.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>Il s'est passé un truc bizarre récemment. Un groupe de stalkers qui explorait les tunnels sous Jupiter est tombé sur quelque chose ou plutôt, quelqu'un. Leurs flingues se sont envolés de leurs mains et des tas de saletés leur sont tombées dessus... Ils n'ont pas la moindre idée de ce qui s'est passé, mais ils y ont laissé deux gars.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>J'ai entendu dire qu'on avait trouvé un truc mutant vraiment dégueulasse dans les tunnels au nord de Jupiter. Trappeur y a envoyé un stalker pour enquêter. Apparemment, c'était un nid de domovoï. Heureusement, le stalker a éliminé toute la meute de sales petits gnomes. À lui seul, en plus ! C'est marrant, tu ressembles pas mal à la description qu'on m'en a fait, sauf qu'il est un peu plus grand et qu'il se trimbale toujours avec un lance-grenades.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Les stalkers sont foutus... Les monstres sortent de la Tourbière ! Des stalkers de la cimenterie les ont vu attaquer un de nos gars. Il y en avait au moins une douzaine, des créatures énormes, comme t'en as jamais vu ! On dirait des sangsues, mais deux fois plus grosses et plus rapides... Tout le monde espère que Trappeur trouvera un moyen de nous débarrasser de ces saloperies.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>T'as entendu parler des sangsues du marais ? Celles qui vivaient dans la Tourbière ? Eh bien, il n'y en a plus, Trappeur s'en est chargé. Enfin, pas en personne, hein ! Il a embauché des mecs. Il paraît qu'il a rassemblé un groupe d'environ dix stalkers et qu'ils ont passé le marais au peigne fin et arrosé de plomb tout ce qui mouftait. Il ne reste même plus une grenouille là-bas.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Quand on a appris qu'il y avait une chimère dans les parages, il n'a pas fallu longtemps pour que quelqu'un lui règle son compte. Avant, les mutants tuaient les stalkers par dizaines, mais on dirait que la tendance s'est inversée. Paraît que le mec qui s'en était occupé était un chasseur expérimenté qui tue plus de mutants en une journée que toi et moi, on écrase de moustiques en un an.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>C'est incroyable le genre de mecs que recrute la Liberté ces derniers temps ! Il y avait ce gars, Flint, il arrêtait pas de se vanter de tous les exploits du monde... Eh bien, apparemment c'était une belle ordure : il a laissé crever son pote dans une anomalie et s'est barré avec le butin. Ensuite, on en a appris un peu plus sur ses exploits à Zaton : il a emmené un groupe de chasseurs se faire bouffer par une chimère ! J'avais une bonne opinion de la Liberté avant... Mais là, je me dis qu'il vaut mieux être tout seul qu'avoir des amis pareils.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>Bien, ils ont enfin réussi à abattre la chimère de Zaton. C'est l'équipe de Gonta et un stalker inconnu qui s'en sont chargés. Hé, mais attends, c'était toi, pas vrai ? Tu voudrais pas me raconter ta version des faits ? Et, d'ailleurs, merci pour ce que tu as fait : ça fait toujours un mutant mangeur d'hommes en moins !</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Je ne sais pas si ça peut t'être utile, mais on a notre 'idiot du village' par ici. Il s'appelle Noah et il en tient une sacrée couche : il s'est fait construire une espèce de péniche par un groupe de clandestins en une semaine. Fais gaffe à lui, il commence par tirer et il se donne même pas la peine de poser de questions après...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>Tu connais Allegro ? Ouais, celui qui est toujours hyper discret. Il vend les meilleurs flingues du coin, y a pas de doute là-dessus. Je me demande comment il fait pour les récupérer... Je veux dire, comment est-ce que tu fais pour transporter un Vintar sans que ça ressemble à un Vintar ? Où est-ce que tu le planques ? Y a un truc qui tourne pas rond, c'est sûr...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Apparemment, Sultan s'est foutu dans une sacrée merde. Il a voulu se débarrasser du Barbu ou lui piquer son business, je sais pas, mais il a eu les yeux plus gros que le ventre et s'y est cassé les dents. Maintenant, les membres de son gang le regardent plus de la même façon et il a perdu pas mal d'influence. </text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>Il paraît que Sultan a pris le contrôle du business du Barbu. Il est vraiment devenu un des cadors du coin et ça veut dire qu'on peut gérer le Skadovsk à notre guise. Ça va être cool ! Imagine : t'as besoin de te mettre à couvert à cause d'une émission ? Pas de problème, suffit de passer à la caisse...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Hé, t'as entendu parler de l'Oasis ? Imagine un peu, un endroit qui guérit instantanément toutes tes maladies et tes blessures ! Ça doit être de la magie ou un truc dans le genre... Mais j'ai ma théorie perso : tout le monde parle de l'Oasis, mais t'as remarqué que personne ne parle plus de l'Exauceur de vœux ? Eh bien, peut-être que l'Oasis, c'est simplement le vœu de quelqu'un qui s'est réalisé...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Les scientifiques parlent d'un artefact que quelqu'un leur a rapporté de l'Oasis. Et apparemment, ils disent qu'après l'avoir étudié, il devrait leur permettre de trouver un remède au cancer. C'est fou, non ?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Une nouvelle journée, et toujours la même merde... Tout le monde raconte toujours les mêmes salades sur le centre de la Zone. Comme l'Oasis, par exemple : un lieu qui soigne toutes tes blessures et maladies instantanément. Même si c'est marrant à écouter, ça n'en est pas moins un bon paquet de conneries. Surtout quand ils parlent de son emplacement... Ah, si seulement elle existait vraiment... On aurait pu sauver tant de nos hommes...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>À en croire les rumeurs, quelqu'un aurait trouvé l'Oasis. Je n'aurais jamais pensé qu'elle pouvait vraiment exister, mais les faits sont les faits. On y aurait même trouvé un artefact bizarre, que les scientifiques sont déjà en train d'étudier. Peut-être qu'ils réussiront à le transformer en une sorte de super médikit... Nos gars en auraient bien besoin.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Kopachy. Rien de neuf pour la Zone, mais j'avoue que pour moi, c'est du jamais vu. Imagine un peu : tout un village enseveli... Et ça date de 1986... Les baraques émettaient tellement de radiations qu'ils ont dû les enterrer. Ça fait froid dans le dos...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>On t'a raconté pourquoi on cohabite avec le Devoir dans la gare de Yanov ? C'est la faute de Zulu. À l'époque, il faisait partie du Devoir et il pouvait sentir mieux que personne quand une émission allait se déclencher... Mais on était arrivés les premiers à Yanov. Enfin, après les stalkers, évidemment ! On avait à peine eu le temps de s'en rouler un que débarquaient les soldats du dimanche, avec le doigt qui tremblait sur la gâchette... Ça s'est terminé en un carnage pire que le combat à la Décharge, l'année dernière. Des tas de morts des deux côtés, dont notre spécialiste des émissions, qu'il repose en paix... C'est alors que Zulu s'est mis à gueuler "Émission en approche ! À couvert !". Qu'est-ce qu'on allait faire, les laisser crever dehors ? Devoir ou pas, ce sont quand même des êtres humains. Et voilà, c'est comme ça qu'on en est arrivé là : on se prend le chou pendant les périodes de calme, mais dès qu'une émission se déchaîne, on attend bien sagement, les uns à côté des autres, en serrant les fesses. Zulu a préféré quitter le Devoir et vit seul pas loin de Yanov maintenant.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>C'est pas un scoop ni un secret que Cardan, le technicien, est en train d'essayer de noyer son foie dans l'alcool. Il paraît que quand il est arrivé au Skadovsk, il ne buvait que de temps en temps ou pour faire passer les radiations. Ce n'est que plus tard, suite à la mort de ses deux potes, qu'il a commencé à sérieusement lever le coude. Ils devaient vraiment être très proches, tous les trois...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>J'en ai entendu une bonne récemment : apparemment, un type aurait vu un ovni planer au-dessus de Yanov. La Zone, ça rend dingue, hein ? Les poltergeists et les contrôleurs, ça leur suffit pas, faut qu'ils aillent aussi chercher de bonnes vieilles histoires d'ovnis. Enfin, au moins, on n'a aucun de ces prêcheurs à la manque qui essayent d'exorciser les esprits malfaisants avec de la vodka...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>Tu es au courant pour le village de Kopachy ? Après le premier désastre de Tchernobyl, l'endroit avait été tellement touché que les autorités avaient décidé de tout raser : il n'en reste plus rien à part des petits tertres radioactifs. Il paraît que le coin était étrange, même avant la catastrophe ; je n'ose même pas imaginer ce que ça doit être maintenant... Mais bon, personne n'a le courage d'y aller de toute façon.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>C'est pas nouveau, mais je ne sais pas si tout le monde est au courant. On ne fait pas chambre commune avec la Liberté pour le plaisir, c'est juste une affaire de circonstances. Quand on est arrivé ici, les gars de la Liberté nous sont tombés dessus... Même si on prenait l'avantage lentement, mais sûrement, il y avait de sacrées pertes des deux côtés... Et puis, au beau milieu du combat, Zulu a senti qu'une émission approchait. Il ne se trompe jamais... Donc on n'avait pas le choix, il fallait faire une trêve. Mais bon... je n'ai jamais vraiment compris pourquoi Zulu a quitté le Devoir après cet incident. </text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>Nos éclaireurs ont signalé qu'ils avaient vu un objet volant non identifié au-dessus de la gare de Yanov. Un ovni, pour faire court. Mais attention, hein ! Un ovni n'est pas forcément une soucoupe volante remplie de petits hommes verts ! Ça peut être n'importe quel objet volant, un morceau de carton, une sonde météo, tant que celui qui l'observe n'est pas capable d'identifier. Compris ?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>C'est toi qui as apporté le fameux PDA à Loki, hein ? C'est de la bombe, ce truc ! Le fondateur légendaire du Devoir, le général Tachenko, a menti à ses hommes ! Il a saboté sa propre radio pour couper les communications avec l'extérieur et pouvoir monter sa propre faction... tout ça pour finir comme un con dans une bulle spatio-temporelle ! Une histoire pareille, ça s'invente pas !</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>T'as vu la nouvelle unité de troufions du Devoir ? Y a pas moyen que ce soit des renforts de leur base, ils sont pas assez intelligents pour ça. Mais bon, ces mecs sont trop bien entraînés pour n'être que de simples stalkers. Qui sait, peut-être que ce sont des gars du Monolithe ? Je sais, je sais, ça paraît dingue...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>Tu as vu nos dernières recrues ? Oh, c'est toi qui les as amenées, hein ? Trop de la balle, mec ! Ils sont plutôt cools, un peu stressés, peut-être... Mais c'est pas grave, au bout de quelques mois, ils apprendront à se détendre. Il faut juste qu'ils trouvent leurs marques.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>On a de nouvelles recrues : des anciens du Monolithe ! Et attention, pas des bleubites, hein, des vrais vétérans ! Bon, évidemment, il leur manque quelques neurones, rapport à leur ancienne allégeance, mais on va leur faire suivre notre programme de rattrapage idéologique vite fait bien fait et tout ira bien.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Il paraît que la Liberté a recruté d'anciens combattants du Monolithe. C'est difficile à croire, mais, effectivement, ils ont une nouvelle unité et c'est clair qu'elle ne vient pas de l'extérieur de la Zone. Ils doivent être plutôt désespérés... à moins que leur cerveau ne se soit complètement ramolli à cause de toutes ces drogues. Qui est-ce qu'ils vont recruter ensuite ? Une brigade de zombies ? Une escouade de domovoï ?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>Cette région sera bientôt sécurisée. Le Devoir a pris le contrôle de tous les points stratégiques locaux. Nous avons une base solide à Yanov et nous assurons la protection du bunker des scientifiques 24 heures sur 24, 7 jours sur 7. Il est temps que la Liberté mette les voiles : les anarchistes ne sont pas les bienvenus ici !</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>La dernière merveille du monde : Cardan à jeun ! C'est fou ! Quand les gars du Skadovsk lui ont demandé s'il s'était procuré le numéro des Alcooliques Anonymes, il a répondu : "Le seul numéro dont j'avais besoin, c'était le 62".</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>C'est toi qui as proposé aux scientifiques de recruter nos gars, non ? Eh bien, merci ! Ça fait du bien de voir nos hommes devant le bunker au lieu de ces satanés mercenaires.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>Alors... On s'éclate à profiter de la planque du Devoir ! Maintenant, on va pouvoir y enfermer ces raclures pour leur faire avouer tous leurs petits secrets. Hé hé ! Oh, et merci de nous avoir dit pour système d'alarme. Sans renforts, on aurait eu aucune chance.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>Et une autre victoire pour le Devoir ! Ces anarchistes ont eu les yeux plus gros que le ventre... Ils pensaient pouvoir venir en douce dans notre entrepôt et repartir sans qu'on réagisse ? Alors ça, hors de question ! On a préparé un comité d'accueil et on leur a explosé la tronche !</text>
	</string>
	<string id="dm_information_63">
		<text>Tout le monde sait que la Liberté n'est qu'un ramassis de crapules, mais on vient de découvrir un truc pas croyable au sujet de l'un des pires d'entre eux. Cette enflure se faisait appeler Flint dans la Liberté mais, avant de rejoindre leurs rangs, il était connu sous le nom de la Pie. Enfin, en tout cas, c'était son nom quand il est arrivé à Zaton et qu'il a mené tout un groupe de chasseurs droit dans la gueule d'une chimère afin de piquer leur matos pendant qu'ils se faisaient dévorer. Et quand il est arrivé à Yanov, il a rejoint la Liberté et a poussé son partenaire dans une anomalie pour voler son artefact. Eh oui, ça se passe comme ça dans la faction de la Liberté...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>Un nouveau chantier naval commandité par Noah ! C'est la toute dernière attraction de Zaton. Noah : expérience, motivation, 100% barré ! Il a décidé de sauver tous les stalkers de l'apocalypse en convertissant une vieille péniche en "arche". Quel taré... Il est plutôt inoffensif... enfin tant qu'on l'énerve pas. </text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>Tu as déjà rencontré Allegro ? Il est sur le Skadovsk en ce moment. C'est un vrai pro. Il peut te trouver tout ce dont tu as besoin. Enfin, presque... Récemment, il a commencé à se spécialiser en fusils et en combinaisons, mais il fournit que de la qualité ! Objets spéciaux, prototypes, articles fait-mains... Tout ça coûte assez cher, mais c'est assez normal !</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>Apparemment, Pilote passe par un nouveau chemin pour faire le trajet entre Zaton et Jupiter. Avant, ça prenait un bon bout de temps de traverser les collines, contourner les anomalies et tout ça. Mais maintenant, c'est du gâteau : une vraie promenade à la campagne et, en plus, c'est deux fois plus court ! Mais ce n'est pas Pilote qui a trouvé ce chemin et il insiste pour rendre à César ce qui est à César. C'est un stalker qui lui a montré ses cartes. Contre rémunération, bien évidemment, mais le prix était raisonnable.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_1">
		<text>Pas grand-chose, en fait.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_2">
		<text>Il y a toujours quelque chose de nouveau dans la Zone, il suffit de regarder.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_3">
		<text>Eh bien, tu viens d'apparaître devant moi. Si ça, c'est pas du neuf...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general">
		<text>Quoi de neuf dans la Zone ?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_1">
		<text>Je ne sais rien qui pourrait d'intéressant.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_2">
		<text>J'aimerais pouvoir en dire plus, mais c'est tout ce que je sais.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_3">
		<text>J'ai déjà raconté tout ce que je sais.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_1">
		<text>Hum... il vaudrait mieux demander au Faisan, sur le Skadovsk. Il a besoin d'aide pour découvrir ce qui est arrivé aux stalkers disparus. Tout le monde accuse les sangsues, parce que les cadavres qu'on a retrouvés avaient été complètement vidés de leur sang. Mais il y a anguille sous roche, à mon avis... Des gars disparaissent presque tous les jours maintenant. Les sangsues ne sont pas aussi voraces... Mais bon, dans le doute, le Faisan a embauché un chasseur expérimenté pour trouver leur nid.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Quand un stalker a besoin d'argent, il a le choix entre deux méthodes : trouver des artefacts et les revendre à un marchand pour une bouchée de pain, ou travailler pour les scientifiques. Ils ont toujours des missions à confier aux stalkers, qu'il s'agisse de livrer un artefact très rare ou la carcasse d'un mutant. Mais surtout, ceux qui se les mettent dans la poche peuvent obtenir un permis tout ce qu'il y a de plus officiel pour pouvoir rester dans la Zone. C'est dingue, non ? Ce serait trop fort de passer devant un poste de contrôle militaire, le sac à dos plein de butin, avec les bidasses au garde à vous ! Ça me réchauffe le cœur rien que d'y penser ! Enfin bref... Le bunker des scientifiques se trouve à l'ouest de la gare de Yanov. Ils ont déjà un stalker qui travaillent pour eux, peut-être qu'ils seront prêts à embaucher quelqu'un d'autre ?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_11">
		<text>Si tu n'as rien contre la chasse aux mutants, ce ne sont pas les offres qui manquent. Va parler à Trappeur au sous-sol de Yanov. Mais attention, ne va pas descendre le premier pseudo-chien que tu croises et le lui apporter en espérant obtenir une récompense ! Trappeur ne donne que des cibles bien précises, en général des monstres qui empêchent de récupérer des artefacts ou qui traînent dans les endroits où les stalkers vont s'abriter en cas d'émission.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_14">
		<text>Les mecs comme toi qui montent à bord du Skadovsk vont en général voir le Barbu. Il paie un bon prix pour des artefacts... Mais laisse-moi te dire une bonne chose : il n'y connaît que dalle au business ! Il veut pas partager ses bénefs avec ceux qui font régner l'ordre... Ça va lui revenir dans la gueule un de ces jours, si tu vois ce que je veux dire...</text>
	</string>
	<string id="dm_job_15">
		<text>Si tu as besoin de fric, va voir le Hibou ! Il a tout ce dont les vrais mecs peuvent avoir besoin sur le Skadovsk : des infos, des armes, tout ce que tu veux ! Et si t'as un truc d'aussi dangereux que précieux, comme un document secret ou un PDA de stalker, apporte-le au Hibou ! Tu peux aussi te faire pas mal de thune en acceptant ses missions. Il suffit de lui demander s'il a besoin d'un coup de main.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Il vaudrait mieux demander à Gonta. Lui et ses gars ont une sacrée histoire à raconter : une chimère a fait son apparition à Zaton il n'y a pas très longtemps, alors Gonta et ses hommes se sont mis en chasse. Ils se sont séparés en deux groupes pour traquer la bête et ont envoyé l'un des chasseurs à la recherche du nid des sangsues. Comme ils étaient un peu ric-rac niveau effectif, ils ont emmené la Pie, un autre stalker. Je ne sais pas exactement ce qui s'est passé, mais apparemment, la Pie se serait défilé en voyant la chimère. Gonta a failli y rester et un de ses hommes a été grièvement blessé. Malheureusement, la chimère est toujours en liberté... C'est pour ça qu'ils cherchent de l'aide.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>C'est facile : si t'as besoin de fric, il suffit de demander à Sultan. C'est le chef de la pègre locale, alors s'il t'a à la bonne, il te trouvera du boulot.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Si tu es doué pour trouver des artefacts, va parler au Barbu. Tout le monde le respecte par ici, parce que c'est le seul gars du Skadovsk qui te les achètera à un prix honnête. Il a aussi les contacts qu'il faut pour faire sortir tout le matos de la Zone. Et en plus, c'est un type sympa... toujours disponible pour donner des conseils ou te trouver du boulot.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>Il y a un marchand sur le Skadovsk, le Hibou qu'il s'appelle. Toujours en train de se plaindre que les gens filent leurs artefacts au Barbu et pas à lui... Mais si t'as besoin d'argent, tu peux aller voir ce qu'il a à proposer. Cette petite fouine se contente pas de vendre des munitions : il peut aussi te vendre des infos et du matos, ou te payer si tu as des renseignements qui l'intéressent. Rends-lui visite, il est sur le pont arrière. Je suis sûr que vous trouverez un terrain d'entente.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>Vano saura sûrement. Il traîne au bar de Yanov la plupart du temps. Le pauvre a des soucis avec les bandits : ça fait déjà trois fois qu'il essaie de rembourser sa dette. Il a toute l'expérience qu'il faut, il peut repérer des anomalies les yeux fermés et pourtant, il trouve toujours le moyen de s'attirer des ennuis. Des tas de gens lui ont suggéré de se tirer... Après tout, la Zone est tellement grande, les bandits ne risquent pas de le retrouver. Mais il est trop fier pour se sauver comme un voleur. Malheureusement, il n'y a pas grand monde qui puisse l'aider à résoudre son problème...</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Oublie le boulot, mec... Les bandits ont complètement pété les plombs : ils ont capturé Mitay et demandent une rançon ! Mitay est l'un des premiers stalkers à avoir atteint Yanov. C'est lui qui a construit cet endroit pour que les gars puissent s'abriter en cas d'émission et maintenant qu'il a besoin d'aide, personne lève le petit doigt ! La Liberté et le Devoir sont trop occupés à se sauter à la gorge, mais tous les autres... ils devraient intervenir ! Ah, c'est pas croyable... Mais bon, même les hommes de Mitay savent pas comment faire pour le libérer. Si tu veux leur filer un coup de main, va parler à Grizzly ; tu le trouveras dans le bar de la gare.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Nitro, le technicien de Yanov, a besoin de matos. Il se débrouille aussi bien avec les armes qu'avec les appareils électroniques. Mais parfois, il ne suffit pas d'être doué, il faut le matériel adapté et c'est ce qu'il cherche désespérément. Le problème, c'est que la plupart des planques ont déjà été nettoyées et que celles qui ne l'ont pas encore été sont trop dangereuses pour la plupart des stalkers. Nitro cherche quelqu'un qui serait prêt à prendre des risques... Je suis sûr qu'il y aura une belle récompense à la clé.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>Il paraît qu'Oncle Yar, de la gare de Yanov, est à la recherche d'un stalker qui ne pose pas trop de questions pour l'aider. Je ne sais pas trop pourquoi il ne veut pas demander à ses potes de la Liberté... Mais bon, c'est un mec bien, donc ça peut valoir le coup de lui parler, histoire de voir si vous pouvez trouver un accord</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_1">
		<text>Hum... Ça ne me dit rien.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_2">
		<text>Si seulement je le savais...</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_3">
		<text>Et comment je saurais ça ?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general">
		<text>Qui pourrait me proposer du travail ?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_1">
		<text>J'ai déjà répondu à cette question.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_2">
		<text>Je n'ai rien à ajouter.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_3">
		<text>J'ai déjà répondu à cette question.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>On oublie ça, ok ?</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>J'aurais une petite question...</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_0">
		<text>J'écoute.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>Vas-y, accouche !</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Oui ?</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>J'écoute.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>À l'aide !</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>Voilà un médikit !</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Désolé, je n'ai rien.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>Qu'est-ce qui se passe ?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>Je peux venir ?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>Bien sûr. Plus on est de fous...</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>Non, désolé, je préfère y aller seul.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>Allons-y dans ce cas !</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>J'ai besoin d'un guide. Je suis prêt à payer.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>Aucun problème. C'est pour aller où ? Y a que l'embarras du choix !</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>OK. On y va.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>J'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>Non, je dois m'occuper d'affaires plus urgentes.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Je me la coule douce.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>Rien de spécial, à part du repos intensif.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>Ça ne se voit pas ? Je bulle...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Je chasse des mutants.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Je suis quelques connards à la trace...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Je suis des mercenaires à la trace. De sacrés enfoirés...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Je suis des fanatiques à la trace. Des soldats du Monolithe...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Je suis à la poursuite de zombies. Il y a bien trop de ces pauvres débris dans le coin...</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>D'accord, mais ça va coûter cher.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>En fait, j'ai changé d'avis.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>Je n'ai pas autant sur moi.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>Rien de spécial...</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>Je chasse des mutants. Il faut bien que quelqu'un leur apprenne à se tenir à carreau.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Je pourchasse des bandits locaux.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>J'ai l'intention de scalper quelques mercenaires. Comme on dit, œil pour œil, dent pour dent... </text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>Je compte me faire ces tarés du Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>J'essaie de retrouver quelques-uns de mes débiteurs.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>Je ne fais rien de spécial pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Je chasse des mutants, j'essaie d'éradiquer la vermine du coin.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>Je suis en mission. Je dois retrouver un groupe de bandits.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Ma cible est une unité de mercenaires. Je les suis à la trace.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Je suis à la poursuite d'un groupe de combattants du Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>Je suis à la poursuite de fauteurs de troubles... Ces anarchistes de la Liberté, évidemment !</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Je cherche des artefacts.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>Qu'est-ce que tu crois ? Que je ramasse des champignons ? Je cherche des artefacts !</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>J'essaie de trouver des artefacts.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_1">
		<text>Je vais à la Bouilloire, l'anomalie près du petit bosquet.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_2">
		<text>Je vais prendre du bon temps au lac qui se trouve au nord d'ici.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_3">
		<text>Je vais au nord, après le lac. Il y a un bon coin pour camper par là-bas.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_4">
		<text>Je vais dans les bois après le lac, au nord.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_5">
		<text>Je vais dans la petite forêt à l'ouest de la scierie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_6">
		<text>Je vais à la colline à l'ouest du marais. J'y serai à l'abri de la pollution.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_7">
		<text>Je me dirige vers la station-relais. Il y a un petit coin bien sympa pas loin à l'ouest.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_8">
		<text>Je vais dans les bois à l'ouest du Pinchêne... Viens si tu veux, c'est plus sympa de se balader à plusieurs.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_9">
		<text>Je vais dans un bosquet entre la Forêt de Fer et les ateliers.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_10">
		<text>Je vais au grand pont... Il paraît qu'il y a un petit coin tranquille par là-bas, à l'est.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_11">
		<text>Je vais au parking au sud de la vieille péniche.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_12">
		<text>Rien de spécial, je me balade. Je vais m'installer sur une colline à l'est du Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_13">
		<text>Je me dirige vers un bosquet entre Izumrudnoye et la station-essence.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_14">
		<text>Je vais au croisement près de la station de traitement des déchets.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_15">
		<text>Je vais à la Bouilloire.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_16">
		<text>Je me rends au poste des rangers. Il y a tout un complexe industriel là-bas. L'un des bâtiments a même un fourneau, je me demande bien ce qu'ils y fabriquaient avant.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_17">
		<text>Je me dirige vers une forêt à l'ouest de la ferme brûlée.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_18">
		<text>Je vais à un bosquet à l'est de la Bouilloire.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_19">
		<text>Je vais à la colline derrière le lac, au nord.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_20">
		<text>Je me dirige vers un petit bosquet au sud de la ferme brûlée.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_21">
		<text>Je vais à l'ouest du Skadovsk... là où on peut voir les tuyaux.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_22">
		<text>Je me dirige vers un point situé entre le Skadovsk et la station de dragage.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_23">
		<text>Je vais au bayou pas loin de la vieille péniche.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_24">
		<text>Je vais à la crique non loin de l'anomalie Balafre.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_25">
		<text>Je vais à la station-essence.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_26">
		<text>Je vais dans les ravins du Pinchêne.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b55">
		<text>Je vais chercher des artefacts dans l'anomalie Griffe.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a1">
		<text>Je me dirige vers une colline à l'ouest de la Bouilloire.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a23_smart_terrain">
		<text>Je vais à l'anomalie de la Forêt de Fer.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b100">
		<text>Je vais à la chasse aux artefacts dans l'anomalie de la Forêt de Fer.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b101">
		<text>Je vais dans le marais. Bien sûr, c'est pas évident de respirer avec tout ce gaz, mais ça vaut vraiment le coup, vu les artefacts qu'on peut y trouver.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b103_merc_smart">
		<text>Je vais aux ateliers du poste électrique. Il paraît que c'est un bon endroit pour s'abriter des émissions, alors je vais tenter le coup.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b104_zombied">
		<text>Tu connais la scierie pas loin d'ici ? C'est là que je vais. Je veux m'assurer qu'il n'y a rien de valeur là-bas.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b106_smart_terrain">
		<text>J'ai envie de me détendre un peu à Izumrudnoye. C'est un vrai camp de vacances... pour les sangliers et les chiens aveugles ! Ah ah ! N'empêche, je pense que je vais y traîner un peu....</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b12">
		<text>Je vais au pont, celui qui s'appelle Preobrazhensky sur la carte.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b14_smart_terrain">
		<text>Je suis en route pour la station de dragage. Je parie qu'il reste quelques trucs de valeur là-bas.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b18">
		<text>Je vais à la vieille péniche.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b20_smart_terrain">
		<text>Je veux faire un tour par la ferme brûlée, au cas où de nouveaux artefacts y seraient apparus.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b28">
		<text>Je vais au plateau du sud.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b33">
		<text>Je suis en route pour le ravin à côté de la station-essence.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38">
		<text>Je suis en route pour la station-relais de Krug. Il faut que je me trouve un bon abri pour me protéger des émissions. Malheureusement, il paraît que ça grouille de monstres dans le coin.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38u">
		<text>Je suis en route pour la station-relais de Krug. Il faut que je me trouve un bon abri pour me protéger des émissions. Malheureusement, il paraît que ça grouille de monstres dans le coin.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b39">
		<text>Je vais chercher des artefacts près du Pinchêne. Avec un peu de chance, les bestiaux se tiendront à carreau.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b40_smart_terrain">
		<text>Je vais au bouillon de culture... Tu sais, la station de traitement des déchets. Après tout, c'est un endroit comme un autre pour s'abriter pendant les émissions.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b42_smart_terrain">
		<text>Je vais à l'embarcadère du lac au nord. Une fois sur place, j'improviserai.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b52">
		<text>Je vais sur les quais, où se trouvent les grues. C'est pas mal comme endroit pour camper.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b53">
		<text>Je compte chercher des artefacts dans la Bouilloire. J'espère que ma combinaison résistera à la température...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b54">
		<text>Je vais à la Balafre. Tu sais, l'anomalie ?</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b56">
		<text>Je vais tester la résistance au feu de mon équipement et chercher des artefacts dans l'anomalie Soleil.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b5_smart_terrain">
		<text>Je vais au poste des rangers.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7">
		<text>Je vais au Chevtchenko. J'y serai à l'abri des émissions et hors de portée des mutants.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7_stalker_raider">
		<text>Je vais au Chevtchenko. J'y serai à l'abri des émissions et hors de portée des mutants.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_medic_home_smart">
		<text>Je vais sur les quais, où se trouvent les grues. C'est pas mal comme endroit pour camper.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_stalker_base_smart">
		<text>Je veux revendre ma camelote et me payer une bière ou deux. C'est pour ça que je me dirige vers le Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a10_smart_terrain">
		<text>Je suis en route pour le poste de contrôle près de l'usine de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12">
		<text>Je vais à l'entrepôt à conteneurs.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12_merc">
		<text>Je suis en route pour un endroit inintéressant au possible, situé entre l'entrepôt à conteneurs et le tunnel sud.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a6">
		<text>Je vais à la gare de Yanov. Je vais enfin pouvoir souffler un peu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b1">
		<text>Je me dirige vers le tunnel au nord de Kopachy.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b19">
		<text>Je vais dans un endroit vraiment flippant, le village de Kopachy... ou plutôt ce qu'il en reste. Je sais, je sais, j'ai fait mes provisions de médicaments antiradiations et de munitions. Je vais en avoir besoin.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200">
		<text>Je suis en route pour la cimenterie. C'est un bon poste d'observation et personne risque de t'y prendre par surprise.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200_tushkan_smart_terrain">
		<text>Je vais jeter un coup d'œil dans le sous-sol de la cimenterie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b202">
		<text>Je vais au poste électrique de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b203">
		<text>Je me dirige vers un point pas très loin du tunnel ferroviaire sud.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b204">
		<text>Je vais au bassin de refroidissement près de l'usine de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain">
		<text>Je vais chasser le zombie dans le complexe Volkhov AA.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain_tushkano">
		<text>Je vais au bunker, tu sais, celui dans le complexe Volkhov AA.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b206">
		<text>Je vais essayer de trouver un artefact ou deux dans le bosquet anormal près de la carrière.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207">
		<text>Je suis en route pour la carrière, là où se trouvent les camionnettes des ouvriers du bâtiment.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207_depot_attack">
		<text>Je vais aller me planquer dans un coin entre la carrière et la gare de Yanov pendant quelque temps.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b208">
		<text>Je vais au tunnel est, celui qui passe sous l'usine de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b209">
		<text>Je compte vérifier à quel point ma combinaison résiste au feu dans le Puits à bitume.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b211">
		<text>Je vais chercher des artefacts dans l'anomalie Plavni. J'ai ce qu'il faut niveau antidotes, mais ce sont les monstres qui m'inquiètent.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b212">
		<text>Je vais jeter un coup d'œil au système d'aération entre l'usine et l'entrepôt à conteneurs. Pourquoi ? Eh ! Pourquoi pas, d'abord ?</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b219">
		<text>Je vais fouiner dans les ateliers de Jupiter. Peut-être que j'arriverai à comprendre pourquoi l'endroit a si mauvaise réputation.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b25">
		<text>J'ai décidé de descendre jusqu'au fond de la carrière. Des stalkers m'ont dit qu'ils y avaient trouvé un bon paquet d'artefacts.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b32">
		<text>Tu connais le parking plein d'épaves ? C'est là que je vais, j'espère trouver des artefacts dans les anomalies électriques.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b4">
		<text>Il y a un coin vraiment sympa entre le complexe Volkhov AA et l'entrepôt, c'est là que je vais.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b41">
		<text>Je vais au bunker des scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b46">
		<text>Je me dirige vers la tour de refroidissement au nord-ouest de la gare de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b47">
		<text>Je vais m'approcher de l'usine de Jupiter, mais je compte pas y entrer. Je vais traîner dans les bâtiments administratifs, histoire de voir ce qu'il est possible d'y trouver.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b6_anom_2">
		<text>Je vais faire un tour dans le Tas de cendres, derrière le village de Kopachy.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b8_smart_terrain">
		<text>Je suis en route pour les ateliers de Jupiter. Il paraît qu'un hélicoptère s'y est écrasé, alors je me suis dit que j'irais voir ça de plus près.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_1">
		<text>Je vais au vieux train entre le parking et le complexe Volkhov AA.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_2">
		<text>Je me dirige vers le tunnel sud, histoire d'être à l'abri en cas d'émission.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_3">
		<text>Je vais à un endroit entre Yanov et Kopachy.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_4">
		<text>Je me dirige vers un endroit pas loin du canal, au sud de la cimenterie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_5">
		<text>Je suis en route pour le canal, au nord de l'usine de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_6">
		<text>J'ai l'intention d'aller faire un tour dans la carrière.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_7">
		<text>J'ai l'intention d'aller faire un tour dans la carrière.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_8">
		<text>J'ai l'intention de faire un tour au nord de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_9">
		<text>Je vais vers le complexe Volkhov AA. Il y a un coin sympa pour camper entre le complexe et le village de Kopachy.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_10">
		<text>Je me balade, tout simplement. Là, je vais à l'entrepôt à conteneurs.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_11">
		<text>Je fais le tour de la région. Là, je vais voir ce qu'il y a au sud du poste de contrôle militaire.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_12">
		<text>Je vais à l'héliport, celui qui se trouve entre l'usine et l'entrepôt à conteneurs.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_13">
		<text>Je vais au sud de la gare de Yanov, pas loin de la voie ferrée.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_14">
		<text>Quelque part au nord de la gare de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_15">
		<text>Je vais au bosquet anormal.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_16">
		<text>Je vais au sud du complexe Volkhov AA.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_17">
		<text>Je vais au bassin de refroidissement juste à côté l'anomalie du Bain de béton.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_18">
		<text>J'ai l'intention d'aller inspecter les alentours de l'usine.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_19">
		<text>Je vais faire un tour pas loin de l'usine.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a15">
		<text>Je vais dans la cour derrière la laverie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a16">
		<text>Je vais à la laverie, c'est l'endroit le plus sûr du coin.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a17">
		<text>Je vais à l'hôpital. J'espère que je ne vais pas tomber sur un de ces cinglés du Monolithe en cours de route...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a18_smart_terrain">
		<text>Je vais à la librairie... On m'a dit que c'était une bonne planque en cas d'émission.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a20">
		<text>Je vais voir la plus grande attraction du coin : le symbole de l'amitié. Il est pas loin de la librairie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a21_smart_terrain">
		<text>Je vais à l'épicerie. On n'y trouve plus de pain frais de nos jours, mais au moins, j'aurais pas à craindre les émissions là-bas.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a22_smart_terrain">
		<text>Je vais au magasin Berezka.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a25_smart_terrain">
		<text>Je me dirige vers l'école maternelle.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a28">
		<text>Je vais au cinéma, près du monument Prometheus.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b301">
		<text>Je vais à l'école. Il paraît que ça grouille de monstres, mais au moins, je pourrai m'y abriter en cas d'émission.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b303">
		<text>Je suis en route pour le vieux centre de service. On dit qu'il y a une anomalie au premier étage, alors j'y trouverai peut-être des artefacts.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304">
		<text>J'ai décidé d'explorer cette partie de la ville. Là, je me dirige vers l'ancienne épicerie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304_monsters_smart_terrain">
		<text>J'ai décidé d'explorer cette partie de la ville. Là, je me dirige vers l'ancienne épicerie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b305_dogs">
		<text>J'explore le coin. Là, je compte aller inspecter un bâtiment derrière le complexe résidentiel.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b306">
		<text>Je vais fouiller le centre de service, celui qui s'appelle Yubileiny, je crois.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b307">
		<text>Je cherche des anomalies. J'ai entendu dire qu'il y avait une anomalie calorifique à l'ouest de la maternelle.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_envoy">
		<text>Je me balade dans la ville. En ce moment, je me dirige vers le complexe résidentiel.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_mercs">
		<text>Je me balade dans la ville. En ce moment, je me dirige vers le complexe résidentiel.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_military">
		<text>Je me balade dans la ville. En ce moment, je me dirige vers le complexe résidentiel.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b36_smart_terrain">
		<text>Je me contente de faire un tour. Là, je me dirige vers le port fluvial. J'espère que je ne vais pas tomber sur ces fanatiques du Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b302">
		<text>Je fouille Pripyat à la recherche d'un endroit plein d'artefacts et sans monstres ou soldats du Monolithe... Hé, hé, on peut toujours rêver, pas vrai ? Bon, plus sérieusement, je compte aller voir une anomalie dont on m'a parlé, au sud du port fluvial.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_1">
		<text>Je vais au cinéma Prometheus.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_2">
		<text>Je vais au cinéma, près du monument Prometheus.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_3">
		<text>Je veux faire profil bas, le temps de reprendre mon souffle. Il y a un coin dans une cour au nord de l'école maternelle qui sera parfait pour ça.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_4">
		<text>Je vais au sud du complexe résidentiel.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_5">
		<text>Je vais à un endroit situé entre l'école maternelle et le complexe résidentiel.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Il y a un endroit qu'ils appellent la Balafre, où on dirait que le sol a été coupé en deux. On y a trouvé des artefacts, mais, une fois que tu y pénètres, il se passe un truc étrange : ton cerveau part en vrille, à tel point que t'en oublies quasiment de respirer et de te barrer en courant.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>Tu sais où est la station de dragage ? C'est plein d'anomalies gravitationnelles, mais rien qu'un stalker expérimenté ne puisse gérer. Il suffit d'utiliser les boulons, comme d'habitude. Il y a aussi pas mal de radiations, à l'intérieur comme à l'extérieur. C'est un peu comme si tu te baladais près d'un gros tas d'uranium enrichi...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>Il y a un vieux poste électrique par là, on l'appelle la Forêt de Fer, on comprend tout de suite pourquoi en la voyant. Il paraît qu'on y a trouvé des paquets d'artefacts après des émissions. Il y a pas mal d'anomalies électriques et de radiations, mais rien de vraiment dangereux... Et quelques poltergeists qui te balancent tout un tas de saletés...</text>
	</string>
	<string id="dm_job_12">
		<text>Du boulot ? Franchement, je ne sais pas. Mais si tu veux filer un coup de main à la Liberté, va voir notre chef à Yanov : va dans l'aile sud et demande Loki. Et oublie pas : si tu crois à l'évolution des connaissances et de la conscience humaines, et à l'importance des dons de la Zone, tu fais le bon choix.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_13">
		<text>Aucune idée. Mais si tu trouves quelque chose qui nous aide à combattre la Zone et ceux qui pensent que c'est un don plutôt qu'une malédiction, va voir le commandant de l'expédition du Devoir, le colonel Shulga. C'est lui qui est responsable de la gare de Yanov, il se trouve dans l'aile nord. Une chose est sûre en tout cas : tout civil qui contribue au succès du Devoir sera récompensé.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Tout le monde parle de trucs vraiment bizarres qui se passent à la tour de refroidissement. Quand on se branche sur la fréquence commune, on capte des morceaux de signal de détresse, comme si un pauvre connard était bloqué dans une anomalie. Mais dès qu'on demande les coordonnées, y a plus de réponse. Le plus étrange, c'est le bruit de fond... Personne peut l'expliquer...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_27">
		<text>Je me rends à un endroit à mi-chemin entre le Skadovsk et le Chevtchenko.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a9">
		<text>Je vais à Jupiter. Mais je ne m'aventurerai sûrement pas très loin...</text>
	</string>
</string_table>
