<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_0">
		<text>J'aurais une petite question à poser...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_1">
		<text>Vas-y, accouche !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_10">
		<text>Qu'est-ce que tu penses d'Allegro ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_101">
		<text>Allegro ? Je pense qu'un de ces jours, je vais me choper ce petit con au fond d'un bois et lui foutre une bonne dérouillée des familles !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_11">
		<text>Tu as entendu parler de l'Oasis ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_111">
		<text>Ouais, j'ai entendu une sacrée blague à propos de cet endroit. En fait, les gars de la Décharge ont lancé une rumeur concernant l'emplacement de l'Oasis. Ils se sont cassé le cul pour que ça ait l'air vrai, tu vois le genre ? Ensuite, ils sont partis là-bas et ils ont attendu. Ça a pas raté, il y a eu tellement de stalkers naïfs qui sont venus leur refiler leur matos que les gars ont pu se barrer de la Zone les poches pleines. Et pourquoi pas, après tout ? Ils avaient mis assez de côté pour leurs vieux jours. Y en a qu'un seul qui soit resté, un certain Yoga...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_112">
		<text>Ouais, paraît que si t'y vas, toutes tes maladies seront guéries... Ça doit être bien pratique : plus de gueule de bois ou d'hémorroïdes, le pied ! Si tu le trouves, t'as plus qu'à y ouvrir un petit commerce et regarder la thune s'accumuler sans que tu lèves le petit doigt !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_113">
		<text>Qu'est-ce que ça peut me foutre ? Tout ça, c'est des conneries pour occuper les bleubites... Les vrais mecs, ils ont pas besoin de ça. C'est toujours la même chose : tu viens prendre une binouze au bar et tous les connards arrêtent pas de parler de l'Oasis. Et chacun te jure qu'il sait où elle se trouve... mais bizarrement, ils ont tous des infos différentes !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_12">
		<text>Tu as déjà rencontré un stalker qui se fait appeler la Pie ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_121">
		<text>Ouais. Et il m'a suffi d'un coup d'œil pour voir que c'était une belle buse... et puis, j'ai aussi entendu des stalkers dire que son surnom complet, ça serait plutôt la Pie voleuse... Enfin, si tu veux le trouver, faudra que tu te débrouilles tout seul.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_122">
		<text>Nan... Jamais entendu ce nom-là...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_13">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_131">
		<text>Un salaud, je vois que ça. Tu devrais en parler aux boss à Yanov, ils savent s'occuper de ce genre de vermine.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_14">
		<text>Qui pourrait m'aider à décrypter quelque chose par ici ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_141">
		<text>Ben, il paraît que Nitro à Yanov se débrouille pas trop mal. Apparemment, avant qu'il se mette à bosser pour le Devoir, les gars lui ont demandé de pirater quelques PDA... Ah, c'était le bon temps...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_143">
		<text>Hé, t'as pas besoin d'un polytechnicien pour ça. Il te suffit de trouver mec qui sache pirater ton système. J'en ai rencontré un quand j'étais au trou, mais ça fait un bail. Ça va pas t'aider, il avait encore cinq ans à tirer quand je suis sorti.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_15">
		<text>J'ai le PDA du marchand du Devoir. Tu ne connaîtrais pas quelqu'un que ça intéresserait ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_151">
		<text>Il y bien a un marchand sur le Skadovsk... Hibou, qu'il s'appelle. Il paye toujours rubis sur l'ongle et les gars lui vendent des PDA de temps en temps. Il pose pas trop de questions non plus, ce qui est pas plus mal.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_152">
		<text>Ça peut intéresser quasiment tout le monde, mon pote... Réfléchis un peu : sa propre faction lui en ferait voir des vertes et des pas mûres, et les autres feraient des pieds et des mains pour obtenir ces infos. À mon avis, vaut mieux que le Hibou le fasse disparaître. Par contre, y aura que lui qui saura où la marchandise finira, mais bon, c'est à toi de voir...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_16">
		<text>Où est-ce que je peux trouver des outils par ici ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_165">
		<text>Si tu cherches des instruments chirurgicaux, va voir dans les hôpitaux et les dispensaires. Si tu veux des outils de construction, va voir dans la carrière de Jupiter. Sinon, fouille dans les vieux ateliers.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_166">
		<text>Qu'est-ce que j'en sais, moi ? J'ai pas besoin d'outils pour faire parler les stalkers, tu sais... Allez, relax, je rigole.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_17">
		<text>Qui pourrait me débloquer un module de mémoire ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_171">
		<text>Bonne question ! À ton avis, j'ai une tronche à savoir ce genre de connerie ? T'es pas un peu con, des fois ? Va plutôt voir des techniciens ou des scientifiques ! Tu t'attends quand même pas à ce que je puisse t'aider avec ce genre de truc, si ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_172">
		<text>Pour tout te dire, la dernière fois que j'ai "débloqué un module de mémoire", c'était à l'école et c'était une putain de disquette ! Alors, va donc faire chier des mecs qui s'y connaissent dans ce genre de trucs, ok ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_18">
		<text>Qui pourrait forcer un conteneur en acier ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_181">
		<text>Tu connais Cardan, du Skadovsk ? Eh bien, il était torché l'autre jour et il s'est mis à poursuivre un autre abruti avec un pied-de-biche. Je suis sûr que tu dois pouvoir le convaincre de l'utiliser à des fins plus... comment dire... orthodoxes.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_182">
		<text>Eh ben, avec des bons outils, même moi, je pourrais y arriver. Mais bon, personne vient dans la Zone avec des outils... Donc tu ferais mieux de t'adresser à des mécanos, c'est leur domaine, après tout.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_19">
		<text>Je cherche un stalker du nom d'Accroc. Tu sais où je peux le trouver ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_191">
		<text>Aucune idée... Demande plutôt à Sultan sur le Skadovsk. Le boss sait où sont tous les caves, en général.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_193">
		<text>Ouais, j'ai entendu parler de ce tocard. Il traîne à Zaton la plupart du temps, donc tu ne risques pas de le croiser par ici.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_2">
		<text>Qu'est-ce que tu peux me dire sur les hélicoptères qui se sont écrasés ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_20">
		<text>Qui serait intéressé par des informations concernant le fondateur du Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_201">
		<text>Je connais personne qui serait pas intéressé ! Ce sont des infos explosives, mon pote ! À mon avis, t'aurais plutôt intérêt à aller voir le Hibou, sur le Skadovsk. Tu y perdras peut-être un peu au change, mais au moins, tu te feras pas d'ennemis.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_22">
		<text>Ben, rien ! Réfléchis un peu : j'ai le Devoir à ma droite, la Liberté à ma gauche et des stalkers plein le cul ! Tu crois vraiment que j'ai que ça à foutre, de zyeuter le ciel ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_23">
		<text>Les gars m'ont dit qu'ils en avaient vu un pris dans des câbles électriques de la Forêt de fer, mais ça t'avancera pas à grand-chose... à moins que tu tiennes vraiment à marcher dans une anomalie ou à te faire défoncer le crâne par un poltergeist.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_24">
		<text>Ouais, un mec m'a dit qu'il en avait vu un s'écraser sur un plateau, mais y a aucun moyen d'y accéder. Paraît que le pilote aurait pété un câble, vu la façon dont il volait.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_26">
		<text>Paraît qu'un hélico s'est pris pour un sous-marin et a fini dans le marais. Autant dire que ça s'est mal terminé, vu que l'eau par ici, elle est pas vraiment potable...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_3">
		<text>Il y a des militaires dans le coin ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_30">
		<text>Qui serait intéressé par des cartes de la région entre Zaton et Jupiter ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_301">
		<text>Pilote, je pense. C'est le guide principal de la région. Ça pourrait pas lui faire de mal de se référer à de vraies cartes au lieu des étoiles...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_31">
		<text>Les gars m'ont dit qu'une unité militaire était descendue du plateau sud, droit vers le camp des mercenaires. Ils se sont dit que ça allait barder, alors ils se sont tirés vite fait.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_32">
		<text>Paraît que des bidasses ont essayé de sortir leur matos de leur hélicoptère avant qu'il s'enfonce dans le marais. T'imagines ? Cinq troufions dans le marais à essayer de pas se mouiller les pieds ? Hé hé, ça devait pas être beau à voir.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_33">
		<text>Un type m'a dit qu'il traquait un stalker pour choper son butin quand il a entendu des coups de feu. Apparemment, les militaires étaient en train de se battre contre les mercenaires. Il s'est planqué et a attendu que ça se calme, mais du coup, son stalker en a profité pour se faire la malle. C'est con, hein ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_34">
		<text>Un de mes potes m'a raconté qu'il avait vu un truc vraiment bizarre : y avait Noah et sa péniche avec le moulin dessus, tout excité à sauter dans tous les sens, et dix bidasses qui couraient dans tous les sens pour s'éloigner de son sale clébard. Autant te dire que mon pote s'est bien marré avant de s'éloigner de ce cirque.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_35">
		<text>Nan, c'est pas un coin tranquille, trop de mecs avec des flingues chargés et la gâchette facile... J'ai autre chose à foutre que faire le tri entre les militaires en vadrouille et les gars du Devoir en mission.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_4">
		<text>Tu sais comment aller à Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_40">
		<text>Qui est-ce que je pourrais recruter pour protéger les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_403">
		<text>Ha, moi et les gars, on ferait l'affaire ! On va leur donner une protection comme ils en ont jamais vue ! Les stalkers et les mutants oseront plus s'approcher, crois-moi ! Suffit de cracher le fric toutes les semaines et c'est une affaire qui roule ! Mais faut pas oublier le 13e mois !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_41">
		<text>Ben, à pied, mon pote ! Va jusqu'à Jupiter et demande aux gars du coin ! Y a pas de route directe entre Zaton et Pripyat !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_43">
		<text>J'ai une tronche de guide touristique ? C'est pas marqué 'Questions connes bienvenues' sur mon front ! Va demander à Pilote. Lui, il est payé pour répondre à ce genre de questions.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_44">
		<text>Non... Qu'est-ce que j'irais foutre là-bas de toute façon ? Y a pas de stalkers à plumer dans ce trou !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_5">
		<text>Je cherche quelqu'un qui serait prêt à se rendre à Pripyat. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_51">
		<text>Pripyat vaut pas le coup pour des mecs comme nous. Réfléchis un peu, ça grouille de mutants et d'anomalies... comme le reste de la Zone, d'ailleurs... mais en plus, y a pas de stalkers à plumer ! Quand les stalkers iront à Pripyat, fais-moi signe et on y ira, histoire de mettre un peu d'ordre, mais pas avant.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_57">
		<text>J'ai pas d'idée, mec. Désolé.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_6">
		<text>J'ai trouvé une arme étrange. Qui pourrait m'aider à savoir de quoi il s'agit exactement ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_62">
		<text>À ta place, je demanderais aux techniciens. Après tout, c'est leur boulot de savoir ce genre de trucs, non ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_63">
		<text>Aucune idée... Les stalkers du Skadovsk pensent que Cardan est un génie de la mécanique. Si tu veux mon avis, c'est qu'un vieux poivrot, mais tu pourrais peut-être t'adresser à lui... </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_7">
		<text>Qui pourrais-je recruter pour faire des relevés pour les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_73">
		<text>Nos gars peuvent s'en charger sans problème. Bon, c'est pas comme s'ils avaient fait des études, hein, mais tu leur montres n'importe qui et ils te le retournent dans tous les sens vite fait bien fait. Ils pourront même te creuser une tombe sur mesure !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_8">
		<text>J'ai trouvé un artefact très étrange. Qui serait prêt à me l'acheter ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_81">
		<text>Un artefact étrange, tu dis ? Fais voir... File-le-moi, histoire que je puisse bien le voir... Hé, du calme, je plaisante ! Mais à ta place, je montrerais pas ce truc à n'importe qui... Y a des tas de mecs qui sont pas aussi sympas que moi, si tu vois ce que je veux dire...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_83">
		<text>Mec, t'as des couilles en béton pour venir montrer ça dans le coin. Respect ! Écoute, le mec qu'il te faut, c'est le Barbu, sur le Skadovsk. Personne sait comment il arrive à faire sortir les artefacts de la Zone, mais il te débarrassera de ce machin pour un bon prix.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_9">
		<text>J'ai trouvé un nid de sangsues pas loin d'ici. Qu'est-ce qu'on doit faire ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_91">
		<text>Ben, qu'est-ce que tu veux qu'on fasse ? On fout le camp, et vite, c'est tout !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_98">
		<text>Ok, oublie ça.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_0">
		<text>J'aurais une question...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_1">
		<text>J'écoute.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_10">
		<text>Je cherche à me renseigner au sujet d'un certain Allegro.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_101">
		<text>Allegro ? Jamais entendu parler de lui. Il serait pas dans une autre unité ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_11">
		<text>Je cherche des informations au sujet de l'Oasis.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_111">
		<text>C'est un conte de fée des stalkers. C'est ce qu'ils font depuis toujours : ils inventent une histoire pas possible et ensuite, ils partent à la recherche du saint Graal ! Moi, j'écoute pas ses racontars, ça apporte que des emmerdes. Y en a même qui croient à l'existence de l'Exauceur de vœux !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_112">
		<text>Ah oui, l'endroit où les blessures se referment toutes seules et les maladies sont guéries comme par magie ? Ben, tout ça, c'est que du vent ! Les stalkers inventent ce genre de conneries pour se donner l'impression que la Zone n'est pas si dangereuse que ça, mais la triste vérité, c'est qu'il n'y a aucun endroit sûr dans toute la Zone. Faut savoir garder les pieds sur terre par ici ! Les rêveurs, ils survivent pas longtemps dans le coin.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_113">
		<text>Ouais, et tous les artefacts qu'on y trouve valent leur poids en or et ils sont présentés sur un plateau d'argent pendant qu'on te masse les orteils... Ben voyons... Je n'y crois pas une seule seconde, même si ce serait bien pratique. On pourrait y installer un hôpital sans médecins : les blessés viendraient et ils seraient soignés sans rien faire. Mais, c'est trop beau pour être vrai...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_12">
		<text>Je cherche un stalker qui se fait appeler la Pie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_121">
		<text>J'ai déjà du mal à me rappeler tous les gars du Devoir, alors un stalker ! Jamais entendu parler ! Les stalkers ont leur base sur le Skadovsk, vaut mieux s'adresser directement à eux !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_122">
		<text>Non.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_13">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_131">
		<text>Alors, ça, ça n'arriverait jamais dans une base du Devoir. Mais ici, avec tous ces glandeurs de la Liberté, on ne sait jamais... </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_14">
		<text>Qui pourrait m'aider à décrypter quelque chose par ici ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_141">
		<text>Il y a un technicien du nom de Nitro dans la gare de Yanov. Il se débrouille bien en électronique : il m'a dépanné quand j'avais oublié le mot de passe de mon PDA. Il s'en est occupé en cinq secondes chrono !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_143">
		<text>Pour ça, il vaut mieux aller à Yanov et parler à Nitro. Il est plutôt doué pour ce genre de trucs.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_15">
		<text>J'ai le PDA du marchand du Devoir. Qui est-ce que ça pourrait intéresser ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_151">
		<text>Un marchand du Devoir ? C'est impossible ! Quoi qu'il en soit, c'est le lieutenant-colonel Shulga qui s'occupe de ce genre de choses. Il saura quoi en faire.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_16">
		<text>Où est-ce que je peux trouver des outils par ici ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_163">
		<text>Il y a une usine pas loin d'ici. Bien sûr, il y a des chances qu'elle ait été pillée, mais ça vaut peut-être le coup quand même.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_165">
		<text>À mon avis, il doit en rester quelques-uns dans les vieux ateliers, ou alors dans certains des magasins.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_166">
		<text>Il n'y a que des mutants et des anomalies dans le coin ! Ha ! Et aussi des contrôleurs, mais ils ne sont pas vraiment du genre serviable...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_169">
		<text>Eh bien, il y a un train sous le pont pas loin d'ici. J'en ai déjà vu des comme ça avant : ils servent généralement à transporter des techniciens, donc ils doivent sûrement contenir du matériel.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_17">
		<text>Qui pourrait débloquer un module de mémoire ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_171">
		<text>Nitro. C'est le seul gars de la gare de Yanov qui s'y connaisse.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_172">
		<text>Il vaut mieux s'adresser à un technicien pour ça. Et le seul technicien compétent du coin, c'est Nitro. Il traîne dans la gare de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_18">
		<text>Qui pourrait forcer un conteneur en acier ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_181">
		<text>Il paraît qu'il y a un technicien chez les stalkers. C'est un alcoolique, mais il connaît son métier. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_182">
		<text>Ha, autant demander qui pourrait forcer un coffre-fort ! Je suis sûr que Nitro pourra rien y faire... s'il y avait une serrure électronique, ça serait une autre histoire.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_19">
		<text>Je suis à la recherche d'un stalker du nom d'Accroc.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_191">
		<text>Il vaudrait mieux en parler aux autres stalkers, c'est l'un d'entre eux, ils doivent savoir où il est. Moi, j'ai jamais entendu parler de ce Maquereau...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_2">
		<text>Je cherche des informations sur les hélicoptères qui se sont écrasés.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_20">
		<text>Qui serait intéressé par des informations concernant le fondateur du Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_201">
		<text>Le commandant, évidemment. C'est Shulga qui s'occupe de ce genre de chose. Le Devoir sait récompenser ses amis...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_22">
		<text>Ouais, nos éclaireurs ont vu un hélico militaire qui se dirigeait vers les héliports de réserves de Jupiter. Ils ont essayé de lui dire de changer de cap, mais les pilotes devaient avoir d'autres chats à fouetter. Je me demande si ces bidasses ont réussi à traverser le champ de mines...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_23">
		<text>On n'est pas encore très bien implantés dans le coin... Il vaut mieux en parler à nos gars près de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_25">
		<text>Une patrouille a signalé qu'un hélicoptère militaire a tenté un atterrissage d'urgence près de l'usine de Jupiter. Malheureusement, l'appareil s'est écrasé sur le toit des ateliers. Il n'y a probablement aucun survivant, vu que nous n'avons reçu aucun signal de détresse.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_3">
		<text>Il y a des militaires dans le coin ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_30">
		<text>Qui serait intéressé par des cartes de la région entre Zaton et Jupiter ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_301">
		<text>Quelqu'un qui en aurait l'utilité ? Pilote, par exemple : c'est le guide sur la route entre Zaton et le Skadovsk. De telles cartes lui seraient bien utiles, c'est sûr.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_31">
		<text>Des militaires ? J'en ai pas vu beaucoup dans le coin, mais c'est vrai qu'on passe pas trop de temps par ici.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_35">
		<text>Quelqu'un a repéré le cadavre d'un soldat dans le champ de mines il y a quelque temps. Ces hélicoptères peuvent emmener 8 hommes en plus de l'équipage, alors certains ont dû en réchapper, mais personne ne sait où ils sont passés.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_36">
		<text>Un militaire a été aperçu dans le bunker des scientifiques très récemment, mais je ne sais rien de plus.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_37">
		<text>L'autre jour, un mec en uniforme a été aperçu en train d'entrer dans un bâtiment près du complexe Volkhov AA. Mais bon, ça aurait très bien pu être un zombie...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_38">
		<text>Des stalkers ont vu un groupe de militaires près de l'usine de Jupiter. À en croire la description qu'ils en ont fait, je dirais que ces mecs faisaient partie des forces spéciales. Ils étaient accompagnés par un stalker et se dirigeaient vers Pripyat. Les descriptions étaient très détaillées, mais l'expérience m'a appris à me méfier des rumeurs trop plausibles pour être honnêtes.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_4">
		<text>Comment faire pour aller à Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_40">
		<text>Qui je pourrais recruter pour protéger les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_401">
		<text>Ils ne pourront pas trouver meilleure protection que celle fournie par le Devoir. Le lieutenant-colonel Shulga à Yanov se charge de ce genre de mission. Je suis sûr que vous arriverez à vous mettre d'accord.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_402">
		<text>Tant qu'ils bosseront avec ces clowns de la Liberté, on s'approchera pas de l'endroit. Plutôt crever que d'écouter ces abrutis sortir leurs vannes merdiques à longueur de journée.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_42">
		<text>Le Devoir n'a aucune raison de chercher un chemin menant à Pripyat pour l'instant, mais cela peut quand même nous intéresser. Différents rapports non confirmés indiquent l'existence d'un tunnel entre l'usine de Jupiter et Pripyat, mais la vérification de cette information impliquerait de passer toute la région au peigne fin.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_43">
		<text>Pour obtenir ce genre d'infos, il vaut mieux s'adresser à un guide civil. Nos éclaireurs ont déjà assez de pain sur la planche comme ça.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_44">
		<text>Nos éclaireurs parcourent souvent la région à la recherche d'un passage sûr vers Pripyat, mais sans résultat pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_5">
		<text>Je cherche quelqu'un qui serait prêt à tenter d'atteindre Pripyat. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_51">
		<text>La présence du Devoir est limitée dans cette région. Il vaut mieux en parler à nos gars de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_52">
		<text>Selon la rumeur, les scientifiques hébergeraient un militaire dans leur bunker. Paraît qu'il est coincé là-bas : les scientifiques ne bougeront pas avant 12 à 18 mois et il ne risque pas de tenter d'atteindre la frontière de la Zone tout seul et à pied. Alors, je me dis que ça pourrait peut-être l'intéresser.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_53">
		<text>Il doit bien y avoir quelques têtes brûlées qui seraient prêtes à tenter le coup. Par exemple, un stalker du nom de Vano à la gare de Yanov : ça le dérange pas d'aller se fourrer dans les pires emmerdes et il est plutôt débrouillard. Ce type arriverait à sortir d'une anomalie les yeux fermés !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_54">
		<text>Peut-être qu'en lançant une campagne de recrutement dans un asile... Quoi que... j'ai même mieux ! Des combattants du Monolithe ! D'ailleurs, puisqu'on en parle, on en a repéré un group près du complexe AA, ils connaissent sûrement un moyen d'atteindre Pripyat, eux... Je plaisante, bien sûr...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_56">
		<text>Certains membres du Devoir se porteront sûrement volontaires. Arpenteur, par exemple. Il n'a pas encore de mission, alors peut-être que le lieutenant-colonel le laissera y aller.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_57">
		<text>Tout le monde sait que les meilleurs combattants font partie du Devoir... mais nous avons d'autres objectifs pour l'instant.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_6">
		<text>J'ai trouvé une arme étrange. Qui saurait me dire de quoi il s'agit exactement ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_62">
		<text>Waouh, sacrée pétoire ! J'ai jamais rien vu de pareil... Faudrait demander aux techniciens.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_7">
		<text>Qui pourrais-je recruter pour faire des relevés pour les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_71">
		<text>Quelle question, le Devoir, bien sûr ! Nous comptons beaucoup d'hommes expérimentés et nous avons déjà travaillé pour les scientifiques. Il veut mieux en parler au lieutenant-colonel Shulga, je suis sûr qu'il mettra une unité à leur disposition.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_72">
		<text>Personne ne voudra travailler là-bas si c'est la Liberté qui se charge de la protection du bunker ! Ces pacifistes à deux balles sont tellement stones la plupart du temps qu'ils ont autant de chances de tirer sur leurs amis que sur les ennemis !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_8">
		<text>J'ai trouvé un artefact très étrange. Qui serait susceptible de me l'acheter ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_81">
		<text>Tous les artefacts sont étranges et je déconseille à quiconque de les trimballer comme ça. Il vaut mieux laisser faire les experts.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_83">
		<text>Ça intéressera sûrement les stalkers, ils s'y connaissent dans ce genre de choses. Encore mieux, le mec qui leur achète leurs artefacts !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_9">
		<text>J'ai trouvé un nid de sangsues pas loin d'ici. Qu'est-ce qu'on doit faire ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_91">
		<text>Les unités du Devoir n'ont pas d'opérations de nettoyage prévues pour l'instant, donc ce nid va devoir attendre.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_98">
		<text>Ok...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_0">
		<text>J'aurais une question à te poser...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_1">
		<text>Je t'écoute !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_10">
		<text>Qu'est-ce que tu penses d'Allegro ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_101">
		<text>Je sais pas grand-chose à son sujet... Tu devrais en causer aux stalkers. C'est l'un d'entre eux, non ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_11">
		<text>Tu as entendu parler de l'Oasis ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_111">
		<text>Plein de fois... Ça fait envie, je dois bien l'avouer : un palais dans les sables, une île dans la brume, un château dans le ciel... Shangri-la, le Paradis ou l'Oasis, même combat ! Tout le monde a le droit de rêver !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_112">
		<text>Un stalker m'a raconté une histoire intéressante là-dessus, je me demande même si c'était pas la première fois que j'entendais parler de l'Oasis... Il m'a dit que d'après les légendes, toutes les blessures s'y referment, qu'on y devient calme et serein, comme si on n'était pas du tout dans la Zone. Je l'ai pas revu depuis... Et c'est seulement une fois qu'il est parti que je me suis souvenu qu'il boitait. Sauf qu'en partant, il boitait plus du tout et il avait même l'air d'avoir rajeuni...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_113">
		<text>Ouais, des stalkers m'ont même filé les coordonnées... Dix ensembles de cordonnées différents, qui vont du Lobotomisateur à la centrale de Tchernobyl, en passant par le bar de Yanov ! Qui sait, si ça se trouve, on est en plein dans l'Oasis en ce moment même, alors détends-toi et profites-en !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_12">
		<text>Je cherche un stalker qui se fait appeler la Pie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_121">
		<text>Jamais entendu parler... Je connais pas beaucoup de stalkers indépendants dans le coin.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_122">
		<text>La Pie ? Nan, mais c'est cool comme nom !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_13">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_131">
		<text>Personne d'ici en tout cas ! Y a bien des mecs qui vont te piquer une bouchée de ton casse-dalle ou une gorgée de ta gnôle quand tu regardes pas, mais on n'a pas de vrais voleurs ici...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_14">
		<text>Qui pourrait m'aider à décrypter quelque chose par ici ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_141">
		<text>Il paraît que Nitro, à Yanov, est un fada d'algorithmes et de combinaisons. Mais bon, je suis pas vraiment sûr de mon coup, je lui ai jamais parlé : il bosse pour le Devoir, alors il a pas trop de temps à nous consacrer.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_143">
		<text>Je suis pas un expert en experts locaux... Demande à nos gars de la gare de Yanov la prochaine fois que tu y passes, ils pourront sûrement t'aider.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_15">
		<text>J'ai le PDA du marchand du Devoir. Qui est-ce que ça pourrait intéresser ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_151">
		<text>Hé, ça a l'air intéressant ! Moi, je le filerais à Loki, notre chef à Yanov. Il s'assurera que les stalkers indépendants sachent quel genre de malades le Devoir recrute.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_16">
		<text>Où est-ce que je peux trouver des outils par ici ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_163">
		<text>Dans l'usine, quelle question ! Bon, c'est pas une sinécure, mais tu trouveras forcément ton bonheur dans les entrepôts.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_165">
		<text>Bonne question ! Laisse-moi y réfléchir deux secondes... Où est-ce qu'on trouve des outils en dehors de la Zone ? Dans un magasin, non ? Sinon, y en a forcément dans des ateliers, pas vrai ? Ben, c'est la même chose ici ! Suffit de regarder au bon endroit, c'est qu'une question de bon sens, stalker !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_166">
		<text>Des outils ? Euh, c'est un code qui veut dire quoi, ça ? Y a pas de flics par ici, tu peux causer normalement, tu sais... Oh, des vrais outils ? T'es sérieux ? Désolé, pour ça, je peux pas t'aider.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_169">
		<text>J'ai entendu dire qu'un de nos gars cherchait des outils et qu'il était allé dans le train sous le pont. Apparemment, y a un Tesla là-bas... Enfin bref... il a dit que c'était pas du gâteau... Pourquoi je te raconte ça ? Ben, il a dit aussi qu'il y avait des outils qui traînaient par terre, mais il a préféré pas s'en approcher parce que ça avait l'air dangereux.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_17">
		<text>Qui pourrait débloquer un module de mémoire ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_171">
		<text>Ben, Novikov, dans le bunker des scientifiques, doit pouvoir s'en charger. Il est rapide, doué et poli. Y a aussi Nitro, le technicien du Devoir dans la gare de Yanov. Il est pas cher et pas très doué, mais il devrait pouvoir te dépanner.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_172">
		<text>Un bon technicien, j'imagine. Celui du coin est plus branché mécanique, alors à moins de vouloir rayer le canon de ton module, vaut mieux que tu demandes du côté de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_18">
		<text>Qui pourrait forcer un conteneur en acier ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_181">
		<text>On m'a recommandé Cardan, qui bosse sur le Skadovsk, l'autre jour. Paraît qu'il sait ce qu'il fait, même s'il est rond comme une queue de pelle la plupart du temps. Il devrait pouvoir t'aider.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_182">
		<text>Quelqu'un qui en a fait son métier ? Le technicien local, Nitro, pourra pas s'en occuper, il est plutôt du genre à pirater des trucs électroniques, lui...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_19">
		<text>Je suis à la recherche d'un stalker du nom d'Accroc.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_191">
		<text>Jamais entendu parler... Tu devrais demander aux autres stalkers indépendants.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_2">
		<text>Je cherche des informations sur les hélicoptères qui se sont écrasés.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_20">
		<text>Qui serait intéressé par des informations concernant le fondateur du Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_201">
		<text>Ça intéressera Loki, pas de doute là-dessus ! C'est lui le boss à Yanov. Même s'il sait pas quoi en faire... l'important, c'est que ces infos tombent pas entre les mains du Devoir. T'imagines la propagande ? J'en ai mal au crâne rien que d'y penser !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_22">
		<text>Ouais, t'as entendu l'histoire de l'hélico dans le champ de mine ? Ben, les bidasses se sont écrasés sur l'héliport de réserve que leurs prédécesseurs avaient miné il y a 6 ans. Maintenant, certains disent qu'ils l'ont fait parce qu'ils sont cons, mais j'en doute : après tout, personne ira les faire chier là-bas, alors, une fois qu'ils auront rempli leur mission, ils peuvent retourner à leur taxi, le rafistoler et se tirer. Mais j'aimerais bien savoir pourquoi ils sont venus...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_23">
		<text>Je suis pas du coin et je sais que dalle. Va donc voir nos gars de Yanov : ils te diront tout ce qu'ils savent et le reste, ils l'inventeront !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_25">
		<text>Ouais, certains de nos gars ont vu un hélico en détresse l'autre jour. Il a pas choisi le meilleur endroit pour atterrir, d'ailleurs : droit sur le toit de Jupiter ! Paraît qu'il s'est écrasé, que le toit a cédé et que tout le bordel est tombé à l'intérieur !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_3">
		<text>Il y a des militaires dans le coin ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_30">
		<text>Qui serait intéressé par des cartes de la région entre Zaton et Jupiter ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_301">
		<text>Pilote, pas de doute. C'est le principal guide des environs. Si tu veux vendre des cartes, ça l'intéressera forcément !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_31">
		<text>Du calme, mec. Y a pas de flics, pas de bidasses et pas de putain de milice par ici ! Y a pas de coin plus peinard dans toute la Zone !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_35">
		<text>Non, mais un mec m'a dit qu'il avait vu une unité de militaires traverser le champ de mines près des héliports. Il a hésité à leur filer un coup de main, mais a décidé de s'abstenir. Les militaires, vaut mieux les laisser tranquilles, on sait jamais quand ils vont péter un câble et te plomber le cul !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_36">
		<text>Perso, j'ai rien vu, mais paraît qu'il y a un militaire chez les scientifiques. Ozersky, le biologiste, dit que c'est un survivant de l'hélico qui s'est crashé sur la centrale... Ici, on raconte en rigolant que les grosses têtes se sont trouvé un nouvel animal de compagnie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_37">
		<text>Pas directement, mais j'ai entendu des stalkers indépendants en parler. Ils auraient vu un bidasse près du complexe Volkhov AA. À mon avis, c'est plutôt un fantôme ou un zombie qui s'est réveillé... Qu'est-ce que t'en penses, toi ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_38">
		<text>Non, mais y a un mec qui dit avoir vu 7 soldats suivre un stalker derrière la station-relais sur la route de Pripyat. Ça fait un bout de temps qu'y a plus d'herbe dans la Zone, alors on va mettre ça sur le compte du manque...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_4">
		<text>Comment faire pour aller à Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_40">
		<text>Qui je pourrais recruter pour protéger les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_401">
		<text>La Liberté ! Nous, quoi ! On bosse tout le temps avec les scientifiques, alors ça serait pas compliqué de les protéger. Va en parler à notre chef, Loki, à Yanov. Il sera sûrement d'accord.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_402">
		<text>Je sais pas trop... Paraît que les crânes d'œuf ont embauché une unité du Devoir pour les protéger... On adorerait aider les scientifiques, c'est sûr, mais il est hors de question de bosser avec ces faces de rat du Devoir dans les parages !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_42">
		<text>Paraît que tu peux y accéder à partir de Jupiter... l'usine, hein, pas la planète ! Ah ! Allez, elle était pas mal, avoue !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_43">
		<text>J'en aucune idée ! J'ai carrément pas le temps de me pencher sur la question... À ta place, je demanderais à Pilote au camp. Après tout, il connaît la région comme sa poche...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_44">
		<text>Si je le savais, ça ferait longtemps que j'y serais allé... J'adorerais laisser le Devoir, les bidasses et tous ces combats derrière moi...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_5">
		<text>Je cherche quelqu'un qui serait prêt à tenter d'atteindre Pripyat. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_51">
		<text>Désolé, mon pote, je ne connais personne que ça peut intéresser à Zaton... Tu ferais mieux de demander à nos gars de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_52">
		<text>Tu connais le bunker des scientifiques ? Ben, ils ont un sacré problème sur les bras là-bas ! D'abord Garry, le stalker, qui a décidé de partir pour Pripyat et maintenant, leur soldat qui s'est mis la même idée en tête ! Garry, c'est un loup solitaire, un vrai de vrai, mais le bidasse, c'est exactement le genre de gars qu'il te faut.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_53">
		<text>Vano, que tu trouveras à Yanov. Il est pas plus mauvais qu'un autre. C'est un gars bien qui aurait pu rejoindre la Liberté, mais il a pas trop envie de se friter avec le Devoir... ou avec qui que ce soit, d'ailleurs. C'est son point de vue et on le respecte !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_54">
		<text>Je sais qui il te faut ! Un de nos gars a repéré un groupe pas loin du lac asséché, ces types seraient parfaits. Ils connaissent sûrement Pripyat comme leur poche et ils ont pas l'air de bosser pour qui que ce soit. Et ils sont courageux, ça, y a pas de doute ! Le seul problème, c'est que ce sont des combattants du Monolithe...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_55">
		<text>Ouais. Arpenteur, le chef des nouveaux... Il a pas l'air à l'aise parmi nous. Ses gars se sont bien adaptés, mais lui pas vraiment... Va donc lui parler ! C'est trop con de laisser un mec se morfondre ici s'il a une meilleure chance de faire son trou ailleurs.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_57">
		<text>Désolé, j'ai pas d'idée.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_6">
		<text>J'ai trouvé une arme étrange. Qui saurait me dire de quoi il s'agit exactement ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_62">
		<text>T'as pas trouvé le manuel qui va avec ? Ben, je peux rien faire pour toi, alors...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_7">
		<text>Qui pourrais-je recruter pour faire des relevés pour les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_71">
		<text>Je pense que nos gars pourraient s'en charger. Après tout, la Liberté engage pas que des idiots et si on a un doute, on demandera au bunker. C'est cool de faire avancer la science ! Va à Yanov et parles-en à Loki ! Je suis sûr qu'il sera d'accord !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_72">
		<text>On adorerait s'en charger, mais c'est le Devoir qui garde le bunker ces derniers temps. Alors, pour passer voir les scientifiques de temps en temps, on s'en accommode, mais ça serait pas une bonne idée d'en faire une habitude.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_8">
		<text>J'ai trouvé un artefact très étrange. Qui serait susceptible de me l'acheter ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_81">
		<text>C'est un collectionneur qu'il te faut, mon pote ! T'en trouveras pas à Yanov, vu que même les stalkers ont les foies de venir ici. Tu ferais mieux d'aller voir à Zaton, c'est un peu plus calme par là-bas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_83">
		<text>Tu connais le Barbu, le barman du camp des stalkers indépendants ? Il achète les artefacts et il t'arnaque pas trop en général. C'est un mec sympa, crois-moi. Dommage qu'il bosse pas pour nous...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_9">
		<text>J'ai trouvé un nid de sangsues pas loin d'ici. Qu'est-ce qu'on doit faire ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_91">
		<text>Faut que t'ailles prévenir les stalkers indépendants, leur camp est pas très loin, après tout. La faune de la Zone doit être protégée, c'est sûr, mais les gens sont quand même plus importants.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_98">
		<text>Ok, oublie ça.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_0">
		<text>J'ai une question pour toi...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_1">
		<text>Je t'écoute.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_10">
		<text>Qu'est-ce que tu penses d'Allegro ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_101">
		<text>Inconnu au bataillon... Tu ferais mieux de demander aux habitués du Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_11">
		<text>Tu as déjà entendu parler de l'Oasis ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_111">
		<text>J'ai tout entendu à propos de l'Oasis. C'est une légende, un mythe... Chaque stalker en attend quelque chose de différent et chacun prétend savoir où elle se trouve. C'est quand même dommage que tous ces lieux n'aient en commun que le fait d'être impossibles à atteindre !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_112">
		<text>Ouais, ils disent que les blessures s'y referment d'elles-mêmes et qu'on s'y repose en un instant... Qu'aucune maladie ne résiste et que même les radiations n'ont plus aucun effet ! La seule chose dont je sois sûr, c'est l'endroit où se trouve ce petit paradis... Tu veux savoir ? C'est en plein centre de la Zone, pardi ! Mais ça reste entre nous, ok ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_113">
		<text>Il paraît que les mutants que tu y croises ne s'intéressent pas à toi et qu'il y a même un artefact appelé le Cœur de l'Oasis... Personne sait ce qu'il a comme effet, à part qu'il ne faut pas y toucher. Ceux qui le prennent n'ont plus leur place dans la Zone... Où c'est ? Tout le monde sait que l'Oasis est à Pripyat, en dessous de la grande roue ! Où veux-tu que ce soit d'autre ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_12">
		<text>Je cherche un stalker qui se fait appeler la Pie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_121">
		<text>Ouais, je vois qui c'est... Mais j'ai pas la moindre idée de l'endroit où il peut être...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_122">
		<text>Hum... Jamais entendu parler de lui.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_13">
		<text>Qui aurait pu voler des affaires dans une cantine personnelle ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_131">
		<text>Quoi ? Demande plutôt aux huiles de Yanov, ils pourront peut-être t'aider.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_14">
		<text>Qui pourrait m'aider à décrypter quelque chose par ici ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_141">
		<text>Nitro à Yanov, bien sûr ! Il adore tous ces trucs technologiques hyper compliqués... Bien plus que jouer avec des flingues !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_143">
		<text>Personne que je connaisse, en tout cas. Va plutôt te renseigner à Yanov, paraît qu'ils ont expert dans ce genre de truc...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_15">
		<text>J'ai le PDA du marchand du Devoir. Qui est-ce que ça pourrait intéresser ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_151">
		<text>Tu connais le Hibou sur le Skadovsk ? Je suis sûr qu'il serait très ravi de mettre la main là-dessus...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_152">
		<text>Il y avait un mec appelé le Hibou à bord du Skadovsk, à Zaton. Il achète et revend toutes sortes d'informations... Ton PDA l'intéressera peut-être.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_16">
		<text>Où est-ce que je peux trouver des outils par ici ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_161">
		<text>Un stalker m'a raconté que son paternel bossait dans un des ateliers avant 86. Paraît qu'il y avait tout un tas de matos là-bas, alors il devrait rester quelques outils, j'imagine. Ils sont sûrement rouillés à mort, mais ça vaut peut-être le coup d'y aller.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_162">
		<text>Tu connais la scierie dans les bois sur la colline ? Il devrait y avoir des outils là-bas, à moins que quelqu'un les ait déjà pris, ce dont je doute... Cet endroit, plus tu t'en approches, plus t'as envie de t'en éloigner... Et les radiations, c'est pas le pire, crois-moi...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_163">
		<text>Ben, l'usine de Jupiter est là, sous ton nez. Il doit forcément y avoir des outils à l'intérieur. Perso, je m'en approcherais pas... Cet endroit me fout trop les jetons. Mais tu pourrais fouiller les entrepôts à côté du bâtiment principal.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_164">
		<text>Paraît qu'il y a quelques endroits à Pripyat où on peut trouver du matériel technique. Il y aurait même un grand magasin soviétique d'époque. C'était le seul endroit où les gens pouvaient trouver quoi que ce soit d'utile...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_165">
		<text>Comment tu veux que je sache ça, moi ? Va voir dans les vieux ateliers et les magasins, tu finiras bien par trouver quelque chose !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_166">
		<text>Franchement, le dernier endroit où j'ai vu des outils à peu près utilisables, c'était chez cet escroc de Sidorovich, dans son bunker du Cordon. Évidemment, faut cracher au bassinet, mais au moins, ils sont neufs et pas si chers que ça au final.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_167">
		<text>Je suis pas venu dans la Zone pour trouver des outils, moi. Réfléchis 5 minutes : à quoi pourrait bien te servir un marteau radioactif ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_168">
		<text>Paraît qu'on peut récupérer toutes sortes de vieilleries dans l'ancien centre de maintenance... Tu devrais pouvoir y trouver des outils. Mais bon, pour ça comme pour le reste, le seul moyen d'obtenir du bon matos, c'est de s'en emparer en premier, alors bonne chance !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_169">
		<text>Bonne question... À ta place, j'irais voir dans le train sous le pont. Me demande pas pourquoi... J'ai juste l'impression que tu pourras y trouver ce que tu recherches.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_17">
		<text>Qui pourrait débloquer un module de mémoire ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_171">
		<text>Laisse-moi réfléchir... Ben, y a Nitro, à Yanov, qui devrait pouvoir s'en occuper. Sinon, y a Novikov, le technicien des scientifiques, ce type-là, c'est un vrai pro. Mais réfléchis bien avant de te décider, parce que Nitro, il est vachement moins cher !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_172">
		<text>Pour ça, t'auras besoin d'un technicien et le seul dans le coin, c'est Cardan. Le truc, c'est qu'après avoir passé tant d'années au fond d'une bouteille, il est plus trop à la pointe de la technologie... Demande donc aux mecs de Jupiter, ils doivent bien avoir quelques experts là-bas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_18">
		<text>Qui pourrait forcer un conteneur en acier ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_181">
		<text>Cardan, sur le Skadovsk, je pense. Apparemment, il semble pas avoir trop de problème avec les cadenas, alors...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_182">
		<text>Faudrait que tu te trouves un technicien, j'imagine. Nitro y arrivera sûrement pas, c'est un peu trop lo-tec pour lui...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_183">
		<text>Ha, tu demandes ça à Pripyat ? Suis mon conseil et cherche quelqu'un un peu plus loin du centre de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_19">
		<text>Je suis à la recherche d'un stalker du nom d'Accroc.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_191">
		<text>Tu ferais mieux de t'adresser au Barbu, le barman du Skadovsk. Il est au courant de tout, en général.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_193">
		<text>Accroc ? Alors, là, aucune idée ! Demande aux gars de Zaton, il passe tout son temps là-bas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_2">
		<text>Je cherche des informations sur les hélicoptères qui se sont écrasés.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_20">
		<text>Qui serait intéressé par des informations concernant le fondateur du Devoir ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_201">
		<text>À ta place, j'irais discuter avec le Hibou, sur le Skadovsk. Je te parie qu'il serait intéressé par des infos sur une légende comme celle-là.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_21">
		<text>J'en ai vu un... Je peux pas dire qu'il se soit crashé, mais il s'est pas posé en douceur en tout cas... Il arrêtait pas de se balancer d'un côté à l'autre et a fini par se poser sur un plateau au sud de Zaton... Je me demande s'il y a des survivants... Si seulement on connaissait un moyen d'aller là-haut. D'ailleurs, ça me fait penser que ce taré de Noah sait peut-être par où passer...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_22">
		<text>J'ai entendu parler de quelques hélicos militaires qui se sont écrasés pas loin d'ici... Les gens ont toutes sortes d'explications, mais il n'y en a qu'une qui m'ait marqué : ils auraient atterri sur les héliports de réserve qui avaient été minés par d'autres soldats. C'est con, hein ? Comme le disait mon paternel : "Creuse pas un trou pour quelqu'un d'autre, parce que tu risques d'y tomber toi-même". Il avait pas tort, hein ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_23">
		<text>Un de mes potes m'a raconté une histoire... Il allait dans la Forêt de Fer pour trouver des artefacts et, à peine arrivé, il a entendu un grand fracas juste derrière lui. Il s'est retourné et s'est retrouvé nez à nez avec un putain d'hélicoptère qui fonçait droit sur lui en entraînant des pylônes, des câbles et un tas de bordel. Autant te dire qu'il a décampé sans se poser de questions ! Je me demande comment il a réussi à s'en sortir sans foncer droit dans une anomalie. T'auras pas de mal à trouver la Forêt de fer, on peut la voir depuis des kilomètres. C'est plein de poltergeists, par contre, alors fais gaffe !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_24">
		<text>J'en ai entendu un atterrir sur le plateau au sud, mais c'est pas facile d'y accéder. Et il paraît que quelqu'un a vu Noah sur le bord de ce même plateau, ce qui veut dire que ce cinglé sait comment y aller.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_25">
		<text>J'ai rien vu, mais la rumeur veut que l'un d'entre eux se soit écrasé sur l'usine... Personne a voulu aller vérifier, c'est beaucoup trop dangereux.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_26">
		<text>Un stalker m'a dit qu'il avait vu plusieurs hélicos militaires en difficulté... Le moteur de l'un d'entre eux s'est enflammé avant que l'appareil pique tout droit dans un marais rempli d'anomalies. On peut y accéder relativement facilement, mais le marais lui-même est un enfer. Crois-moi, t'as pas envie d'y aller !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_3">
		<text>Il y a des militaires dans le coin ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_30">
		<text>Qui serait intéressé par des cartes de la région entre Zaton et Jupiter ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_301">
		<text>Pilote, bien sûr ! C'est un guide, t'es pas au courant ? Toujours à faire l'aller-retour entre le Skadovsk et Yanov... Alors, c'est sûr qu'il aura rien contre des cartes plus détaillées.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_302">
		<text>Hé, on est pas à Zaton ou Jupiter ici ! Alors tes cartes, elles servent pas à grand-chose. Va tenter ta chance dans ces coins-là, tu trouveras beaucoup plus d'acheteurs.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_31">
		<text>J'en ai pas vu moi-même, mais j'ai entendu parler de soldats qui descendaient du plateau sud par les égouts. Apparemment, au début, ils ont essayé de pas trop se dégueulasser, avec des cordes et des poulies, mais ils ont vite laissé tomber et se sont laissé glisser sur le cul. Hé hé ! Du bobsleigh dans la Zone... La grande classe, non ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_32">
		<text>J'ai entendu une conversation sur le Skadovsk... Paraît que 5 ou 6 soldats ont été aperçus en train de sortir des tunnels de drainage du marais. Ils étaient tellement dégueulasses et couverts de merde des pieds à la tête qu'ils auraient pu passer pour des sangsues !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_33">
		<text>Perso, j'ai rien vu, mais un pote a aperçu une unité militaire qui attaquait un groupe de mercenaires près de la station de traitement. Le temps pour lui de trouver un bon point d'observation, c'était déjà terminé. Les bidasses se sont retirés en bon ordre, sans perte d'un côté ou de l'autre... Typique, non ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_34">
		<text>Apparemment, des gars ont vu une dizaine de soldats traîner autour de la péniche de Noah. Et, vu qu'il était encore vivant à ce moment-là, ils ont dû arriver à un accord... Mais comme personne veut lui demander ce qui s'est passé... Faut dire qu'on sait jamais à quoi s'attendre avec ce taré.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_35">
		<text>J'ai entendu une explosion l'autre nuit et plus tard, quelqu'un à Yanov a dit avoir vu un militaire mort dans le champ de mines, pas loin d'un hélico. À croire qu'ils ont pas vu où ils atterrissaient dans le noir et qu'il a foncé droit dans le champ de mines. Personne ne sait s'il y a de survivants, mais c'est sûr qu'il n'était pas tout seul. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_36">
		<text>J'ai pas vu de militaires... mais j'ai entendu dire qu'il y en avait un qui traînait avec les scientifiques. Il paraît que Garry le stalker l'a trouvé alors qu'il se dirigeait vers le silo à missiles pour rejoindre ses potes. Et comme le complexe grouille de zombies, on peut dire que Garry lui a sauvé la mise.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_37">
		<text>Non, mais on m'a dit qu'un militaire avait été repéré près du complexe Volkhov AA. Mais bon, j'y crois pas vraiment... C'est un mensonge ou alors ils ne savent plus faire la différence entre un zombie et un soldat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_38">
		<text>Des militaires ? Ben, j'ai entendu dire qu'il y avait "toute une escouade de soldats menée par un stalker" qui est passée pas loin de l'usine de Jupiter, mais j'ai pas vraiment suivi la conversation.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_4">
		<text>Comment faire pour aller à Pripyat ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_40">
		<text>Qui je pourrais recruter pour protéger les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_401">
		<text>Tu connais Spartacus et son groupe ? Tu sais, les stalkers de Zaton ? Ce sont de bons gars qui sont pas nés de la dernière pluie. Je pense que ça leur plairait bien comme taf.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_402">
		<text>T'es tombé sur Hachette et son groupe dans les ateliers de Zaton ? Comme tous les mercenaires, ils ont leurs propres problèmes, mais, au moins, ils posent des questions avant de tirer. Je me dis que si t'arrives à les convaincre de prendre ce boulot, les scientifiques seront contents et les stalkers pourront se détendre un peu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_403">
		<text>Hum... Non, je vois pas trop... Désolé.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_41">
		<text>Ben, ce dont je suis sûr, c'est qu'il n'y a pas de chemin direct à partir de Zaton. Tous ceux qui veulent aller à Pripyat se dirigent d'abord vers Jupiter, en général, alors il doit bien y avoir un truc...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_42">
		<text>Ben, la rumeur veut qu'il y ait un passage secret qui mène à Pripyat sous l'usine de Jupiter... Le hic, c'est que cette histoire ne sort jamais avant la deuxième tournée et que Jupiter est un tel enfer que personne ose s'en approcher.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_43">
		<text>Alors, là, aucune idée ! T'aurais pas des questions plus faciles ? Tout ce que je peux te dire, c'est que tu ferais mieux d'aller causer à Pilote, c'est le seul qui pourra t'aider.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_44">
		<text>Ha, si je connaissais le chemin de Pripyat, je resterais pas ici ! Pourquoi tu crois que je suis venu au centre de la Zone ? Pripyat regorge d'artefacts ! Celui qui y arrivera en premier se fera des couilles en or !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_5">
		<text>Je cherche quelqu'un qui serait prêt à tenter d'atteindre Pripyat. </text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_51">
		<text>Je crois pas que tu trouveras qui que ce soit par ici. Tous ceux qui voulaient s'approcher du centre de la Zone sont déjà partis pour Jupiter. Tu devrais aller là-bas pour te renseigner.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_52">
		<text>T'as entendu parler du militaire qui squatte chez les scientifiques ? Je me dis qu'il doit pas avoir grand-chose à perdre à te suivre... Les grosses têtes vont pas partir de sitôt et il peut pas retourner au Cordon tout seul, alors il est peut-être assez désespéré pour vouloir t'accompagner à Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_53">
		<text>Tu connais Vano, de la gare de Yanov ? C'est un mec réglo et un bon stalker. Il se débrouille mieux avec les anomalies qu'avec les gens, si tu vois ce que je veux dire... Tout le monde a tendance à profiter de lui.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_54">
		<text>Tu sais, j'ai entendu dire qu'un groupe avait été repéré près du lac asséché au sud du complexe AA... C'était pas des stalkers normaux, ni la Liberté ou le Devoir, mais des combattants du Monolithe ! Alors, si tu cherches des gars pour aller à Pripyat, t'auras du mal à trouver mieux ! Hé hé, t'as compris que je plaisantais, hein ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_55">
		<text>Tu connais Arpenteur, le chef de la nouvelle unité de la Liberté ? Si tu voyais sa tronche, tu te rendrais compte que Yanov, c'est bien trop tranquille pour lui. Tu devrais lui parler, il a besoin d'action, ce gars-là.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_56">
		<text>Tu connais Arpenteur, le chef de la nouvelle unité du Devoir ? Si tu voyais sa tronche, tu te rendrais compte que Yanov, c'est bien trop tranquille pour lui. Tu devrais lui parler, il a besoin d'action, ce gars-là.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_57">
		<text>Hum... Non, je vois vraiment pas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_6">
		<text>J'ai trouvé une arme étrange. Qui saurait me dire de quoi il s'agit exactement ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_62">
		<text>Alors là, vaut mieux demander aux experts... Tu sais, les techniciens...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_63">
		<text>Ça peut pas faire de mal de demander à Cardan, sur le Skadovsk. Il vend des armes et il est plutôt doué... Il lui reste peut-être même quelques neurones malgré la bibine...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_7">
		<text>Qui pourrais-je recruter pour faire des relevés pour les scientifiques ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_71">
		<text>Tu connais Gonta le chasseur ? Je me dis que ses gars et lui seraient sûrement d'accord pour bosser avec les scientifiques. Je veux dire, s'ils ont des problèmes de mutants, ces gars sont exactement ce qu'il leur faut.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_72">
		<text>T'as entendu parler de Grizzly, Torba et Mitay, les stalkers de Yanov ? Ils bossent ensemble et ils se débrouillent comme des chefs ! Ils seront parfaits pour ce boulot... si Mitay arrive à se tenir à carreau pour une fois.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_73">
		<text>Aucune idée... On a déjà assez de problèmes par ici.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_8">
		<text>J'ai trouvé un artefact très étrange. Qui serait susceptible de me l'acheter ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_81">
		<text>Je vois pas. Les gens d'ici cherchent les grands classiques. Va plutôt faire un tour à Zaton, c'est plus près de l'extérieur, on sait jamais.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_83">
		<text>Moi, je le montrerais au Barbu, le barman du Skadovsk. Paraît qu'il bosse avec des collectionneurs de l'extérieur qui sont toujours intéressés par les trucs nouveaux.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_9">
		<text>J'ai trouvé un nid de sangsues pas loin d'ici. Qu'est-ce qu'on doit faire ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_91">
		<text>Putain, faut que t'ailles en parler au Barbu, sur le Skadovsk... Parce que si on s'en occupe pas, elles vont tous nous bouffer !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_98">
		<text>Ok, oublie ça.</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_0">
		<text>Où est le camp de stalkers le plus proche ?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_1">
		<text>T'es con ou quoi ? J'y connais rien en camps de stalkers, mais le camp le plus proche d'ici, c'est le Skadovsk. Je vais te refiler les coordonnées.</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_0">
		<text>Où est le camp de stalkers le plus proche ?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_1">
		<text>J'envoie les coordonnées sur ton PDA... Il n'y a que le Skadovsk dans les parages.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_2">
		<text>À la prochaine !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_27">
		<text>J'ai entendu dire qu'il y en avait plusieurs qui s'étaient écrasés... Mais je n'ai pas de détails, je ne m'intéresse pas trop aux rumeurs. Désolé...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_28">
		<text>J'ai d'autres chats à fouetter... Je veux dire, je me doute que s'écraser en hélicoptère, ça doit faire un mal de chien, mais, en dehors de ça, je vois pas quoi dire...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_27">
		<text>De quoi tu causes ? Faudrait fumer de sacrés trucs pour voir un hélico dans les parages, vu que les vrais ont pas vraiment grand-chose à y foutre !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_27">
		<text>Hein ? Nan, je m'intéresse pas trop à ce genre de truc... Ça cadre pas vraiment avec ma mission de dissémination des connaissances, si tu vois ce que je veux dire...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_27">
		<text>Notre patrouille les a observés en train de descendre, mais seul le lieutenant-colonel est au courant de tous les détails. Moi, je n'ai pas vraiment besoin d'en savoir plus.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_50">
		<text>Où est-ce que je peux trouver une combinaison équipée d'un module respiratoire en circuit fermé ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_501">
		<text>Je ne sais pas trop, mais l'argent fait parfois des miracles quand on sait où l'investir. Il vaut mieux en parler à Allegro... Si vous parvenez à tomber d'accord, il se débrouillera pour en récupérer une. J'espère que ça marchera... Ça me fera des vacances quand il sera parti.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_502">
		<text>J'ai une tête à savoir ce genre de truc ? Ça ne fait pas si longtemps que je suis ici après tout... Tu devrais demander à Zaton, nos frères y ont leur propre réseau.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_503">
		<text>Pas la moindre idée... Pourquoi ? Tu comptes sauter à pieds joints dans une anomalie ? Si tu trouves des artefacts, fais-nous signe, on viendra tout de suite... pour te féliciter d'avoir fait notre boulot, ah ah ah !</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_50">
		<text>Où est-ce que je peux trouver une combinaison équipée d'un module respiratoire en circuit fermé ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_501">
		<text>Comment je saurais ça, moi ? Quoi que... il y a un mec sur le Skadovsk... Il paraît qu'il peut dégoter des trucs pas possibles. Il squatte le pont supérieur, en général, et il s'appelle Allegro.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_502">
		<text>Y a personne qui risque de venir jusqu'ici avec une combinaison de rechange pareille... Il vaudrait mieux aller voir du côté de Zaton, c'est plus près de la civilisation.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_503">
		<text>Je n'en ai pas la moindre idée... Des combinaisons comme ça, même les membres du Devoir n'en ont pas tous. Ils ne les donnent qu'aux soldats qui se sont distingués au combat ou qui participent à des opérations dans des zones hautement anormales.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_50">
		<text>Où est-ce que je peux trouver une combinaison équipée d'un module respiratoire en circuit fermé ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_501">
		<text>J'ai entendu des indépendants parler d'un mec qui a le bras long, un certain Allegro, je crois. Apparemment, il peut trouver n'importe quoi, des armes, du matos, ce genre de truc... Pas de came, par contre. Il traîne sur le Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_502">
		<text>Bonne question, mon pote... On a pas ce genre de truc dans la Liberté... Tu devrais demander aux stalkers de Zaton, il y aura peut-être quelqu'un qui pourra t'en procurer une là-bas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_503">
		<text>Et à quoi te servirait cette merde ? Si ça sert à rien au combat, ça sert à rien... Remarque... peut-être que ça peut servir quand même. Plus facile de respirer et le soleil te fait plus chier... Hum... Pas con... Hé, tu saurais où je pourrais en trouver une ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_50">
		<text>Où est-ce que je peux trouver une combinaison équipée d'un module respiratoire en circuit fermé ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_501">
		<text>À mon avis, Allegro, sur le troisième pont du Skadovsk, doit pouvoir en trouver une. Ce mec pourrait trouver de la neige en plein désert... Mais tout a un prix avec lui...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_502">
		<text>Laisse-moi réfléchir... Il y avait un mec plein de ressources à Zaton, Allegro qu'il s'appelait... Vois s'il est encore là ! Je me souviens qu'il était spécialisé en matos haut de gamme.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_503">
		<text>Hé, ça se trouve pas sous le sabot d'un cheval, ce genre de trucs... Les combinaisons comme ça, y en a pas plus d'une poignée dans la Zone... T'auras de la chance si t'en trouves une d'occasion !</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_3">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_1">
		<text>Au revoir.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_0">
		<text>À plus tard !</text>
	</string>
</string_table>
