<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Combinaison CS-3a</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>Armure du Devoir PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>PS5-M "Protection universelle"</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Exosquelette</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Combinaison blindée "Bulat"</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>L'exosquelette protège extrêmement bien contre les balles et les éclats, mais réduit la mobilité du porteur. Inefficace face aux balles perforantes.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Exosquelette</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Combinaison blindée conçue pour les opérations d'assaut. Procure une protection exceptionnelle contre les balles blindées et les éclats sans entraver la mobilité du porteur. Inefficace face aux balles perforantes.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Combinaison blindée militaire</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Manteau en cuir noir classique. Sa seule fonction : réchauffer son porteur la nuit et le protéger de la morsure d'un chien aveugle. Bien que peu confortable, c'est l'équipement préféré des bandits de la Zone, soit parce qu'il leur permet de se cacher dans le noir, soit parce qu'il leur donne un air "cool".</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Manteau en cuir</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Combinaison SEVA</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Combinaison blindée Berill-5M</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle">
		<text>Casque M12 Sphère</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>Casque intégral en titane et aluminium. L'extérieur en tissu comprend des poches permettant d'ajouter des plaques de blindage. Le Sphère M12 est généralement utilisé avec une combinaison blindée, comme la série des PSZ militaires. Très populaire dans la Zone, il dispose d'un masque filtrant intégré et d'un dispositif de vision nocturne de première génération. Dispose d'emplacements électroniques.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Casque en acier</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Casque en acier aussi ancien que dépassé. Ne procure aucune protection contre les anomalies ou les radiations, mais peut dévier une balle. N'a jamais été très populaire dans la Zone, hormis lors de brefs conflits entre factions.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective">
		<text>Casque intégral</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Casque intégral léger et étanche permettant de se protéger contre les anomalies. À en juger par son design, il est issu du même institut de recherche que la combinaison SEVA. Il a probablement été conçu pour être utilisé avec des combinaisons blindées militaires dans des zones hautement anormales. </text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Masque à gaz</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Masque à gaz en plastique et caoutchouc utilisé pour filtrer les particules radioactives et les substances empoisonnées. Très utilisé par les débutants et les vétérans de toutes les factions. Ne procure aucune protection physique.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Casque tactique</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Modèle occidental d'un casque tactique sans camouflage. Nul ne sait comment il est arrivé dans la Zone. Ce casque a été conçu pour fournir au chef de groupe des informations stratégiques via un ensemble de détecteurs et dispositifs de communication, qui ne sont toutefois pas inclus dans cet exemplaire. Comprend des plaques de blindage en kevlar composite, des composants électroniques blindés, un masque filtrant et un dispositif de vision nocturne de première génération.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Combinaison "Lever de soleil"</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Combinaison de garde de la Liberté</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Cette combinaison de stalker légère est produite par les artisans de la Liberté. Son tissu a été traité avec de l'Horizon, une solution spéciale mise au point par les chercheurs de la faction pour améliorer la résistance aux anomalies. À l'instar de la combinaison "Lever de soleil", le "Vent de Liberté" comprend des protections corporelles et des poches à artefacts.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Combinaison "Vent de Liberté"</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Cette version modernisée de la combinaison du Devoir est parfaite pour les nouvelles recrues habituées aux combinaisons légères. Contrairement à la série PSZ, elle protège bien contre les anomalies tout en arrêtant les balles de petit calibre. Il est impossible d'y ajouter une poche à artefacts, mais elle peut être améliorée avec un système d'aide au combat.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Cette combinaison a été conçue pour les assauts en zone anormale. Elle se compose d'une combinaison militaire blindée PSZ-12p, de compensateurs intégrés et un justaucorps de protection contre les anomalies. Le blindage fournit une excellente protection contre les balles et les éclats, sans trop réduire la mobilité du porteur. N'inclut pas de poche à artefacts.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Cette combinaison conçue pour les recherches scientifiques dans la Zone combine un module respiratoire en circuit fermé et un revêtement isolant, ce qui permet de fournir une excellente protection contre les anomalies. Par contre, elle ne procure quasiment aucune protection contre les balles ou les fragments. Inclut une poche à artefacts.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Cette combinaison créée par un institut militaire de Kiev est une bonne alternative aux combinaisons artisanales. Si son blindage intégré n'est efficace que contre les balles de petit calibre, le système de protection contre les anomalies et les radiations est l'un des meilleurs de la Zone. Très appréciée des vétérans pour son évolutivité et ses deux poches à artefacts.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Ce vêtement se compose d'une combinaison blindée militaire PS5 et d'un revêtement protecteur au béryllium spécialement conçu pour la Zone. Peu efficace contre les anomalies, il procure une excellente protection contre les radiations. Il est souvent donné aux stalkers par les militaires en échange de butin. N'inclut pas de poche à artefacts.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Cette combinaison de stalker artisanale se compose d'un justaucorps en caoutchouc épais, d'un revêtement en plexiglas et de plaques de blindages. Bien que ce dernier n'arrête même pas les balles de petit calibre, cette combinaison reste très populaire de par son faible coût et son potentiel d'évolution. Inclut des poches à artefacts.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Cette combinaison au blindage renforcé produite par les artisans de la Liberté est un bon compromis entre capacités de combat et protection contre les anomalies. Son blindage se compose de plaques renforcées et de couches de kevlar capables d'arrêter les balles de petit calibre. Son revêtement au Sovereign protège contre les anomalies. Inclut une poche à artefacts.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Cet ancien modèle de combinaison du Devoir s'inspire d'une Spetsnaz PSZ-9 modifiée pour la Zone. Disposant d'un blindage capable d'arrêter des balles de gros calibre, elle est lourde, encombrante et ne protège quasiment pas des anomalies. Il est impossible de rajouter une poche à artefacts, mais cette combinaison peut être améliorée avec un système d'aide au combat.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Ancien équipement standard des groupes d'assaut de Firmament, cette armure sert à rappeler, même après la disparition de sa faction d'origine, que la meilleure des protections ne garantit en aucun cas votre survie dans la Zone. Capable d'arrêter des balles de petit calibre, elle protège également contre les anomalies. Inclut une poche à artefacts.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Version expérimentale d'un exosquelette militaire, cette armure n'a jamais été produite en série en raison de son coût de fabrication exorbitant et de ses défauts de conception. Elle est cependant très demandée dans la Zone pour sa capacité d'emport et est donc fabriquée en petits nombres hors d'Ukraine. Inclut une poche à artefacts.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Combinaison SEVA</text>
	</string>
</string_table>
