<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Médicament antiradiations</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Le médicament antiradiation Mexaminum est assez courant dans la Zone. Il provoque la contraction des vaisseaux sanguins périphériques et une privation d'oxygène, ce qui permet de traiter et prévenir les effets de l'exposition aux radiations. Aucun effet secondaire sévère. Peut dans certains cas provoquer nausées, crampes et douleurs d'estomac.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Pansement</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Bandages élastiques classiques permettant de limiter les saignements et d'empêcher l'infection des blessures. Appliquer le pansement directement sur les plaies. En cas d'atteinte artérielle, faire pression sur la blessure à travers le bandage.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Jumelles militaires standard, avec zoom optique x7,5. Utiles pour observer les environs tout en restant à bonne distance.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Jumelles</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Pain</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Difficile de dire qui a réussi à pétrir ce pain dans la Zone, mais il n'est ni contaminé, ni radioactif, plutôt frais et tout à fait comestible. Aucun stalker ne s'en est plaint jusqu'ici.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>Délice du touriste</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Nourriture en conserve provenant d'un entrepôt militaire pillé par les stalkers. Difficile de savoir ce que contiennent ces boîtes, mais ce doit encore être comestible, si l'on en croit la date d'expiration.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Détecteur "Écho"</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Ce vieux détecteur d'activité anormale émet un signal sonore lorsque vous approchez d'une anomalie. Il signale également la présence d'artefacts et indique la distance vous séparant du plus proche par la fréquence de ses bips. Pour passer en mode Recherche d'artefacts, il suffit de soulever le couvercle. En raison de son caractère quelque peu rustique, ce détecteur ne peut repérer que les artefacts les plus courants.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Détecteur "Ours"</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Détecteur "Veles"</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Détecteur nouvelle génération. Grâce à trois chambres de détection modernisées, l'emplacement des artefacts s'affiche sur un écran spécialisé, ce qui permet de les localiser plus facilement. Lorsqu'il est fermé, le détecteur ne signale que les radiations et les anomalies. Pour passer en mode Recherche d'artefacts, il suffit d'ouvrir le couvercle frontal. Il peut alors repérer tous les artefacts connus.</text>
	</string>
	<string id="st_detector4">
		<text>Détecteur prototype "Svarog"</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Détecteur expérimental aux fonctionnalités perfectionnées. Il est fourni avec une base de données des zones statiques anormales, tout en restant capable de détecter les artefacts. La position des anomalies et des artefacts s'affiche sur un écran spécial. Le mode Recherche d'artefacts s'active en relevant le couvercle de l'écran et permet de détecter tous les types de formations anormales, même celles inconnues à ce jour.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Torche frontale standard. Utile pour les stalkers qui veulent voir où ils vont dans le noir, mais peut attirer l'attention.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Lampe de poche</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Anabiotique</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Antidote</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>L'antitoxine IP2 est un médicament complexe composé de plusieurs antidotes, dont le metoclopramidum, la pyridoxine, la thiamine et la riboxine. L'injection de toute une gamme d'antibiotiques permet de neutraliser poisons et venins, naturels ou synthétiques. L'IP2 n'est pas particulièrement populaire dans la Zone car la majorité des stalkers utilisent une combinaison et un masque à gaz. Cependant, certains préfèrent en avoir toujours une dose sur eux. Ses effets sont de longue durée.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster">
		<text>Hercule</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>Vinca</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>Vikasolum ukrainien, équivalent artificiel de la vitamine K. Ce médicament sert essentiellement à accélérer la coagulation. Très recherché par les stalkers qui cherchent à soigner plus rapidement entailles et lacérations. Ses effets sont de longue durée.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Psi-bloquant</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Médicament empêchant l'emballement neuronal. Sa consommation induit une perte à court-terme des émotions. Utilisé dans la Zone pour compenser les effets des champs psi. Ses effets sont de longue durée.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Radioprotecteur</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Boisson énergétique</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Souvent bue par les stalkers qui ne peuvent pas se payer le luxe de faire une pause. Contient une grande quantité de glucides et stimule la production d'adrénaline.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Une guitare qui a bien servi.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Guitare</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Saucisse diététique</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Cette saucisse à base de poulet et de soja est souvent au menu des stalkers au petit-déjeuner, au déjeuner et au dîner... faute de mieux. Reste comestible très longtemps grâce à sa haute teneur en conservateurs.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Médikit</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Médikit militaire</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Médikit de premiers soins pour les blessures au combat. Contient des coagulants à base de menadione, des antalgiques, des antibiotiques et des immunostimulants, ainsi qu'un kit d'extraction de balles et autres fragments. Équipement standard des forces armées, souvent utilisé par les membres du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Médikit de premiers soins standard. Permet de traiter toute une gamme de blessures : plaies, ecchymoses, brûlures classiques et chimiques, empoisonnements. Très demandé.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Médikit scientifique</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Médikit spécialement conçu pour la Zone. Contient des produits permettant de traiter les blessures, mais aussi de ralentir et d'empêcher l'irradiation. Contient du vikasolum, du batilolum et de la naphazoline.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>Aucune donnée.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_name">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Vodka cosaque</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Distillée par GSC, cette vodka descend facilement et réduit considérablement les effets des radiations. À consommer avec modération !</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Ce détecteur d'activité anormale de dernière génération dispose d'un écran qui indique non seulement dans quelle direction, mais aussi à quelle distance se trouvent les artefacts. Pour passer en mode Recherche d'artefacts, il suffit de soulever le couvercle. Malheureusement, la liste des signatures d'artefacts en mémoire est quelque peu datée.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Médicament expérimental conçu par le professeur Ozersky pour les équipes de recherche qui travaillent dans la Zone. C'est un dérivé de tétrodotoxine surnommé "Poudre à zombie" qui désactive complètement le système nerveux central de façon à permettre au sujet de survivre à des émissions à découvert. Aucun test officiel ou de terrain n'ayant été effectué, l'efficacité et les effets secondaires peuvent varier.</text>
	</string>
	<string id="st_bolt">
		<text>Boulon</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>Le composant principal de ce produit est un stéroïde de synthèse très proche de la testostérone. Souvent utilisé par les stalkers pour les opérations de longue durée, il réduit la fatigue musculaire et augmente nettement la capacité d'emport. Ses effets sont de longue durée.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Médicament antiradiations B190 Indraline, inclus dans les médikits du personnel des centrales nucléaires. Très utilisé dans la Zone à la place de l'hydrochloride de cystéamine, dont la prise répétée peut être mortelle. Réduit les effets des radiations gamma sur les tissus vivants. Comme ses effets ne sont pas instantanés, il est conseillé de l'utiliser avant l'exposition. Ses effets sont de longue durée.</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Harmonica</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Pour le blues et les histoires d'amour en prison.</text>
	</string>
</string_table>
