<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Munitions .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Munition chemisée de calibre .45 dont la popularité ne faiblit pas depuis plus d'un siècle. Sa balle lourde et sa charge propulsive réduite limitent la vitesse de la balle tout en augmentant sa puissance d'arrêt.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Munitions .45 ACP hydrashock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Ces cartouches de .45 ACP inhabituelles se composent d'une balle en métal tendre comprenant un vide d'expansion et un cœur en acier, constituant ainsi un hybride de balle chemisée à tête creuse et de balle perforante. Elles bénéficient des avantages de leurs deux parents, mais aussi, évidemment, de tous leurs défauts.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Munitions 12x70 (grenaille)</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Cartouche standard de calibre 12 contenant de la grenaille de 6 mm. Mortelle à courte portée. Utilisable exclusivement avec des canons à âme lisse.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12x70 (grenaille) </text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Munitions 12x76 (balle)</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Les lourdes balles de ces munitions de calibre 12 sont généralement utilisées pour la chasse au gros gibier, mais sont également adaptées à d'autres usages. Au lieu de perforer les protections, elles les traversent en les écrasant sous leur poids. </text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 (balle)</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Munitions 5,45x39 mm perforantes</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Munitions militaires 5,45x39 7N22 perforantes pour les fusils d'assaut des pays du Pacte de Varsovie. La balle contient une ogive perforante en alliage durci, très efficace contre les protections corporelles.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 perforante</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Munitions 5,45x39 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Munitions militaires 5,45x39 7N10 perforantes améliorées pour les fusils d'assaut des pays du Pacte de Varsovie. Bien plus précises que les munitions 7,62 mm grâce à leur recul réduit et leur portée allongée de 100 m.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Munitions 5,56x45 mm perforantes</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Munitions militaires 5,56x45 mm (index OTAN SS109 / Armée américaine M855) perforantes, utilisées par la plupart des forces armées et spéciales occidentales. Très efficaces contre les protections corporelles.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56x45 mm perforantes</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Munitions 5,56x45 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Munitions 5,56x45 standard de l'OTAN également connues sous leur nom d'index, SS109. Conçues pour permettre des tirs automatiques de précision. Leurs excellentes qualités balistiques sont un héritage de leurs origines comme munitions de chasse.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56x45</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Munitions 7,62x54 mm 7N14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Munitions de précision calibre 7,62 avec ogive perforante en acier, conçues pour le SVD. Contrairement à la version pour mitrailleuse, la 7N14 présente d'excellentes caractéristiques de pénétration et une dispersion très limitée.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62x54 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Munitions 7,62x54 mm PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Munitions peu coûteuses pour mitrailleuses de calibre 7,62. Ne peuvent être utilisées avec les fusils de précision et sont donc uniquement destinées à la mitrailleuse RP-74.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62x54 PP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Munitions 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Munitions blindées avec ogive perforante en acier sous une chemise en métal. Bonne puissance d'arrêt, mais inefficaces contre les protections corporelles.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Munitions 9x18 mm +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Ces munitions contiennent une balle à forte puissance d'arrêt. La désignation +P+ européenne indique qu'il s'agit de munitions à surpression, avec une augmentation de 30 % de la vitesse initiale. Inefficaces contre les protections corporelles.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+ </text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Munitions 9x19 mm FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Ces munitions chemisées conventionnelles de 9x19 mm présentent de bonnes caractéristiques et sont simples à produire. Leur popularité est liée à l'interdiction par les conventions internationales d'utiliser de telles munitions au combat. Inefficaces contre les protections corporelles.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Munitions 9x19mm JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Ces munitions 9x19 mm chemisées à tête creuse procurent une puissance d'arrêt considérable et peu de ricochets. Utilisées par la police et pour l'auto-défense, elles sont inefficaces contre les protections corporelles du fait de leur faible capacité de pénétration.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Munitions 9x39 mm SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>La SP-6 est une munition chemisée subsonique à ogive perforante en acier pour fusil d'assaut. Un silencieux est nécessaire pour obtenir les tirs les plus discrets possibles. Utilisée par les services secrets des pays du pacte de Varsovie, elle est efficace contre les protections corporelles.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Munitions 9x39 mm SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>La SP-5 est une munition chemisée subsonique à tête en plomb pour fusils de précision. Un silencieux est nécessaire pour obtenir les tirs les plus discrets possibles. Utilisée par les services secrets des pays du pacte de Varsovie.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 mm SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Batteries</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Grenade M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Grenades de 40 mm pour le lance-grenades monté sous le canon M203. Ces grenades créent une zone létale de 5 m de rayon. Peuvent être utilisées avec le lance-grenades intégré du FT200M.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Ogive OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Ogives antipersonnel à fragmentation utilisées par le lance-grenades RPG-7U. Elles servent à atteindre les ennemis hors de portée de grenades conventionnelles.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Grenade VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Grenades à fragmentation standard pour le lance-grenades monté sous le canon GP-25 Koster. Ces grenades créent une zone létale de 5 m de rayon. Peuvent être utilisées avec le lance-grenades intégré du Tunder S14 et le lance-grenades Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Lunette PSO-1m</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Lunette soviétique très répandue, à zoom 5x fixe. Se fixe grâce à un support en queue d'aronde, largement utilisé par les pays du Pacte de Varsovie.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector">
		<text>Lunette PSS-2x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector_descr">
		<text>Lunette à zoom 5x fixe avec détecteur thermique intégré. Conçue pour les forces spéciales. Se fixe grâce à un support en queue d'aronde.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision">
		<text>Lunette NSPU-3</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision_descr">
		<text>Lunette à zoom 5x fixe avec dispositif d'amplification de lumière pour les combats de nuit. Se fixe grâce à un support en queue d'aronde.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Lunette SUSAT 4x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>Lunette à zoom variable 1,6-4x pouvant être modifiée automatiquement pour procurer une meilleure puissance de feu. Se fixe à l'aide du rail Picatinny standard OTAN.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Lunette à zoom fixe 4x produite dans les pays occidentaux. Se fixe à l'aide du rail Picatinny standard OTAN. Souvent utilisée pour les tirs de précision à longue ou moyenne portée avec des armes de petit calibre.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk">
		<text>Lunette SUSAT Crépuscule 1,6x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>Lunette de visée optique SUSAT à zoom fixe 1,6x et à fort contraste pour les combats en visibilité réduite. Se fixe à l'aide du rail Picatinny standard OTAN.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision">
		<text>Lunette SUSAT Nuit 1,6x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>Lunette de visée à zoom fixe 4x, équipée d'un dispositif de vision nocturne pour les combats à longue portée de nuit. Se fixe à l'aide du rail Picatinny standard OTAN.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6">
		<text>Lunette SUSAT 1,6x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>Lunette de visée SUSAT à zoom fixe 1,6x, conçue pour les combats à portée courte et moyenne. Se fixe à l'aide du rail Picatinny standard OTAN.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7">
		<text>Lunette PSO-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_descr">
		<text>Lunette à zoom 2,7x conçue pour les combats urbains à portée moyenne. Se fixe grâce à un support en queue d'aronde.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Silencieux</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Silencieux rustique, mais efficace, pouvant être modifié si nécessaire. Le tube cylindrique qui se visse au canon est constitué d'un fin maillage de laiton alors que son extrémité opposée se compose d'une série de diaphragmes métalliques avec une ouverture laissant passer la balle. Cet équipement comprend les adaptateurs et produits isolants nécessaires à son montage sur la plupart des armes. Il est généralement utilisé pour réduire les effectifs de l'ennemi sans attirer l'attention sur son utilisateur.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Grenade F1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Grenade à main défensive, dont les fragments peuvent traverser une protection corporelle moyenne. Dispose d'un rayon létal de 7 mètres. Les stalkers les obtiennent des militaires sur le marché noir. Ces derniers expliquent plus tard l'absence des grenades en prétendant les avoir utilisées contre les mutants.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>GP-25 Koster</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Lance-grenades pour fusils d'assaut du Pacte de Varsovie. Chargement par l'avant, canon rayé, mécanisme d'amorçage à pompe avec sécurité manuelle et sécurité automatique empêchant le tir si le lance-grenades n'est pas correctement installé. Utilise des grenades VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Lance-grenades M203 modifié pour être plus court de 7,62 cm. Se fixe à l'aide du rail Picatinny standard OTAN. Très populaire dans le monde entier.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Grenade RGD-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Grenade offensive à zone létale de 5 mètres. Peu coûteuse et souvent utilisée par les stalkers pour "nettoyer" les nids de mutants.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Grenade fumigène</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Grenade fumigène. Utile pour créer des écrans de fumée. Une fois la grenade lancée, l'écran se constitue en environ 10 secondes.</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Couteau</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>AC-96/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>AKM-74/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>AKM-74/2U</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Martha</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Fusil à canon scié</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Fusil de chasse à deux canons sciés parallèles, ce qui le rend plus léger et compact qu'un fusil de chasse complet. Très populaire auprès des bandits en raison de son extrême efficacité à courte portée et de sa discrétion.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Kora-919</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>Steppe Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>Pistolet assemblé à la main et inspiré du Black Eagle. Tous ses composants ont été ajustés séparément pour offrir une précision de tir inégalée pour une arme de poing de ce type.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Black Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FT 200M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Fora-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>GP37</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Fusil Gauss</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>Tunder S14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Ce fusil d'assaut à lance-grenades intégré, semblable aux armes de la famille AKM, a été spécialement conçu pour les unités d'assaut. De configuration bullpup, il est chambré en 9x39 et largement modifiable. Capable de tuer un ennemi portant une protection corporelle ou à couvert en environnement urbain, il est très apprécié des militaires de la Zone, notamment pour son excellente puissance d'arrêt.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>Storm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Version expérimentale d'un fusil d'assaut avec lance-grenades intégré, modification russe du Tunder S14, cette arme a été conçue pour les unités opérant dans la Zone et dispose d'un chargeur d'une capacité remarquable.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>HPSS-1m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Version modifiée d'un pistolet réputé de la première moitié du XXe siècle, aussi fiable, puissant et précis que l'original. Son excellente réputation étant méritée, il est très demandé dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>IL 86</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>TRs 301</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>Viper 5</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>Ce pistolet-mitrailleur est l'un des plus populaires au monde de par sa fiabilité, sa facilité d'utilisation et sa précision. Depuis plusieurs décennies, il est employé à toutes fins par les armées et forces de police du monde entier. De façon peu surprenante, il s'est très bien vendu sur le marché noir et a fini par se retrouver dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>Frasier</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>Prototype de pistolet-mitrailleur basé sur l'excellent Viper 5. Conçu pour constituer la prochaine génération d'armes de combat rapproché, il est chambré dans un plus gros calibre, est plus précis et dispose d'une meilleure cadence de tir.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>PB-1s</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus">
		<text>RP-74 de Zulu</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>Cette arme appartenait à Zulu. Il l'a modifiée pour en agrandir le chargeur et rendre le système d'extraction des balles plus fiable, le surpoids n'étant pas un problème pour son propriétaire.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>PMm</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor">
		<text>PMm de parade</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">
		<text>PMm de parade offert par Degtyarev pour "Exécution d'ordres dangereux, mais cruciaux pour la sûreté de l'état et pour bravoure exceptionnelle en service".</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>Eliminator</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>Bulldog-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Lance-grenades à barillet et chargement par l'avant. Utilisé en général pour la suppression rapide des positions de tir ennemies et, à découvert, pour l'assaut de positions fixes ou l'élimination de mutants particulièrement coriaces.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>RP-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Mitrailleuse à bande portable et modifiée avec un système d'alimentation complexe en deux temps. Malgré son poids et son manque de précision, cette mitrailleuse légère est souvent utilisée dans la Zone pour repousser des hordes d'ennemis lors de conflits entre factions ou pour nettoyer des nids de mutants.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>RPG-7u</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIP-t M200</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>Alpine</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>Modèle unique du SIP-t M200, issu d'une série limitée et conçu pour des forces spéciales de provenance inconnue. Cette arme bénéficie d'un chargeur plus grand, d'un canon en acier très résistant et d'un bloc culasse en polymère renforcé.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SGI 5k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Fusil d'assaut relativement nouveau rapidement adopté par de nombreux combattants du monde entier, bien qu'il ne suive pas les tendances du moment. Les armes de cette famille sont parmi les meilleures au monde, renommées pour leur fiabilité, leur précision et leur ergonomie. Bien que difficile à obtenir dans la Zone, ce fusil d'assaut fait souvent l'objet de commandes aussi spéciales qu'exorbitantes.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>SGI-5k de Strelok</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>Fusil d'assaut suisse SGI-5k. Même s'il est loin d'être neuf, il est évident que son propriétaire en a pris grand soin : chaque pièce a été démontée, nettoyée puis remontée pour obtenir des performances optimales en termes de puissance d'arrêt. La lettre "S" a été gravée sur la crosse, à côté de 16 encoches.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPSA-14 </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>SPSA-AUT</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>Le fusil à pompe SPSA-AUT est une exclusivité des ateliers du Devoir. Conçu pour combattre des hordes de mutants, son mécanisme d'alimentation amélioré assure une cadence de tir élevée et le magasin a été agrandi pour accueillir 10 cartouches. Utilise des munitions de calibre 12x70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble">
		<text>SPSA Carabine</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>Fusil à pompe militaire conçu sur une base de SPSA-14. Doté d'un mode de tir automatique à l'instar de son prédécesseur, il bénéficie d'un recul réduit grâce à un système d'absorption amélioré.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>SVDm -2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Fusil de précision militaire en service depuis plus de 50 ans, dont la réputation en termes de fiabilité et de facilité d'emploi n'est plus à faire. Le SVDm-2 est généralement utilisé par l'armée pour accroître la portée effective de ses unités. Dans la Zone, les stalkers l'apprécient pour ses capacités de perforation, efficaces contre les protections corporelles et les mutants.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>Lynx</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>Version assemblée à la main du fusil de précision SVDm-2. Bien qu'identique au SVDm-2 en apparence, cette variante est idéalement équilibrée en termes de précision et de puissance d'arrêt.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>SVUmk-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>SVU2-A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>Ce fusil de précision à canon raccourci et à cadence de tir accélérée constitue une nouvelle étape dans l'évolution du SVUmk-2. Cette arme appartenait à Max, le légendaire gardien de la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>Fusil de chasse</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Doté d'une grande précision et d'une puissance d'arrêt hors pair, ce fusil de chasse à canon basculant est bien plus efficace qu'un pistolet contre les mutants et est utilisé par la plupart des débutants dans les secteurs peu dangereux de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Arme non identifiée</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Arme non identifiée, au mécanisme de tir mystérieux. Elle semble défectueuse, car il ne se passe rien lorsque l'on appuie sur la détente.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>UDP Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Fiabilité et longévité exceptionnelles combinées à une excellente précision sont les points forts de cette arme. Ses défauts mineurs incluent une taille non négligeable, un centre de gravité élevé et une culasse massive qui ne facilite pas sa dissimulation. Très populaire auprès des vétérans de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>Mars</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>Pistolet de gros calibre à culasse raccourcie et allégée, version modifiée de l'UDP Compact. Appartenait au mercenaire connu sous le nom de Doberman.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>SA Avalanche</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>Vintar BC </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Fusil de précision militaire, conçu pour être permettre des tirs silencieux et invisibles au cours d'opérations spéciales. Le Vintar BC bénéficie d'excellentes capacités de perforation et d'une puissance d'arrêt hors pair. Il comprend une lunette de visée intégrée. Très apprécié des stalkers malgré son chargeur limité.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>Tide</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>Variante du fusil de précision silencieux Vintar BC, cette arme sacrifie la cadence de tir au bénéfice de la puissance d'arrêt, afin de permettre au tireur d'éliminer ses ennemis un par un, sans révéler sa position.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walker P9m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Chaser 13</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Fusil à pompe occidental à âme lisse, très populaire dans la Zone de par son incroyable fiabilité et sa grande vitesse de rechargement. Recouvert d'un composé anticorrosion, il est tout particulièrement apprécié par les chasseurs.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper">
		<text>Predator</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
		<text>Fusil à pompe sur mesure qui appartenait à Trappeur. Le chasseur n'avait imposé qu'une seule condition, que cette arme puisse tuer en un seul coup, car il n'y a aucune raison de faire souffrir inutilement un animal, quel que soit le nombre de victimes qu'il ait faites.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Batteries artisanales</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom">
		<text>Lunette SUSAT Mera</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Fusil d'assaut moderne développé pour remplacer l'AKM 74/2 obsolète. Il dispose d'un mode de tir qui permet de placer deux balles exactement au même endroit sur une cible éloignée, ce qui augmente nettement les chances d'atteindre la cible par rapport au mode de tir semi-automatique et accroît mécaniquement sa puissance d'arrêt ainsi que ses capacités létales et de pénétration.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Cette arme conçue en 1974 a marqué l'adoption par les pays du Pacte de Varsovie de la tendance mondiale à utiliser des munitions de petite calibre et à puissance réduite pour les fusils d'assaut. Successeur du fusil d'assaut le plus populaire au monde, l'AKM-74/2 dispose d'un frein de bouche encore plus grand que celui de son prédécesseur, qui réduit encore davantage un recul qui était déjà plus que raisonnable. Précision et dispersion en sont grandement améliorées, tout particulièrement lors de rafales ou de tirs uniques enchaînés rapidement. Ce fusil reste simple et fiable.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>Bien que relevant plus de la catégorie des pistolets-mitrailleurs en termes de poids, de dimensions et même d'utilisation tactique, cette arme reste considérée comme un fusil d'assaut car ses mécanismes internes sont identiques à ceux de l'AKM-74/2. L'AKM-74-2U est plus facile d'emploi au contact et dispose de bonnes capacités perforantes contre les protections corporelles. En revanche, sa portée efficace est limitée (en dépit de celle relativement longue de ses munitions), il surchauffe rapidement en tir en rafale et ses balles ont une forte tendance à ricocher.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Version améliorée d'un grand classique qui a survécu à tous les conflits du XXe siècle et perdurera sans aucun doute dans le suivant. Le modèle d'origine et des milliers de variantes sont produits par des centaines d'entreprises dans le monde entier. Son seul défaut est la capacité limitée de son chargeur, largement compensée par la puissance d'arrêt de ses munitions.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>Un véritable canon portable : volumineux, lourd et incroyablement mortel. Conçu comme arme de poing spécialisée pour la chasse au gros gibier et pour le tir de compétition sur cibles en acier à plus de 50 mètres. Peu employé dans la Zone à cause de son prix, de sa taille et de son poids (quasiment le double de tous les autres pistolets).</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Cette arme de configuration bullpup et à l'apparence futuriste est en réalité un système militaire modulable adapté à la production en série, qui inclut un système de contrôle de tir informatisé et un lance-grenades de 40 mm. En dépit de son apparence encombrante, elle est très ergonomique, facile d'emploi et présente de bonnes caractéristiques techniques.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Pistolet ukrainien principalement utilisé par les forces de maintien de l'ordre. Plus précis, plus ergonomique et disposant d'un chargeur de plus grande capacité que le PMm, il est très demandé dans la Zone à cause de la vente à prix défiant toute concurrence d'un grand nombre de modèles défectueux. Malgré cela, ce pistolet reste très demandé pour ses bonnes caractéristiques de combat.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Modèle récent d'une grande famille de fusils d'assaut occidentaux, il diffère de ses prédécesseurs par sa culasse non calée et ressemble davantage aux fusils d'assaut américains à piston à système d'emprunt de gaz à court recul. Il constitue une arme moderne d'excellente qualité, légère, fiable et ergonomique.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>La production en série et les nombreux défauts de ce fusil expliquent sa présence en de nombreux exemplaires dans la Zone, alors que des versions modernisées sont utilisées à l'extérieur. Les point fort de ce fusil sont sa lunette 4x intégrée, son excellente précision de tir et ses capacités d'amélioration. En revanche, la précision chute rapidement en tir en rafale et les mécanismes internes sont peu fiables.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Dernier membre en date d'une longue lignée, ce fusil a été largement modifié sur sa moitié supérieure, son canon, sa culasse et son système d'emprunt des gaz, ce qui a réduit son poids et amélioré son ergonomie. Extrêmement précis, il a cependant tendance à s'encrasser facilement, ce qui n'est guère adapté aux conditions difficiles de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Pistolet conçu au cours de la seconde moitié du XXe siècle pour les forces spéciales et unités de reconnaissance. L'une des particularités de cette arme est l'avant du canon couvert par le silencieux tandis que la crosse accueille le ressort récupérateur trop long pour la culasse. Clairement obsolète, cette arme est néanmoins efficace entre de bonnes mains.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Cet héritage soviétique est l'un des pistolets les plus courants de la Zone, mais également l'un des plus efficaces. Compact, très fiable, facile d'emploi et d'entretien, il pâtit néanmoins d'une courte portée, d'une faible précision et d'une faible puissance d'arrêt. Par ailleurs, comparé à d'autres pistolets plus récents de la même catégorie, il est relativement lourd et dispose d'un chargeur limité.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>Fusil à pompe à âme lisse et poignée revolver combinant puissance de feu extrême et cadence de tir élevée. Il dispose d'un magasin à grande capacité, mais son volume et son poids considérables, combinés à un temps de rechargement assez long, sont le prix à payer pour ces avantages. Assez rare dans la Zone, il est en général utilisé pour nettoyer les nids de mutants.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Ce lance-roquettes des années 60 est passé des surplus militaires à la Zone. Il constitue un système de lancement sans recul à tir unique et inclut une lunette de type PGO-7 2,7x optique. Même si sa grande taille et son poids la rendent peu maniable, cette arme a su trouver des adeptes dans la Zone grâce à sa puissance destructrice considérable et sa facilité d'emploi.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Dernier modèle produit en série d'un pistolet très connu, cette arme s'est forgé une réputation pour son excellente ergonomie, sa grande précision et ses mécanismes internes dignes d'une montre suisse. Son seul défaut est son chargeur à capacité limitée, néanmoins compensé par la puissance d'arrêt de ses munitions. Nombreux sont ceux qui pensent que le SIP-t M200 est le meilleur pistolet chambré en .45 ACP jamais produit en série. De nombreux stalkers et mercenaires expérimentés l'ont adopté. </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Fusil à pompe automatique à âme lisse conçu au cours de la seconde moitié du XXe siècle. Ses deux modes de tir, à pompe ou semi-automatique, en font une arme de choix pour les forces de police et les unités d'assaut. Bien que très fiable et polyvalent, il reste lourd, complexe et coûteux. Il est néanmoins assez populaire dans la Zone, notamment auprès des stalkers qui cherchent à lutter efficacement contre les mutants.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Version modernisée du fusil de précision SVDm-2, en configuration bullpup compacte, conçue pour les forces d'intervention rapides. Le tir de précision est plus rapide et l'arme est plus légère tout en conservant l'excellente précision à courte et moyenne portée de son prédécesseur. Toutes ces qualités font que ce fusil est largement convoité par de nombreux stalkers de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Version modifiée pour les forces spéciales du fusil de précision silencieux Vintar BC. Sa principale fonction est de permettre un tir efficace contre un ennemi bien protégé sans dévoiler la position du tireur. Grâce aux lourdes balles subsoniques de calibre 9x39 mm et au silencieux intégré de cette arme, le bruit et la flamme à la bouche du canon sont réduits au maximum.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Arme incroyablement précise et sophistiquée connue sous le nom d'Objet 62, ce fusil a été conçu dans des laboratoires secrets de la Zone. Il fonctionne en accélérant les balles à des vitesses extrêmes par le biais d'électroaimants. Il en résulte une formidable puissance d'arrêt et quasiment aucun recul. Pour son alimentation en énergie, il utilise des batteries contenant des fragments d'artefacts.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Les pistolets Martha ont la réputation d'être plutôt fiables et un peu encombrants. Ils sont autant utilisés par de nombreuses forces armées et de police du monde entier que par les membres de la pègre, qui apprécient ses munitions puissantes et la capacité de son chargeur. Les Martha trouvés dans la Zone sont en général assez vieux, probablement issus de stocks retirés de la circulation.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Pistolet occidental d'excellente facture, réputé pour sa fiabilité, sa précision et la grande capacité de son chargeur, sans oublier la meilleure ergonomie de sa catégorie. Il s'agit de l'un des pistolets les plus utilisés dans la Zone, autant par les vétérans que par les débutants.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Batteries utilisant un fragment encapsulé de l'artefact Flash comme source d'énergie. Fabriquées à l'aide d'équipements sophistiqués.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Batteries qui utilisent un fragment encapsulé de l'artefact Flash comme source d'énergie. Leur faible capacité est due à leur origine artisanale et à l'absence d'équipement spécialisé.</text>
	</string>
</string_table>
