<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mp_autostation">
		<text>Gare routière</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Un endroit très étrange. Ce bâtiment silencieux abrite son lot de secrets, mais les stalkers y sont attirés pour une autre raison : la grande quantité d'artefacts que l'on peut y trouver. Agissez vite et la chance sera forcément au rendez-vous !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Un endroit très étrange. Ce bâtiment silencieux abrite son lot de secrets, mais les stalkers y sont attirés pour une autre raison : la grande quantité d'artefacts que l'on peut y trouver.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>Dépôt de bus à l'entrée de la Zone. Les tracteurs, bus et camions ne sont plus utilisés depuis bien longtemps... Aucun artefact n'y a encore été trouvé, mais l'endroit est apprécié des pillards, qui y pourchassent les bleus et les tuent pour voler leur butin. Restez à couvert dans les bâtiments et les véhicules et prenez garde aux ennemis sur les toits !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>Dépôt de bus à l'entrée de la Zone. Les tracteurs, bus et camions se sont plus utilisés depuis bien longtemps...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_large">
		<text>Dépôt désert et territoire adjacent. En cherchant bien, il est possible d'y trouver de l'équipement et des provisions, mais attention aux anomalies mortelles et aux snipers ! Le toit du dépôt offre une vue imprenable sur les alentours.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_autostation_short">
		<text>Dépôt désert et territoires adjacents. Attention aux anomalies mortelles et aux snipers ennemis !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Un endroit énigmatique. Ce réservoir a été construit pour y mener des recherches sur quelqu'un ou quelque chose, mais l'objectif exact reste un mystère. Comme il ne contient aucun artefact, les stalkers n'y sont attirés que par les étranges appareils qui s'y trouvent encore. Surveillez les toits et prenez garde aux secteurs les plus radioactifs !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Un endroit énigmatique. Ce réservoir a été construit pour y mener des recherches sur quelqu'un ou quelque chose, mais l'objectif exact reste un mystère.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_large">
		<text>Ce secteur dangereux de la Vallée obscure comprend une longue rue et un institut en ruine. Qui sait ce qu'on y enseignait... La seule chose que l'on peut apprendre ici maintenant, c'est l'art de la survie ! Oh et surveillez bien les toits... </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_darkvalley_short">
		<text>Ce secteur dangereux de la Vallée obscure comprend une longue rue et un institut en ruine...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Cette usine désaffectée est la tombe d'un nombre incalculable de stalkers. Des dizaines d'anomalies attendent les visiteurs qui y viennent en nombre, attirés par ses vastes réserves d'artefacts. Attention aux radiations !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Cette usine désaffectée est la tombe d'un nombre incalculable de stalkers.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_large">
		<text>La caserne de pompiers dont les membres sont intervenus lors de la catastrophe de la centrale de Tchernobyl en 1986. La tour constitue un excellent point d'observation et surplombe les alentours. Peu de gens osent s'aventurer dans les étages supérieurs et le sous-sol du bâtiment. Depuis quelque temps, c'est un lieu stratégique que convoitent les différentes factions de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_firestation_short">
		<text>La caserne de pompiers dont les membres sont intervenus lors de la catastrophe de la centrale de Tchernobyl en 1986. Elle constitue une excellente position tactique.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Énorme décharge comprenant de gigantesques tas de matériel radioactif, des grues et d'autres équipements défectueux abandonnés après la catastrophe de 1986. On y trouve également des bâtiments désaffectés et un énorme hangar. La proximité du Cordon et une relative abondance d'artefacts attirent de nombreux stalkers.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Énorme décharge comprenant de gigantesques tas de matériel radioactif et d'équipements abandonnés après la catastrophe de 1986.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_large">
		<text>Petit quartier de l'énigmatique ville de Limansk. Des immeubles résidentiels séparés par un bâtiment inachevé. Quand plusieurs artefacts de grande valeur ont été trouvés ici, la nouvelle s'est propagée comme un feu de paille. Les rares voies d'accès à Limansk ont été prises d'assaut et les combats n'ont pas cessé depuis.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_limansk_short">
		<text>Petit quartier de l'énigmatique ville de Limansk. Des immeubles résidentiels séparés par un bâtiment inachevé.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Village abandonné au milieu de la Zone. On y trouve quelques bâtiments désertés, un petit lac d'eau huileuse et de nombreux véhicules rouillés. Attention aux snipers, mais n'oubliez pas que la Zone récompense les stalkers téméraires !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Village abandonné au milieu de la Zone. On y trouve quelques bâtiments désertés, un petit lac d'eau huileuse et de nombreux véhicules rouillés.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Base militaire abandonnée, avec camions et blindés rouillés, quartier-général désaffecté et casernes désertées. Mais les apparences sont trompeuses : artefacts et ennemis y abondent.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Base militaire abandonnée, avec camions et blindés rouillés, quartier-général désaffecté et casernes désertées.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Ce vieux village est vraiment sinistre. Si vous êtes assez courageux pour y entrer, attendez-vous à devoir esquiver les balles ! Il n'y a nulle part où se cacher et vous devrez compter sur votre lunette et votre silencieux !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Ce vieux village est vraiment sinistre. Vous êtes arrivé à bon port, mais ce n'est pas le moment de se reposer !</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_large">
		<text>On dirait davantage un bain de sang qu'une piscine. Les échos des tirs, des explosions et des cris des mourants hantent ces couloirs carrelés... Peu de stalkers savent comment atteindre cet endroit et encore moins comment en repartir en vie.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pool_short">
		<text>On dirait davantage un bain de sang qu'une piscine. Les échos des balles et des explosions hantent ces couloirs carrelés...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Petite gare près de l'usine de Rostock.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Petite gare près de l'usine de Rostock, aux rails rouillés et aux locomotives à jamais en retard sur l'horaire. Les nombreux artefacts qu'on y trouve attirent des stalkers venus de tous les coins de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_large">
		<text>Une base de réparation à proximité d'un petit village. Tous les véhicules en état de marche ont été réquisitionnés à l'époque de la catastrophe de Tchernobyl. Ceux qui restaient ont été désossés. Marécages et roseaux contaminés font de cet endroit un lieu dangereux qui recèle néanmoins des trésors pour le stalker chanceux.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rembasa_short">
		<text>Une base de réparation à proximité d'un petit village. Marécages et roseaux contaminés font de cet endroit un lieu dangereux...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Des tas de métal rouillent derrière des murs de béton. À la fin du siècle dernier, l'usine fonctionnait à plein régime, au rythme des slogans socialistes aboyés par les haut-parleurs, mais le bâtiment a été abandonné depuis bien longtemps.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>Vieille usine abandonnée : il n'en reste que des piles de métal derrière des murs de béton.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_large">
		<text>Le centre sportif de Pripyat, non loin de l'école abandonnée. Les sports pratiqués ici et le nombre de participants ont bien changé depuis 1986. Les stalkers qui s'y rendent sont attirés par la gloire, le butin et les artefacts... et y restent parfois pour l'éternité.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_sport_center_short">
		<text>Le centre sportif de Pripyat, non loin de l'école abandonnée.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_large">
		<text>Un endroit bien étrange. Beaucoup se raillent des stalkers affirmant l'avoir vu, mais cet endroit existe vraiment. Des anomalies gravitationnelles ont déchiqueté le sol pour créer un paysage lunaire. Le secteur est dominé par trois gigantesques tours, du matériel militaire abandonné et des îlots de terre arrachés au sol.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_training_camp_short">
		<text>Un endroit bien étrange. Des anomalies gravitationnelles ont déchiqueté le sol pour créer un paysage lunaire...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Cette zone constituait les abords de l'usine de Rostock avant que le Devoir ne s'y installe. Un endroit étrange qui regorge d'artefacts. Chaque hangar ou entrepôt vide recèle de nombreux dangers mortels. Soyez très prudent et gardez un œil sur la tour blanche...</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Cette zone constituait les abords de l'usine de Rostock avant que le Devoir s'y installe. Un endroit étrange qui regorge d'artefacts. </text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pripyat_large">
		<text>Peu nombreux sont ceux qui osent s'aventurer dans la ville fantôme de Pripyat, ancien lieu de résidence des employés de la centrale. Mais, récemment, le calme des rues de la ville morte a été troublé par des échanges de tirs entre le cinéma Prometheus, l'embarcadère et les maisons de la rue Kurchatova.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_pripyat_short">
		<text>Le quartier de Pripyat entre le cinéma Prometheus, l'embarcadère et la rue Kurchatova est le théâtre d'affrontements acharnés entre ceux qui sont parvenus à atteindre la ville morte.</text>
	</string>
</string_table>
