<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="jup_a10_actor_agree_back_vano_duties_name">
		<text>Dettes : apporter l'argent aux bandits.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_agree_back_vano_duties_text">
		<text>Vano a acheté aux bandits une combinaison qu'il ne peut pas payer car les intérêts sont trop élevés. Il vous a demandé de vous occuper du problème.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_back_vano_duties_name">
		<text>Dettes : retourner auprès de Vano.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_actor_back_vano_duties_text">
		<text>Expliquez à Vano comment s'est déroulé le remboursement de sa dette.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_kill_all_bandit_name">
		<text>Dettes : éliminer les bandits.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_kill_all_bandit_text">
		<text>L'acquittement des dettes de Vano a mal tourné. Éliminez les bandits.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_get_reward_name">
		<text>Otage : demander votre récompense aux amis de Mitay</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_get_reward_text">
		<text>Mitay est libre. Retrouvez ses amis au bar pour recevoir votre récompense.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_name">
		<text>Otage : libérer Mitay.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_not_ready_name">
		<text>Otage : demander à Grizzly s'il est prêt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_not_ready_text">
		<text>Vous devez parler à Grizzly avant de tenter de libérer l'otage.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_name">
		<text>Otage : libérer Mitay par la force.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_text">
		<text>Éliminez les bandits pour libérer un stalker nommé Mitay.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_wait_name">
		<text>Otage : rejoindre les stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_power_wait_text">
		<text>Les stalkers vont vous aider à libérer l'otage. Vous devez les rejoindre au milieu de la nuit pour attaquer les bandits.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_ransom_name">
		<text>Otage : proposer une rançon pour la libération de Mitay.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_ransom_text">
		<text>Proposez de payer une rançon au chef des bandits pour libérer le stalker Mitay.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_free_prisoner_text">
		<text>Libérez le stalker Mitay qui a été pris en otage par les bandits.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_guide_prisoner_name">
		<text>Otage : sortir Mitay du camp des bandits.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_guide_prisoner_text">
		<text>Le camp des bandits est trop dangereux. Escortez Mitay hors du camp.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_talk_with_prisoner_name">
		<text>Otage : parler à Mitay.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_talk_with_prisoner_text">
		<text>Mitay est en sécurité. Parlez-lui de la prochaine étape du plan.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_to_pripyat_tech_name">
		<text>La route de Pripyat : parler du passage souterrain au technicien.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_to_pripyat_tech_text">
		<text>Les documents que vous avez trouvés indiquent qu'il existe un passage souterrain menant à Pripyat sous l'usine de Jupiter. Ce passage souterrain est privé d'électricité et rempli d'un gaz. L'entrée a été bloquée. Vous devez trouver un technicien capable d'activer le générateur et d'ouvrir l'entrée du passage.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_at_text">
		<text>Le module de mémoire est entre des mains expertes. Vous devez attendre qu'il soit débloqué.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_name">
		<text>Drone : débloquer le module de mémoire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_nitro_name">
		<text>Drone : récupérer le module de mémoire auprès de Nitro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_novikov_name">
		<text>Drone : récupérer le module de mémoire auprès de Novikov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_repaired_by_nitro_text">
		<text>Nitro a débloqué le module de mémoire. Récupérez-le pour voir quelles informations il contient.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_repaired_by_novikov_text">
		<text>Novikov a débloqué le module de mémoire. Récupérez-le pour voir quelles informations il contient.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_started_text">
		<text>Vous avez réussi à récupérer le module de mémoire du drone. Pour avoir accès aux données qu'il contient, vous devez le faire débloquer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b10_ufo_memory_wait_name">
		<text>Drone : attendre que le module de mémoire soit débloqué.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_art_name">
		<text>Oasis : rassembler des preuves.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_art_text">
		<text>L'Oasis a été découverte et possède effectivement des propriétés curatives. Rassemblez des preuves et remettez-les aux scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_artifact_back_name">
		<text>L'Oasis : rapporter les preuves aux scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_artifact_back_text">
		<text>L'Oasis a été découverte et possède effectivement des propriétés curatives. Vous devez rapporter l'artefact que vous avez trouvé aux scientifiques pour leur prouver l'existence de l'Oasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_name">
		<text>L'Oasis : vérifier la véracité de la légende.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_oasis_text">
		<text>Le scientifique du bunker Ozersky vous a demandé de retrouver l'Oasis, un lieu légendaire de la Zone. Selon la rumeur, on y trouverait des eaux aux propriétés curatives, mais personne ne sait si elle existe vraiment.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_agreed_to_go_name">
		<text>Kopachy : accompagner Oncle Yar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_agreed_to_go_text">
		<text>Oncle Yar a besoin d'aide. Accompagnez-le jusqu'au village de Kopachy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_destroy_mercs_name">
		<text>Kopachy : éliminer les mercenaires.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_destroy_mercs_text">
		<text>Oncle Yar semble avoir anticipé l'arrivée des mercenaires. Vous devez les éliminer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_following_yar_name">
		<text>Kopachy : rester aux côtés d'Oncle Yar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_following_yar_text">
		<text>Oncle Yar vous a demandé de rester à ses côtés et d'être discret.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_talk_to_yar_name">
		<text>Kopachy : parler à Oncle Yar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_talk_to_yar_text">
		<text>Les mercenaires sont morts. Vous devriez demander des explications à Oncle Yar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_bring_art_back_name">
		<text>Émissions psi intermittentes : apporter la formation anormale aux scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_bring_art_back_text">
		<text>Rapportez l'échantillon que vous avez prélevé à Hermann. Il s'agit d'un objet partiellement transformé par une anomalie. Il est probablement la source des émissions psi intermittentes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_get_art_name">
		<text>Émissions psi intermittentes : enquêter sur la source.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_get_art_text">
		<text>Fouillez le tunnel à la recherche d'une formation anormale. Les scientifiques pensent que le champ psi intermittent provient d'une source qui prend probablement la forme d'un artefact.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_join_squad_name">
		<text>Émissions psi intermittentes : rejoindre le groupe de Topol.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_join_squad_text">
		<text>Le groupe de Topol s'est rendue dans le tunnel d'où proviennent les émissions psi intermittentes et vous attend sur place.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_meet_squad_name">
		<text>Émissions psi intermittentes : parler à Topol.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_meet_squad_text">
		<text>Rejoignez l'unité de Topol pour aller au tunnel d'où proviennent les émissions psi intermittentes. Les stalkers surveilleront le tunnel pendant que vous ferez vos recherches pour les scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_brought_all_text">
		<text>Rapportez le matériel radio que vous avez trouvé à Nitro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_brought_some_text">
		<text>Nitro a besoin de matériel radio. Vous pouvez lui donner ce que vous avez déjà ou en trouver davantage.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_name">
		<text>Équipement radio : trouver du matériel pour Nitro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_text">
		<text>Nitro a besoin de matériel radio. Il vous a conseillé d'en chercher dans la cimenterie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_01_name">
		<text>Vol : trouver le voleur.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_01_text">
		<text>Demandez aux stalkers de Yanov s'ils savent qui aurait pu dérober des objets dans une cantine personnelle.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_02_name">
		<text>Vol : fouiller le poste électrique.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_02_text">
		<text>Vous devez fouiller le poste électrique ; c'est l'endroit vers lequel s'est dirigé le stalker soupçonné du vol.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_03_name">
		<text>Vol : récupérer vos affaires.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_actor_items_stolen_03_text">
		<text>Tous les objets qu'Accroc a dérobés devraient se trouver dans sa planque, dans les égouts derrière le poste électrique.</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_get_plant_name">
		<text>Plante anormale : prélever un échantillon de la plante.</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_get_plant_text">
		<text>Une zone de végétation anormale a fait son apparition près de la carrière. Ozersky vous a demandé de prélever un échantillon de plante pour ses recherches.</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_have_plant_name">
		<text>Plante anormale : donner l'échantillon à Ozersky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b206_anomalous_grove_have_plant_text">
		<text>Vous devez rapporter l'échantillon végétal à Ozersky. En échange, il convaincra Hermann de vous remettre une combinaison scientifique.</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_kill_burers_name">
		<text>Chasse : éliminer les mutants non identifiés.</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_kill_burers_text">
		<text>Un groupe des stalkers a découvert des mutants non identifiés dans les tunnels au nord de l'usine de Jupiter. Explorez la zone et éliminez les mutants.</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_take_reward_name">
		<text>Chasse : récupérer la récompense que Trappeur vous avait promise si vous éliminiez les mutants du tunnel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b208_burers_hunt_take_reward_text">
		<text>Les mutants terrés dans les tunnels au nord de l'usine de Jupiter ont été éliminés. Informez-en le Trappeur et récupérez votre récompense.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_1_name">
		<text>Hypothèse : placer le détecteur au centre du glissement de terrain.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_1_text">
		<text>Placez le détecteur au centre du glissement de terrain pour tester l'hypothèse d'Ozersky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_2_name">
		<text>Hypothèse : attendre la fin de l'expérience.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_2_text">
		<text>Le détecteur est désormais actif et a commencé à enregistrer une présence mutante. Attendez que le dispositif ait rassemblé assez de données pour confirmer ou infirmer l'hypothèse d'Ozersky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_3_name">
		<text>Hypothèse : récupérer le détecteur.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_3_text">
		<text>Vous avez assez de données pour confirmer l'hypothèse d'Ozersky. Récupérez le détecteur.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_4_name">
		<text>Théorie : remettre le détecteur à Ozersky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_hypotheses_4_text">
		<text>Remettez le détecteur à Ozersky. Les données récupérées devraient suffire à confirmer son hypothèse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_kill_bloodsuckers_name">
		<text>Chasse : tuer les sangsues du marais.</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_kill_bloodsuckers_text">
		<text>Un groupe de sangsues du marais a été repéré dans la Tourbière, derrière la cimenterie. Les stalkers du coin vous ont demandé de les éliminer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_take_reward_name">
		<text>Chasse : récupérer la récompense que Trappeur vous avait promise si vous éliminiez les sangsues du marais.</text>
	</string>
	<string id="jup_b211_take_reward_text">
		<text>Vous avez éliminé les sangsues du marais. Allez récupérer la récompense offerte par les stalkers du coin auprès de Trappeur.</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_kill_chimera_name">
		<text>Chasse nocturne : tuer la chimère.</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_kill_chimera_text">
		<text>La chimère est un prédateur nocturne dont personne ne sait où elle se terre quand vient le jour. Vous devez la tuer de nuit, lorsqu'elle sort pour chasser près du système d'aération.</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_tell_animalboy_about_chimera_name">
		<text>Chasse nocturne : informer Trappeur de la mort de la chimère.</text>
	</string>
	<string id="jup_b212_jupiter_tell_animalboy_about_chimera_text">
		<text>La chimère est morte et le chasseur Renard a été vengé. Informez-en le Trappeur.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_2_name">
		<text>Outils : apporter les outils à Nitro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_2_text">
		<text>Nitro vous a demandé de lui apporter deux jeux d'outils : un pour réaliser des tâches simples et un autre pour le travail de précision. Le technicien vous paiera et sera en mesure d'effectuer des modifications d'armes et d'armures plus complexes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_3_name">
		<text>Outils : apporter les outils à Nitro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_3_text">
		<text>Nitro vous a demandé de récupérer deux jeux d'outils : un pour effectuer des tâches simples et un autre pour les opérations de calibrage. Le technicien vous paiera et sera en mesure d'effectuer des modifications d'armes et d'armures plus complexes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_name">
		<text>Outils : apporter les outils à Nitro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_1_text">
		<text>Nitro vous a demandé de récupérer un jeu d'outils rudimentaires. Le technicien vous paiera et sera en mesure d'effectuer des modifications d'armes et d'armures plus complexes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_3_name">
		<text>Outils : apporter les outils à Nitro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_3_text">
		<text>Nitro vous a demandé de récupérer deux jeux d'outils : un pour le travail de précision et un autre pour les opérations du calibrage. Le technicien vous paiera et sera en mesure d'effectuer des modifications d'armes et d'armures plus complexes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_name">
		<text>Outils : apporter les outils à Nitro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_2_text">
		<text>Nitro vous a demandé de récupérer un jeu d'outils de précision. Le technicien vous paiera et sera en mesure d'effectuer des modifications d'armes et d'armures plus complexes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_3_name">
		<text>Outils : apporter les outils à Nitro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_get_tools_3_text">
		<text>Nitro vous a demandé de récupérer un jeu d'outils de calibrage. Le technicien vous paiera et sera en mesure d'effectuer des modifications d'armes et d'armures plus complexes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_mechanic_toolkit_search_name">
		<text>Outils : apporter les outils à Nitro.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_mechanic_toolkit_search_text">
		<text>Nitro vous a demandé de récupérer trois jeux d'outils : des outils rudimentaires, des outils de précisions et des instruments de calibrage. Le technicien vous paiera et sera en mesure d'effectuer des modifications d'armes et d'armures plus complexes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_actor_outfit_name">
		<text>Pripyat 1 : trouver une combinaison équipée d'un module respiratoire en circuit fermé.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_actor_outfit_text">
		<text>Vous aurez besoin d'une combinaison équipée d'un module respiratoire en circuit fermé pour entrer dans le passage souterrain Pripyat 1 qui est rempli de dioxyde de carbone mélangé à une substance inconnue. </text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_guide_to_zulus_name">
		<text>Pripyat 1 : emmener Arpenteur voir Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_guide_to_zulus_text">
		<text>Emmenez Arpenteur voir Zulu et présentez-le comme un nouveau membre du groupe. Zulu risque de ne pas se montrer très accueillant s'il voit arriver un combattant portant une combinaison du Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_name">
		<text>Pripyat 1 : parler de la combinaison de protection à Arpenteur.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_monolith_text">
		<text>Le passage souterrain Pripyat 1 est rempli de dioxyde de carbone mélangé à une substance inconnue. Dites à Arpenteur qu'il aura besoin d'une combinaison équipée d'un module respiratoire en circuit fermé pour le traverser.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_gathering_name">
		<text>Pripyat 1 : rassembler un groupe pour aller jusqu'à Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_gathering_text">
		<text>Nitro a réussi à ouvrir l'entrée du passage souterrain Pripyat 1, mais refuse de pénétrer dans l'usine de Jupiter sans protection. Il vous recommande de trouver quelques hommes pour vous accompagner. Zulu est déjà avec vous et vous a suggéré de lui envoyer de nouvelles recrues.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_zulus_talk_name">
		<text>Pripyat 1 : demander à Zulu s'il souhaite aller à Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_pripyat_group_zulus_talk_text">
		<text>Nitro a réussi à ouvrir l'entrée du passage souterrain Pripyat 1, mais refuse de pénétrer dans l'usine de Jupiter sans protection. Il vous recommande de trouver quelques hommes pour vous accompagner. Il vous a suggéré de parler à Zulu, car ce dernier pourrait vous aider à rassembler un groupe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_guide_to_zulus_name">
		<text>Pripyat 1 : emmener Sokolov voir Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_guide_to_zulus_text">
		<text>Sokolov a accepté de se rendre à Pripyat et pourrait se procurer une combinaison de scientifique avant de quitter le bunker. Allez présenter ce nouveau membre de l'équipe à Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_name">
		<text>Pripyat 1 : parler de la combinaison de protection à Sokolov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_talk_to_scientist_name">
		<text>Pripyat 1 : demander une combinaison de protection pour Sokolov à Ozersky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_talk_to_scientist_text">
		<text>Sokolov ne voit aucun inconvénient à porter une combinaison de protection scientifique, mais Hermann ne le laissera pas en emprunter une au bunker. Vous devriez en parler à Ozersky ; il est plus aimable et plus abordable.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_tell_outfit_name">
		<text>Pripyat 1 : parler de la combinaison scientifique à Sokolov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_tell_outfit_text">
		<text>Ozersky est satisfait de l'échantillon de plante. Il vous a demandé de dire à Sokolov qu'il pouvait récupérer sa combinaison scientifique auprès d'Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_text">
		<text>Le passage souterrain Pripyat 1 est rempli de dioxyde de carbone mélangé à une substance inconnue. Dites à Sokolov qu'il aura besoin d'une combinaison équipée d'un module respiratoire en circuit fermé pour le traverser.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_bring_money_name">
		<text>Pripyat 1 : obtenir de l'argent pour payer la combinaison de Vano.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_bring_money_text">
		<text>La combinaison que Vano avait achetée aux bandits était équipée d'un module respiratoire en circuit fermé. Mais Vano a dû la mettre au clou pour s'acquitter de ses dettes. Il lui faut maintenant 3000 pour la racheter. </text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_guide_to_zulus_name">
		<text>Pripyat 1 : emmener Vano voir Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_guide_to_zulus_text">
		<text>Vano a accepté de se rendre à Pripyat. Emmenez-le voir Zulu et présentez-le comme un nouveau membre du groupe. Vano pourra racheter sa combinaison sur le chemin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_name">
		<text>Pripyat 1 : parler de la combinaison de protection à Vano.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_stalker_text">
		<text>Le passage souterrain Pripyat 1 est rempli de dioxyde de carbone mélangé à une substance inconnue. Dites à Vano qu'il aura besoin d'une combinaison équipée d'un module respiratoire en circuit fermé pour le traverser.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_end_text">
		<text>Flint, aussi appelé la Pie, est une ordure de premier ordre. Vous devriez le dénoncer aux stalkers de Zaton ou aux autres factions. Ça lui donnera une bonne leçon.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_first_text">
		<text>Flint se vante des exploits d'un autre. Il mérite qu'on dénonce ses mensonges.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_name">
		<text>Fausses déclarations : s'occuper de Flint.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_second_text">
		<text>Flint se vante d'avoir accompli des exploits que d'autres lui ont racontés. Il doit apprendre à tenir sa langue...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_accuse_flint_third_text">
		<text>Flint ne peut pas s'empêcher de se vanter. Essayez de le convaincre d'arrêter...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_accuse_flint_text">
		<text>Flint, aussi appelé la Pie, est une ordure de premier ordre. Vous devriez le dénoncer aux stalkers de Zaton ou aux autres factions. Ce serait une douce vengeance.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_get_scanners_task_name">
		<text>Recherche d'anomalies : récupérer les détecteurs auprès du technicien.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_get_scanners_task_text">
		<text>Récupérez les détecteurs auprès de Novikov. Hermann souhaite obtenir des statistiques sur la formation des artefacts et pour cela, les détecteurs doivent être placés au centre de différentes anomalies.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_name">
		<text>Recherche d'anomalies : placer le détecteur au cœur de l'anomalie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_reward_name">
		<text>Recherche d'anomalies : récupérer votre récompense.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_reward_text">
		<text>Récupérez la récompense qui vous a été promise si vous parveniez à placer les détecteurs au cœur des anomalies. Hermann peut à présent commencer à récupérer des données sur la formation d'artefacts.</text>
	</string>
	<string id="jup_b32_task_text">
		<text>Placez le détecteur au cœur de l'anomalie. Hermann souhaite récupérer des statistiques sur la formation des artefacts et pour cela, les détecteurs doivent être placés au centre de différentes anomalies.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_fuzz_kolobok_name">
		<text>Un contrat avec les scientifiques : apporter l'artefact Kolobok à Garry.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_fuzz_kolobok_text">
		<text>Garry a besoin de l'artefact Kolobok pour remplir les conditions de son contrat avec les scientifiques. Apportez-lui cet artefact.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_mincer_meat_name">
		<text>Un contrat avec les scientifiques : apporter l'artefact Morceau de viande à Garry.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_bring_mincer_meat_text">
		<text>Garry a besoin de l'artefact Morceau de viande pour remplir les conditions de son contrat avec les scientifiques. Apportez-lui cet artefact.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_contract_started_name">
		<text>Un contrat avec les scientifiques : apporter les artefacts Morceau de viande et Kolobok à Garry.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_contract_started_text">
		<text>Garry a besoin des artefacts Morceau de viande et Kolobok pour remplir les conditions de son contrat avec les scientifiques. Apportez-lui ces artefacts.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_thanks_for_2_artifacts_name">
		<text>Un contrat avec les scientifiques : les artefacts ont été livrés.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_thanks_for_2_artifacts_text">
		<text>Garry est en possession des deux artefacts et a honoré son contrat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_duty_founder_pda_name">
		<text>L'histoire du Devoir : remettre le PDA du fondateur du Devoir aux personnes intéressées.</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_duty_founder_pda_text">
		<text>Vous avez trouvé le PDA du fondateur du Devoir, mort dans une anomalie. Vous devriez le remettre à une personne intéressée par les derniers instants du chef de cette faction.</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_spatial_bubble_name">
		<text>Activité anormale : examiner le secteur à l'aide d'un détecteur amélioré.</text>
	</string>
	<string id="jup_b46_spatial_bubble_text">
		<text>Les détecteurs des scientifiques ont enregistré une activité inhabituelle au nord du bunker. Examinez le secteur à l'aide d'un détecteur amélioré.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_01_name">
		<text>Protection des scientifiques : trouver des personnes fiables.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_01_text">
		<text>Le bunker des scientifiques est vulnérable. Vous devez trouver des hommes dignes de confiance pour le protéger.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_02_name">
		<text>Protection des scientifiques : retourner voir Hermann pour obtenir la récompense.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_bunker_guards_02_text">
		<text>Vous avez trouvé des gardes pour protéger le bunker des scientifiques. Retournez voir Hermann pour qu'il vous remette votre récompense.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_01_name">
		<text>Derniers développements : trouver les documents dans l'usine de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_01_text">
		<text>Hermann s'intéresse aux derniers développements de l'usine de Jupiter. Trouvez les documents correspondants dans les bureaux administratifs de l'usine.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_02_name">
		<text>Derniers développements : rapporter les documents à Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_02_text">
		<text>Les dossiers que vous avez trouvés indiquent que tous les documents techniques ont été transférés hors de l'usine. L'information n'est pas capitale, mais vous devriez tout de même la transmettre à Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_03_name">
		<text>Derniers développements : rapporter les documents et le PDA de Black à Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_03_text">
		<text>Les mercenaires ont attaqué pendant que vous cherchiez les dossiers. Selon le PDA que vous avez trouvé sur Black, le chef de la bande, ils auraient été envoyés pour empêcher les scientifiques de mettre la main sur les documents. Mais vous avez également découvert dans les dossiers que vous avez trouvés que tous les documents techniques avaient été transférés hors de l'usine. Vous devriez transmettre cette information à Hermann et lui montrer le PDA de Black.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_help_name">
		<text>Les survivants du Monolithe : demander aux habitants de Yanov de prendre les combattants du Monolithe sous leur aile.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_help_text">
		<text>Des combattants du Monolithe ont réussi à recouvrer leurs esprits. Ils cherchent à présent un endroit où s'abriter des émissions et des mutants. Vous devez demander aux habitants de la gare Yanov s'ils sont prêts à les prendre sous leur aile.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_duty_text">
		<text>Accompagnez les officiers de recrutement du Devoir jusqu'aux anciens membres du Monolithe. Si ces combattants acceptent de s'enrôler dans le Devoir, ils pourront par la même occasion se mettre à l'abri des émissions et des mutants dans la gare de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_freedom_text">
		<text>Accompagnez les officiers de recrutement de la Liberté jusqu'aux anciens membres du Monolithe. Si ces combattants acceptent de s'enrôler dans la Liberté, ils pourront par la même occasion se mettre à l'abri des émissions et des mutants dans la gare de Yanov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_stalkers_come_name">
		<text>Les survivants du Monolithe : accompagner les officiers de recrutement jusqu'aux anciens combattants du Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_1_guard_name">
		<text>Étude de l'anomalie : couvrir les stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_1_guard_text">
		<text>L'étude de l'anomalie semble avoir attiré des mutants. Couvrez les stalkers pendant qu'ils récupèrent les données nécessaires.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_2_guard_name">
		<text>Étude de l'anomalie : couvrir les stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_anom_2_guard_text">
		<text>L'étude de l'anomalie semble avoir attiré les zombies de Kopachy. Couvrez les stalkers pendant qu'ils récupèrent les données nécessaires.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_reward_name">
		<text>Étude de l'anomalie : parler à Hermann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_reward_text">
		<text>L'étude de l'anomalie a été effectuée. Informez-en les scientifiques et récupérez votre récompense.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_to_anomal_place_name">
		<text>Étude de l'anomalie : parler aux stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_get_to_anomal_place_text">
		<text>Parlez au groupe de stalkers qui doit effectuer les relevés. Vous devez choisir une anomalie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_home_name">
		<text>Étude de l'anomalie : parler aux stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_home_text">
		<text>Toutes les données nécessaires ont été récupérées, vous pouvez donc retourner au bunker des scientifiques avec votre groupe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_name">
		<text>Étude de l'anomalie : parler aux stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_travel_text">
		<text>Les données concernant l'anomalie ont été récupérées. Vous devez à présent parler aux stalkers pour décider de la marche à suivre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_watch_topol_squad_six_name">
		<text>Étude de l'anomalie : couvrir les stalkers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_watch_topol_squad_six_text">
		<text>Hermann vous a proposé de protéger les stalkers pendant qu'ils effectuent des relevés dans des anomalies.</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_name">
		<text>Stingray 4 : fouiller les lieux de l'accident.</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_name_2">
		<text>Stingray 4 : trouver la cause du court-circuit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_text">
		<text>Fouillez les lieux de l'accident du Stingray 4.</text>
	</string>
	<string id="jup_b8_heli_4_crash_text_2">
		<text>Trouvez la source de la puissante décharge électrique qui a frappé l'hélicoptère Stingray 4.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_decrypting_name">
		<text>Stingray 1 : apporter la boîte noire à un technicien pour qu'il la décode.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_decrypting_text">
		<text>La boîte noire du Stingray 1 est intacte. Elle doit être décodée par un technicien pour que vous puissiez accéder aux informations qu'elle contient.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descrypted_after_3_name">
		<text>Stingray 1 : attendre que la boîte noire soit décodée.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descrypted_after_3_text">
		<text>Nitro a accepté de décoder la boîte noire, mais il lui faut trois bonnes heures. Vous allez devoir patienter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_go_for_blackbox_descryption_name">
		<text>Stingray 1 : retourner voir Nitro pour obtenir les informations de la boîte noire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_go_for_blackbox_descryption_text">
		<text>Nitro doit avoir terminé le décryptage. Allez le voir pour prendre connaissance des informations que renfermait la boîte noire.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_heli_1_crash_name">
		<text>Stingray 1 : fouiller les lieux de l'accident.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_heli_1_crash_text">
		<text>Fouillez le lieu de l'accident du Stingray 1.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_name">
		<text>Pripyat 1 : aller à Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_text">
		<text>Vous devez emprunter le passage souterrain Pripyat 1 pour atteindre le point d'évacuation militaire de Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gases_check_chemistry_workshop_name">
		<text>La route de Pripyat : fouiller l'atelier du complexe de chimie de l'usine de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gases_check_chemistry_workshop_text">
		<text>L'atelier du complexe de chimie contient sûrement des informations concernant le passage souterrain Pripyat 1 qui a été rempli d'un gaz inconnu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_corps_name">
		<text>La route de Pripyat : fouiller les bureaux administratifs de l'usine de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_corps_text">
		<text>Le guide ne connaît aucune route sûre menant à Pripyat, mais vous a indiqué où vous pourriez trouver des informations sur les tunnels souterrains menant de l'usine de Jupiter à la ville. Vous devriez commencer par les bureaux administratifs.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_electrical_workshop_name">
		<text>La route de Pripyat : fouiller le laboratoire de l'usine de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_electrical_workshop_text">
		<text>Les dossiers trouvés dans les bureaux administratifs font état de l'évacuation de la zone de production de l'usine de Jupiter. Vous pourrez certainement récupérer d'autres informations dans le laboratoire.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_transport_workshop_name">
		<text>La route de Pripyat : examiner l'ascenseur du passage souterrain Pripyat 1.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_gates_check_transport_workshop_text">
		<text>L'entrée du passage souterrain se trouve de l'autre côté de l'ascenseur. Examinez les lieux et récupérez des informations concernant ce passage.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_archives_name">
		<text>La route de Pripyat : fouiller la Section 1 de l'usine de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_archives_text">
		<text>La Section 1 doit sûrement renfermer des informations sur le souterrain Pripyat 1. Vous devriez aller y faire un tour.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_delivery_department_name">
		<text>La route de Pripyat : fouiller le service des livraisons de l'usine de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_delivery_department_text">
		<text>D'après la note de l'atelier du labo, l'évacuation devait être effectuée par le service des livraisons. Allez donc y jeter un coup d'œil.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_repair_workshop_name">
		<text>La route de Pripyat : fouiller l'atelier de réparation de l'usine de Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_check_repair_workshop_text">
		<text>Le service des livraisons contenait des informations sur des pertes lors du transport d'un élément appelé Objet 62. Selon les registres, l'atelier de réparations devait se charger du problème. Vous devriez y faire un tour.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_tell_stalker_guide_name">
		<text>La route de Pripyat : parler au guide.</text>
	</string>
	<string id="zat_a9_way_to_pripyat_tell_stalker_guide_text">
		<text>D'après les enregistrements de la boîte noire de l'un des hélicoptères, les unités militaires devaient se diriger vers le point d'évacuation B28. Les cartes trouvées dans l'autre hélicoptère participant à la mission indiquent que ce point se trouve à Pripyat. Il va falloir trouver un moyen de vous y rendre. Parlez-en au guide.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_name">
		<text>L'entrepôt du Devoir : prendre ce qui vous revient.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_morgan_depot_task_name">
		<text>L'entrepôt du Devoir : aller voir Morgan.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_morgan_depot_task_text">
		<text>Morgan le marchand vous a donné l'accès à l'entrepôt du Devoir en échange de votre silence concernant ses affaires. Allez le retrouver près de la carrière comme convenu.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_gate_text">
		<text>Vous devez ouvrir le portail pour continuer.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_door_text">
		<text>Vous devez ouvrir la porte pour continuer.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_hall_door_text">
		<text>Vous devez activer l'alimentation du portail pour pouvoir continuer.</text>
	</string>
	<string id="pas_b400_pripyat_control_text">
		<text>Vous devez déverrouiller le portail pour continuer. Pour cela, rendez-vous dans la salle de contrôle.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_name">
		<text>Groupe de recherche : recruter des hommes de confiance</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_text">
		<text>Un groupe de recherche qui travaillait pour les scientifiques a été tué. Vous devez recruter de nouveaux hommes afin que les recherches puissent continuer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_reward_name">
		<text>Groupe de recherche : retourner auprès d'Hermann pour obtenir la récompense.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_employ_stalkers_reward_text">
		<text>Vous avez trouvé les candidats idéaux pour le groupe de recherche. Retournez auprès d'Hermann pour obtenir votre récompense.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_do_scientist_quest_name">
		<text>Pripyat 1 : accomplir la mission d'Ozersky.</text>
	</string>
	<string id="jup_b218_soldier_do_scientist_quest_text">
		<text>Vous devez mener à bien la mission que vous a confiée Ozersky et lui rapporter la plante anormale pour obtenir une combinaison pour Sokolov.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_inside_text">
		<text>Nitro a besoin de matériel radio. Vous en trouverez dans la cimenterie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_and_senya_text">
		<text>C'est Flint qui a laissé Senya mourir dans une anomalie. Allez lui parler et découvrez les raisons de son geste.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_revenge_senya_name">
		<text>Châtiment : venger Senya.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_revenge_senya_text">
		<text>Trouvez celui qui a laissé Senya mourir dans une anomalie après s'être emparé de son artefact. Malheureusement, Senya est mort avant de pouvoir vous donner un nom. Il a cependant précisé qu'il s'agissait d'un membre de la Liberté.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_duty_text">
		<text>Le lieutenant colonel Shulga vous a autorisé à vous servir dans l'entrepôt du Devoir si vous parvenez à en prendre le contrôle.</text>
	</string>
	<string id="zat_b207_depot_reward_task_freedom_text">
		<text>Loki vous a donné l'autorisation de vous servir dans l'entrepôt du Devoir tant qu'il restera aux mains des combattants de la Liberté.</text>
	</string>
</string_table>
