<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
		<text>À 01:23, le 26 avril 1986, le réacteur du générateur n° 4 de la centrale de Tchernobyl est détruit suite à plusieurs explosions. Le nuage radioactif qui en résulte survole la partie occidentale de l'URSS, l'Europe de l'Est et la Scandinavie, avant d'atteindre l'Amérique du Nord.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
		<text>Les conséquences de cette catastrophe sont si graves que le gouvernement doit faire évacuer tous les habitants des villes et villages environnants.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
		<text>Une zone d'exclusion de 30 km est établie afin d'empêcher les civils de revenir dans la zone contaminée.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
		<text>Malgré la catastrophe, la centrale de Tchernobyl continue de fonctionner. Le conseil des ministres de l'URSS décide alors de créer un réseau de laboratoires secrets dans la Zone d'exclusion désormais désertée.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
		<text>11 janvier 2006. Une lumière éblouissante enveloppe toute la Zone d'exclusion et des nuages de vapeur s'élèvent dans le ciel. Après un instant de silence, des grondements sourds font trembler le sol. La plupart des forces gouvernementales qui gardent le périmètre sont tuées sur le coup.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
		<text>2007. Les scientifiques sont toujours incapables d'expliquer ce qui s'est passé. Les expéditions dans la Zone se terminent généralement en tragédie et les rares survivants racontent des histoires incroyables d'animaux mutants aux capacités extraordinaires.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
		<text>Selon différentes estimations, la Zone héberge en 2010 entre 100 et 300 individus non identifiés. Ils se donnent le nom de stalkers et survivent en récupérant des objets anormaux, connus sous le nom d'artefacts, qu'ils revendent à prix d'or.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
		<text>2011. Malgré les cordons militaires, le nombre de stalkers ne cesse d'augmenter. Ces derniers se cantonnent néanmoins aux secteurs périphériques de la Zone, son centre restant largement inexploré. Les rares tentatives de pénétrer plus avant dans la Zone se soldent toutes par des échecs.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
		<text>2012. Un Stalker du nom de Strelok parvient à résoudre le mystère du Lobotomisateur, l'émetteur d'ondes psychiques qui bloquait l'accès au centre de la Zone depuis des années. Une fois la machine désactivée, tous les Stalker se ruent vers les territoires jusqu'alors inexplorés. Certains espèrent y trouver une cache remplie d'artefacts, d'autres sont à la recherche de l'Exauceur de vœux.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
		<text>Le gouvernement décide alors de lancer une vaste opération militaire, nom de code : Fairway. Son l'objectif : envoyer des hélicoptères jusqu'à la centrale. Malgré les nombreux préparatifs et les cartes des anomalies dont disposaient les appareils, l'opération est un échec cuisant et aucun des hélicoptères n'en revient.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
		<text>Le major Degtyarev, agent spécial du SBU, est envoyé dans la Zone afin d'enquêter sur la disparition des hélicoptères.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
		<text>Déguisé en stalker et emportant avec lui un fusil d'assaut standard, deux semaines de provisions et une radio pour communiquer avec le QG, le major entame son voyage vers le cœur de la zone.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
		<text>Ses discussions avec les stalkers ne donnent rien... Soit ils n'ont pas d'informations, soit ils ne veulent pas les partager...</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
		<text>La Zone rappelle constamment au major qu'elle n'a rien d'une colonie de vacances. Pas un jour ne s'écoule sans une attaque d'ennemis mutants ou, pire, humains.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
		<text>Les communications régulières avec le QG n'améliorent rien : les informations sont rares, en dehors des coordonnées des épaves des cinq hélicoptères, obtenues par satellite. Alors que le major s'approche à 5 km de la centrale de Tchernobyl, sa radio rend l'âme.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
		<text>Degtyarev est désormais seul...</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_1">
		<text>En récompense pour la réussite de son enquête, Degtyarev est promu colonel et se voit vu offrir un poste de coordinateur de mission. Il décline cependant cette opportunité de travailler au QG et demande l'autorisation de retourner dans la Zone en tant qu'observateur permanent du SBU.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_2">
		<text>Les informations sur le développement d'appareils psi obtenues par Degtyarev sont considérées comme trop dangereuses par ses supérieurs du SBU et les dossiers concernant les laboratoires X sont retirés des archives militaires et classés top secrets. Les personnels de la Zone reçoivent l'ordre d'étouffer l'affaire, coûte que coûte.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_3">
		<text>Plusieurs prototypes sont créés à partir des données techniques de l'objet 62. Suite aux tests, il est décidé de ne pas passer à la fabrication en masse car les munitions sont considérées comme trop coûteuses. Cependant, il semble probable que le perfectionnement de la technologie Gauss se poursuit.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
		<text>Après avoir tenté en vain de prendre le contrôle du Skadovsk, Sultan et ses hommes quittent les lieux pour continuer leurs opérations douteuses ailleurs. Le calme relatif qui s'instaure alors dans la Zone voit une augmentation massive du nombre d'artefacts vendus au Barbu et le Skadovsk, bien que proche du centre de la Zone, devient aussi populaire que le fameux bar des 100 rads.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
		<text>Le Skadovsk devient le repaire principal des bandits. Après l'instauration d'une taxe pour tous les stalkers et l'éviction forcée de quelques fortes têtes pendant des émissions, un calme relatif s'installe, sous la férule de Sultan. Peu enclin à partager ses bénéfices avec les bandits, le Barbu rassemble un groupe de stalkers et part explorer les secteurs inconnus de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
		<text>Le Skadovsk devient le foyer de tous ceux qui parviennent à l'atteindre. Et si la farouche résistance des stalkers n'empêche pas les bandits de tenter régulièrement de prendre le contrôle des lieux, le navire reste un îlot de paix au milieu du chaos ambiant.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
		<text>Malheureusement, le statu quo ne dure pas. Des sangsues du marais voisin finissent par atteindre le navire. Lorsqu'elles s'enhardissent même à attaquer en plein jour, les hommes du Skadovsk décident de se débarrasser du nid une fois pour toutes. Malheureusement, l'expédition dans les tunnels ne fait que provoquer une contre-attaque massive des créatures, au cours de laquelle tous les habitants du navire sont tués.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
		<text>La destruction du nid des sangsues assure à jamais l'avenir et la stabilité du Skadovsk. Le vieux navire reste ainsi un îlot de paix au milieu du chaos ambiant de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
		<text>La Liberté parvient à conclure un accord avec les stalkers de la gare de Yanov. Le Devoir décide alors d'employer la manière forte et lance un assaut voué à l'échec. Le lieutenant-colonel Shulga est tué peu après lors d'une échauffourée. Suite à la perte de son chef, l'unité du Devoir se disperse rapidement.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
		<text>Des renforts et une popularité croissante auprès des stalkers permettent à l'unité du Devoir de se débarrasser des soldats de la Liberté dans la gare de Yanov. Loki et son unité ne survivent pas aux combats qui s'ensuivent.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
		<text>Un fragile équilibre s'instaure entre le Devoir et la Liberté dans la gare de Yanov. Épuisés par des combats incessants, les hommes des deux factions commencent à déserter leurs unités pour rejoindre les rangs des stalkers indépendants. </text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
		<text>L'expédition scientifique menée par les professeurs Hermann et Ozersky est un succès retentissant. Les données récupérées permettent la création de médicaments et de technologies révolutionnaires qui incitent le ministère de l'éducation à augmenter le budget consacré à la recherche dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
		<text>Les professeurs Hermann et Ozersky doivent interrompre leurs recherches dans la Zone, faute de données. À leur retour dans le monde normal, ils se lancent dans des activités scientifiques sans lien avec la Zone.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
		<text>Les histoires de Garry sur les difficultés de l'armée dans Pripyat encouragent les stalkers à explorer la ville fantôme. Malgré les attaques constantes des forces du Monolithe, ils parviennent à prendre le contrôle de l'ancien camp militaire, d'où ils lancent des raids au cœur de la ville. Leurs progrès sont lents, mais constants.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
		<text>Les histoires de Garry sur le sort des militaires maintiennent les stalkers à distance de Pripyat. Ceux qui osent s'y aventurer rencontrent d'inexplicables phénomènes, ce qui ne fait qu'ajouter de sombres chapitres à la légende déjà macabre de cette ville fantôme.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_9">
		<text>La légende de l'Oasis n'en est plus une... L'identité de ceux qui ont trouvé cette mystérieuse anomalie devient un sujet de plus en plus fréquent dans les conversations des stalkers et nombre d'entre eux souhaitent à présent tenter leur chance, pour la plus grande joie des bandits, ravis d'organiser des groupes qu'ils se chargent ensuite de dépouiller à bonne distance des camps de stalkers.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_10">
		<text>Les groupes de mercenaires maintiennent une présence constante dans la Zone et leur intérêt pour les laboratoires X devient de plus en plus difficile à dissimuler aux observateurs du SBU. Toutes les tentatives pour identifier leur commanditaire restent cependant vaines.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
		<text>Les alentours de Yanov continuent d'attirer de plus en plus de stalkers. L'absence de mutants dangereux et l'abondance d'anomalies permettent à la gare de gagner rapidement le surnom de "cache au trésor".</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
		<text>Les environs de la gare de Yanov restent parmi les plus dangereux de la Zone. De moins en moins de stalkers reviennent des expéditions, certains se faisant même écharper à quelques mètres du camp. Parti chasser une chimère, Trappeur figure également au nombre des disparus.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
		<text>Zulu est retourné à la base principale du Devoir, dans la centrale de Rostock. Personne ne sait ce qu'il a dit au général Voronin, le chef du Devoir, mais, quelques jours plus tard, Zulu est aperçu à la tête d'une importante formation en route pour le centre de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
		<text>Les nouvelles du sort de Zulu sont parvenues jusqu'aux oreilles du général Voronin, le chef du Devoir. Contrairement à toutes les attentes, ce dernier décide de lui attribuer le Bouclier d'argent, la décoration la plus prestigieuse du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
		<text>Vano s'est dirigé vers les entrepôts militaires contrôlés par la Liberté, où sa personnalité et son optimisme le rendent rapidement très populaire. Il finit par prendre la tête d'un groupe de chercheurs spécialisés dans l'étude des anomalies.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
		<text>Les stalkers de la gare de Yanov se souviennent de temps à autre de Vano et regrettent sa bonne humeur et son expertise. Et si certains de ses choix de carrière ont pu être contestables, il reste évident qu'avec sa malchance, il n'aurait jamais dû s'aventurer sur la route de Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
		<text>Un nouveau groupe, constitué d'éléments bien entraînés, a fait son apparition dans la Zone. Nul ne connaît ses objectifs. Certains disent qu'il s'agit d'anciens membres du Monolithe. Leur chef est connu sous le nom d'Arpenteur.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
		<text>Rares sont ceux qui ont remarqué la disparition d'Arpenteur. Il semblerait que son désir de trouver un moyen de contrer l'emprise du Monolithe l'a conduit à sa perte.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
		<text>Le lieutenant Sokolov continue de voler au-dessus de la Zone. Au cours d'une mission de reconnaissance à Limansk, son appareil est abattu par des mercenaires, mais il est récupéré deux semaines plus tard par une patrouille près du Cordon. Un mois après, il quitte l'armée de l'air pour rejoindre une compagnie aérienne civile.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
		<text>Un nouveau nom vient s'ajouter à la longue liste des victimes de l'opération Fairway : "Lieutenant O. N. Sokolov, mort au combat".</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_16">
		<text>Le Hibou a réussi à contacter des clients en dehors de la Zone. Il échange des informations et, si elles sont vérifiées, en fait bénéficier le SBU.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_17">
		<text>Lors d'une émission particulièrement forte, un groupe de stalkers est obligé de se réfugier chez Noah. Lorsque la barge est ensuite attaquée par des snorks, les stalkers sont forcés de reconnaître que celle-ci constitue une formidable forteresse contre les mutants, même si le plus étonnant reste la portée de pseudo-chiots que Noah lui-même mène au combat contre les snorks.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
		<text>Après avoir découvert le sort de ses amis, Cardan abandonne la carrière de stalker. Parvenant à surmonter son alcoolisme, il s'installe à Yanov, où il s'associe avec Nitro pour ouvrir un magasin de réparations. Les deux techniciens y passent tout leur temps libre à mettre au point un véhicule adapté aux conditions particulières de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
		<text>Après avoir enfin réussi à surmonter son alcoolisme, Cardan quitte le Skadovsk à la recherche de ses amis. Il revient quelques jours plus tard, blessé et gravement empoisonné par les radiations. Dès qu'il est de nouveau sur pied, il repart pour ne jamais revenir.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
		<text>Strelok transmet les informations recueillies dans la centrale de Tchernobyl aux autorités du SBU. Le gouvernement fonde alors un Institut de recherche sur la Zone anormale de Tchernobyl, où Strelok occupe le poste de consultant scientifique en chef.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
		<text>Les connaissances de Strelok disparaissent avec lui. Tout ce qu'il a découvert à Tchernobyl et qui aurait pu être utilisé pour mieux comprendre la Zone est perdu à jamais. Il semblerait que la Zone soit avare de ses secrets...</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
		<text>Lorsque le colonel Kovalsky, commandant du groupe Stingray, revient de la Zone, il est obligé de s'expliquer sur les raisons de l'échec de l'opération Fairway. Après une enquête interminable et de nombreuses fausses accusations, il est finalement libéré de ses obligations envers l'armée, avec les honneurs.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
		<text>Le colonel Kovalsky, commandant du groupe Stingray, repose désormais non loin de la plupart de ses hommes. Leurs corps sont venus grossir les rangs des victimes de la Zone et seules quelques photographies jaunies témoignent encore de leur sacrifice.</text>
	</string>
</string_table>
