<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>100 CONSEILS POUR SURVIVRE DANS LA ZONE</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_16">
		<text>Tirer dans l'œil d'un ennemi l'achève instantanément, quelles que soient les protections qu'il porte.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_19">
		<text>L'AC-96/2 dispose d'un mode de tir de deux balles consécutives qui atteindront le même point.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_21">
		<text>Les fusils à pompe à double canon permettent de tirer deux balles presque simultanément.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_25">
		<text>Ne sous-estimez pas les pistolets ! Ils offrent une excellente puissance d'arrêt et sont très efficaces contre des cibles peu blindées.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_32">
		<text>La vitesse initiale et la grande précision des fusils de précision en font des armes idéales pour éliminer des cibles éloignées. Ces fusils sont cependant moins efficaces à courte portée.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_33">
		<text>Vous êtes bien moins précis lorsque vous tirez en vous déplaçant que lorsque vous restez immobile ou êtes accroupi.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_34">
		<text>Les armes et les combinaisons de protection s'abîment rapidement dans les conditions hostiles de la Zone. Les armes vétustes offrent moins de précision et peuvent s'enrayer. Les combinaisons usées, quant à elles, n'offrent plus qu'une protection limitée.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_54">
		<text>Pour faire une capture d'écran, appuyez sur "$$ACTION_SCREENSHOT$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_9">
		<text>L'artefact ou le joueur en sa possession s'affiche sur la mini-carte. Si l'artefact est éloigné, une flèche indique dans quelle direction il se trouve.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>L'AC-96/2 dispose d'un mode de tir de deux balles consécutives qui atteindront le même point.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>Les fusils à pompe à double canon permettent de tirer deux balles presque simultanément.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>Ne sous-estimez pas les pistolets ! Ils offrent une excellente puissance d'arrêt et sont très efficaces contre des cibles peu blindées.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>La vitesse initiale et la grande précision des fusils de précision en font des armes idéales pour éliminer des cibles éloignées. Ces fusils sont cependant moins efficaces à courte portée.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>Les armes et les combinaisons de protection s'abîment rapidement dans les conditions hostiles de la Zone. Les armes vétustes offrent moins de précision et peuvent s'enrayer. Les combinaisons usées, quant à elles, n'offrent plus qu'une protection limitée.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>Certains médicaments possèdent des propriétés uniques. Ainsi, les comprimés Hercule vous permettent de transporter des charges plus lourdes, tandis que les médicaments anti-psi vous aident à résister aux émissions psi.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>Pour faire une capture d'écran, appuyez sur "$$ACTION_SCREENSHOT$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Conseil n°</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>La Vodka, une alternative bon marché aux médicaments antiradiations, est le moyen le plus simple d'atténuer les effets physiques des radiations.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Appuyez longuement sur "$$ACTION_SCORES$$" pour afficher des informations détaillées sur la mission en cours.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Il vous faut un détecteur pour trouver des artefacts. Les meilleurs dispositifs facilitent la recherche et peuvent même identifier des artefacts plus rares.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Les stalkers ne laissent pas entrer les hommes armés dans leur camp. Pour dissimuler votre arme, appuyez sur la commande adéquate ("$$ACTION_WPN_1$$", "$$ACTION_WPN_2$$", "$$ACTION_WPN_3$$", "$$ACTION_WPN_4$$").</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Vous pouvez localiser le périmètre d'une anomalie en lançant des boulons. Pour en sortir un, appuyez sur "$$ACTION_WPN_6$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>En plus de vous rassasier, la nourriture régénère légèrement votre santé.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Les boissons énergétiques améliorent temporairement votre capacité à récupérer, ce qui augmente votre endurance et votre mobilité.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Si votre niveau d'endurance chute trop, vous risquez de vous retrouver immobilisé et vulnérable.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Consultez les indicateurs de détection d'ennemis et de bruit, situés dans le coin supérieur gauche de l'écran, pour savoir si vous risquez de vous faire repérer.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Tenir un détecteur dans une main ne vous empêche pas d'utiliser un couteau, un pistolet ou un boulot de l'autre.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Certains médicaments améliorent la résistance physique aux effets nocifs et peuvent vous sauver la vie lors de missions dans les secteurs anormaux.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Pour afficher le menu contextuel des objets de votre sac à dos, placez le curseur sur l'objet en question et faites un clic droit.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Les artefacts ont des effets bénéfiques, mais la plupart sont également radioactifs. Pour contrer ces effets, il suffit d'utiliser des artefacts capables d'absorber les radiations.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Votre couteau n'est pas efficace contre les ennemis équipés d'armes à feu. Utilisez-le au combat rapproché ou pour éliminer une cible en toute discrétion.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Le poids que vous transportez fait chuter votre endurance. Un excès de poids peut restreindre votre mobilité et une surcharge vous empêchera de vous déplacer.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>Le détecteur est le seul moyen fiable de trouver des artefacts dans les anomalies.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>La plupart des artefacts restent invisibles lorsqu'ils se déplacent dans l'anomalie et ce, jusqu'à ce qu'ils soient identifiés par votre détecteur.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>Les mutants deviennent plus actifs la nuit venue, ce qui explique pourquoi les stalkers préfèrent attendre le lever du soleil pour s'aventurer dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>Si vous avez été irradié, utilisez des médicaments antiradiations. Si vous n'en avez pas, utilisez des médikits pour traiter les premiers symptômes en attendant de consulter un médecin.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>La plupart des stalkers peuvent vous conduire à des endroits proches, mais seul un guide expérimenté pourra vous emmener rapidement et en toute sécurité dans des lieux éloignés. Cependant, ce service vous coûtera les yeux de la tête.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>La vente d'artefacts n'est pas le seul moyen de gagner de l'argent : se débarrasser de l'équipement inutile peut aussi rapporter gros. Et n'oubliez pas que les marchands ne sont pas intéressés par des objets trop abîmés.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>Pour démonter le silencieux, la lunette ou le lance-grenade de l'une de vos armes, faites un clic droit sur l'arme dans votre sac à dos et sélectionnez l'action correspondante dans le menu contextuel.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>Si vous souhaitez vous déplacer en faisant un minimum de bruit, appuyez sur "$$ACTION_ACCEL$$" pour marcher ou sur "$$ACTION_CROUCH$$" pour vous accroupir.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>Le fusil à pompe est une arme de combat rapproché. Plus votre ennemi est loin, moins l'arme est efficace.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>Lorsque vous vous mettez à couvert pour éviter des tirs ennemis, prenez soin de vous abriter derrière des éléments solides. À la différence des murs en béton, les planches de bois et les taules n'arrêtent pas les balles.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>Les tirs en pleine tête infligent des dégâts critiques et tuent la plupart des ennemis sur le coup.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_45">
		<text>Chaque espèce de mutants de la Zone possède ses propres caractéristiques de combat. Tâchez de vous en souvenir !</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>Appuyez longuement sur "$$ACTION_WPN_ZOOM$$" pour choisir à quelle distance lancer une grenade.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>Vos ennemis n'hésiteront pas à utiliser des grenades. Lorsque l'indicateur de grenade s'affiche à l'écran, éloignez-vous de la zone d'effet le plus vite possible !</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>Prenez votre élan avant de sauter pour franchir de grands fossés et crevasses d'un bond !</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>Les indicateurs de santé et d'endurance s'affichent dans le coin inférieur droit de l'écran.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>La Zone est en constante activité, ce qui signifie que vous risquez de tomber sur des mutants ou des stalkers ennemis dans des lieux que vous avez déjà visités. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>Restez sur vos gardes et ne vous fiez jamais à d'anciennes informations ! Lorsque vous retournerez dans une anomalie que vous avez déjà visitée, vous remarquerez vite que le passage que vous aviez trouvé a disparu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>N'hésitez pas à parler aux stalkers pour obtenir des informations utiles sur de nouvelles zones ou des évènements récents !</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>Vous pouvez placer n'importe quelle arme dans les deux emplacements prévus à cet effet, afin de pouvoir alterner entre elles (par exemple, fusil d'assaut/fusil à pompe ou pistolet/fusil de précision).</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>Chaque marchand des différents camps de stalkers propose des marchandises uniques et variées. Par exemple, les médecins disposent de la meilleure gamme de produits médicaux.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>Si vous arrivez blessé ou irradié dans un camp de stalkers, le médecin local vous soignera gratuitement.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>Vous pouvez déposer vos effets personnels dans votre cantine du camp pour éviter de transporter des objets inutiles.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>Si vous devez attendre une heure précise, pourquoi ne pas faire un petit somme ? Pour cela, trouvez une zone de repos, appuyez sur "$$ACTION_USE$$" et définissez la durée de votre sieste.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>Le dispositif de vision nocturne installé dans votre casque peut être amélioré, ce qui accroît sensiblement sa portée.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>Lorsque vous explorez la Zone, pensez à prendre quelques chargeurs supplémentaires, ils vous seront forcément utiles.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>N'oubliez pas de sauvegarder régulièrement ! Cela vous évitera d'avoir à recommencer plusieurs fois les mêmes passages. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>Il est utile de connaître les effets d'un médicament afin de l'utiliser à bon escient. Lisez la notice pour connaître les effets de certains produits !</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>Utilisez des grenades pour attaquer les ennemis à couvert ! Prenez leur rayon d'effet en considération afin d'éviter de blesser vos alliés !</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>Pour retirer un objet de votre sac à dos, faites un clic droit sur l'objet en question et sélectionnez l'action correspondante dans le menu contextuel.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>Vous pouvez activer la sauvegarde automatique dans le menu Options pour que votre partie soit sauvegardée régulièrement.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>Dès votre retour au camp, faites réparer votre équipement, vendez le butin inutile et faites le plein de munitions et de fournitures médicales.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>Afin de réduire les effets nocifs des anomalies lors de raids dans la Zone, utilisez une combinaison de protection, des artefacts et les médicaments adéquats.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>En plus des armes et des munitions, les cadavres des ennemis peuvent recéler des objets de valeur comme des PDA contenant des informations utiles.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>Les artefacts ne sont pas que des objets de valeur : en plus d'être légers et précieux, ils s'avèrent souvent extrêmement utiles.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>De nombreux mutants de la Zone sont radioactifs. Il est donc extrêmement dangereux de s'en approcher sans protection antiradiation.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>Vous pouvez utiliser un pansement, un médikit militaire ou des médicaments Vinca pour stopper les hémorragies. Pensez à vous soigner rapidement, votre vie en dépend !</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>Certaines armes peuvent être équipées d'une lunette de longue portée. Pour ajuster la portée, appuyez sur "$$ACTION_NEXT_SLOT$$" ou "$$ACTION_PREV_SLOT$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>Certains endroits sont infranchissables, même en position accroupie. Pour vous accroupir le plus bas possible, appuyez longuement sur "$$ACTION_CROUCH$$" et "$$ACTION_ACCEL$$" simultanément.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>Afin d'éviter les tirs ennemis, mettez-vous à couvert derrière un mur et penchez-vous pour tirer. Pour ce faire, appuyez longuement sur "$$ACTION_LLOOKOUT$$" ou "$$ACTION_RLOOKOUT$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>Grâce à un système de localisation intégré, vos jumelles vous permettent non seulement d'observer des objets éloignés, mais aussi de repérer vos ennemis. Pour sortir vos jumelles, appuyez sur "$$ACTION_WPN_5$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>Pour allumer ou éteindre votre lampe de poche, appuyez sur "$$ACTION_TORCH$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>Pour sortir un boulon, appuyez sur "$$ACTION_WPN_6$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>Si votre casque est équipé d'un dispositif de vision nocturne, vous pouvez l'activer et le désactiver en appuyant sur "$$ACTION_NIGHT_VISION$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>Appuyez sur "$$ACTION_QUICK_USE_1$$", "$$ACTION_QUICK_USE_2$$", "$$ACTION_QUICK_USE_3$$" ou "$$ACTION_QUICK_USE_4$$" pour utiliser un objet de la fenêtre d'accès rapide.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Les médicaments n'ont pas un effet immédiat et certains peuvent agir de façon prolongée.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>Votre PDA contient une carte, des informations concernant vos missions actuelles, vos statistiques et un journal. Pour l'ouvrir, appuyez sur "$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>Vous devez utiliser votre détecteur pour trouver des artefacts. Pour le sortir, appuyez sur "$$ACTION_SHOW_DETECTOR$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>Pour mettre le jeu en pause, appuyez sur "$$ACTION_PAUSE$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_93">
		<text>Pour effectuer une sauvegarde rapide, appuyez sur "$$ACTION_QUICK_SAVE$$". Appuyez sur "$$ACTION_QUICK_LOAD$$" pour charger la dernière sauvegarde rapide.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>N'oubliez pas que vous puisez dans vos réserves d'énergie lorsque vous courez. Appuyez sur "$$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$" pour courir. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>Utilisez le viseur de votre arme pour tirer avec plus de précision. Pour viser, appuyez sur "$$ACTION_WPN_ZOOM$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>Si un lance-grenades est monté sous le canon de votre arme, vous pouvez alterner entre le mode lance-grenades et le mode de tir normal en appuyant sur "$$ACTION_WPN_FUNC$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>Si votre arme actuelle peut tirer différents types de munitions, vous pouvez choisir celles que vous souhaitez utiliser en appuyant sur "$$ACTION_WPN_NEXT$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>Pour recharger votre arme avant que le chargeur ne soit vide, appuyez sur "$$ACTION_WPN_RELOAD$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>Appuyez sur "$$ACTION_DROP$$" pour jeter l'arme que vous tenez en main.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>En cas d'émission, pensez à vous mettre à couvert dans un bâtiment sûr ou sous terre. Lorsqu'une émission est imminente, l'abri le plus proche s'affiche sur votre PDA.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Pour placer un objet dans la fenêtre d'accès rapide, faites-le glisser de votre sac à dos vers l'un des quatre emplacements situés au-dessus des poches à artefacts.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>Une goutte de sang s'affiche dans le coin inférieur droit de l'écran lorsque vous saignez pour vous signaler que vous devez stopper l'hémorragie. La couleur du symbole indique la gravité du saignement.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Lorsqu'un symbole de danger de radiation s'affiche dans le coin inférieur droit de l'écran, cela signifie que vous avez été irradié et devez utiliser des médicaments antiradiations. La couleur du symbole représente le niveau d'exposition.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>Vous pouvez utiliser différents filtres pour masquer ou afficher des indicateurs sur la carte de votre PDA. Les boutons des filtres se trouvent au-dessus de la carte, sous la ligne de la mission en cours.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>En général, les artefacts ne restent pas immobiles : ils ont tendance à se déplacer dans les anomalies. Attention à ne pas courir après un artefact sans prendre de précaution car vous risqueriez de finir dans une anomalie. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>Certains stalkers peuvent vous proposer des renseignements, des marchandises exclusives, ou vous demander de trouver des artefacts spécifiques.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>Après une émission, de nouveaux artefacts sont susceptibles d'apparaître dans les anomalies que vous avez déjà explorées.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>Vous pouvez modifier le niveau de difficulté du jeu à tout moment dans le menu Options de jeu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Les techniciens des camps de stalkers peuvent améliorer vos armes, vos combinaisons et vos casques.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>Pour survivre dans la Zone, prêtez toujours une oreille attentive aux craquements de votre compteur Geiger et gardez un œil sur le signal d'alerte d'anomalie qui vous indique la proximité d'une formation anormale.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Vos relations avec les autres ont un impact sur le prix des marchandises et des services. Si vous êtes en froid avec un marchand, ne vous attendez pas à une ristourne ! Mais si vous êtes en bons termes, il vous fera peut-être une offre intéressante.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Déchargez les armes que vous trouvez pour récupérer leurs munitions. Pour cela, faites un clic droit sur l'arme dans votre sac à dos et sélectionnez l'action correspondante dans le menu contextuel.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_1">
		<text>Éliminez des ennemis et récupérez des artefacts pour obtenir des points et passer au rang suivant. Vous aurez alors accès à de nouvelles armes et armures et à des équipements inédits.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_11">
		<text>Utilisez des grenades fumigènes pour voler un artefact ou créer un écran de fumée.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_13">
		<text>La partie gauche du menu Achat contient cinq onglets, de haut en bas : pistolets, armes principales, équipement, munitions et fournitures médicales. Sélectionnez un onglet pour afficher les objets disponibles.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_14">
		<text>Le menu Achat à droite contient quatre emplacements d'achats rapides. Sélectionnez la disquette pour sauvegarder le set et appuyez sur le chiffre correspondant pour le charger. Le 4e emplacement sert à sauvegarder automatiquement le dernier set acheté.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_15">
		<text>Si vous possédez plus d'une arme, vous pouvez les parcourir en appuyant à plusieurs reprises sur "$$ACTION_WPN_3$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_17">
		<text>Vous pouvez activer un artefact pour créer une anomalie. Pour ce faire, appuyez sur "$$ACTION_ARTEFACT$$" et appuyez longuement sur "$$ACTION_WPN_FIRE$$". L'anomalie qui apparaît est aussi dangereuse pour l'ennemi que pour celui qui l'a créée.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_18">
		<text>Une combinaison scientifique peut vous permettre de survivre dans les anomalies et les zones radioactives.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_2">
		<text>CHASSE AUX ARTEFACTS : pour gagner, vous devez rapporter un certain nombre d'artefacts dans votre base.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_20">
		<text>Pour démonter le silencieux, la lunette ou le lance-grenade de l'une de vos armes, faites un clic droit sur l'arme dans votre sac à dos et sélectionnez l'action correspondante dans le menu contextuel.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_22">
		<text>Afin de vous déplacer en faisant un minimum de bruit, appuyez sur "$$ACTION_ACCEL$$" pour marcher ou sur "$$ACTION_CROUCH$$" pour vous accroupir.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_23">
		<text>Le fusil à pompe est une arme de combat rapproché. Plus votre ennemi est loin, moins l'arme est efficace.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_24">
		<text>Lorsque vous vous mettez à couvert pour éviter des tirs ennemis, prenez soin de vous abriter derrière des éléments solides. À la différence des murs en béton, les planches de bois et les taules n'arrêtent pas les balles.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_26">
		<text>Les tirs en pleine tête infligent des dégâts critiques et tuent la plupart des ennemis sur le coup.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_27">
		<text>Le fait de courir, sauter ou être blessé réduit nettement votre endurance.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_28">
		<text>Appuyez longuement sur "$$ACTION_WPN_ZOOM$$" pour choisir à quelle distance lancer une grenade.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_29">
		<text>Vos ennemis n'hésiteront pas à utiliser des grenades. Lorsque l'indicateur de grenade s'affiche à l'écran, éloignez-vous de la zone d'effet le plus vite possible !</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_3">
		<text>MATCH À MORT : marquez le plus de points pour gagner.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_30">
		<text> Prenez votre élan avant de sauter pour franchir de grands fossés et crevasses d'un bond !</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_31">
		<text>Les indicateurs de santé et d'endurance s'affichent dans le coin inférieur droit de l'écran.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_35">
		<text>La mini-carte vous indique dans quelle direction se trouvent les artefacts. Si la flèche pointe vers le haut, l'artefact se trouve au-dessus de votre position actuelle. Si la flèche pointe vers le bas, il se trouve en dessous de vous.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_36">
		<text>Récupérez les sacs à dos de vos ennemis pour récupérer de l'argent ! Vous pourrez revendre l'équipement inutile à la base.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_37">
		<text>Vous devez à tout prix protéger votre coéquipier qui transporte l'artefact.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_38">
		<text>Utilisez des grenades pour attaquer les ennemis à couvert ! Prenez leur rayon d'effet en considération afin d'éviter de blesser vos alliés !</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_39">
		<text>Vous pouvez communiquer avec vos coéquipiers via le chat vocal. Pour accéder au menu correspondant, appuyez sur "$$ACTION_SPEECH_MENU_0$$" ou "$$ACTION_SPEECH_MENU_1$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_4">
		<text>MATH À MORT EN ÉQUIPE : pour gagner, votre équipe doit faire plus de victimes que l'adversaire.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_40">
		<text>Pour commencer un vote, appuyez sur "$$ACTION_VOTE_BEGIN$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_41">
		<text>Pour afficher les scores, appuyez sur "$$ACTION_SCORES$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_42">
		<text>Pour réapparaître, appuyez sur "$$ACTION_JUMP$$" à la fin de la période d'attente. </text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_43">
		<text>Pour ouvrir le menu Achat, appuyez sur "$$ACTION_BUY_MENU$$" lorsque vous êtes dans votre base.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_44">
		<text>Pour ouvrir le canal de chat général, appuyez sur "$$ACTION_CHAT$$". Pour communiquer uniquement avec votre équipe par écrit, appuyez sur "$$ACTION_CHAT_TEAM$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_45">
		<text>N'oubliez pas que vous puisez dans vos réserves d'énergie lorsque vous courez ! Appuyez sur "$$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$" pour courir. </text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_46">
		<text>Utilisez le viseur de votre arme pour tirer avec plus de précision. Pour viser, appuyez sur "$$ACTION_WPN_ZOOM$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_47">
		<text>Si un lance-grenades est monté sous le canon de votre arme, vous pouvez alterner entre le mode lance-grenades et le mode de tir normal en appuyant sur "$$ACTION_WPN_FUNC$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_48">
		<text>Si votre arme actuelle peut tirer différents types de munitions, vous pouvez choisir celles que vous souhaitez utiliser en appuyant sur "$$ACTION_WPN_NEXT$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_49">
		<text>Pour recharger votre arme avant que le chargeur ne soit vide, appuyez sur "$$ACTION_WPN_RELOAD$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_5">
		<text>CAPTURE D'ARTEFACTS : pour gagner, vous devez rapporter un certain nombre d'artefacts ennemis dans votre base.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_50">
		<text>Appuyez sur "$$ACTION_DROP$$" pour jeter l'arme que vous tenez en main.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_51">
		<text>Pour regarder dans votre sac à dos, appuyez sur "$$ACTION_INVENTORY$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_52">
		<text>La plupart des armes disposent de plusieurs modes de tirs. Appuyez sur "$$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$" ou "$$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$" pour passer d'un mode à l'autre.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_53">
		<text>Certains endroits sont infranchissables, même en position accroupie. Pour vous accroupir le plus bas possible, appuyez longuement sur "$$ACTION_CROUCH$$" et "$$ACTION_ACCEL$$" simultanément.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_55">
		<text>Pour regarder au détour d'un angle, appuyez sur "$$ACTION_LLOOKOUT$$" ou "$$ACTION_RLOOKOUT$$". Sachez que vous ne pouvez pas tirer en même temps.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_6">
		<text>CAPTURE D'ARTEFACTS : pour rapporter un artefact volé dans votre base, vous devez tuer son porteur et ramasser l'artefact en appuyant sur "$$ACTION_USE$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_7">
		<text>CHASSE AUX ARTEFACTS : vous pouvez détruire un artefact en l'activant. Pour ce faire, appuyez sur "$$ACTION_ARTEFACT$$" et appuyez longuement sur "$$ACTION_WPN_FIRE$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_8">
		<text>Vous ne pouvez pas courir lorsque vous transportez l'artefact.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>Pour regarder dans votre sac à dos, appuyez sur "$$ACTION_INVENTORY$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>Pour réparer une arme, une combinaison ou un casque, vous devez trouver un technicien, sélectionner l'objet concerné dans l'écran des modifications, puis cliquer sur le bouton Réparer. Vous pouvez également faire un clic droit dans cette fenêtre pour afficher le menu contextuel correspondant.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>La plupart des armes disposent de plusieurs modes de tirs par défaut et vous pouvez en ajouter d'autres par la suite à l'aide de modifications. Passez d'un mode à un autre en appuyant sur "$$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$" ou "$$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>La vitesse initiale a une influence sur la trajectoire de la balle, alors que la prise en main représente le temps pris par la mire pour revenir à sa position d'origine après un tir.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Certaines combinaisons disposent de casques intégrés. Il n'est donc pas possible d'utiliser d'autres casques avec celles-ci.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>Chaque arme a des caractéristiques de précision, prise en main, dégâts et cadence de tir qui lui sont propres, ce qui vous permet de choisir celle qui vous convient le mieux.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>Votre précision de tir baisse très nettement lorsque vous vous déplacez. Restez immobile ou mettez-vous accroupi.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_10">
		<text>Cette boisson énergétique accélère temporairement la récupération de l'endurance, ce qui vous permet de courir plus longtemps.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_12">
		<text>Vous disposez de munitions illimitées en mode Match à mort.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Les radiations sont l'un des dangers les plus courants de la Zone. Une exposition prolongée détériore votre état de santé et conduit, sans traitement, à une mort certaine.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>N'oubliez pas d'emporter des provisions lorsque vous partez pour un raid de longue durée. Quand vous êtes affamé, votre endurance en pâtit.</text>
	</string>
</string_table>
